{"search_result_name": "Iselin, Isaak", "language": "it", "id": "010691", "version": "2007-01-29", "_text": "Isaak Iselin\n\n7.3.1728 Basilea, 15.7.1782 Basilea, rif., di Basilea. Figlio di Christoph, commerciante di scarso successo, e di Anna Maria Burckhardt, discendente da un'antica fam. basilese (divorzio nel 1730). \u200b(1756) Helena Forcart, figlia di Dietrich, cancelliere della Piccola Basilea, anche lui appartenente al ceto dirigente basilese. Figlio unico, crebbe nella casa della madre sotto la guida dello zio materno Isaak Burckhardt, colonnello e Consigliere. Dopo le scuole a Basilea, studi\u00f2 diritto nell'Univ. della citt\u00e0, conseguendo il titolo di dottore nel 1755. Ancora studente effettu\u00f2 un soggiorno di studio a Gottinga (1747-48), la principale Univ. dell'Illuminismo ted., e trascorse un periodo di formazione a Parigi, dove ebbe contatti con Georges-Louis-Leclerc Buffon e Jean-Jacques Rousseau (1752). Dopo diverse candidature infruttuose, nel 1756 divenne cancelliere del Consiglio (secondo segr. di Stato). Mantenne tale carica fino alla morte, uscendo sempre sconfitto dal sorteggio per l'elezione del governo cant. Fu sei volte delegato alla Dieta fed. Ben presto a capo dell'opposizione progressista, si impegn\u00f2 in favore di un allargamento del diritto di cittadinanza, di riforme del sistema scolastico, del bilancio dello Stato e dell'economia pubblica, scontrandosi regolarmente con il conservatorismo della Repubblica.\n\nUomo di grande cultura, formatosi sui testi di Platone, del giusnaturalismo e della corrente filosofica di Gottfried Wilhelm Leibniz e Christian Wolff, si riconobbe nella tendenza cristiano-umanistica dell'Illuminismo e combatt\u00e9 sia le posizioni deistico-materialistiche sia quelle irrazionali e ortodosse come pure la critica rousseauiana della civilizzazione. Nella sua ampia opera, che ebbe inizio con Philosophische und patriotische Tr\u00e4ume eines Menschenfreundes e culmin\u00f2 nella Geschichte der Menschheit, analizz\u00f2 questioni etiche, politiche, sociali e pedagogiche. Partendo da un'analisi della condizione dell'uomo primitivo - I. fu fra i primi teorici dell'etnologia - descrisse la progressiva evoluzione dell'umanit\u00e0, gettando cos\u00ec le basi, accanto a Voltaire e Adam Ferguson, della filosofia della storia del tardo Illuminismo. Divenne presto uno dei pi\u00f9 eminenti pubblicisti in area germanofona: collabor\u00f2 con l'Allgemeine Deutsche Bibliothek ed ebbe contatti epistolari con Johann Georg Zimmermann, Moses Mendelssohn, Friedrich Nicolai, Johann Kaspar Lavater, Johann Georg Schlosser e Friedrich Eberhard von Rochow. Sostenne le attivit\u00e0 pedagogiche di Johann Bernhard Basedow, Ulysses von Salis e Johann Heinrich Pestalozzi. Nella fisiocrazia trov\u00f2 conferma delle sue idee in ambito economico. Attir\u00f2 Johann August Schlettwein a Basilea ed ebbe contatti con Pierre Samuel Dupont de Nemours e Guillaume Fran\u00e7ois Le Trosne. La sua rivista di indirizzo socioeconomico, Ephemeriden der Menschheit, divenne presto uno dei principali periodici di lingua ted. Fu tra i fondatori della Soc. elvetica a Schiznach (1761), di cui fu pres. nel 1764. Concretizzando sul piano locale gli ideali di quest'ultima, nel 1777, insieme agli amici di Basilea, diede vita con successo alla Soc. di utilit\u00e0 pubblica della citt\u00e0. Cerc\u00f2 di trasmettere ai suoi contemporanei le idee illuministe, presentandole, in modo comprensibile a tutti, come una visione del mondo umana e ragionevole.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Dieta federale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Cancelleria", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121600."}, {"tag": "Economia e mestieri / Media / Stampa", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131400.131600."}, {"tag": "Formazione e scienze / Scienze / Filosofia", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.137500."}, {"tag": "Formazione e scienze / Scienze / Scienze sociali", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.138000."}, {"tag": "Movimenti sociali / Utilit\u00e0 pubblica", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144900."}], "title": "Isaak Iselin", "given_name": "Isaak", "family_name": "Iselin", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nUlrich Im Hof\nTraduzione:\nSergio Mantovani"], "text_links": [[], [{"start": 9, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 28, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 37, "end": 40, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 46, "end": 53, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 167, "end": 175, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 177, "end": 185, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q93190", "wikipedia_page_id": 2827896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q93190", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007993", "dhsid": "007993", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q93190", "itemLabel": "divorce", "dhsid": "007993", "namefr": "Divorce", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Divorce", "namede": "Scheidung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Scheidung", "nameit": "Divorzio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Divorzio", "nameen": "Divorce", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Divorce", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11920938", "instanceofLabel": "statut marital", "gndid": "4013656-5", "wikidata_id": "Q93190"}}, {"start": 241, "end": 252, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q373085", "wikipedia_page_id": 125418, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q373085", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 267, "end": 274, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 317, "end": 325, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 422, "end": 432, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q104680", "wikipedia_page_id": 33143, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q104680", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 465, "end": 472, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 606, "end": 614, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3033", "wikipedia_page_id": 60657, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3033", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006589", "dhsid": "006589", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3033", "itemLabel": "G\u00f6ttingen", "dhsid": "006589", "namefr": "G\u00f6ttingen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/G%C3%B6ttingen", "namede": "G\u00f6ttingen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/G%C3%B6ttingen", "nameit": "Gottinga", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gottinga", "nameen": "G\u00f6ttingen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/G%C3%B6ttingen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q42744322", "instanceofLabel": "municipalit\u00e9 urbaine d'Allemagne", "gndid": "4021477-1", "wikidata_id": "Q3033"}}, {"start": 651, "end": 662, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12539", "wikipedia_page_id": 273484, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12539", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017433", "dhsid": "017433", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12539", "itemLabel": "si\u00e8cle des Lumi\u00e8res", "dhsid": "017433", "namefr": "Si\u00e8cle des Lumi\u00e8res", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Si%C3%A8cle_des_Lumi%C3%A8res", "namede": "Aufkl\u00e4rung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aufkl%C3%A4rung", "nameit": "Illuminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Illuminismo", "nameen": "Age of Enlightenment", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Age_of_Enlightenment", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "4003524-4", "wikidata_id": "Q12539"}}, {"start": 708, "end": 714, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 3198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 770, "end": 791, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6527", "wikipedia_page_id": 719019, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6527", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009547", "dhsid": "009547", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6527", "itemLabel": "Jean-Jacques Rousseau", "dhsid": "009547", "namefr": "Jean-Jacques Rousseau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Jacques_Rousseau", "namede": "Jean-Jacques Rousseau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jean-Jacques_Rousseau", "nameit": "Jean-Jacques Rousseau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Jean-Jacques_Rousseau", "nameen": "Jean-Jacques Rousseau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jean-Jacques_Rousseau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118603426", "wikidata_id": "Q6527"}}, {"start": 855, "end": 866, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q373085", "wikipedia_page_id": 125418, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q373085", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1068, "end": 1089, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192852", "wikipedia_page_id": 74080, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192852", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1090, "end": 1102, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q821102", "wikipedia_page_id": 526100, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q821102", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1148, "end": 1171, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q213810", "wikipedia_page_id": 399919, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q213810", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1240, "end": 1248, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159810", "wikipedia_page_id": 701085, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159810", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1292, "end": 1307, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7169", "wikipedia_page_id": 273965, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017458", "dhsid": "017458", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "itemLabel": "conservatisme", "dhsid": "017458", "namefr": "Conservatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conservatisme", "namede": "Konservatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konservatismus", "nameit": "Conservatorismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Conservatorismo", "nameen": "Conservatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conservatism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4032187-3", "wikidata_id": "Q7169"}}], [{"start": 47, "end": 54, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q859", "wikipedia_page_id": 21380, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q859", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 60, "end": 75, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29524", "wikipedia_page_id": 107726, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29524", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 84, "end": 103, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5891", "wikipedia_page_id": 1876512, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5891", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 107, "end": 132, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9047", "wikipedia_page_id": 9513, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9047", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 135, "end": 150, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q76510", "wikipedia_page_id": 864469, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q76510", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 180, "end": 189, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5043", "wikipedia_page_id": 2596047, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5043", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/042730", "dhsid": "042730", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q5043", "itemLabel": "christianisme", "dhsid": "042730", "namefr": "Christianisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Christianisme", "namede": "Christentum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christentum", "nameit": "Cristianesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cristianesimo", "nameen": "Christianity", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christianity", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q6957341", "instanceofLabel": "Q6957341", "gndid": "4010074-1", "wikidata_id": "Q5043"}}, {"start": 206, "end": 217, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12539", "wikipedia_page_id": 273484, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12539", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017433", "dhsid": "017433", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12539", "itemLabel": "si\u00e8cle des Lumi\u00e8res", "dhsid": "017433", "namefr": "Si\u00e8cle des Lumi\u00e8res", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Si%C3%A8cle_des_Lumi%C3%A8res", "namede": "Aufkl\u00e4rung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aufkl%C3%A4rung", "nameit": "Illuminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Illuminismo", "nameen": "Age of Enlightenment", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Age_of_Enlightenment", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "4003524-4", "wikidata_id": "Q12539"}}, {"start": 255, "end": 270, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7081", "wikipedia_page_id": 176692, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7081", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 327, "end": 339, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6527", "wikipedia_page_id": 719019, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6527", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009547", "dhsid": "009547", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6527", "itemLabel": "Jean-Jacques Rousseau", "dhsid": "009547", "namefr": "Jean-Jacques Rousseau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Jacques_Rousseau", "namede": "Jean-Jacques Rousseau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jean-Jacques_Rousseau", "nameit": "Jean-Jacques Rousseau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Jean-Jacques_Rousseau", "nameen": "Jean-Jacques Rousseau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jean-Jacques_Rousseau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118603426", "wikidata_id": "Q6527"}}, {"start": 600, "end": 620, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1124515", "wikipedia_page_id": 1416887, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1124515", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 664, "end": 673, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43455", "wikipedia_page_id": 79449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43455", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008264", "dhsid": "008264", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43455", "itemLabel": "ethnologie", "dhsid": "008264", "namefr": "Ethnologie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ethnologie", "namede": "Ethnologie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ethnologie", "nameit": "Etnologia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Etnologia", "nameen": "Ethnology", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ethnology", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2267705", "instanceofLabel": "discipline", "gndid": "4078931-7", "wikidata_id": "Q43455"}}, {"start": 759, "end": 767, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9068", "wikipedia_page_id": 32523, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9068", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/016207", "dhsid": "016207", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q9068", "itemLabel": "Voltaire", "dhsid": "016207", "namefr": "Voltaire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Voltaire", "namede": "Voltaire", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Voltaire", "nameit": "Voltaire", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Voltaire", "nameen": "Voltaire", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Voltaire", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118627813", "wikidata_id": "Q9068"}}, {"start": 770, "end": 783, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183094", "wikipedia_page_id": 666728, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183094", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 791, "end": 813, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q190721", "wikipedia_page_id": 251476, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q190721", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 824, "end": 835, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12539", "wikipedia_page_id": 273484, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12539", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017433", "dhsid": "017433", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12539", "itemLabel": "si\u00e8cle des Lumi\u00e8res", "dhsid": "017433", "namefr": "Si\u00e8cle des Lumi\u00e8res", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Si%C3%A8cle_des_Lumi%C3%A8res", "namede": "Aufkl\u00e4rung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aufkl%C3%A4rung", "nameit": "Illuminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Illuminismo", "nameen": "Age of Enlightenment", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Age_of_Enlightenment", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "4003524-4", "wikidata_id": "Q12539"}}, {"start": 888, "end": 904, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q872260", "wikipedia_page_id": 1932670, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q872260", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1010, "end": 1027, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q76997", "wikipedia_page_id": 405024, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q76997", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1029, "end": 1046, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q215853", "wikipedia_page_id": 2823598, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q215853", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1048, "end": 1069, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123918", "wikipedia_page_id": 1253624, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123918", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010444", "dhsid": "010444", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123918", "itemLabel": "Johann Kaspar Lavater", "dhsid": "010444", "namefr": "Johann Kaspar Lavater", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johann_Kaspar_Lavater", "namede": "Johann Caspar Lavater", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Caspar_Lavater", "nameit": "Johann Kaspar Lavater", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Johann_Kaspar_Lavater", "nameen": "Johann Kaspar Lavater", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Johann_Kaspar_Lavater", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118570293", "wikidata_id": "Q123918"}}, {"start": 1071, "end": 1093, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1387102", "wikipedia_page_id": 5229345, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1387102", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1163, "end": 1186, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q60247", "wikipedia_page_id": 2931021, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q60247", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1188, "end": 1205, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q382640", "wikipedia_page_id": 6187640, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q382640", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/016960", "dhsid": "016960", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q382640", "itemLabel": "Ulysse de Salis", "dhsid": "016960", "namefr": "Ulysse de Salis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ulysse_de_Salis", "namede": "Ulysses von Salis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ulysses_von_Salis", "nameit": "Ulysses von Salis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ulysses_von_Salis", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "138090270", "wikidata_id": "Q382640"}}, {"start": 1208, "end": 1234, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q105428", "wikipedia_page_id": 231197, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q105428", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009054", "dhsid": "009054", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q105428", "itemLabel": "Johann Heinrich Pestalozzi", "dhsid": "009054", "namefr": "Johann Heinrich Pestalozzi", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_Pestalozzi", "namede": "Johann Heinrich Pestalozzi", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_Pestalozzi", "nameit": "Johann Heinrich Pestalozzi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_Pestalozzi", "nameen": "Johann Heinrich Pestalozzi", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_Pestalozzi", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118592912", "wikidata_id": "Q105428"}}, {"start": 1242, "end": 1253, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183244", "wikipedia_page_id": 671043, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183244", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1340, "end": 1347, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 1369, "end": 1400, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q573712", "wikipedia_page_id": 3193841, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q573712", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1741, "end": 1748, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 1787, "end": 1803, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q166332", "wikipedia_page_id": 227171, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q166332", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1863, "end": 1879, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12539", "wikipedia_page_id": 273484, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12539", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "idee illuministe", "confidence_score": 0.7164, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017433", "dhsid": "017433", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12539", "itemLabel": "si\u00e8cle des Lumi\u00e8res", "dhsid": "017433", "namefr": "Si\u00e8cle des Lumi\u00e8res", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Si%C3%A8cle_des_Lumi%C3%A8res", "namede": "Aufkl\u00e4rung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aufkl%C3%A4rung", "nameit": "Illuminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Illuminismo", "nameen": "Age of Enlightenment", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Age_of_Enlightenment", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "4003524-4", "wikidata_id": "Q12539"}}]], "sources": {"Opere": [{"text": "Philosophische und patriotische Tr\u00e4ume eines Menschenfreundes, 1755 (sei ed. dal tit. diverso)", "tpub": ["Philosophische und patriotische Tr\u00e4ume eines Menschenfreundes"]}, {"text": "\u00dcber die Geschichte der Menschheit, 1764 (sette ed.)", "tpub": ["\u00dcber die Geschichte der Menschheit"]}, {"text": "come curatore, Ephemeriden der Menschheit, 1776-1782", "author": ["come curatore"], "tpub": ["Ephemeriden der Menschheit"]}], "Archivi": [{"text": "Archivio I. Iselin presso StABS"}], "Fonti": [{"text": "\u00abBriefwechsel des Basler Ratsschreibers I. Iselin mit dem Luzerner Ratsherr Felix Balthasar\u00bb, in BZGA, 24, 1925", "tpub": ["Briefwechsel des Basler Ratsschreibers I. Iselin mit dem Luzerner Ratsherr Felix Balthasar", "BZGA"]}], "Studi": [{"text": "U. Im Hof, I. Iselin und die Sp\u00e4taufkl\u00e4rung, 1967", "author": ["U. Im Hof"], "tpub": ["I. Iselin und die Sp\u00e4taufkl\u00e4rung"]}, {"text": "S.-U. Follmann, Gesellschaftsbild, Bildung und Geschlechterordnung bei I. Iselin in der Sp\u00e4taufkl\u00e4rung, 2002", "author": ["S.-U. Follmann"], "tpub": ["Gesellschaftsbild, Bildung und Geschlechterordnung bei I. Iselin in der Sp\u00e4taufkl\u00e4rung"]}]}, "metagrid_id": "10691", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P47372", "short_description": "Documenti diplomatici svizzeri", "long_description": "Documenti diplomatici svizzeri"}, "BSS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,118555952&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliografia della storia svizzera", "long_description": "Bibliografia della storia svizzera"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/118555952"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/46785263"}], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Iselin (famiglia nuova)", "link": ["/articles/020972/2008-01-28/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2248\ufe0e 7.3.1728\n   \u271d\ufe0e 15.7.1782\n1782-07-15", "death_date": "1782-07-15"}], "death_date": "1782-07-15", "text_blocks": [["h1", "Isaak Iselin"], ["p", "7.3.1728 Basilea, 15.7.1782 Basilea, rif., di Basilea. Figlio di Christoph, commerciante di scarso successo, e di Anna Maria Burckhardt, discendente da un'antica fam. basilese (divorzio nel 1730). \u200b(1756) Helena Forcart, figlia di Dietrich, cancelliere della Piccola Basilea, anche lui appartenente al ceto dirigente basilese. Figlio unico, crebbe nella casa della madre sotto la guida dello zio materno Isaak Burckhardt, colonnello e Consigliere. Dopo le scuole a Basilea, studi\u00f2 diritto nell'Univ. della citt\u00e0, conseguendo il titolo di dottore nel 1755. Ancora studente effettu\u00f2 un soggiorno di studio a Gottinga (1747-48), la principale Univ. dell'Illuminismo ted., e trascorse un periodo di formazione a Parigi, dove ebbe contatti con Georges-Louis-Leclerc Buffon e Jean-Jacques Rousseau (1752). Dopo diverse candidature infruttuose, nel 1756 divenne cancelliere del Consiglio (secondo segr. di Stato). Mantenne tale carica fino alla morte, uscendo sempre sconfitto dal sorteggio per l'elezione del governo cant. Fu sei volte delegato alla Dieta fed. Ben presto a capo dell'opposizione progressista, si impegn\u00f2 in favore di un allargamento del diritto di cittadinanza, di riforme del sistema scolastico, del bilancio dello Stato e dell'economia pubblica, scontrandosi regolarmente con il conservatorismo della Repubblica."], ["p", "Uomo di grande cultura, formatosi sui testi di Platone, del giusnaturalismo e della corrente filosofica di Gottfried Wilhelm Leibniz e Christian Wolff, si riconobbe nella tendenza cristiano-umanistica dell'Illuminismo e combatt\u00e9 sia le posizioni deistico-materialistiche sia quelle irrazionali e ortodosse come pure la critica rousseauiana della civilizzazione. Nella sua ampia opera, che ebbe inizio con Philosophische und patriotische Tr\u00e4ume eines Menschenfreundes e culmin\u00f2 nella Geschichte der Menschheit, analizz\u00f2 questioni etiche, politiche, sociali e pedagogiche. Partendo da un'analisi della condizione dell'uomo primitivo - I. fu fra i primi teorici dell'etnologia - descrisse la progressiva evoluzione dell'umanit\u00e0, gettando cos\u00ec le basi, accanto a Voltaire e Adam Ferguson, della filosofia della storia del tardo Illuminismo. Divenne presto uno dei pi\u00f9 eminenti pubblicisti in area germanofona: collabor\u00f2 con l'Allgemeine Deutsche Bibliothek ed ebbe contatti epistolari con Johann Georg Zimmermann, Moses Mendelssohn, Friedrich Nicolai, Johann Kaspar Lavater, Johann Georg Schlosser e Friedrich Eberhard von Rochow. Sostenne le attivit\u00e0 pedagogiche di Johann Bernhard Basedow, Ulysses von Salis e Johann Heinrich Pestalozzi. Nella fisiocrazia trov\u00f2 conferma delle sue idee in ambito economico. Attir\u00f2 Johann August Schlettwein a Basilea ed ebbe contatti con Pierre Samuel Dupont de Nemours e Guillaume Fran\u00e7ois Le Trosne. La sua rivista di indirizzo socioeconomico, Ephemeriden der Menschheit, divenne presto uno dei principali periodici di lingua ted. Fu tra i fondatori della Soc. elvetica a Schiznach (1761), di cui fu pres. nel 1764. Concretizzando sul piano locale gli ideali di quest'ultima, nel 1777, insieme agli amici di Basilea, diede vita con successo alla Soc. di utilit\u00e0 pubblica della citt\u00e0. Cerc\u00f2 di trasmettere ai suoi contemporanei le idee illuministe, presentandole, in modo comprensibile a tutti, come una visione del mondo umana e ragionevole."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q124818", "itemLabel": "Isaak Iselin", "dhsid": "010691", "namefr": "Isaak Iselin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Isaak_Iselin", "namede": "Isaak Iselin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Isaak_Iselin", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Isaak Iselin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Isaak_Iselin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118555952"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124818", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "I", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/010691/2007-01-29"}