{"search_result_name": "Daro", "language": "de", "id": "003317", "version": "2004-03-31", "_text": "Daro\n\nEhem. polit. Gem. TI, seit 1907 Stadtteil von Bellinzona. 1173 de Dali. 1599 130; 1696 212; 1801 295; 1836 483; 1900 1'859. Eisenzeitl. Funde auf den Abh\u00e4ngen des Berges \u00f6stl. des H\u00fcgels Castel Grande belegen die Anwesenheit des Menschen in pr\u00e4hist. Zeit. Die Siedlungskerne von D., Artore und Pedemonte waren Bestandteile des Stadtbanns von Bellinzona. Im Sp\u00e4tMA entsandten die Bewohner dieser Siedlungen als borghigiani (burgenses) ihren Vertreter in den Rat von Bellinzona, beteiligten sich an den Ausgaben des Gemeinwesens und genossen die gleichen Vorrechte wie die \u00fcbrigen Stadtb\u00fcrger. Das zu einem unbekannten Zeitpunkt zur selbstst\u00e4ndigen Gem. (mit Artore und Pedemonte) erhobene D. wurde 1907 wieder der Stadt Bellinzona eingegliedert. Das Patronatsrecht von S. Quirico (1173 erw., 1446 erweitert, 1450 neugeweiht) geh\u00f6rte der Gemeinde. Die 1583 gew\u00e4hrte Trennung von der Pfarrkirche Bellinzona wurde 1631 best\u00e4tigt. Erhalten sind die Statuten der Bruderschaft S. Marta aus dem 14. Jh. In j\u00fcngster Zeit wandelte sich die fr\u00fchere Bauern- und Bahnarbeitersiedlung zu einem attraktiven Wohnviertel.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politische Einheiten / Ehemalige Gemeinde", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.006900.007200."}], "title": "Daro", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nGiuseppe Chiesi\n\u00dcbersetzung:\nEkkehard Wolfgang Borntr\u00e4ger"], "text_links": [[], [{"start": 749, "end": 763, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q520032", "wikipedia_page_id": 553624, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q520032", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "j\u00fcngster Zeit", "confidence_score": 0.3997, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009623", "dhsid": "009623", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q520032", "itemLabel": "Q520032", "dhsid": "009623", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Kirchenpatronat", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kirchenpatronat", "nameit": "Giuspatronato", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Giuspatronato", "nameen": "Jus patronatus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jus_patronatus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7748", "instanceofLabel": "droit", "gndid": "4173557-2", "wikidata_id": "Q520032"}}, {"start": 768, "end": 778, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q91430", "wikipedia_page_id": 2148228, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q91430", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "j\u00fcngster Zeit", "confidence_score": 0.3997, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 957, "end": 969, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q996839", "wikipedia_page_id": 57822, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q996839", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "j\u00fcngster Zeit", "confidence_score": 0.3997, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/046924", "dhsid": "046924", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q996839", "itemLabel": "fraternit\u00e9", "dhsid": "046924", "namefr": "Fraternit\u00e9 (association)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fraternit%C3%A9_(association)", "namede": "Bruderschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bruderschaft", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Fraternity", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fraternity", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4130300-3", "wikidata_id": "Q996839"}}, {"start": 998, "end": 1011, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15812578", "wikipedia_page_id": 7791838, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15812578", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "j\u00fcngster Zeit", "confidence_score": 0.3997, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Gilardoni, Inventario, 145 f.", "author": ["Gilardoni"], "tpub": ["Inventario, 145 f."]}, {"text": "G. Chiesi, Bellinzona ducale, 1988", "author": ["G. Chiesi"], "tpub": ["Bellinzona ducale, 1988"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Daro"], ["p", "Ehem. polit. Gem. TI, seit 1907 Stadtteil von Bellinzona. 1173 de Dali. 1599 130; 1696 212; 1801 295; 1836 483; 1900 1'859. Eisenzeitl. Funde auf den Abh\u00e4ngen des Berges \u00f6stl. des H\u00fcgels Castel Grande belegen die Anwesenheit des Menschen in pr\u00e4hist. Zeit. Die Siedlungskerne von D., Artore und Pedemonte waren Bestandteile des Stadtbanns von Bellinzona. Im Sp\u00e4tMA entsandten die Bewohner dieser Siedlungen als borghigiani (burgenses) ihren Vertreter in den Rat von Bellinzona, beteiligten sich an den Ausgaben des Gemeinwesens und genossen die gleichen Vorrechte wie die \u00fcbrigen Stadtb\u00fcrger. Das zu einem unbekannten Zeitpunkt zur selbstst\u00e4ndigen Gem. (mit Artore und Pedemonte) erhobene D. wurde 1907 wieder der Stadt Bellinzona eingegliedert. Das Patronatsrecht von S. Quirico (1173 erw., 1446 erweitert, 1450 neugeweiht) geh\u00f6rte der Gemeinde. Die 1583 gew\u00e4hrte Trennung von der Pfarrkirche Bellinzona wurde 1631 best\u00e4tigt. Erhalten sind die Statuten der Bruderschaft S. Marta aus dem 14. Jh. In j\u00fcngster Zeit wandelte sich die fr\u00fchere Bauern- und Bahnarbeitersiedlung zu einem attraktiven Wohnviertel."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q48834071", "itemLabel": "Q48834071", "dhsid": "003317", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Daro TI", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Daro_TI", "nameit": "Daro (Bellinzona)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Daro_(Bellinzona)", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q486972", "instanceofLabel": "localit\u00e9", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99408792", "itemLabel": "Q99408792", "dhsid": "003317", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q48834071", "wikipedia_page_title": "Daro TI", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "D", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/003317/2004-03-31"}