{"search_result_name": "Vautier, Mo\u00efse", "language": "de", "id": "003898", "version": "2012-05-07", "_text": "Mo\u00efse Vautier\n\n7.4.1831 Genf, 23.5.1899 Genf, ref., von Genf. Sohn des Jean-Samuel, Schlossereiunternehmers, und der Am\u00e9lie Marie Antoinette geb. Cugnet, Kauffrau. 1854 C\u00e9cile-Ad\u00e9la\u00efde Sauvant, Tochter des Emmanuel, Nichte von Alphonse Bandelier und Adolphe-Eug\u00e8ne Bandelier. Primarschule in Genf, mit etwa 15 Jahren Pensionat und Lehre als Schmied in St. Gallen. Wieder in Genf wurde V. Teilhaber in der v\u00e4terl. Feilenfabrik in Carouge (GE), die er 1866 \u00fcbernahm. V. entwickelte sich zu einer wichtigen Pers\u00f6nlichkeit der Gemeinde. Als Anh\u00e4nger von James Fazy gr\u00fcndete er im Jan. 1855 eine Unterst\u00fctzungstruppe f\u00fcr die Radikalen, genannt Fruitiers d'Appenzell. 1860-99 war V. Genfer Grossrat, 1861-65, 1870-79, 1880-91 und 1892-99 Staatsrat, meistens als Vorsteher des Milit\u00e4rdep., zeitweise auch des Dep. des Inneren, des Justiz- und Polizeidep. und des Dep. der \u00f6ffentl. Abgaben. 1861-62 und 1880-81 sass er im St\u00e4nderat, 1863-66, 1869-78 und 1881-84 im Nationalrat. Als Staatsmann verstand V. es, Kompromisse zu schliessen. Der Verfechter von Fortschritt, Demokratie und F\u00f6deralismus lehnte den Sozialismus ab, setzte sich aber f\u00fcr die Arbeiter ein und schlug eine Br\u00fccke zwischen versch. Generationen von Freisinnigen. Im Genfer Kulturkampf war V. antiklerikal, aber nicht antikatholisch. 1866 pr\u00e4sentierte er ein F\u00fcrsorgegesetz, das die Unterschiede zwischen den alteingesessenen Genfern und den Bewohnern der Communes r\u00e9unies aufhob und vom Volk 1868 angenommen wurde. 1872 bek\u00e4mpfte er als F\u00f6deralist die Revision der Bundesverfassung. V. engagierte sich im kant. Vereinsleben, v.a. in den Sch\u00fctzenvereinen, und war bei der Bev\u00f6lkerung wegen seiner Gutm\u00fctigkeit, seinem Sinn f\u00fcr Verwaltung und seiner polit. T\u00fcchtigkeit beliebt.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1848-) / Bundesstaat / St\u00e4nderat", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124700."}, {"tag": "Politik (1848-) / Bundesstaat / Nationalrat", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Kantonsregierung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Kantonsparlament", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Mo\u00efse Vautier", "given_name": "Mo\u00efse", "family_name": "Vautier", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nSarah Scholl\n\u00dcbersetzung:\nBarbara Erni"], "text_links": [[], [{"start": 212, "end": 230, "mention": "Alphonse Bandelier", "href": "/de/articles/005658/2002-02-26/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q105969526", "itemLabel": "Alphonse Bandelier", "dhsid": "005658", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1051816815"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q105969526", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 235, "end": 259, "mention": "Adolphe-Eug\u00e8ne Bandelier", "href": "/de/articles/013190/2002-02-26/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69561608", "itemLabel": "Adolphe Eug\u00e8ne Bandelier", "dhsid": "013190", "namefr": "Adolphe-Eug\u00e8ne Bandelier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Adolphe-Eug%C3%A8ne_Bandelier", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69561608", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 9, "end": 13, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 25, "end": 29, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 41, "end": 45, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 109, "end": 125, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q47365", "wikipedia_page_id": 72494, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q47365", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 139, "end": 147, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q215536", "wikipedia_page_id": 3087416, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q215536", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 261, "end": 273, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15154546", "wikipedia_page_id": 103920, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15154546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010402", "dhsid": "010402", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15154546", "itemLabel": "\u00e9cole primaire en Suisse", "dhsid": "010402", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Primarschule", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Primarschule", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q15154546"}}, {"start": 277, "end": 281, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 326, "end": 333, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1639825", "wikipedia_page_id": 16952, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1639825", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 337, "end": 347, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 10513, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 359, "end": 363, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 414, "end": 421, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69364", "wikipedia_page_id": 250668, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69364", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002890", "dhsid": "002890", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69364", "itemLabel": "Carouge", "dhsid": "002890", "namefr": "Carouge", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Carouge", "namede": "Carouge", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Carouge", "nameit": "Carouge", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Carouge", "nameen": "Carouge", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Carouge", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4395194-6", "wikidata_id": "Q69364"}}, {"start": 489, "end": 503, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q641118", "wikipedia_page_id": 54131, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q641118", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 508, "end": 516, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q484170", "wikipedia_page_id": 143225, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 535, "end": 545, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116287", "wikipedia_page_id": 1892303, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116287", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003866", "dhsid": "003866", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116287", "itemLabel": "James Fazy", "dhsid": "003866", "namefr": "James Fazy", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/James_Fazy", "namede": "James Fazy", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/James_Fazy", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "James Fazy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/James_Fazy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "100280463", "wikidata_id": "Q116287"}}, {"start": 576, "end": 596, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1428606", "wikipedia_page_id": 3508581, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1428606", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 636, "end": 645, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q209270", "wikipedia_page_id": 573354, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q209270", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 662, "end": 677, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 766792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 899, "end": 908, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q609037", "wikipedia_page_id": 33278, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q609037", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 942, "end": 953, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 28705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 959, "end": 969, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q372436", "wikipedia_page_id": 15897, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q372436", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1032, "end": 1043, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q247792", "wikipedia_page_id": 46916, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q247792", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1045, "end": 1055, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7174", "wikipedia_page_id": 1172, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7174", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009926", "dhsid": "009926", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7174", "itemLabel": "d\u00e9mocratie", "dhsid": "009926", "namefr": "D\u00e9mocratie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9mocratie", "namede": "Demokratie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Demokratie", "nameit": "Democrazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Democrazia", "nameen": "Democracy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Democracy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q183039", "instanceofLabel": "forme d'\u00c9tat", "gndid": "4011413-2", "wikidata_id": "Q7174"}}, {"start": 1060, "end": 1072, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q204886", "wikipedia_page_id": 21171, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q204886", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1084, "end": 1095, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7272", "wikipedia_page_id": 13163, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017463", "dhsid": "017463", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "itemLabel": "socialisme", "dhsid": "017463", "namefr": "Socialisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Socialisme", "namede": "Sozialismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialismus", "nameit": "Socialismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Socialismo", "nameen": "Socialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Socialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4055785-6", "wikidata_id": "Q7272"}}, {"start": 1195, "end": 1207, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10499217", "wikipedia_page_id": 269810, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10499217", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1219, "end": 1230, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159879", "wikipedia_page_id": 66836, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159879", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1238, "end": 1250, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q478004", "wikipedia_page_id": 1496380, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q478004", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/030177", "dhsid": "030177", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q478004", "itemLabel": "anticl\u00e9ricalisme", "dhsid": "030177", "namefr": "Anticl\u00e9ricalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Anticl%C3%A9ricalisme", "namede": "Antiklerikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Antiklerikalismus", "nameit": "Anticlericalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Anticlericalismo", "nameen": "Anti-clericalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anti-clericalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q478004"}}, {"start": 1263, "end": 1277, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1063123", "wikipedia_page_id": 8802190, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1063123", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1498, "end": 1506, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1523791", "wikipedia_page_id": 67984, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1523791", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1511, "end": 1527, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30921", "wikipedia_page_id": 38071, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009811", "dhsid": "009811", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "itemLabel": "Constitution f\u00e9d\u00e9rale de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "009811", "namefr": "Constitution de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Constitution_de_la_Suisse", "namede": "Bundesverfassung der Schweizerischen Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesverfassung_der_Schweizerischen_Eidgenossenschaft", "nameit": "Costituzione federale della Confederazione svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Costituzione_federale_della_Confederazione_svizzera", "nameen": "Swiss Federal Constitution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Constitution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "4592590-2", "wikidata_id": "Q30921"}}, {"start": 1551, "end": 1555, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9312", "wikipedia_page_id": 2336, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9312", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6357, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Gruner, Bundesversammlung 1, 972 f.", "author": ["Gruner"], "tpub": ["Bundesversammlung 1, 972 f."]}, {"text": "B. Lescaze, \u00abEntre Alpes et Lumi\u00e8res: le radical Mo\u00efse V. (1831-1899) ou l'origine d'une culture politique\u00bb, in Des hommes, une ville: Carouge au XIXe si\u00e8cle, hg. von D. Zumkeller, 1986, 159-176", "author": ["B. Lescaze"], "tpub": ["Entre Alpes et Lumi\u00e8res: le radical Mo\u00efse V. (1831-1899) ou l'origine d'une culture politique", "Des hommes, une ville: Carouge au XIXe si\u00e8cle, hg. von D. Zumkeller, 1986, 159-176"]}]}, "metagrid_id": "3898", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P33834", "short_description": "Diplomatische Dokumente der Schweiz", "long_description": "Diplomatische Dokumente der Schweiz"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=63673", "short_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert", "long_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=3475", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1052760392"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309601612"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 7.4.1831\n   \u271d\ufe0e 23.5.1899\n1831-04-071899-05-23", "birth_date": "1831-04-07", "death_date": "1899-05-23"}], "birth_date": "1831-04-07", "death_date": "1899-05-23", "text_blocks": [["h1", "Mo\u00efse Vautier"], ["p", "7.4.1831 Genf, 23.5.1899 Genf, ref., von Genf. Sohn des Jean-Samuel, Schlossereiunternehmers, und der Am\u00e9lie Marie Antoinette geb. Cugnet, Kauffrau. 1854 C\u00e9cile-Ad\u00e9la\u00efde Sauvant, Tochter des Emmanuel, Nichte von Alphonse Bandelier und Adolphe-Eug\u00e8ne Bandelier. Primarschule in Genf, mit etwa 15 Jahren Pensionat und Lehre als Schmied in St. Gallen. Wieder in Genf wurde V. Teilhaber in der v\u00e4terl. Feilenfabrik in Carouge (GE), die er 1866 \u00fcbernahm. V. entwickelte sich zu einer wichtigen Pers\u00f6nlichkeit der Gemeinde. Als Anh\u00e4nger von James Fazy gr\u00fcndete er im Jan. 1855 eine Unterst\u00fctzungstruppe f\u00fcr die Radikalen, genannt Fruitiers d'Appenzell. 1860-99 war V. Genfer Grossrat, 1861-65, 1870-79, 1880-91 und 1892-99 Staatsrat, meistens als Vorsteher des Milit\u00e4rdep., zeitweise auch des Dep. des Inneren, des Justiz- und Polizeidep. und des Dep. der \u00f6ffentl. Abgaben. 1861-62 und 1880-81 sass er im St\u00e4nderat, 1863-66, 1869-78 und 1881-84 im Nationalrat. Als Staatsmann verstand V. es, Kompromisse zu schliessen. Der Verfechter von Fortschritt, Demokratie und F\u00f6deralismus lehnte den Sozialismus ab, setzte sich aber f\u00fcr die Arbeiter ein und schlug eine Br\u00fccke zwischen versch. Generationen von Freisinnigen. Im Genfer Kulturkampf war V. antiklerikal, aber nicht antikatholisch. 1866 pr\u00e4sentierte er ein F\u00fcrsorgegesetz, das die Unterschiede zwischen den alteingesessenen Genfern und den Bewohnern der Communes r\u00e9unies aufhob und vom Volk 1868 angenommen wurde. 1872 bek\u00e4mpfte er als F\u00f6deralist die Revision der Bundesverfassung. V. engagierte sich im kant. Vereinsleben, v.a. in den Sch\u00fctzenvereinen, und war bei der Bev\u00f6lkerung wegen seiner Gutm\u00fctigkeit, seinem Sinn f\u00fcr Verwaltung und seiner polit. T\u00fcchtigkeit beliebt."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55682635", "itemLabel": "Moi\u034f\u0308se Vautier", "dhsid": "003898", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052760392"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55682635", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "V", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/003898/2012-05-07"}