{"search_result_name": "Frey, Emil", "language": "de", "id": "003823", "version": "2009-10-15", "_text": "Emil Frey\n\n24.10.1838 Arlesheim, 24.12.1922 Arlesheim, ref., von M\u00fcnchenstein. Sohn des Emil Remigius (->). \u200bEmma Kloss, Tochter des Karl, Polizeisekr. in Liestal. Nach Bezirksschulen in Baselland trat F. ins Basler P\u00e4dagogium ein, verliess dieses ohne Abschlusszeugnis und wechselte nach Jena an ein landwirtschaftl. Institut. Ab 1860 war er in den USA als Farmerknecht t\u00e4tig. Nach Ausbruch des Sezessionskriegs meldete er sich als Freiwilliger zur Nordstaatenarmee und stieg im Kriegsverlauf zum Major auf. 1863-65 erduldete er das Schicksal eines Kriegsgefangenen der S\u00fcdstaaten. Bei Kriegsende kehrte er nach Arlesheim zur\u00fcck, wurde zum Landschreiber von Baselland, kurz darauf zum Regierungsrat (1866-72) gew\u00e4hlt. Er setzte ein kant. Fabrikgesetz durch und war im Kulturkampf Vertreter der radikalen Linken. 1872 \u00fcbernahm er die Stelle eines Redaktors der \"Basler Nachrichten\". Im selben Jahr in den Nationalrat (1876 Pr\u00e4s.) gew\u00e4hlt, setzte er sich vorrangig f\u00fcr die Revision der Bundesverfassung ein.\n\n1878 wurde er erster Pr\u00e4s. der radikal-demokrat. Fraktion. Mehrmals bewarb er sich erfolglos um einen Bundesratssitz. 1882-88 war F. Gesandter der Schweiz in Washington und zeichnete sich v.a. als Betreuer der Schweizer Immigranten aus. 1888 als Redaktor der Basler \"National-Zeitung\" in die Schweiz zur\u00fcckgekehrt, wurde er erneut in den Nationalrat und 1890 als Nachfolger Bernhard Hammers in den Bundesrat gew\u00e4hlt (1894 Bundespr\u00e4s.). Als Vorsteher des Milit\u00e4rdep. (1891-97) f\u00f6rderte er die zuvor vernachl\u00e4ssigte Wehrbereitschaft, den Festungsbau am Gotthard und die Planung der Talsperre von Saint-Maurice. Seine Vorlage einer teilrevidierten Milit\u00e4rorganisation wurde 1895 vom Volk verworfen. Nach dem R\u00fccktritt aus dem Bundesrat wurde F. Direktor des B\u00fcros der Internat. Telegraphen-Union in Bern (bis 1921). Die milit\u00e4r. Karriere beendete er als Oberst.\n\nF. vermochte durch Charme seine Mitmenschen zu gewinnen, entwickelte aber auch einen Hang zu Eitelkeit und weltm\u00e4nn. Gehabe und war nicht frei von pers\u00f6nl. Empfindlichkeit. Unerm\u00fcdl., von milit\u00e4r. Disziplin und rastlos, entwickelte F. in allen Funktionen gr\u00f6sste Aktivit\u00e4t, hatte aber oft M\u00fche, sich in einmal gegebene Normen einzuf\u00fcgen.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1848-) / Bundesstaat / Bundesrat", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124600."}, {"tag": "Politik (1848-) / Bundesstaat / Nationalrat", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Kantonsregierung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}], "title": "Emil Frey", "given_name": "Emil", "family_name": "Frey", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nFritz Grieder"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 9, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q118257", "wikipedia_page_id": 107732, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q118257", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003823", "dhsid": "003823", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q118257", "itemLabel": "Emil Frey", "dhsid": "003823", "namefr": "Emil Frey", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emil_Frey", "namede": "Emil Frey", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emil_Frey", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Emil Frey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emil_Frey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11883505X", "wikidata_id": "Q118257"}}], [{"start": 92, "end": 94, "mention": "->", "href": "/de/articles/003824/2006-04-18/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1336730", "itemLabel": "Emil Remigius Frey", "dhsid": "003824", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Emil Remigius Frey", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emil_Remigius_Frey", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "116783060"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1336730", "wikipedia_page_title": "Emil Remigius Frey"}, {"start": 11, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q581647", "wikipedia_page_id": 175708, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q581647", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001191", "dhsid": "001191", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q581647", "itemLabel": "Arlesheim", "dhsid": "001191", "namefr": "Arlesheim", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Arlesheim", "namede": "Arlesheim", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arlesheim", "nameit": "Arlesheim", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Arlesheim", "nameen": "Arlesheim", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Arlesheim", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4002929-3", "wikidata_id": "Q581647"}}, {"start": 33, "end": 42, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q581647", "wikipedia_page_id": 175708, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q581647", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001191", "dhsid": "001191", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q581647", "itemLabel": "Arlesheim", "dhsid": "001191", "namefr": "Arlesheim", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Arlesheim", "namede": "Arlesheim", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arlesheim", "nameit": "Arlesheim", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Arlesheim", "nameen": "Arlesheim", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Arlesheim", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4002929-3", "wikidata_id": "Q581647"}}, {"start": 54, "end": 66, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69030", "wikipedia_page_id": 175704, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69030", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007558", "dhsid": "007558", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69030", "itemLabel": "M\u00fcnchenstein", "dhsid": "007558", "namefr": "M\u00fcnchenstein", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchenstein", "namede": "M\u00fcnchenstein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchenstein", "nameit": "M\u00fcnchenstein", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchenstein", "nameen": "M\u00fcnchenstein", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchenstein", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4375605-0", "wikidata_id": "Q69030"}}, {"start": 144, "end": 151, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68972", "wikipedia_page_id": 3010, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001211", "dhsid": "001211", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "itemLabel": "Liestal", "dhsid": "001211", "namefr": "Liestal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Liestal", "namede": "Liestal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameit": "Liestal", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameen": "Liestal", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liestal", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4099638-4", "wikidata_id": "Q68972"}}, {"start": 176, "end": 185, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12146", "wikipedia_page_id": 616, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12146", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007477", "dhsid": "007477", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12146", "itemLabel": "canton de B\u00e2le-Campagne", "dhsid": "007477", "namefr": "Canton de B\u00e2le-Campagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_B%C3%A2le-Campagne", "namede": "Kanton Basel-Landschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Basel-Landschaft", "nameit": "Canton Basilea Campagna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Basilea_Campagna", "nameen": "Basel-Landschaft", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel-Landschaft", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4315877-8", "wikidata_id": "Q12146"}}, {"start": 191, "end": 193, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q118257", "wikipedia_page_id": 107732, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q118257", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003823", "dhsid": "003823", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q118257", "itemLabel": "Emil Frey", "dhsid": "003823", "namefr": "Emil Frey", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emil_Frey", "namede": "Emil Frey", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emil_Frey", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Emil Frey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emil_Frey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11883505X", "wikidata_id": "Q118257"}}, {"start": 198, "end": 215, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1558284", "wikipedia_page_id": 442387, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1558284", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 278, "end": 282, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3150", "wikipedia_page_id": 745834, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3150", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006614", "dhsid": "006614", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3150", "itemLabel": "I\u00e9na", "dhsid": "006614", "namefr": "I\u00e9na", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/I%C3%A9na", "namede": "Jena", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jena", "nameit": "Jena", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Jena", "nameen": "Jena", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jena", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4028557-1", "wikidata_id": "Q3150"}}, {"start": 339, "end": 342, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30", "wikipedia_page_id": 3543580, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003380", "dhsid": "003380", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30", "itemLabel": "\u00c9tats-Unis", "dhsid": "003380", "namefr": "\u00c9tats-Unis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89tats-Unis", "namede": "Vereinigte Staaten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vereinigte_Staaten", "nameit": "Stati Uniti d'America", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stati_Uniti_d%27America", "nameen": "United States", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/United_States", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1520223", "instanceofLabel": "r\u00e9publique constitutionnelle", "gndid": "4078704-7", "wikidata_id": "Q30"}}, {"start": 385, "end": 401, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8676", "wikipedia_page_id": 11391, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8676", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 422, "end": 434, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1454940", "wikipedia_page_id": 615723, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1454940", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 439, "end": 455, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1752901", "wikipedia_page_id": 1529160, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1752901", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 487, "end": 492, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q983927", "wikipedia_page_id": 87540, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q983927", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 539, "end": 555, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q179637", "wikipedia_page_id": 45824, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q179637", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 560, "end": 570, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49042", "wikipedia_page_id": 49776, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49042", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 602, "end": 611, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q581647", "wikipedia_page_id": 175708, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q581647", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001191", "dhsid": "001191", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q581647", "itemLabel": "Arlesheim", "dhsid": "001191", "namefr": "Arlesheim", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Arlesheim", "namede": "Arlesheim", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arlesheim", "nameit": "Arlesheim", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Arlesheim", "nameen": "Arlesheim", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Arlesheim", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4002929-3", "wikidata_id": "Q581647"}}, {"start": 630, "end": 643, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1282458", "wikipedia_page_id": 2308488, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1282458", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009658", "dhsid": "009658", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1282458", "itemLabel": "chancelier", "dhsid": "009658", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Landschreiber", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landschreiber", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q599151", "instanceofLabel": "haut fonctionnaire", "gndid": "4818561-9", "wikidata_id": "Q1282458"}}, {"start": 648, "end": 657, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12146", "wikipedia_page_id": 616, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12146", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007477", "dhsid": "007477", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12146", "itemLabel": "canton de B\u00e2le-Campagne", "dhsid": "007477", "namefr": "Canton de B\u00e2le-Campagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_B%C3%A2le-Campagne", "namede": "Kanton Basel-Landschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Basel-Landschaft", "nameit": "Canton Basilea Campagna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Basilea_Campagna", "nameen": "Basel-Landschaft", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel-Landschaft", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4315877-8", "wikidata_id": "Q12146"}}, {"start": 675, "end": 688, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1718016", "wikipedia_page_id": 2175125, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1718016", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 722, "end": 726, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9312", "wikipedia_page_id": 2336, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9312", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 728, "end": 740, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1390816", "wikipedia_page_id": 965347, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1390816", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 758, "end": 769, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159879", "wikipedia_page_id": 66836, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159879", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 784, "end": 800, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15141601", "wikipedia_page_id": 2719671, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15141601", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 851, "end": 869, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q356534", "wikipedia_page_id": 210786, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q356534", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/024762", "dhsid": "024762", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q356534", "itemLabel": "Basler Zeitung", "dhsid": "024762", "namefr": "Basler Zeitung", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Basler_Zeitung", "namede": "Basler Zeitung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basler_Zeitung", "nameit": "Basler Zeitung", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basler_Zeitung", "nameen": "Basler Zeitung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basler_Zeitung", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1110794", "instanceofLabel": "journal quotidien", "gndid": "4457716-3", "wikidata_id": "Q356534"}}, {"start": 894, "end": 905, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 28705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 974, "end": 990, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30921", "wikipedia_page_id": 38071, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009811", "dhsid": "009811", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "itemLabel": "Constitution f\u00e9d\u00e9rale de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "009811", "namefr": "Constitution de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Constitution_de_la_Suisse", "namede": "Bundesverfassung der Schweizerischen Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesverfassung_der_Schweizerischen_Eidgenossenschaft", "nameit": "Costituzione federale della Confederazione svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Costituzione_federale_della_Confederazione_svizzera", "nameen": "Swiss Federal Constitution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Constitution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "4592590-2", "wikidata_id": "Q30921"}}], [{"start": 39, "end": 47, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29552", "wikipedia_page_id": 40327, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29552", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 49, "end": 57, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q848197", "wikipedia_page_id": 117176, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q848197", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010091", "dhsid": "010091", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q848197", "itemLabel": "groupe parlementaire", "dhsid": "010091", "namefr": "Groupe parlementaire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Groupe_parlementaire", "namede": "Fraktion (Politik)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fraktion_(Politik)", "nameit": "Gruppo parlamentare", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gruppo_parlamentare", "nameen": "Parliamentary group", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parliamentary_group", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16334295", "instanceofLabel": "groupe d'humains", "gndid": "4018055-4", "wikidata_id": "Q848197"}}, {"start": 102, "end": 116, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 10072, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 130, "end": 132, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q118257", "wikipedia_page_id": 107732, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q118257", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003823", "dhsid": "003823", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q118257", "itemLabel": "Emil Frey", "dhsid": "003823", "namefr": "Emil Frey", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emil_Frey", "namede": "Emil Frey", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emil_Frey", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Emil Frey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emil_Frey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11883505X", "wikidata_id": "Q118257"}}, {"start": 133, "end": 142, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11051391", "wikipedia_page_id": 437762, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11051391", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 147, "end": 154, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 158, "end": 168, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1223", "wikipedia_page_id": 61364, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1223", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 220, "end": 231, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131288", "wikipedia_page_id": 2682965, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131288", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 246, "end": 254, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q876864", "wikipedia_page_id": 58194, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q876864", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 292, "end": 299, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 338, "end": 349, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 28705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 398, "end": 415, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1006573", "wikipedia_page_id": 234954, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1006573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 536, "end": 547, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q57831", "wikipedia_page_id": 51318, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q57831", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 580, "end": 589, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12323", "wikipedia_page_id": 20498, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12323", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 739, "end": 741, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q118257", "wikipedia_page_id": 107732, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q118257", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003823", "dhsid": "003823", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q118257", "itemLabel": "Emil Frey", "dhsid": "003823", "namefr": "Emil Frey", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emil_Frey", "namede": "Emil Frey", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emil_Frey", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Emil Frey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emil_Frey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11883505X", "wikidata_id": "Q118257"}}, {"start": 765, "end": 773, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q269770", "wikipedia_page_id": 86900, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q269770", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 775, "end": 792, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2401645", "wikipedia_page_id": 2634042, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2401645", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 796, "end": 800, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 3723873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 851, "end": 857, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q104680", "wikipedia_page_id": 99114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q104680", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 0, "end": 2, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q118257", "wikipedia_page_id": 107732, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q118257", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003823", "dhsid": "003823", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q118257", "itemLabel": "Emil Frey", "dhsid": "003823", "namefr": "Emil Frey", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emil_Frey", "namede": "Emil Frey", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emil_Frey", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Emil Frey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emil_Frey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11883505X", "wikidata_id": "Q118257"}}, {"start": 93, "end": 102, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1321250", "wikipedia_page_id": 623784, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1321250", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 232, "end": 234, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q118257", "wikipedia_page_id": 107732, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q118257", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emil Frey", "confidence_score": 0.9174, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003823", "dhsid": "003823", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q118257", "itemLabel": "Emil Frey", "dhsid": "003823", "namefr": "Emil Frey", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emil_Frey", "namede": "Emil Frey", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emil_Frey", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Emil Frey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emil_Frey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11883505X", "wikidata_id": "Q118257"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "F. Grieder, Der Baselbieter Bundesrat Emil F., 1988", "author": ["F. Grieder"], "tpub": ["Der Baselbieter Bundesrat Emil F., 1988"]}, {"text": "Altermatt, Bundesr\u00e4te, 248-253", "author": ["Altermatt"], "tpub": ["Bundesr\u00e4te, 248-253"]}]}, "metagrid_id": "3823", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P19507", "short_description": "Diplomatische Dokumente der Schweiz", "long_description": "Diplomatische Dokumente der Schweiz"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=65744", "short_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert", "long_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert"}, "BSG": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,11883505X&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "BSG", "long_description": "Bibliographie der Schweizergeschichte"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=2079", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/11883505X"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/22938564"}], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Frey (BS)", "link": ["/articles/020964/2019-08-15/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 24.10.1838\n   \u271d\ufe0e 24.12.1922\n1838-10-241922-12-24", "birth_date": "1838-10-24", "death_date": "1922-12-24"}], "birth_date": "1838-10-24", "death_date": "1922-12-24", "text_blocks": [["h1", "Emil Frey"], ["p", "24.10.1838 Arlesheim, 24.12.1922 Arlesheim, ref., von M\u00fcnchenstein. Sohn des Emil Remigius (->). \u200bEmma Kloss, Tochter des Karl, Polizeisekr. in Liestal. Nach Bezirksschulen in Baselland trat F. ins Basler P\u00e4dagogium ein, verliess dieses ohne Abschlusszeugnis und wechselte nach Jena an ein landwirtschaftl. Institut. Ab 1860 war er in den USA als Farmerknecht t\u00e4tig. Nach Ausbruch des Sezessionskriegs meldete er sich als Freiwilliger zur Nordstaatenarmee und stieg im Kriegsverlauf zum Major auf. 1863-65 erduldete er das Schicksal eines Kriegsgefangenen der S\u00fcdstaaten. Bei Kriegsende kehrte er nach Arlesheim zur\u00fcck, wurde zum Landschreiber von Baselland, kurz darauf zum Regierungsrat (1866-72) gew\u00e4hlt. Er setzte ein kant. Fabrikgesetz durch und war im Kulturkampf Vertreter der radikalen Linken. 1872 \u00fcbernahm er die Stelle eines Redaktors der \"Basler Nachrichten\". Im selben Jahr in den Nationalrat (1876 Pr\u00e4s.) gew\u00e4hlt, setzte er sich vorrangig f\u00fcr die Revision der Bundesverfassung ein."], ["p", "1878 wurde er erster Pr\u00e4s. der radikal-demokrat. Fraktion. Mehrmals bewarb er sich erfolglos um einen Bundesratssitz. 1882-88 war F. Gesandter der Schweiz in Washington und zeichnete sich v.a. als Betreuer der Schweizer Immigranten aus. 1888 als Redaktor der Basler \"National-Zeitung\" in die Schweiz zur\u00fcckgekehrt, wurde er erneut in den Nationalrat und 1890 als Nachfolger Bernhard Hammers in den Bundesrat gew\u00e4hlt (1894 Bundespr\u00e4s.). Als Vorsteher des Milit\u00e4rdep. (1891-97) f\u00f6rderte er die zuvor vernachl\u00e4ssigte Wehrbereitschaft, den Festungsbau am Gotthard und die Planung der Talsperre von Saint-Maurice. Seine Vorlage einer teilrevidierten Milit\u00e4rorganisation wurde 1895 vom Volk verworfen. Nach dem R\u00fccktritt aus dem Bundesrat wurde F. Direktor des B\u00fcros der Internat. Telegraphen-Union in Bern (bis 1921). Die milit\u00e4r. Karriere beendete er als Oberst."], ["p", "F. vermochte durch Charme seine Mitmenschen zu gewinnen, entwickelte aber auch einen Hang zu Eitelkeit und weltm\u00e4nn. Gehabe und war nicht frei von pers\u00f6nl. Empfindlichkeit. Unerm\u00fcdl., von milit\u00e4r. Disziplin und rastlos, entwickelte F. in allen Funktionen gr\u00f6sste Aktivit\u00e4t, hatte aber oft M\u00fche, sich in einmal gegebene Normen einzuf\u00fcgen."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q118257", "itemLabel": "Emil Frey", "dhsid": "003823", "namefr": "Emil Frey", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emil_Frey", "namede": "Emil Frey", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emil_Frey", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Emil Frey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emil_Frey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11883505X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q118257", "wikipedia_page_title": "Emil Frey", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/003823/2009-10-15"}