{"search_result_name": "Keel, Valentin", "language": "de", "id": "003999", "version": "2021-05-26", "_text": "Valentin Keel\n\n3.1.1874 Rebstein, 30.8.1945 St. Gallen, katholisch, sp\u00e4ter konfessionslos, von Rebstein. Sohn des Georg Alois Keel, S\u00e4gers und B\u00e4ckers, und der Maria Anna geborene Keel. 1898 Karolina Franziska Ruof, Tochter der Maria Kreszentia Ruof, aus Memmingen (Bayern). Valentin Keel bet\u00e4tigte sich nach einer entsprechenden Ausbildung als Stickereizeichner in M\u00fcnchen und St. Gallen. Hier war er 1912-1916 Sekret\u00e4r des Stickereizeichnerverbandes der Ostschweiz und 1916-1930 Redaktor der sozialdemokratischen Volksstimme. Er vertrat die Sozialdemokratische Partei (SP)\u00a01909-1924 im St. Galler Kantonsrat, 1919-1930 im Nationalrat und 1930-1942 als St. Galler Regierungsrat (Polizeidepartement). Als Regierungsrat trat Keel nationalsozialistischen und frontistischen Umtrieben entgegen.\u00a0Er duldete \u00fcber l\u00e4ngere Zeit, dass der ihm unterstellte Polizeikommandant Paul Gr\u00fcninger Juden und Sozialisten trotz Grenzsperre grossz\u00fcgig ins St. Galler Rheintal einreisen liess, distanzierte sich\u00a0jedoch von diesem im Fr\u00fchjahr 1939 auf Druck der Eidgen\u00f6ssischen Fremdenpolizei und im Interesse seiner Wiederwahl als Regierungsrat.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1848-) / Bundesstaat / Nationalrat", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Kantonsregierung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Kantonsparlament", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Politik (1848-) / Politische Kr\u00e4fte / Sozialdemokratische Partei", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125700.126400."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Organisierte Interessen / Gewerkschaften", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131800.132200."}, {"tag": "Soziale Bewegungen / Arbeiterbewegung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144500."}], "title": "Valentin Keel", "given_name": "Valentin", "family_name": "Keel", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nMarcel Mayer"], "text_links": [[], [{"start": 528, "end": 554, "mention": "Sozialdemokratische Partei", "href": "/de/articles/017393/2017-03-10/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q303745", "itemLabel": "Parti socialiste suisse", "dhsid": "017393", "namefr": "Parti socialiste suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_socialiste_suisse", "namede": "Sozialdemokratische Partei der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialdemokratische_Partei_der_Schweiz", "nameit": "Partito Socialista Svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Socialista_Svizzero", "nameen": "Social Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "13728-5"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1233778", "itemLabel": "Q1233778", "dhsid": "017393", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Geschichte der Sozialdemokratischen Partei der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geschichte_der_Sozialdemokratischen_Partei_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q17524420", "instanceofLabel": "aspect de l'histoire", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q303745", "wikipedia_page_title": "Sozialdemokratische Partei der Schweiz"}, {"start": 851, "end": 865, "mention": "Paul Gr\u00fcninger", "href": "/de/articles/031806/2006-02-24/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q115654", "itemLabel": "Paul Gr\u00fcninger", "dhsid": "031806", "namefr": "Paul Gr\u00fcninger", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paul_Gr%C3%BCninger", "namede": "Paul Gr\u00fcninger", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paul_Gr%C3%BCninger", "nameit": "Paul Gr\u00fcninger", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Paul_Gr%C3%BCninger", "nameen": "Paul Gr\u00fcninger", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Gr%C3%BCninger", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119235153"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q115654", "wikipedia_page_title": "Paul Gr\u00fcninger"}, {"start": 0, "end": 3, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q495432", "wikipedia_page_id": 6945584, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q495432", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regierungsrat", "confidence_score": 0.4904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 9, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17834", "wikipedia_page_id": 152676, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regierungsrat", "confidence_score": 0.4904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001344", "dhsid": "001344", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q17834", "itemLabel": "Rebstein", "dhsid": "001344", "namefr": "Rebstein", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rebstein", "namede": "Rebstein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rebstein", "nameit": "Rebstein", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rebstein", "nameen": "Rebstein", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rebstein", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q17834"}}, {"start": 29, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 10513, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regierungsrat", "confidence_score": 0.4904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 41, "end": 51, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9592", "wikipedia_page_id": 4461846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regierungsrat", "confidence_score": 0.4904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 60, "end": 74, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q58721", "wikipedia_page_id": 245228, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q58721", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regierungsrat", "confidence_score": 0.4904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 80, "end": 88, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17834", "wikipedia_page_id": 152676, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regierungsrat", "confidence_score": 0.4904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001344", "dhsid": "001344", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q17834", "itemLabel": "Rebstein", "dhsid": "001344", "namefr": "Rebstein", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rebstein", "namede": "Rebstein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rebstein", "nameit": "Rebstein", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rebstein", "nameen": "Rebstein", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rebstein", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q17834"}}, {"start": 195, "end": 199, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1514436", "wikipedia_page_id": 5831922, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1514436", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regierungsrat", "confidence_score": 0.4904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 230, "end": 234, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1514436", "wikipedia_page_id": 5831922, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1514436", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regierungsrat", "confidence_score": 0.4904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 240, "end": 249, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14825", "wikipedia_page_id": 48503, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14825", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regierungsrat", "confidence_score": 0.4904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 251, "end": 257, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q980", "wikipedia_page_id": 475, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q980", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regierungsrat", "confidence_score": 0.4904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006619", "dhsid": "006619", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q980", "itemLabel": "Bavi\u00e8re", "dhsid": "006619", "namefr": "Bavi\u00e8re", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bavi%C3%A8re", "namede": "Bayern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bayern", "nameit": "Baviera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Baviera", "nameen": "Bavaria", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bavaria", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1221156", "instanceofLabel": "Land d'Allemagne", "gndid": "4005044-0", "wikidata_id": "Q980"}}, {"start": 351, "end": 358, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1726", "wikipedia_page_id": 3215, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regierungsrat", "confidence_score": 0.4904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006600", "dhsid": "006600", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "itemLabel": "Munich", "dhsid": "006600", "namefr": "Munich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Munich", "namede": "M\u00fcnchen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchen", "nameit": "Monaco di Baviera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Monaco_di_Baviera", "nameen": "Munich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Munich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q134626", "instanceofLabel": "Kreisstadt", "gndid": "4127793-4", "wikidata_id": "Q1726"}}, {"start": 363, "end": 373, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 10513, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regierungsrat", "confidence_score": 0.4904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 441, "end": 451, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q31003", "wikipedia_page_id": 54572, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q31003", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regierungsrat", "confidence_score": 0.4904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 479, "end": 499, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q121254", "wikipedia_page_id": 21127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q121254", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regierungsrat", "confidence_score": 0.4904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 573, "end": 594, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2082614", "wikipedia_page_id": 7483850, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2082614", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regierungsrat", "confidence_score": 0.4904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 609, "end": 620, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 28705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regierungsrat", "confidence_score": 0.4904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 650, "end": 663, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1718016", "wikipedia_page_id": 2175125, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1718016", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regierungsrat", "confidence_score": 0.4904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 690, "end": 703, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1718016", "wikipedia_page_id": 2175125, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1718016", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regierungsrat", "confidence_score": 0.4904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 714, "end": 737, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7310", "wikipedia_page_id": 3682, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7310", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regierungsrat", "confidence_score": 0.4904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017461", "dhsid": "017461", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7310", "itemLabel": "nazisme", "dhsid": "017461", "namefr": "Nazisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nazisme", "namede": "Nationalsozialismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Nationalsozialismus", "nameit": "Nazionalsocialismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Nazionalsocialismo", "nameen": "Nazism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nazism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4041316-0", "wikidata_id": "Q7310"}}, {"start": 742, "end": 756, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1470207", "wikipedia_page_id": 826451, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1470207", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regierungsrat", "confidence_score": 0.4904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017405", "dhsid": "017405", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1470207", "itemLabel": "Frontisme (Suisse)", "dhsid": "017405", "namefr": "Frontisme (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Frontisme_(Suisse)", "namede": "Frontenbewegung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frontenbewegung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2738074", "instanceofLabel": "mouvement politique", "gndid": "4502619-1", "wikidata_id": "Q1470207"}}, {"start": 833, "end": 850, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2855502", "wikipedia_page_id": 517023, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2855502", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regierungsrat", "confidence_score": 0.4904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 851, "end": 865, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q115654", "wikipedia_page_id": 950315, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q115654", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regierungsrat", "confidence_score": 0.4904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/031806", "dhsid": "031806", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q115654", "itemLabel": "Paul Gr\u00fcninger", "dhsid": "031806", "namefr": "Paul Gr\u00fcninger", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paul_Gr%C3%BCninger", "namede": "Paul Gr\u00fcninger", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paul_Gr%C3%BCninger", "nameit": "Paul Gr\u00fcninger", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Paul_Gr%C3%BCninger", "nameen": "Paul Gr\u00fcninger", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Gr%C3%BCninger", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119235153", "wikidata_id": "Q115654"}}, {"start": 866, "end": 871, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7325", "wikipedia_page_id": 3242991, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7325", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regierungsrat", "confidence_score": 0.4904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 876, "end": 887, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7272", "wikipedia_page_id": 13163, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regierungsrat", "confidence_score": 0.4904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017463", "dhsid": "017463", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "itemLabel": "socialisme", "dhsid": "017463", "namefr": "Socialisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Socialisme", "namede": "Sozialismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialismus", "nameit": "Socialismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Socialismo", "nameen": "Socialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Socialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4055785-6", "wikidata_id": "Q7272"}}, {"start": 921, "end": 940, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15408010", "wikipedia_page_id": 481587, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15408010", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regierungsrat", "confidence_score": 0.4904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1041, "end": 1055, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1283628", "wikipedia_page_id": 2774914, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1283628", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regierungsrat", "confidence_score": 0.4904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1095, "end": 1108, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1718016", "wikipedia_page_id": 2175125, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1718016", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regierungsrat", "confidence_score": 0.4904, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Roschewski, Heinz: Lebensbilder sanktgallischer Sozialisten, 1955, S. 15-22.", "author": ["Roschewski"], "tpub": ["Heinz: Lebensbilder sanktgallischer Sozialisten, 1955, S. 15-22"], "journal": ["Lebensbilder sanktgallischer Sozialisten"]}, {"text": "Historischer Verein des Kantons St. Gallen (Hg.): Die Landamm\u00e4nner des Kantons St. Gallen, 1891-1972,\u00a0Teil 2,\u00a01973,\u00a0S. 32-33 (Neujahrsblatt,\u00a0113).", "tpub": ["Die Landamm\u00e4nner des Kantons St. Gallen, 1891-1972", ",", "Teil 2,", "1973,", "S. 32-33 (Neujahrsblatt,", "113)", "."], "journal": ["Die Landamm\u00e4nner des Kantons St. Gallen, 1891-1972", "Neujahrsblatt"]}, {"text": "Verein f\u00fcr die Geschichte des Rheintals (Hg.): Rheintaler K\u00f6pfe. Historisch-biografische Portr\u00e4ts aus f\u00fcnf Jahrhunderten, 2004, S. 235-237.", "tpub": ["Verein f\u00fcr die Geschichte des Rheintals (Hg.): Rheintaler K\u00f6pfe. Historisch-biografische Portr\u00e4ts aus f\u00fcnf Jahrhunderten, 2004, S. 235-237."], "journal": ["Rheintaler K\u00f6pfe. Historisch-biografische Portr\u00e4ts aus f\u00fcnf Jahrhunderten"]}]}, "metagrid_id": "3999", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "http://dodis.ch/P5228", "short_description": "Diplomatische Dokumente der Schweiz", "long_description": "Diplomatische Dokumente der Schweiz"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=61245", "short_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert", "long_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert"}, "BSG": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,1066284172&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "BSG", "long_description": "Bibliographie der Schweizergeschichte"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=2471", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1066284172"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/313471494"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 3.1.1874\n   \u271d\ufe0e 30.8.1945\n1874-01-031945-08-30", "birth_date": "1874-01-03", "death_date": "1945-08-30"}], "birth_date": "1874-01-03", "death_date": "1945-08-30", "text_blocks": [["h1", "Valentin Keel"], ["p", "3.1.1874 Rebstein, 30.8.1945 St. Gallen, katholisch, sp\u00e4ter konfessionslos, von Rebstein. Sohn des Georg Alois Keel, S\u00e4gers und B\u00e4ckers, und der Maria Anna geborene Keel. 1898 Karolina Franziska Ruof, Tochter der Maria Kreszentia Ruof, aus Memmingen (Bayern). Valentin Keel bet\u00e4tigte sich nach einer entsprechenden Ausbildung als Stickereizeichner in M\u00fcnchen und St. Gallen. Hier war er 1912-1916 Sekret\u00e4r des Stickereizeichnerverbandes der Ostschweiz und 1916-1930 Redaktor der sozialdemokratischen Volksstimme. Er vertrat die Sozialdemokratische Partei (SP)\u00a01909-1924 im St. Galler Kantonsrat, 1919-1930 im Nationalrat und 1930-1942 als St. Galler Regierungsrat (Polizeidepartement). Als Regierungsrat trat Keel nationalsozialistischen und frontistischen Umtrieben entgegen.\u00a0Er duldete \u00fcber l\u00e4ngere Zeit, dass der ihm unterstellte Polizeikommandant Paul Gr\u00fcninger Juden und Sozialisten trotz Grenzsperre grossz\u00fcgig ins St. Galler Rheintal einreisen liess, distanzierte sich\u00a0jedoch von diesem im Fr\u00fchjahr 1939 auf Druck der Eidgen\u00f6ssischen Fremdenpolizei und im Interesse seiner Wiederwahl als Regierungsrat."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78065027", "itemLabel": "Valentin Keel", "dhsid": "003999", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1066284172"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78065027", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/003999/2021-05-26"}