{"search_result_name": "Werro, Fran\u00e7ois Romain", "language": "de", "id": "003954", "version": "2013-06-07", "_text": "Fran\u00e7ois Romain Werro\n\n24.7.1796 Freiburg, 23.11.1876 Freiburg, kath., von Freiburg. Sohn des Charles Joseph (->). Ledig. Stud. der Rechte in Den Haag und Heidelberg. 1816 mit Pater Gregor Girard Gr\u00fcnder der \u00d6konom. Gesellschaft. 1822-30 und 1834-45 Freiburger Grossrat, 1826-29 Vizestaatskanzler, 1829-46 Staatskanzler. 1846-56 als Gegner des Sonderbunds R\u00fcckzug aus der Politik und Niederlassung in Vevey. 1856-63 Vertreter der Stadt Freiburg im Gr. Rat, 1857-58 Staatsrat, 1858-60 St\u00e4nderat. Als Vorsteher der Kultusdirektion regelte W. die Verwaltung der Kircheng\u00fcter. Er galt als gem\u00e4ssigter Konservativer.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1790-1848) / Kantone", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}, {"tag": "Politik (1848-) / Bundesstaat / St\u00e4nderat", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124700."}, {"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Kantonsregierung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Kantonsparlament", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Fran\u00e7ois Romain Werro", "given_name": "Fran\u00e7ois Romain", "family_name": "Werro", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nJean-Pierre Dorand\n\u00dcbersetzung:\nMich\u00e8le St\u00e4uble-Lipman Wulf"], "text_links": [[{"start": 9, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15621780", "wikipedia_page_id": 8084083, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621780", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Konservativer", "confidence_score": 0.4173, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003954", "dhsid": "003954", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621780", "itemLabel": "Fran\u00e7ois Romain de Werro", "dhsid": "003954", "namefr": "Fran\u00e7ois Romain de Werro", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Romain_de_Werro", "namede": "Romain Werro", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Romain_Werro", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1058875051", "wikidata_id": "Q15621780"}}], [{"start": 87, "end": 89, "mention": "->", "href": "/de/articles/015061/2013-12-09/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q28855239", "itemLabel": "Charles Joseph de Werro", "dhsid": "015061", "namefr": "Charles Joseph de Werro", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_Joseph_de_Werro", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1075769582"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q28855239", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 71, "end": 85, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5079603", "wikipedia_page_id": 11172163, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5079603", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Konservativer", "confidence_score": 0.4173, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 159, "end": 172, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116126", "wikipedia_page_id": 698360, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116126", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Konservativer", "confidence_score": 0.4173, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009024", "dhsid": "009024", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116126", "itemLabel": "Gr\u00e9goire Girard", "dhsid": "009024", "namefr": "Gr\u00e9goire Girard", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A9goire_Girard", "namede": "Jean Baptiste Girard", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jean_Baptiste_Girard", "nameit": "Gr\u00e9goire Girard", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A9goire_Girard", "nameen": "Jean-Baptiste Girard (pedagogue)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jean-Baptiste_Girard_(pedagogue)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118961160", "wikidata_id": "Q116126"}}, {"start": 227, "end": 246, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q664559", "wikipedia_page_id": 6576260, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q664559", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Konservativer", "confidence_score": 0.4173, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 378, "end": 383, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68160", "wikipedia_page_id": 85349, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68160", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Konservativer", "confidence_score": 0.4173, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002620", "dhsid": "002620", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68160", "itemLabel": "Vevey", "dhsid": "002620", "namefr": "Vevey", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vevey", "namede": "Vevey", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vevey", "nameit": "Vevey", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vevey", "nameen": "Vevey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vevey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4063428-0", "wikidata_id": "Q68160"}}, {"start": 407, "end": 421, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 12723, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Konservativer", "confidence_score": 0.4173, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 461, "end": 470, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q609037", "wikipedia_page_id": 33278, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q609037", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Konservativer", "confidence_score": 0.4173, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 574, "end": 587, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7169", "wikipedia_page_id": 13575, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Konservativer", "confidence_score": 0.4173, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017458", "dhsid": "017458", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "itemLabel": "conservatisme", "dhsid": "017458", "namefr": "Conservatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conservatisme", "namede": "Konservatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konservatismus", "nameit": "Conservatorismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Conservatorismo", "nameen": "Conservatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conservatism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4032187-3", "wikidata_id": "Q7169"}}]], "sources": {"Werke": [{"text": "Une opinion sur la peine de mort, 1863", "tpub": ["Une opinion sur la peine de mort, 1863"]}], "Archive": [{"text": "KUBF, Nachlass"}], "Literatur": [{"text": "Gruner, Bundesversammlung 1, 407", "author": ["Gruner"], "tpub": ["Bundesversammlung 1, 407"]}, {"text": "G. Andrey et al., Der Freiburger Staatsrat 1848-2011, 2012, 42", "author": ["G. Andrey et al."], "tpub": ["Der Freiburger Staatsrat 1848-2011, 2012, 42"]}]}, "metagrid_id": "3954", "metagrid_links": [{"parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=3626", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1058875051"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/306250958"}], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Werro", "link": ["/articles/021106/2013-10-04/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 24.7.1796\n   \u271d\ufe0e 23.11.1876\n1796-07-241876-11-23", "birth_date": "1796-07-24", "death_date": "1876-11-23"}], "birth_date": "1796-07-24", "death_date": "1876-11-23", "text_blocks": [["h1", "Fran\u00e7ois Romain Werro"], ["p", "24.7.1796 Freiburg, 23.11.1876 Freiburg, kath., von Freiburg. Sohn des Charles Joseph (->). Ledig. Stud. der Rechte in Den Haag und Heidelberg. 1816 mit Pater Gregor Girard Gr\u00fcnder der \u00d6konom. Gesellschaft. 1822-30 und 1834-45 Freiburger Grossrat, 1826-29 Vizestaatskanzler, 1829-46 Staatskanzler. 1846-56 als Gegner des Sonderbunds R\u00fcckzug aus der Politik und Niederlassung in Vevey. 1856-63 Vertreter der Stadt Freiburg im Gr. Rat, 1857-58 Staatsrat, 1858-60 St\u00e4nderat. Als Vorsteher der Kultusdirektion regelte W. die Verwaltung der Kircheng\u00fcter. Er galt als gem\u00e4ssigter Konservativer."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621780", "itemLabel": "Fran\u00e7ois Romain de Werro", "dhsid": "003954", "namefr": "Fran\u00e7ois Romain de Werro", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Romain_de_Werro", "namede": "Romain Werro", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Romain_Werro", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1058875051"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621780", "wikipedia_page_title": "Romain Werro", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "W", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/003954/2013-06-07"}