{"search_result_name": "Graber, Ernest Paul", "language": "de", "id": "004510", "version": "2007-07-17", "_text": "Ernest Paul Graber\n\n30.5.1875 Travers, 30.7.1956 Lausanne, ref., von Langenbruck und La Chaux-de-Fonds. Sohn des Jean Jacob, Uhrmachers und Gr\u00fctlianers, und der Anna Elisabeth geb. Gammenthaler. \u200bBlanche Vuilleumier, aktive Sozialistin und Feministin. 1891-92 Lehrerseminar in Neuenburg. 1892-1900 Lehrer in Les Bayards und 1900-15 in La Chaux-de-Fonds. Propagandist beim Blauen Kreuz und der Union chr\u00e9tienne, dann militanter Sozialist. Ab 1902 stand G. in Opposition zu den Anarchisten und sp\u00e4ter zu den Kommunisten. Er und Charles Naine trugen massgeblich zum Erstarken der SP in der Westschweiz bei. Ab 1915 war er Redaktor der Tageszeitung \"La Sentinelle\", die er mitgegr\u00fcndet hatte. G. leitete das Blatt und dr\u00fcckte ihm w\u00e4hrend Jahrzehnten seinen Stempel auf. 1912-43 sass er im Nationalrat (1929-30 Pr\u00e4s.), 1919-25 pr\u00e4sidierte er die SP-Fraktion. Aufgrund seiner pazifist. und antimilitarist. \u00dcberzeugungen distanzierte er sich 1914 von der Unterst\u00fctzung der Landesverteidigung durch die Sozialdemokraten. Verurteilt wegen seiner Artikel, wurde er 1917 w\u00e4hrend einer tumultartigen Protestaktion aus dem Gef\u00e4ngnis befreit, was eine milit\u00e4r. Besetzung der Stadt La Chaux-de-Fonds nach sich zog. 1915 beteiligte er sich an der Zimmerwalder Bewegung, nahm aber w\u00e4hrend des Generalstreiks von 1918 eine gem\u00e4ssigte Haltung ein. Er war ab 1919 Sekr. der Westschweizer SP und 1915-17 sowie 1919-36 Vorstandsmitglied der Partei. In der Zwischenkriegszeit trat er vermehrt gegen die Kommunisten und die Faschisten auf; 1934 publizierte er ein Buch und unterst\u00fctzte die Gr\u00fcndung des Front antifasciste. W\u00e4hrend des 2. Weltkriegs kritisierte er die wirtschaftl. Zugest\u00e4ndnisse an die Achsenm\u00e4chte, die restriktive Fl\u00fcchtlingspolitik, den Antisemitismus und die Zensurmassnahmen. G. war eine starke, k\u00e4mpfer. Pers\u00f6nlichkeit und spielte als begabter Redner, P\u00e4dagoge, Polemiker und Karikaturist eine bedeutende polit. Rolle.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1848-) / Bundesstaat / Nationalrat", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Medien / Presse und Publizistik", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131400.131600."}, {"tag": "Soziale Bewegungen / Arbeiterbewegung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144500."}], "title": "Ernest Paul Graber", "given_name": "Ernest Paul", "family_name": "Graber", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nMarc Perrenoud\n\u00dcbersetzung:\nPia Todorovic Redaelli"], "text_links": [[], [{"start": 29, "end": 37, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 24605, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karikaturist", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 49, "end": 60, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64808", "wikipedia_page_id": 519447, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64808", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karikaturist", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001252", "dhsid": "001252", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64808", "itemLabel": "Langenbruck", "dhsid": "001252", "namefr": "Langenbruck", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Langenbruck", "namede": "Langenbruck", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Langenbruck", "nameit": "Langenbruck", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Langenbruck", "nameen": "Langenbruck", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Langenbruck", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q64808"}}, {"start": 65, "end": 82, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 149927, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karikaturist", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}, {"start": 120, "end": 131, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q683672", "wikipedia_page_id": 126840, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q683672", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karikaturist", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017397", "dhsid": "017397", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q683672", "itemLabel": "Soci\u00e9t\u00e9 du Gr\u00fctli", "dhsid": "017397", "namefr": "Soci\u00e9t\u00e9 du Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_du_Gr%C3%BCtli", "namede": "Gr\u00fctliverein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtliverein", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Gr\u00fctli Union", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli_Union", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": "", "wikidata_id": "Q683672"}}, {"start": 204, "end": 215, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7272", "wikipedia_page_id": 13163, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karikaturist", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017463", "dhsid": "017463", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "itemLabel": "socialisme", "dhsid": "017463", "namefr": "Socialisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Socialisme", "namede": "Sozialismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialismus", "nameit": "Socialismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Socialismo", "nameen": "Socialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Socialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4055785-6", "wikidata_id": "Q7272"}}, {"start": 220, "end": 230, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7252", "wikipedia_page_id": 12215, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karikaturist", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017427", "dhsid": "017427", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "itemLabel": "f\u00e9minisme", "dhsid": "017427", "namefr": "F\u00e9minisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9minisme", "namede": "Feminismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feminismus", "nameit": "Femminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Femminismo", "nameen": "Feminism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feminism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q26256810", "instanceofLabel": "sujet", "gndid": "4222126-2", "wikidata_id": "Q7252"}}, {"start": 240, "end": 253, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13233284", "wikipedia_page_id": 829932, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13233284", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karikaturist", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 288, "end": 299, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q689685", "wikipedia_page_id": 508240, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689685", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karikaturist", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002872", "dhsid": "002872", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q689685", "itemLabel": "Les Bayards", "dhsid": "002872", "namefr": "Les Bayards", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Bayards", "namede": "Les Bayards", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Les_Bayards", "nameit": "Les Bayards", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Les_Bayards", "nameen": "Les Bayards", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Les_Bayards", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "7615506-7", "wikidata_id": "Q689685"}}, {"start": 315, "end": 332, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 149927, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karikaturist", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}, {"start": 352, "end": 364, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q683721", "wikipedia_page_id": 116875, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q683721", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karikaturist", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 407, "end": 416, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7272", "wikipedia_page_id": 13163, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karikaturist", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017463", "dhsid": "017463", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "itemLabel": "socialisme", "dhsid": "017463", "namefr": "Socialisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Socialisme", "namede": "Sozialismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialismus", "nameit": "Socialismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Socialismo", "nameen": "Socialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Socialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4055785-6", "wikidata_id": "Q7272"}}, {"start": 438, "end": 448, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192852", "wikipedia_page_id": 27655, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192852", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karikaturist", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 456, "end": 467, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6199", "wikipedia_page_id": 24409, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6199", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karikaturist", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017399", "dhsid": "017399", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6199", "itemLabel": "anarchisme", "dhsid": "017399", "namefr": "Anarchisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Anarchisme", "namede": "Anarchismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Anarchismus", "nameit": "Anarchismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Anarchismo", "nameen": "Anarchism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anarchism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16895642", "instanceofLabel": "\u00e9cole philosophique", "gndid": "4001887-8", "wikidata_id": "Q6199"}}, {"start": 486, "end": 497, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6186", "wikipedia_page_id": 2670, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karikaturist", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017455", "dhsid": "017455", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6186", "itemLabel": "communisme", "dhsid": "017455", "namefr": "Communisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Communisme", "namede": "Kommunismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kommunismus", "nameit": "Comunismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Comunismo", "nameen": "Communism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Communism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4031892-8", "wikidata_id": "Q6186"}}, {"start": 506, "end": 519, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1065610", "wikipedia_page_id": 3671817, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1065610", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karikaturist", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/004629", "dhsid": "004629", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1065610", "itemLabel": "Charles Naine", "dhsid": "004629", "namefr": "Charles Naine", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_Naine", "namede": "Charles Naine", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Charles_Naine", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "172505038", "wikidata_id": "Q1065610"}}, {"start": 557, "end": 559, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q303745", "wikipedia_page_id": 86495, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q303745", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karikaturist", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017393", "dhsid": "017393", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q303745", "itemLabel": "Parti socialiste suisse", "dhsid": "017393", "namefr": "Parti socialiste suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_socialiste_suisse", "namede": "Sozialdemokratische Partei der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialdemokratische_Partei_der_Schweiz", "nameit": "Partito Socialista Svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Socialista_Svizzero", "nameen": "Social Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "13728-5", "wikidata_id": "Q303745"}}, {"start": 567, "end": 578, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214086", "wikipedia_page_id": 35754, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karikaturist", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017441", "dhsid": "017441", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "itemLabel": "Suisse romande", "dhsid": "017441", "namefr": "Suisse romande", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_romande", "namede": "Romandie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Romandie", "nameit": "Svizzera romanda", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_romanda", "nameen": "Romandy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Romandy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4194045-3", "wikidata_id": "Q214086"}}, {"start": 599, "end": 607, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q876864", "wikipedia_page_id": 58194, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q876864", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karikaturist", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 612, "end": 624, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1110794", "wikipedia_page_id": 5175, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1110794", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karikaturist", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 626, "end": 639, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1799137", "wikipedia_page_id": 6480227, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1799137", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karikaturist", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/049603", "dhsid": "049603", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1799137", "itemLabel": "La Sentinelle", "dhsid": "049603", "namefr": "La Sentinelle (quotidien suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Sentinelle_(quotidien_suisse)", "namede": "La Sentinelle (Zeitung)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Sentinelle_(Zeitung)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11032", "instanceofLabel": "journal", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1799137"}}, {"start": 765, "end": 776, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 28705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karikaturist", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 821, "end": 832, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2305290", "wikipedia_page_id": 3873913, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2305290", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karikaturist", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 850, "end": 858, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q58848", "wikipedia_page_id": 19815, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q58848", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karikaturist", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027157", "dhsid": "027157", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q58848", "itemLabel": "pacifisme", "dhsid": "027157", "namefr": "Pacifisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pacifisme", "namede": "Pazifismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pazifismus", "nameit": "Pacifismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pacifismo", "nameen": "Pacifism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pacifism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4075961-1", "wikidata_id": "Q58848"}}, {"start": 864, "end": 878, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q506674", "wikipedia_page_id": 601717, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q506674", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karikaturist", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/030178", "dhsid": "030178", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q506674", "itemLabel": "antimilitarisme", "dhsid": "030178", "namefr": "Antimilitarisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Antimilitarisme", "namede": "Antimilitarismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Antimilitarismus", "nameit": "Antimilitarismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Antimilitarismo", "nameen": "Antimilitarism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Antimilitarism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4281386-4", "wikidata_id": "Q506674"}}, {"start": 946, "end": 964, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1802719", "wikipedia_page_id": 6830649, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1802719", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karikaturist", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1147, "end": 1164, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 149927, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karikaturist", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}, {"start": 1211, "end": 1232, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q18030032", "wikipedia_page_id": 710845, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18030032", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karikaturist", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1348, "end": 1350, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q303745", "wikipedia_page_id": 86495, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q303745", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karikaturist", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017393", "dhsid": "017393", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q303745", "itemLabel": "Parti socialiste suisse", "dhsid": "017393", "namefr": "Parti socialiste suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_socialiste_suisse", "namede": "Sozialdemokratische Partei der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialdemokratische_Partei_der_Schweiz", "nameit": "Partito Socialista Svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Socialista_Svizzero", "nameen": "Social Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "13728-5", "wikidata_id": "Q303745"}}, {"start": 1414, "end": 1432, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154611", "wikipedia_page_id": 155562, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154611", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karikaturist", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1460, "end": 1471, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6186", "wikipedia_page_id": 2670, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karikaturist", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017455", "dhsid": "017455", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6186", "itemLabel": "communisme", "dhsid": "017455", "namefr": "Communisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Communisme", "namede": "Kommunismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kommunismus", "nameit": "Comunismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Comunismo", "nameen": "Communism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Communism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4031892-8", "wikidata_id": "Q6186"}}, {"start": 1480, "end": 1490, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6223", "wikipedia_page_id": 7867, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6223", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karikaturist", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1591, "end": 1604, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 5767, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karikaturist", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 1659, "end": 1671, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43056", "wikipedia_page_id": 12693, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43056", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karikaturist", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1736, "end": 1752, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q31839516", "wikipedia_page_id": 9907903, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q31839516", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karikaturist", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1774, "end": 1781, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q285661", "wikipedia_page_id": 288476, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q285661", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karikaturist", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1783, "end": 1797, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q641118", "wikipedia_page_id": 54131, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q641118", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karikaturist", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1841, "end": 1850, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q27406", "wikipedia_page_id": 85638, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q27406", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karikaturist", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1855, "end": 1867, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q482919", "wikipedia_page_id": 24978, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q482919", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karikaturist", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/015855", "dhsid": "015855", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q482919", "itemLabel": "caricature", "dhsid": "015855", "namefr": "Caricature", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Caricature", "namede": "Karikatur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karikatur", "nameit": "Caricatura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Caricatura", "nameen": "Caricature", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Caricature", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1792379", "instanceofLabel": "genre artistique", "gndid": "4029670-2", "wikidata_id": "Q482919"}}]], "sources": {"Archive": [{"text": "StadtB La Chaux-de-Fonds, Nachlass"}], "Literatur": [{"text": "Gruner, Bundesversammlung 1, 899", "author": ["Gruner"], "tpub": ["Bundesversammlung 1, 899"]}, {"text": "M. Perrenoud, \u00abLa Sentinelle sous surveillance\u00bb, in SZG 37, 1987, 137-168", "author": ["M. Perrenoud"], "tpub": ["La Sentinelle sous surveillance", "SZG 37, 1987, 137-168"]}, {"text": "P. Jeanneret, Un itin\u00e9raire politique \u00e0 travers le socialisme en Suisse romande, 1991", "author": ["P. Jeanneret"], "tpub": ["Un itin\u00e9raire politique \u00e0 travers le socialisme en Suisse romande, 1991"]}, {"text": "Ver\u00f6ff. UEK, Schlussber. 2002", "tpub": ["Ver\u00f6ff. UEK, Schlussber. 2002"]}, {"text": "Biogr.NE 4, 135-139", "tpub": ["Biogr.NE 4, 135-139"]}]}, "metagrid_id": "4510", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P4170", "short_description": "Diplomatische Dokumente der Schweiz", "long_description": "Diplomatische Dokumente der Schweiz"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=55682", "short_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert", "long_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=2184", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1050465237"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/95282416"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 30.5.1875\n   \u271d\ufe0e 30.7.1956\n1875-05-301956-07-30", "birth_date": "1875-05-30", "death_date": "1956-07-30"}], "birth_date": "1875-05-30", "death_date": "1956-07-30", "text_blocks": [["h1", "Ernest Paul Graber"], ["p", "30.5.1875 Travers, 30.7.1956 Lausanne, ref., von Langenbruck und La Chaux-de-Fonds. Sohn des Jean Jacob, Uhrmachers und Gr\u00fctlianers, und der Anna Elisabeth geb. Gammenthaler. \u200bBlanche Vuilleumier, aktive Sozialistin und Feministin. 1891-92 Lehrerseminar in Neuenburg. 1892-1900 Lehrer in Les Bayards und 1900-15 in La Chaux-de-Fonds. Propagandist beim Blauen Kreuz und der Union chr\u00e9tienne, dann militanter Sozialist. Ab 1902 stand G. in Opposition zu den Anarchisten und sp\u00e4ter zu den Kommunisten. Er und Charles Naine trugen massgeblich zum Erstarken der SP in der Westschweiz bei. Ab 1915 war er Redaktor der Tageszeitung \"La Sentinelle\", die er mitgegr\u00fcndet hatte. G. leitete das Blatt und dr\u00fcckte ihm w\u00e4hrend Jahrzehnten seinen Stempel auf. 1912-43 sass er im Nationalrat (1929-30 Pr\u00e4s.), 1919-25 pr\u00e4sidierte er die SP-Fraktion. Aufgrund seiner pazifist. und antimilitarist. \u00dcberzeugungen distanzierte er sich 1914 von der Unterst\u00fctzung der Landesverteidigung durch die Sozialdemokraten. Verurteilt wegen seiner Artikel, wurde er 1917 w\u00e4hrend einer tumultartigen Protestaktion aus dem Gef\u00e4ngnis befreit, was eine milit\u00e4r. Besetzung der Stadt La Chaux-de-Fonds nach sich zog. 1915 beteiligte er sich an der Zimmerwalder Bewegung, nahm aber w\u00e4hrend des Generalstreiks von 1918 eine gem\u00e4ssigte Haltung ein. Er war ab 1919 Sekr. der Westschweizer SP und 1915-17 sowie 1919-36 Vorstandsmitglied der Partei. In der Zwischenkriegszeit trat er vermehrt gegen die Kommunisten und die Faschisten auf; 1934 publizierte er ein Buch und unterst\u00fctzte die Gr\u00fcndung des Front antifasciste. W\u00e4hrend des 2. Weltkriegs kritisierte er die wirtschaftl. Zugest\u00e4ndnisse an die Achsenm\u00e4chte, die restriktive Fl\u00fcchtlingspolitik, den Antisemitismus und die Zensurmassnahmen. G. war eine starke, k\u00e4mpfer. Pers\u00f6nlichkeit und spielte als begabter Redner, P\u00e4dagoge, Polemiker und Karikaturist eine bedeutende polit. Rolle."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1356182", "itemLabel": "Ernest-Paul Graber", "dhsid": "004510", "namefr": "Ernest-Paul Graber", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ernest-Paul_Graber", "namede": "Ernest-Paul Graber", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ernest-Paul_Graber", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1050465237"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1356182", "wikipedia_page_title": "Ernest-Paul Graber", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/004510/2007-07-17"}