{"search_result_name": "Steiger, Adolf von", "language": "de", "id": "004745", "version": "2012-11-07", "_text": "Adolf von Steiger\n\n25.7.1859 Bern, 1.3.1925 Bern, ref., von Bern. Sohn des Carl Ludwig, Oberbibliothekars. Cousin des Edmund (->). Neffe des Franz Georg (->), Johann Rudolf (->) und Karl (->). \u200bIda Hofer, Tochter des Friedrich, F\u00fcrsprechers. 1878-83 Rechtsstud. in Genf, Leipzig und Bern. 1884-93 F\u00fcrsprecherpraxis. 1891 Ersatzrichter, ab 1893 Oberrichter. Ab 1899 Gemeinderat und Stadtpr\u00e4s. von Bern. 1900-17 als Radikaler Mitglied des Berner Gr. Rats (1906 Pr\u00e4s.), 1906-14 Mitglied der Staatswirtschaftskommission. 1908-18 St\u00e4nderat, Pr\u00e4s. der Neutralit\u00e4tskomm. und der Komm. f\u00fcr die Eidg. Fabrikgesetzgebung. 1918 eidg. Vizekanzler und im gleichen Jahr Bundeskanzler.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1848-) / Bundesstaat / St\u00e4nderat", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124700."}, {"tag": "Politik (1848-) / Bundesstaat / Bundesverwaltung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124900."}, {"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Kantonsparlament", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Gemeindepr\u00e4sidium", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125600."}, {"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124400.125300."}], "title": "Adolf von Steiger", "given_name": "Adolf von", "family_name": "Steiger", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nChristoph Z\u00fcrcher"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q364877", "wikipedia_page_id": 2200422, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q364877", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bundeskanzler", "confidence_score": 0.5205, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/004745", "dhsid": "004745", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q364877", "itemLabel": "Adolf von Steiger", "dhsid": "004745", "namefr": "Adolf von Steiger", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Adolf_von_Steiger", "namede": "Adolf von Steiger", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Adolf_von_Steiger", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Adolf von Steiger", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Adolf_von_Steiger", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "143054783", "wikidata_id": "Q364877"}}], [{"start": 107, "end": 109, "mention": "->", "href": "/de/articles/004746/2011-12-05/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q125315", "itemLabel": "Edmund von Steiger", "dhsid": "004746", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Edmund von Steiger", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Edmund_von_Steiger", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "140298886"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q125315", "wikipedia_page_title": "Edmund von Steiger"}, {"start": 135, "end": 137, "mention": "->", "href": "/de/articles/013296/2011-12-05/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78071966", "itemLabel": "Franz Georg von Steiger", "dhsid": "013296", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1051901162"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78071966", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 155, "end": 157, "mention": "->", "href": "/de/articles/042525/2012-11-07/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 169, "end": 171, "mention": "->", "href": "/de/articles/042524/2010-06-29/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55846853", "itemLabel": "Sigmund Karl Ludwig von Steiger", "dhsid": "042524", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "139226303"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55846853", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 10, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 3723873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bundeskanzler", "confidence_score": 0.5205, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 16, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3559613", "wikipedia_page_id": 8025618, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3559613", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bundeskanzler", "confidence_score": 0.5205, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 25, "end": 29, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 3723873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bundeskanzler", "confidence_score": 0.5205, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 41, "end": 45, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 3723873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bundeskanzler", "confidence_score": 0.5205, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 69, "end": 86, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q182436", "wikipedia_page_id": 28441, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q182436", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bundeskanzler", "confidence_score": 0.5205, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 209, "end": 221, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q613097", "wikipedia_page_id": 3545100, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q613097", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bundeskanzler", "confidence_score": 0.5205, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 246, "end": 250, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bundeskanzler", "confidence_score": 0.5205, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 252, "end": 259, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2079", "wikipedia_page_id": 2996, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2079", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bundeskanzler", "confidence_score": 0.5205, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006593", "dhsid": "006593", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2079", "itemLabel": "Leipzig", "dhsid": "006593", "namefr": "Leipzig", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Leipzig", "namede": "Leipzig", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Leipzig", "nameit": "Lipsia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lipsia", "nameen": "Leipzig", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Leipzig", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q253030", "instanceofLabel": "centre r\u00e9gional majeur", "gndid": "4035206-7", "wikidata_id": "Q2079"}}, {"start": 264, "end": 268, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 3723873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bundeskanzler", "confidence_score": 0.5205, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 325, "end": 336, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16101795", "wikipedia_page_id": 8174500, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16101795", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bundeskanzler", "confidence_score": 0.5205, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 377, "end": 381, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 3723873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bundeskanzler", "confidence_score": 0.5205, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 506, "end": 515, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q609037", "wikipedia_page_id": 33278, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q609037", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bundeskanzler", "confidence_score": 0.5205, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 573, "end": 591, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1390816", "wikipedia_page_id": 965347, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1390816", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bundeskanzler", "confidence_score": 0.5205, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 637, "end": 650, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q56022", "wikipedia_page_id": 618, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q56022", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bundeskanzler", "confidence_score": 0.5205, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Gruner, Bundesversammlung 1, 234", "author": ["Gruner"], "tpub": ["Bundesversammlung 1, 234"]}]}, "metagrid_id": "4745", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "http://dodis.ch/P34771", "short_description": "Diplomatische Dokumente der Schweiz", "long_description": "Diplomatische Dokumente der Schweiz"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=55911", "short_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert", "long_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=3547", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/143054783"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/160775024"}], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Steiger (BE, weisse)", "link": ["/articles/020905/2012-11-07/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 25.7.1859\n   \u271d\ufe0e 1.3.1925\n1859-07-251925-03-01", "birth_date": "1859-07-25", "death_date": "1925-03-01"}], "birth_date": "1859-07-25", "death_date": "1925-03-01", "text_blocks": [["h1", "Adolf von Steiger"], ["p", "25.7.1859 Bern, 1.3.1925 Bern, ref., von Bern. Sohn des Carl Ludwig, Oberbibliothekars. Cousin des Edmund (->). Neffe des Franz Georg (->), Johann Rudolf (->) und Karl (->). \u200bIda Hofer, Tochter des Friedrich, F\u00fcrsprechers. 1878-83 Rechtsstud. in Genf, Leipzig und Bern. 1884-93 F\u00fcrsprecherpraxis. 1891 Ersatzrichter, ab 1893 Oberrichter. Ab 1899 Gemeinderat und Stadtpr\u00e4s. von Bern. 1900-17 als Radikaler Mitglied des Berner Gr. Rats (1906 Pr\u00e4s.), 1906-14 Mitglied der Staatswirtschaftskommission. 1908-18 St\u00e4nderat, Pr\u00e4s. der Neutralit\u00e4tskomm. und der Komm. f\u00fcr die Eidg. Fabrikgesetzgebung. 1918 eidg. Vizekanzler und im gleichen Jahr Bundeskanzler."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q364877", "itemLabel": "Adolf von Steiger", "dhsid": "004745", "namefr": "Adolf von Steiger", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Adolf_von_Steiger", "namede": "Adolf von Steiger", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Adolf_von_Steiger", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Adolf von Steiger", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Adolf_von_Steiger", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "143054783"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q364877", "wikipedia_page_title": "Adolf von Steiger", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/004745/2012-11-07"}