{"search_result_name": "Seiler, Friedrich", "language": "de", "id": "004700", "version": "2011-11-22", "_text": "Friedrich Seiler\n\n28.2.1808 B\u00f6nigen, 17.1.1883 Interlaken, ref., von B\u00f6nigen. Sohn des Johannes, Gastwirts, und der Magdalena geb. Brunner. \u200b1) 1826 Maria Magdalena Schneider, 2) 1833 Anna Imboden. Inhaber der Pension Jungfrau in Interlaken, 1850 Mitgr\u00fcnder der Parqueterie Interlaken, 1852-63 Leiter der Filiale in Paris. Gr\u00fcnder einer Z\u00fcndholzfabrik und einer Ziegelei in Interlaken. F\u00f6rderer der Br\u00fcnig- und der B\u00f6delibahn. 1837-41 und 1843-46 Berner Grossrat, Teilnahme am 2. Freischarenzug, 1846-50 Regierungsstatthalter in Interlaken, nach der Macht\u00fcbernahme der Konservativen wegen Unordnung im Amt abgesetzt, was 1850-51 zu Unruhen f\u00fchrte. 1848-51 und 1863-83 Nationalrat.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1790-1848) / Kantone", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}, {"tag": "Politik (1848-) / Bundesstaat / Nationalrat", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124400.125300."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.127900."}], "title": "Friedrich Seiler", "given_name": "Friedrich", "family_name": "Seiler", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nChristoph Z\u00fcrcher"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q18611617", "wikipedia_page_id": 8501108, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18611617", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/004700", "dhsid": "004700", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q18611617", "itemLabel": "Friedrich Seiler", "dhsid": "004700", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Friedrich Seiler", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Seiler", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052616526", "wikidata_id": "Q18611617"}}], [{"start": 10, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65502", "wikipedia_page_id": 888566, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65502", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000327", "dhsid": "000327", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65502", "itemLabel": "B\u00f6nigen", "dhsid": "000327", "namefr": "B\u00f6nigen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%B6nigen", "namede": "B\u00f6nigen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/B%C3%B6nigen", "nameit": "B\u00f6nigen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/B%C3%B6nigen", "nameen": "B\u00f6nigen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/B%C3%B6nigen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4535818-7", "wikidata_id": "Q65502"}}, {"start": 29, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68103", "wikipedia_page_id": 32019, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68103", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000336", "dhsid": "000336", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68103", "itemLabel": "Interlaken", "dhsid": "000336", "namefr": "Interlaken", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Interlaken", "namede": "Interlaken", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Interlaken", "nameit": "Interlaken", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Interlaken", "nameen": "Interlaken", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Interlaken", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q317548", "instanceofLabel": "station int\u00e9gr\u00e9e", "gndid": "4027269-2", "wikidata_id": "Q68103"}}, {"start": 51, "end": 58, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65502", "wikipedia_page_id": 888566, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65502", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000327", "dhsid": "000327", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65502", "itemLabel": "B\u00f6nigen", "dhsid": "000327", "namefr": "B\u00f6nigen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%B6nigen", "namede": "B\u00f6nigen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/B%C3%B6nigen", "nameit": "B\u00f6nigen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/B%C3%B6nigen", "nameen": "B\u00f6nigen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/B%C3%B6nigen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4535818-7", "wikidata_id": "Q65502"}}, {"start": 212, "end": 222, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68103", "wikipedia_page_id": 32019, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68103", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000336", "dhsid": "000336", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68103", "itemLabel": "Interlaken", "dhsid": "000336", "namefr": "Interlaken", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Interlaken", "namede": "Interlaken", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Interlaken", "nameit": "Interlaken", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Interlaken", "nameen": "Interlaken", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Interlaken", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q317548", "instanceofLabel": "station int\u00e9gr\u00e9e", "gndid": "4027269-2", "wikidata_id": "Q68103"}}, {"start": 256, "end": 266, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68103", "wikipedia_page_id": 32019, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68103", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000336", "dhsid": "000336", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68103", "itemLabel": "Interlaken", "dhsid": "000336", "namefr": "Interlaken", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Interlaken", "namede": "Interlaken", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Interlaken", "nameit": "Interlaken", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Interlaken", "nameen": "Interlaken", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Interlaken", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q317548", "instanceofLabel": "station int\u00e9gr\u00e9e", "gndid": "4027269-2", "wikidata_id": "Q68103"}}, {"start": 298, "end": 303, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 11446, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 344, "end": 352, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q198632", "wikipedia_page_id": 318706, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q198632", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 356, "end": 366, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68103", "wikipedia_page_id": 32019, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68103", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000336", "dhsid": "000336", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68103", "itemLabel": "Interlaken", "dhsid": "000336", "namefr": "Interlaken", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Interlaken", "namede": "Interlaken", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Interlaken", "nameit": "Interlaken", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Interlaken", "nameen": "Interlaken", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Interlaken", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q317548", "instanceofLabel": "station int\u00e9gr\u00e9e", "gndid": "4027269-2", "wikidata_id": "Q68103"}}, {"start": 381, "end": 387, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q369093", "wikipedia_page_id": 394314, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q369093", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008836", "dhsid": "008836", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q369093", "itemLabel": "col du Br\u00fcnig", "dhsid": "008836", "namefr": "Col du Br\u00fcnig", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Col_du_Br%C3%BCnig", "namede": "Br\u00fcnigpass", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Br%C3%BCnigpass", "nameit": "Passo del Br\u00fcnig", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Passo_del_Br%C3%BCnig", "nameen": "Br\u00fcnig Pass", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Br%C3%BCnig_Pass", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14946528", "instanceofLabel": "confusion", "gndid": "", "wikidata_id": "Q369093"}}, {"start": 397, "end": 407, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q494830", "wikipedia_page_id": 1651655, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q494830", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 429, "end": 444, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q664547", "wikipedia_page_id": 5724232, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q664547", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 462, "end": 476, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q679656", "wikipedia_page_id": 493886, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q679656", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008682", "dhsid": "008682", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q679656", "itemLabel": "Q679656", "dhsid": "008682", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Freischarenz\u00fcge", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freischarenz%C3%BCge", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1190554", "instanceofLabel": "occurrence", "gndid": "", "wikidata_id": "Q679656"}}, {"start": 486, "end": 507, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2137774", "wikipedia_page_id": 985065, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2137774", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010357", "dhsid": "010357", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2137774", "itemLabel": "Regierungsstatthalter", "dhsid": "010357", "namefr": "Pr\u00e9fet (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A9fet_(Suisse)", "namede": "Regierungsstatthalter", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Regierungsstatthalter", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q294414", "instanceofLabel": "fonction publique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2137774"}}, {"start": 511, "end": 521, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68103", "wikipedia_page_id": 32019, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68103", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000336", "dhsid": "000336", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68103", "itemLabel": "Interlaken", "dhsid": "000336", "namefr": "Interlaken", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Interlaken", "namede": "Interlaken", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Interlaken", "nameit": "Interlaken", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Interlaken", "nameen": "Interlaken", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Interlaken", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q317548", "instanceofLabel": "station int\u00e9gr\u00e9e", "gndid": "4027269-2", "wikidata_id": "Q68103"}}, {"start": 650, "end": 661, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 28705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Gruner, Bundesversammlung 1, 228 f.", "author": ["Gruner"], "tpub": ["Bundesversammlung 1, 228 f."]}, {"text": "U. Rob\u00e9, Berner Oberland und Staat Bern, 1972", "author": ["U. Rob\u00e9"], "tpub": ["Berner Oberland und Staat Bern, 1972"]}, {"text": "R. Gallati, Aarm\u00fchle Interlaken, 1838-1988, 1991", "author": ["R. Gallati"], "tpub": ["Aarm\u00fchle Interlaken, 1838-1988, 1991"]}]}, "metagrid_id": "4700", "metagrid_links": [{"parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=3247", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1052616526"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309596838"}], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Seiler (BE)", "link": ["/articles/024872/2011-11-22/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2248\ufe0e 28.2.1808\n   \u271d\ufe0e 17.1.1883\n1883-01-17", "death_date": "1883-01-17"}], "death_date": "1883-01-17", "text_blocks": [["h1", "Friedrich Seiler"], ["p", "28.2.1808 B\u00f6nigen, 17.1.1883 Interlaken, ref., von B\u00f6nigen. Sohn des Johannes, Gastwirts, und der Magdalena geb. Brunner. \u200b1) 1826 Maria Magdalena Schneider, 2) 1833 Anna Imboden. Inhaber der Pension Jungfrau in Interlaken, 1850 Mitgr\u00fcnder der Parqueterie Interlaken, 1852-63 Leiter der Filiale in Paris. Gr\u00fcnder einer Z\u00fcndholzfabrik und einer Ziegelei in Interlaken. F\u00f6rderer der Br\u00fcnig- und der B\u00f6delibahn. 1837-41 und 1843-46 Berner Grossrat, Teilnahme am 2. Freischarenzug, 1846-50 Regierungsstatthalter in Interlaken, nach der Macht\u00fcbernahme der Konservativen wegen Unordnung im Amt abgesetzt, was 1850-51 zu Unruhen f\u00fchrte. 1848-51 und 1863-83 Nationalrat."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q18611617", "itemLabel": "Friedrich Seiler", "dhsid": "004700", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Friedrich Seiler", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Seiler", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052616526"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18611617", "wikipedia_page_title": "Friedrich Seiler", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/004700/2011-11-22"}