{"search_result_name": "Emmenegger, Emil", "language": "de", "id": "005132", "version": "2004-08-16", "_text": "Emil Emmenegger\n\n8.4.1890 Hasle (LU), 30.8.1977 Sch\u00fcpfheim, kath., von Sch\u00fcpfheim. Sohn des Josef, Landwirts. \u200bMaria Schmid, Tochter des Theodor Schmid. Lehrerseminar Hitzkirch. Landwirt, Lehrer, Redaktor des \"Entlebucher Anzeigers\" und Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Buchdruckerei Sch\u00fcpfheim AG 1916-42. Gemeindepr\u00e4s. von Sch\u00fcpfheim 1931-42. Luzerner Grossrat 1935-42, Regierungsrat 1942-59: Als Finanzdirektor war E. ein Mann der Praxis; er gr\u00fcndete das Personalamt und sorgte f\u00fcr einen starken R\u00fcckgang der Verschuldung des Kt. Luzern. Oberstleutnant, 1940-45 Platzkommandant von Entlebuch. Sehr aktiv im Pressewesen: Initiant, Verwaltungsrats- und sp\u00e4ter Ehrenpr\u00e4s. der Druckerei Maihof AG (\"Vaterland\").", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Kantonsregierung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Kantonsparlament", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Gemeindepr\u00e4sidium", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125600."}], "title": "Emil Emmenegger", "given_name": "Emil", "family_name": "Emmenegger", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nRoman Bussmann"], "text_links": [[], [{"start": 120, "end": 134, "mention": "Theodor Schmid", "href": "/de/articles/005178/2011-08-17/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99305240", "itemLabel": "Theodor Schmid", "dhsid": "005178", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1051627354"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99305240", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 9, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14555", "wikipedia_page_id": 747268, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14555", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verwaltungsrats", "confidence_score": 0.3089, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000587", "dhsid": "000587", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14555", "itemLabel": "Hasle", "dhsid": "000587", "namefr": "Hasle (Lucerne)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hasle_(Lucerne)", "namede": "Hasle LU", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hasle_LU", "nameit": "Hasle", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Hasle", "nameen": "Hasle, Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hasle,_Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4529918-3", "wikidata_id": "Q14555"}}, {"start": 136, "end": 149, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13233284", "wikipedia_page_id": 829932, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13233284", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verwaltungsrats", "confidence_score": 0.3089, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 150, "end": 159, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7114", "wikipedia_page_id": 460601, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7114", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verwaltungsrats", "confidence_score": 0.3089, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000601", "dhsid": "000601", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7114", "itemLabel": "Hitzkirch", "dhsid": "000601", "namefr": "Hitzkirch", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hitzkirch", "namede": "Hitzkirch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hitzkirch", "nameit": "Hitzkirch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Hitzkirch", "nameen": "Hitzkirch", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hitzkirch", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4095353-1", "wikidata_id": "Q7114"}}, {"start": 161, "end": 169, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131512", "wikipedia_page_id": 36252, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131512", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verwaltungsrats", "confidence_score": 0.3089, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 315, "end": 332, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 766792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verwaltungsrats", "confidence_score": 0.3089, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 342, "end": 355, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1718016", "wikipedia_page_id": 2175125, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1718016", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verwaltungsrats", "confidence_score": 0.3089, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 499, "end": 501, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q833163", "wikipedia_page_id": 1943547, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q833163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verwaltungsrats", "confidence_score": 0.3089, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 503, "end": 509, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verwaltungsrats", "confidence_score": 0.3089, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 511, "end": 525, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q493898", "wikipedia_page_id": 100255, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q493898", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verwaltungsrats", "confidence_score": 0.3089, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 580, "end": 591, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1193236", "wikipedia_page_id": 163611, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1193236", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verwaltungsrats", "confidence_score": 0.3089, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 603, "end": 618, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2520720", "wikipedia_page_id": 306684, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2520720", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verwaltungsrats", "confidence_score": 0.3089, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Werke": [{"text": "Sch\u00fcpfheim im Wandel der Zeiten, 1978", "tpub": ["Sch\u00fcpfheim im Wandel der Zeiten, 1978"]}], "Archive": [{"text": "StALU, Regierungsratsmaterialien"}], "Literatur": [{"text": "Vaterland, 7.4.1970; 2.9.1977", "tpub": ["Vaterland, 7.4.1970; 2.9.1977"]}, {"text": "Gedenkschr. Emil E., 1977", "tpub": ["Gedenkschr. Emil E., 1977"]}, {"text": "Luzerner Tbl., 1.9.1977", "tpub": ["Luzerner Tbl., 1.9.1977"]}]}, "metagrid_id": "5132", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=56535", "short_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert", "long_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert"}, "BSG": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,1051119790&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "BSG", "long_description": "Bibliographie der Schweizergeschichte"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1051119790"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308709798"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 8.4.1890\n   \u271d\ufe0e 30.8.1977\n1890-04-081977-08-30", "birth_date": "1890-04-08", "death_date": "1977-08-30"}], "birth_date": "1890-04-08", "death_date": "1977-08-30", "text_blocks": [["h1", "Emil Emmenegger"], ["p", "8.4.1890 Hasle (LU), 30.8.1977 Sch\u00fcpfheim, kath., von Sch\u00fcpfheim. Sohn des Josef, Landwirts. \u200bMaria Schmid, Tochter des Theodor Schmid. Lehrerseminar Hitzkirch. Landwirt, Lehrer, Redaktor des \"Entlebucher Anzeigers\" und Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Buchdruckerei Sch\u00fcpfheim AG 1916-42. Gemeindepr\u00e4s. von Sch\u00fcpfheim 1931-42. Luzerner Grossrat 1935-42, Regierungsrat 1942-59: Als Finanzdirektor war E. ein Mann der Praxis; er gr\u00fcndete das Personalamt und sorgte f\u00fcr einen starken R\u00fcckgang der Verschuldung des Kt. Luzern. Oberstleutnant, 1940-45 Platzkommandant von Entlebuch. Sehr aktiv im Pressewesen: Initiant, Verwaltungsrats- und sp\u00e4ter Ehrenpr\u00e4s. der Druckerei Maihof AG (\"Vaterland\")."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78061438", "itemLabel": "Emil Emmenegger", "dhsid": "005132", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1051119790"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78061438", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "E", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/005132/2004-08-16"}