{"search_result_name": "Salis, Johann von (Soglio)", "language": "de", "id": "005281", "version": "2012-01-12", "_text": "Johann vonSalis Soglio\n\n28.1.1776 Chiavenna, 23.8.1855 Modena, ref., 1813 in Wien heimlich \u00dcbertritt zur kath. Kirche, von Soglio (heute Gem. Bregaglia). Sohn des Peter, Landeshauptmanns und Bundspr\u00e4sidenten, und der Anna geb. S. 1831 Emilia Elisabeth von S.-Zizers. Seine Kindheit verbrachte S. in Graub\u00fcnden und England, wo die Fam. naturalisiert war. Rechtsstud. in G\u00f6ttingen. Ab 1800 weilte er oft in Wien, wo er anfangs als Gesandter der von \u00d6sterreich unterst\u00fctzten Interinalregierung t\u00e4tig war, sp\u00e4ter in eigener Sache auf die R\u00fcckerstattung der konfiszierten G\u00fcter in den ehem. B\u00fcndner Untertanengebieten hinwirkte. W\u00e4hrend der Befreiungskriege 1813-14 geh\u00f6rte S. zu der aristokrat. Partei der Unbedingten und war Mitgr\u00fcnder des reaktion\u00e4ren Waldshuter Komitees, das unter Missachtung der Neutralit\u00e4t einen Einmarsch der Alliierten begr\u00fcsste und f\u00fcr Graub\u00fcnden die Wiedererrichtung des alten Freistaats unter \u00f6sterr. Mithilfe vorsah. Am reaktion\u00e4ren Umsturz in Chur vom Jan. 1814 war er indirekt beteiligt. Entt\u00e4uscht \u00fcber den Ausgang des Wiener Kongresses zog er sich nach Chur zur\u00fcck und verblieb mit anderen Reaktion\u00e4ren (Karl Ludwig von Haller, Gf. Friedrich Christian Ludwig von Senfft von Pilsach) und mit kirchl. Kreisen in regem Briefkontakt. In dieser Zeit bekleidete er mehrere polit. \u00c4mter: zwischen 1816 und 1826 mehrmals Landammann des Oberen Bergell, Mitglied des B\u00fcndner Gr. Rats, 1817 als Bundspr\u00e4sident im Kl. Rat sowie Tagsatzungsgesandter. Mitte der 1820er Jahre zog sich S. von allen \u00c4mtern zur\u00fcck und trat 1836 als Oberhofmeister in den Dienst der Ehzg. von \u00d6sterreich-Este in Modena. Von seinen Gegnern als \"Jakobinerriecher\", \"\u00f6sterr. Spitzel\" und \"R\u00f6mling\" bezeichnet, schieden sich die Geister in der Wertung seiner polit. Ansichten und Verdienste.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1790-1848) / Eidgenossenschaft", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124100."}, {"tag": "Politik (1790-1848) / Kantone", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}], "title": "Johann von Salis Soglio", "given_name": "Johann von", "family_name": "Salis", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nCristina Maranta"], "text_links": [[{"start": 16, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688511", "wikipedia_page_id": 3909170, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688511", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Modena", "confidence_score": 0.7099, "domains": ["Environment", "Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001534", "dhsid": "001534", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688511", "itemLabel": "Soglio", "dhsid": "001534", "namefr": "Soglio", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soglio", "namede": "Soglio GR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Soglio_GR", "nameit": "Soglio (Bregaglia)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Soglio_(Bregaglia)", "nameen": "Soglio, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Soglio,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "4194311-9", "wikidata_id": "Q688511"}}], [{"start": 10, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40131", "wikipedia_page_id": 68969, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40131", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Modena", "confidence_score": 0.7099, "domains": ["Environment", "Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007043", "dhsid": "007043", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40131", "itemLabel": "Chiavenna", "dhsid": "007043", "namefr": "Chiavenna", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Chiavenna", "namede": "Chiavenna", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chiavenna", "nameit": "Chiavenna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Chiavenna", "nameen": "Chiavenna", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chiavenna", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q747074", "instanceofLabel": "commune d'Italie", "gndid": "", "wikidata_id": "Q40131"}}, {"start": 31, "end": 37, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q279", "wikipedia_page_id": 59128, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q279", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Modena", "confidence_score": 0.7099, "domains": ["Environment", "Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 53, "end": 57, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1741", "wikipedia_page_id": 5632, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1741", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Modena", "confidence_score": 0.7099, "domains": ["Environment", "Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 99, "end": 105, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688511", "wikipedia_page_id": 3909170, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688511", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Modena", "confidence_score": 0.7099, "domains": ["Environment", "Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001534", "dhsid": "001534", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688511", "itemLabel": "Soglio", "dhsid": "001534", "namefr": "Soglio", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soglio", "namede": "Soglio GR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Soglio_GR", "nameit": "Soglio (Bregaglia)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Soglio_(Bregaglia)", "nameen": "Soglio, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Soglio,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "4194311-9", "wikidata_id": "Q688511"}}, {"start": 118, "end": 127, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70677", "wikipedia_page_id": 236591, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70677", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Modena", "confidence_score": 0.7099, "domains": ["Environment", "Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/049534", "dhsid": "049534", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70677", "itemLabel": "Bregaglia", "dhsid": "049534", "namefr": "Bregaglia", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bregaglia", "namede": "Bregaglia", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bregaglia", "nameit": "Bregaglia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bregaglia", "nameen": "Bregaglia", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bregaglia", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "7750433-1", "wikidata_id": "Q70677"}}, {"start": 235, "end": 241, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69616", "wikipedia_page_id": 380866, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69616", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Modena", "confidence_score": 0.7099, "domains": ["Environment", "Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001603", "dhsid": "001603", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69616", "itemLabel": "Zizers", "dhsid": "001603", "namefr": "Zizers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zizers", "namede": "Zizers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zizers", "nameit": "Zizers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zizers", "nameen": "Zizers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Zizers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4231983-3", "wikidata_id": "Q69616"}}, {"start": 275, "end": 285, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11925", "wikipedia_page_id": 1929, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Modena", "confidence_score": 0.7099, "domains": ["Environment", "Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007391", "dhsid": "007391", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "itemLabel": "canton des Grisons", "dhsid": "007391", "namefr": "Canton des Grisons", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_des_Grisons", "namede": "Kanton Graub\u00fcnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Graub%C3%BCnden", "nameit": "Cantone dei Grigioni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_dei_Grigioni", "nameen": "Grisons", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grisons", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021881-8", "wikidata_id": "Q11925"}}, {"start": 290, "end": 297, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q21", "wikipedia_page_id": 3003238, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q21", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Modena", "confidence_score": 0.7099, "domains": ["Environment", "Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 311, "end": 324, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q841440", "wikipedia_page_id": 239650, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q841440", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Modena", "confidence_score": 0.7099, "domains": ["Environment", "Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 345, "end": 354, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3033", "wikipedia_page_id": 1887, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3033", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Modena", "confidence_score": 0.7099, "domains": ["Environment", "Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006589", "dhsid": "006589", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3033", "itemLabel": "G\u00f6ttingen", "dhsid": "006589", "namefr": "G\u00f6ttingen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/G%C3%B6ttingen", "namede": "G\u00f6ttingen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/G%C3%B6ttingen", "nameit": "Gottinga", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gottinga", "nameen": "G\u00f6ttingen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/G%C3%B6ttingen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q42744322", "instanceofLabel": "municipalit\u00e9 urbaine d'Allemagne", "gndid": "4021477-1", "wikidata_id": "Q3033"}}, {"start": 381, "end": 385, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1741", "wikipedia_page_id": 5632, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1741", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Modena", "confidence_score": 0.7099, "domains": ["Environment", "Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 405, "end": 414, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11051391", "wikipedia_page_id": 437762, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11051391", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Modena", "confidence_score": 0.7099, "domains": ["Environment", "Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 423, "end": 433, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40", "wikipedia_page_id": 1188788, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Modena", "confidence_score": 0.7099, "domains": ["Environment", "Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/046995", "dhsid": "046995", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40", "itemLabel": "Autriche", "dhsid": "046995", "namefr": "Autriche", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Autriche", "namede": "\u00d6sterreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%96sterreich", "nameit": "Austria", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Austria", "nameen": "Austria", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Austria", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4209223", "instanceofLabel": "\u00c9tat de droit", "gndid": "4043271-3", "wikidata_id": "Q40"}}, {"start": 529, "end": 542, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275038", "wikipedia_page_id": 485710, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275038", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Modena", "confidence_score": 0.7099, "domains": ["Environment", "Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 562, "end": 569, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11925", "wikipedia_page_id": 1929, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Modena", "confidence_score": 0.7099, "domains": ["Environment", "Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007391", "dhsid": "007391", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "itemLabel": "canton des Grisons", "dhsid": "007391", "namefr": "Canton des Grisons", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_des_Grisons", "namede": "Kanton Graub\u00fcnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Graub%C3%BCnden", "nameit": "Cantone dei Grigioni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_dei_Grigioni", "nameen": "Grisons", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grisons", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021881-8", "wikidata_id": "Q11925"}}, {"start": 612, "end": 633, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q814235", "wikipedia_page_id": 15465, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q814235", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Modena", "confidence_score": 0.7099, "domains": ["Environment", "Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 655, "end": 665, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123432", "wikipedia_page_id": 10570, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123432", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Modena", "confidence_score": 0.7099, "domains": ["Environment", "Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 713, "end": 725, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192957", "wikipedia_page_id": 49477, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192957", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Modena", "confidence_score": 0.7099, "domains": ["Environment", "Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 773, "end": 784, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q185963", "wikipedia_page_id": 1517201, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q185963", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Modena", "confidence_score": 0.7099, "domains": ["Environment", "Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 834, "end": 844, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11925", "wikipedia_page_id": 1929, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Modena", "confidence_score": 0.7099, "domains": ["Environment", "Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007391", "dhsid": "007391", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "itemLabel": "canton des Grisons", "dhsid": "007391", "namefr": "Canton des Grisons", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_des_Grisons", "namede": "Kanton Graub\u00fcnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Graub%C3%BCnden", "nameit": "Cantone dei Grigioni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_dei_Grigioni", "nameen": "Grisons", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grisons", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021881-8", "wikidata_id": "Q11925"}}, {"start": 921, "end": 933, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192957", "wikipedia_page_id": 49477, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192957", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Modena", "confidence_score": 0.7099, "domains": ["Environment", "Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 945, "end": 949, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69007", "wikipedia_page_id": 39881, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Modena", "confidence_score": 0.7099, "domains": ["Environment", "Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001581", "dhsid": "001581", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "itemLabel": "Coire", "dhsid": "001581", "namefr": "Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coire", "namede": "Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chur", "nameit": "Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Coira", "nameen": "Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4010189-7", "wikidata_id": "Q69007"}}, {"start": 1023, "end": 1040, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q46362", "wikipedia_page_id": 5635, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q46362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Modena", "confidence_score": 0.7099, "domains": ["Environment", "Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008922", "dhsid": "008922", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q46362", "itemLabel": "Congr\u00e8s de Vienne", "dhsid": "008922", "namefr": "Congr\u00e8s de Vienne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Congr%C3%A8s_de_Vienne", "namede": "Wiener Kongress", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wiener_Kongress", "nameit": "Congresso di Vienna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Congresso_di_Vienna", "nameen": "Congress of Vienna", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Congress_of_Vienna", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q625298", "instanceofLabel": "trait\u00e9 de paix", "gndid": "2026986-9", "wikidata_id": "Q46362"}}, {"start": 1058, "end": 1062, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69007", "wikipedia_page_id": 39881, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Modena", "confidence_score": 0.7099, "domains": ["Environment", "Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001581", "dhsid": "001581", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "itemLabel": "Coire", "dhsid": "001581", "namefr": "Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coire", "namede": "Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chur", "nameit": "Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Coira", "nameen": "Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4010189-7", "wikidata_id": "Q69007"}}, {"start": 1095, "end": 1107, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192957", "wikipedia_page_id": 49477, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192957", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Modena", "confidence_score": 0.7099, "domains": ["Environment", "Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1109, "end": 1131, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q125462", "wikipedia_page_id": 297098, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q125462", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Modena", "confidence_score": 0.7099, "domains": ["Environment", "Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010657", "dhsid": "010657", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q125462", "itemLabel": "Karl Ludwig von Haller", "dhsid": "010657", "namefr": "Charles-Louis de Haller", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles-Louis_de_Haller", "namede": "Karl Ludwig von Haller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_Ludwig_von_Haller", "nameit": "Karl Ludwig von Haller", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Karl_Ludwig_von_Haller", "nameen": "Karl Ludwig von Haller", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Karl_Ludwig_von_Haller", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118701061", "wikidata_id": "Q125462"}}, {"start": 1168, "end": 1186, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2270912", "wikipedia_page_id": 3224310, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2270912", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Modena", "confidence_score": 0.7099, "domains": ["Environment", "Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1318, "end": 1328, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 312844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Modena", "confidence_score": 0.7099, "domains": ["Environment", "Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 1340, "end": 1347, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q738671", "wikipedia_page_id": 234525, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q738671", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Modena", "confidence_score": 0.7099, "domains": ["Environment", "Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008064", "dhsid": "008064", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q738671", "itemLabel": "Val Bregaglia", "dhsid": "008064", "namefr": "Val Bregaglia", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Val_Bregaglia", "namede": "Bergell", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bergell", "nameit": "Val Bregaglia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Val_Bregaglia", "nameen": "Val Bregaglia", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Val_Bregaglia", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q39816", "instanceofLabel": "vall\u00e9e", "gndid": "4005627-2", "wikidata_id": "Q738671"}}, {"start": 1362, "end": 1369, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11925", "wikipedia_page_id": 1929, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Modena", "confidence_score": 0.7099, "domains": ["Environment", "Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007391", "dhsid": "007391", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "itemLabel": "canton des Grisons", "dhsid": "007391", "namefr": "Canton des Grisons", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_des_Grisons", "namede": "Kanton Graub\u00fcnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Graub%C3%BCnden", "nameit": "Cantone dei Grigioni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_dei_Grigioni", "nameen": "Grisons", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grisons", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021881-8", "wikidata_id": "Q11925"}}, {"start": 1421, "end": 1441, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Modena", "confidence_score": 0.7099, "domains": ["Environment", "Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 1520, "end": 1534, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2790613", "wikipedia_page_id": 3837504, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2790613", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Modena", "confidence_score": 0.7099, "domains": ["Environment", "Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1563, "end": 1578, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q677173", "wikipedia_page_id": 422334, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q677173", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Modena", "confidence_score": 0.7099, "domains": ["Environment", "Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1582, "end": 1588, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q279", "wikipedia_page_id": 59128, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q279", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Modena", "confidence_score": 0.7099, "domains": ["Environment", "Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Archive": [{"text": "StAGR, FamA S.-Bondo"}], "Literatur": [{"text": "C. Maranta Tsch\u00fcmperlin, \u00abGf. Johann von S.-Soglio und der konservative Umsturzversuch 1813/14 in Graub\u00fcnden\u00bb, in JHGG 129, 1999, 119-214", "author": ["C. Maranta Tsch\u00fcmperlin"], "tpub": ["Gf. Johann von S.-Soglio und der konservative Umsturzversuch 1813/14 in Graub\u00fcnden", "JHGG 129, 1999, 119-214"]}]}, "metagrid_id": "5281", "metagrid_links": [{"BSG": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,102043869X&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "BSG", "long_description": "Bibliographie der Schweizergeschichte"}}], "notice_links": [{"title": "e-LIR", "url": "http://e-lir.ch/index.php?id=2297"}, {"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/102043869X"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/232980890"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 28.1.1776\n   \u271d\ufe0e 23.8.1855\n1776-01-281855-08-23", "birth_date": "1776-01-28", "death_date": "1855-08-23"}], "birth_date": "1776-01-28", "death_date": "1855-08-23", "text_blocks": [["h1", "Johann vonSalis Soglio"], ["p", "28.1.1776 Chiavenna, 23.8.1855 Modena, ref., 1813 in Wien heimlich \u00dcbertritt zur kath. Kirche, von Soglio (heute Gem. Bregaglia). Sohn des Peter, Landeshauptmanns und Bundspr\u00e4sidenten, und der Anna geb. S. 1831 Emilia Elisabeth von S.-Zizers. Seine Kindheit verbrachte S. in Graub\u00fcnden und England, wo die Fam. naturalisiert war. Rechtsstud. in G\u00f6ttingen. Ab 1800 weilte er oft in Wien, wo er anfangs als Gesandter der von \u00d6sterreich unterst\u00fctzten Interinalregierung t\u00e4tig war, sp\u00e4ter in eigener Sache auf die R\u00fcckerstattung der konfiszierten G\u00fcter in den ehem. B\u00fcndner Untertanengebieten hinwirkte. W\u00e4hrend der Befreiungskriege 1813-14 geh\u00f6rte S. zu der aristokrat. Partei der Unbedingten und war Mitgr\u00fcnder des reaktion\u00e4ren Waldshuter Komitees, das unter Missachtung der Neutralit\u00e4t einen Einmarsch der Alliierten begr\u00fcsste und f\u00fcr Graub\u00fcnden die Wiedererrichtung des alten Freistaats unter \u00f6sterr. Mithilfe vorsah. Am reaktion\u00e4ren Umsturz in Chur vom Jan. 1814 war er indirekt beteiligt. Entt\u00e4uscht \u00fcber den Ausgang des Wiener Kongresses zog er sich nach Chur zur\u00fcck und verblieb mit anderen Reaktion\u00e4ren (Karl Ludwig von Haller, Gf. Friedrich Christian Ludwig von Senfft von Pilsach) und mit kirchl. Kreisen in regem Briefkontakt. In dieser Zeit bekleidete er mehrere polit. \u00c4mter: zwischen 1816 und 1826 mehrmals Landammann des Oberen Bergell, Mitglied des B\u00fcndner Gr. Rats, 1817 als Bundspr\u00e4sident im Kl. Rat sowie Tagsatzungsgesandter. Mitte der 1820er Jahre zog sich S. von allen \u00c4mtern zur\u00fcck und trat 1836 als Oberhofmeister in den Dienst der Ehzg. von \u00d6sterreich-Este in Modena. Von seinen Gegnern als \"Jakobinerriecher\", \"\u00f6sterr. Spitzel\" und \"R\u00f6mling\" bezeichnet, schieden sich die Geister in der Wertung seiner polit. Ansichten und Verdienste."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/005281/2012-01-12"}