{"search_result_name": "Koller, Franz", "language": "de", "id": "005605", "version": "2007-08-23", "_text": "Franz Koller\n\n27.2.1899 Schlatt (AI), 31.10.1966 Weissbad, kath., von Appenzell (Rhode R\u00fcte). Sohn des Franz, Bezirkshauptmanns und Landwirts, und der Magdalena geb. Sutter. \u200b1) Louise Neff, Tochter des Franz, Viehh\u00e4ndlers, 2) Josepha Ulmann-Sutter. Lehre als Zimmermann, dann als Landwirt t\u00e4tig. 1928-51 Pr\u00e4s. der Schul- und 1951-53 der Kirchgem. Schlatt. 1945-65 Mitglied der Innerrhoder Regierung (bis 1948 Landeshauptmann, dann Statthalter). Gr\u00fcnder der Viehzuchtgenossenschaft Schlatt. Mit der Publikation \"Die appenzell. Land-, Milch- und Alpwirtschaft im Wandel der Zeiten\" (1964) trug K. zum Markenschutz des Appenzeller K\u00e4ses bei. 1943-46 Beisitzer, 1946-66 Vizepr\u00e4s. des kant. Bauernverbands. 1946-66 Pr\u00e4s. der Feuerversicherungsgesellschaft Appenzell Innerrhoden, 1961-66 des Kneippvereins Appenzell, ausserdem Pr\u00e4s. der Alpgenossenschaft F\u00e4len.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Kantonsregierung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}], "title": "Franz Koller", "given_name": "Franz", "family_name": "Koller", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nHermann Bischofberger"], "text_links": [[], [{"start": 35, "end": 43, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1443392", "wikipedia_page_id": 573854, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1443392", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell", "confidence_score": 0.4673, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007464", "dhsid": "007464", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1443392", "itemLabel": "Q1443392", "dhsid": "007464", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Weissbad", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weissbad", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "4496214-9", "wikidata_id": "Q1443392"}}, {"start": 56, "end": 65, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q209270", "wikipedia_page_id": 573354, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q209270", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell", "confidence_score": 0.4673, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 73, "end": 77, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67188", "wikipedia_page_id": 243257, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67188", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell", "confidence_score": 0.4673, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001315", "dhsid": "001315", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67188", "itemLabel": "R\u00fcte", "dhsid": "001315", "namefr": "R\u00fcte", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCte", "namede": "R\u00fcte", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCte", "nameit": "R\u00fcte", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCte", "nameen": "R\u00fcte", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCte", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q662914", "instanceofLabel": "district suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q67188"}}, {"start": 96, "end": 113, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q854255", "wikipedia_page_id": 97755, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q854255", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell", "confidence_score": 0.4673, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 267, "end": 275, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131512", "wikipedia_page_id": 36252, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131512", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell", "confidence_score": 0.4673, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 364, "end": 375, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12094", "wikipedia_page_id": 30274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12094", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell", "confidence_score": 0.4673, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007475", "dhsid": "007475", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12094", "itemLabel": "canton d'Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures", "dhsid": "007475", "namefr": "Canton d'Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Appenzell_Rhodes-Int%C3%A9rieures", "namede": "Kanton Appenzell Innerrhoden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Appenzell_Innerrhoden", "nameit": "Canton Appenzello Interno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Appenzello_Interno", "nameen": "Appenzell Innerrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell_Innerrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4002489-1", "wikidata_id": "Q12094"}}, {"start": 396, "end": 411, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q700110", "wikipedia_page_id": 75773, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q700110", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell", "confidence_score": 0.4673, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 485, "end": 496, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q732577", "wikipedia_page_id": 48083, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q732577", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell", "confidence_score": 0.4673, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 502, "end": 511, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q209270", "wikipedia_page_id": 573354, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q209270", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell", "confidence_score": 0.4673, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 520, "end": 525, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8495", "wikipedia_page_id": 3391, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8495", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell", "confidence_score": 0.4673, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 531, "end": 544, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2082774", "wikipedia_page_id": 24228, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2082774", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell", "confidence_score": 0.4673, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 586, "end": 598, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q167270", "wikipedia_page_id": 3402, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q167270", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell", "confidence_score": 0.4673, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013728", "dhsid": "013728", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q167270", "itemLabel": "marque", "dhsid": "013728", "namefr": "Droit des marques", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Droit_des_marques", "namede": "Marke (Recht)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Marke_(Recht)", "nameit": "Marchio registrato", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Marchio_registrato", "nameen": "Trademark", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Trademark", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4114513-6", "wikidata_id": "Q167270"}}, {"start": 603, "end": 620, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q620951", "wikipedia_page_id": 222013, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q620951", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell", "confidence_score": 0.4673, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 667, "end": 671, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9312", "wikipedia_page_id": 2336, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9312", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell", "confidence_score": 0.4673, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 673, "end": 687, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1204623", "wikipedia_page_id": 52737, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1204623", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell", "confidence_score": 0.4673, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 738, "end": 759, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12094", "wikipedia_page_id": 30274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12094", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell", "confidence_score": 0.4673, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007475", "dhsid": "007475", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12094", "itemLabel": "canton d'Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures", "dhsid": "007475", "namefr": "Canton d'Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Appenzell_Rhodes-Int%C3%A9rieures", "namede": "Kanton Appenzell Innerrhoden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Appenzell_Innerrhoden", "nameit": "Canton Appenzello Interno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Appenzello_Interno", "nameen": "Appenzell Innerrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell_Innerrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4002489-1", "wikidata_id": "Q12094"}}, {"start": 787, "end": 796, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q209270", "wikipedia_page_id": 573354, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q209270", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell", "confidence_score": 0.4673, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "R. Steuble, \u00abInnerrhoder Tageschronik\u00bb, in IGfr. 13, 1967, 150, (mit Werkverz.)", "author": ["R. Steuble"], "tpub": ["Innerrhoder Tageschronik", "IGfr. 13, 1967, 150"]}, {"text": "C. Sutter, \u00abDie Standeskomm. des Kt. Appenzell Innerrhoden\u00bb, in IGfr. 31, 1988, 91", "author": ["C. Sutter"], "tpub": ["Die Standeskomm. des Kt. Appenzell Innerrhoden", "IGfr. 31, 1988, 91"]}]}, "metagrid_id": "5605", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=69496", "short_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert", "long_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1054395608"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309651543"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 27.2.1899\n   \u271d\ufe0e 31.10.1966\n1899-02-271966-10-31", "birth_date": "1899-02-27", "death_date": "1966-10-31"}], "birth_date": "1899-02-27", "death_date": "1966-10-31", "text_blocks": [["h1", "Franz Koller"], ["p", "27.2.1899 Schlatt (AI), 31.10.1966 Weissbad, kath., von Appenzell (Rhode R\u00fcte). Sohn des Franz, Bezirkshauptmanns und Landwirts, und der Magdalena geb. Sutter. \u200b1) Louise Neff, Tochter des Franz, Viehh\u00e4ndlers, 2) Josepha Ulmann-Sutter. Lehre als Zimmermann, dann als Landwirt t\u00e4tig. 1928-51 Pr\u00e4s. der Schul- und 1951-53 der Kirchgem. Schlatt. 1945-65 Mitglied der Innerrhoder Regierung (bis 1948 Landeshauptmann, dann Statthalter). Gr\u00fcnder der Viehzuchtgenossenschaft Schlatt. Mit der Publikation \"Die appenzell. Land-, Milch- und Alpwirtschaft im Wandel der Zeiten\" (1964) trug K. zum Markenschutz des Appenzeller K\u00e4ses bei. 1943-46 Beisitzer, 1946-66 Vizepr\u00e4s. des kant. Bauernverbands. 1946-66 Pr\u00e4s. der Feuerversicherungsgesellschaft Appenzell Innerrhoden, 1961-66 des Kneippvereins Appenzell, ausserdem Pr\u00e4s. der Alpgenossenschaft F\u00e4len."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "K", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/005605/2007-08-23"}