{"search_result_name": "D\u00e4hler, Jakob", "language": "de", "id": "005654", "version": "2004-03-18", "_text": "Jakob D\u00e4hler\n\n14.5.1808 Seftigen, 16.2.1886 Oppligen, ref., von Seftigen. Sohn des Christian, Gerichtsstatthalters. \u200bRosina Inderm\u00fchle. Primarschule Kiesen, Strasseninspektor des Kt. Bern, \u00dcbernahme des v\u00e4terl. Bauernbetriebs. 1839-50 und 1858-86 Berner Grossrat; als \"gem\u00e4ssigter Radikaler\" 1846 Mitglied des Verfassungsrats und des Regierungsrats. Als Konservativer geh\u00f6rte D. 1850-58 der Regierung (Direktion der \u00f6ffentl. Bauten) an und war Mitglied des Verfassungsrats von 1883. Nach dem R\u00fccktritt aus der Regierung wirkte er als Armeninspektor und Amtsrichter (Konolfingen). Der von einer tiefen Religiosit\u00e4t gepr\u00e4gte, liberal-konservative D. bek\u00e4mpfte den extremen Radikalismus und stand der Verfassungsrevision der Jahre 1883-85 skeptisch bis ablehnend gegen\u00fcber.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1790-1848) / Kantone", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}, {"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Kantonsregierung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Kantonsparlament", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Jakob D\u00e4hler", "given_name": "Jakob", "family_name": "D\u00e4hler", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nPeter Stettler"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69240", "wikipedia_page_id": 336408, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69240", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000506", "dhsid": "000506", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69240", "itemLabel": "Seftigen", "dhsid": "000506", "namefr": "Seftigen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seftigen", "namede": "Seftigen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Seftigen", "nameit": "Seftigen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seftigen", "nameen": "Seftigen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Seftigen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4550757-0", "wikidata_id": "Q69240"}}, {"start": 30, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67659", "wikipedia_page_id": 1091267, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67659", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000370", "dhsid": "000370", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67659", "itemLabel": "Oppligen", "dhsid": "000370", "namefr": "Oppligen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Oppligen", "namede": "Oppligen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oppligen", "nameit": "Oppligen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Oppligen", "nameen": "Oppligen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Oppligen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4749442-6", "wikidata_id": "Q67659"}}, {"start": 50, "end": 58, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69240", "wikipedia_page_id": 336408, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69240", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000506", "dhsid": "000506", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69240", "itemLabel": "Seftigen", "dhsid": "000506", "namefr": "Seftigen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seftigen", "namede": "Seftigen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Seftigen", "nameit": "Seftigen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seftigen", "nameen": "Seftigen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Seftigen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4550757-0", "wikidata_id": "Q69240"}}, {"start": 122, "end": 134, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15154546", "wikipedia_page_id": 103920, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15154546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010402", "dhsid": "010402", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15154546", "itemLabel": "\u00e9cole primaire en Suisse", "dhsid": "010402", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Primarschule", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Primarschule", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q15154546"}}, {"start": 135, "end": 141, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66381", "wikipedia_page_id": 1088572, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66381", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000359", "dhsid": "000359", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66381", "itemLabel": "Kiesen", "dhsid": "000359", "namefr": "Kiesen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Kiesen", "namede": "Kiesen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kiesen", "nameit": "Kiesen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Kiesen", "nameen": "Kiesen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Kiesen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "2093764-7", "wikidata_id": "Q66381"}}, {"start": 165, "end": 167, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q833163", "wikipedia_page_id": 1943547, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q833163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 169, "end": 173, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 3723873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 233, "end": 248, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q664547", "wikipedia_page_id": 5724232, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q664547", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 296, "end": 311, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1900755", "wikipedia_page_id": 2569650, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1900755", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 340, "end": 353, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7169", "wikipedia_page_id": 13575, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017458", "dhsid": "017458", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "itemLabel": "conservatisme", "dhsid": "017458", "namefr": "Conservatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conservatisme", "namede": "Konservatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konservatismus", "nameit": "Conservatorismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Conservatorismo", "nameen": "Conservatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conservatism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4032187-3", "wikidata_id": "Q7169"}}, {"start": 443, "end": 458, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1900755", "wikipedia_page_id": 2569650, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1900755", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 539, "end": 550, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16533", "wikipedia_page_id": 5890582, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16533", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 552, "end": 563, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66211", "wikipedia_page_id": 579591, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66211", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000360", "dhsid": "000360", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66211", "itemLabel": "Konolfingen", "dhsid": "000360", "namefr": "Konolfingen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Konolfingen", "namede": "Konolfingen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konolfingen", "nameit": "Konolfingen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Konolfingen", "nameen": "Konolfingen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Konolfingen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4262742-4", "wikidata_id": "Q66211"}}, {"start": 587, "end": 599, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1553701", "wikipedia_page_id": 799149, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1553701", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 618, "end": 630, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7169", "wikipedia_page_id": 13575, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017458", "dhsid": "017458", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "itemLabel": "conservatisme", "dhsid": "017458", "namefr": "Conservatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conservatisme", "namede": "Konservatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konservatismus", "nameit": "Conservatorismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Conservatorismo", "nameen": "Conservatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conservatism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4032187-3", "wikidata_id": "Q7169"}}, {"start": 657, "end": 669, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913401", "wikipedia_page_id": 580119, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027156", "dhsid": "027156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2", "wikidata_id": "Q913401"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Slg. bern. Biogr. 1, 1884, 629-637", "tpub": ["Slg. bern. Biogr. 1, 1884, 629-637"]}]}, "metagrid_id": "5654", "metagrid_links": [{"AfA": {"url": "https://www.histoirerurale.ch/pers/personnes/772.html", "short_description": "Archiv f\u00fcr Agrargeschichte", "long_description": "Archiv f\u00fcr Agrargeschichte"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1052051146"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308745791"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 14.5.1808\n   \u271d\ufe0e 16.2.1886\n1808-05-141886-02-16", "birth_date": "1808-05-14", "death_date": "1886-02-16"}], "birth_date": "1808-05-14", "death_date": "1886-02-16", "text_blocks": [["h1", "Jakob D\u00e4hler"], ["p", "14.5.1808 Seftigen, 16.2.1886 Oppligen, ref., von Seftigen. Sohn des Christian, Gerichtsstatthalters. \u200bRosina Inderm\u00fchle. Primarschule Kiesen, Strasseninspektor des Kt. Bern, \u00dcbernahme des v\u00e4terl. Bauernbetriebs. 1839-50 und 1858-86 Berner Grossrat; als \"gem\u00e4ssigter Radikaler\" 1846 Mitglied des Verfassungsrats und des Regierungsrats. Als Konservativer geh\u00f6rte D. 1850-58 der Regierung (Direktion der \u00f6ffentl. Bauten) an und war Mitglied des Verfassungsrats von 1883. Nach dem R\u00fccktritt aus der Regierung wirkte er als Armeninspektor und Amtsrichter (Konolfingen). Der von einer tiefen Religiosit\u00e4t gepr\u00e4gte, liberal-konservative D. bek\u00e4mpfte den extremen Radikalismus und stand der Verfassungsrevision der Jahre 1883-85 skeptisch bis ablehnend gegen\u00fcber."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96298251", "itemLabel": "Jakob D\u00e4hler", "dhsid": "005654", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052051146"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96298251", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "D", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/005654/2004-03-18"}