{"search_result_name": "Leimbacher, Georges", "language": "de", "id": "005732", "version": "2007-11-29", "_text": "Georges Leimbacher\n\n13.1.1911 Winterthur, 23.9.1989 Lachen, ref., von N\u00fcrensdorf und Winterthur. Sohn des Emil. 1937 Elsa Steinegger. Technikum in Winterthur. Baumeister und -unternehmer, 1929 Mitarbeit im Stadtingenieurb\u00fcro St. Gallen, dann im Ingenieurb\u00fcro Meier in Lachen. 1939 Gr\u00fcndung eines Tiefbauunternehmens in Lachen, das zeitweise bis zu 350 Mitarbeiter besch\u00e4ftigte (1987 Verkauf an die Firma Stuag). 1950-68 Bezirksrat der March, 1956-68 Schwyzer Kantonsrat (1960-61 Pr\u00e4s.) f\u00fcr die Liberalen, 1968-74 Regierungsrat (Dep. des Innern), 1970-71 Landammann. L. oblag der schwierige Vollzug des Bundesbeschlusses \u00fcber dringl. Massnahmen auf dem Gebiet der Raumplanung von 1972. Er f\u00f6rderte die systemat. Erarbeitung einer Kantonalplanung.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Kantonsregierung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Kantonsparlament", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.127900."}], "title": "Georges Leimbacher", "given_name": "Georges", "family_name": "Leimbacher", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nFranz Auf der Maur"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9125", "wikipedia_page_id": 2679672, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Raumplanung", "confidence_score": 0.6984, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000157", "dhsid": "000157", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "itemLabel": "Winterthour", "dhsid": "000157", "namefr": "Winterthour", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Winterthour", "namede": "Winterthur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameit": "Winterthur", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameen": "Winterthur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4066337-1", "wikidata_id": "Q9125"}}, {"start": 50, "end": 60, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67898", "wikipedia_page_id": 302563, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67898", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Raumplanung", "confidence_score": 0.6984, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000052", "dhsid": "000052", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67898", "itemLabel": "N\u00fcrensdorf", "dhsid": "000052", "namefr": "N\u00fcrensdorf", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/N%C3%BCrensdorf", "namede": "N\u00fcrensdorf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/N%C3%BCrensdorf", "nameit": "N\u00fcrensdorf", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/N%C3%BCrensdorf", "nameen": "N\u00fcrensdorf", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/N%C3%BCrensdorf", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4407033-0", "wikidata_id": "Q67898"}}, {"start": 65, "end": 75, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9125", "wikipedia_page_id": 2679672, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Raumplanung", "confidence_score": 0.6984, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000157", "dhsid": "000157", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "itemLabel": "Winterthour", "dhsid": "000157", "namefr": "Winterthour", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Winterthour", "namede": "Winterthur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameit": "Winterthur", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameen": "Winterthur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4066337-1", "wikidata_id": "Q9125"}}, {"start": 114, "end": 137, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15855936", "wikipedia_page_id": 2844375, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15855936", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Raumplanung", "confidence_score": 0.6984, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 139, "end": 149, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1340643", "wikipedia_page_id": 7782, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1340643", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Raumplanung", "confidence_score": 0.6984, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 155, "end": 166, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131524", "wikipedia_page_id": 20571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131524", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Raumplanung", "confidence_score": 0.6984, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 205, "end": 215, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 10513, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Raumplanung", "confidence_score": 0.6984, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 225, "end": 238, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q921773", "wikipedia_page_id": 785952, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q921773", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Raumplanung", "confidence_score": 0.6984, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 493, "end": 506, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1718016", "wikipedia_page_id": 2175125, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1718016", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Raumplanung", "confidence_score": 0.6984, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 534, "end": 544, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 312844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Raumplanung", "confidence_score": 0.6984, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 643, "end": 654, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q149013", "wikipedia_page_id": 26948, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q149013", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Raumplanung", "confidence_score": 0.6984, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007844", "dhsid": "007844", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q149013", "itemLabel": "am\u00e9nagement du territoire", "dhsid": "007844", "namefr": "Am\u00e9nagement du territoire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Am%C3%A9nagement_du_territoire", "namede": "Raumplanung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Raumplanung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Spatial planning", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spatial_planning", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4048590-0", "wikidata_id": "Q149013"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Bote der March und H\u00f6fe, 1989, Nr. 224", "tpub": ["Bote der March und H\u00f6fe, 1989, Nr. 224"]}, {"text": "March-Anz., 1989, Nr. 108", "tpub": ["March-Anz., 1989, Nr. 108"]}, {"text": "Der Stand Schwyz im Bundesstaat 1848-1998, 1998, 169 f.", "tpub": ["Der Stand Schwyz im Bundesstaat 1848-1998, 1998, 169 f."]}]}, "metagrid_id": "5732", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1053571976"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309636141"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 13.1.1911\n   \u271d\ufe0e 23.9.1989\n1911-01-131989-09-23", "birth_date": "1911-01-13", "death_date": "1989-09-23"}], "birth_date": "1911-01-13", "death_date": "1989-09-23", "text_blocks": [["h1", "Georges Leimbacher"], ["p", "13.1.1911 Winterthur, 23.9.1989 Lachen, ref., von N\u00fcrensdorf und Winterthur. Sohn des Emil. 1937 Elsa Steinegger. Technikum in Winterthur. Baumeister und -unternehmer, 1929 Mitarbeit im Stadtingenieurb\u00fcro St. Gallen, dann im Ingenieurb\u00fcro Meier in Lachen. 1939 Gr\u00fcndung eines Tiefbauunternehmens in Lachen, das zeitweise bis zu 350 Mitarbeiter besch\u00e4ftigte (1987 Verkauf an die Firma Stuag). 1950-68 Bezirksrat der March, 1956-68 Schwyzer Kantonsrat (1960-61 Pr\u00e4s.) f\u00fcr die Liberalen, 1968-74 Regierungsrat (Dep. des Innern), 1970-71 Landammann. L. oblag der schwierige Vollzug des Bundesbeschlusses \u00fcber dringl. Massnahmen auf dem Gebiet der Raumplanung von 1972. Er f\u00f6rderte die systemat. Erarbeitung einer Kantonalplanung."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322721", "itemLabel": "Georges Leimbacher", "dhsid": "005732", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1053571976"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322721", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "L", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/005732/2007-11-29"}