{"search_result_name": "Gasser, Augustin de", "language": "de", "id": "005834", "version": "2019-10-25", "_text": "Augustin de Gasser\n\n4.12.1766 Freiburg, 11.12.1834 Freiburg, katholisch, von Freiburg. Sohn des Jean-Joseph, Landvogts. 1813 Maria Xaviera Elisabeth Glutz, Tochter des Peter Glutz-Ruchti.\u00a01787 Mitglied des Rats der Zweihundert. 1788 Staatskommiss\u00e4r. Augustin de Gasser\u00a0war kein Freund der Helvetik. Im Herbst 1802 geh\u00f6rte er der Kommission der provisorischen\u00a0Regierung an, die den Kanton nach dessen Kapitulation vor den f\u00f6deralistischen\u00a0Truppen regierte. Unter der Mediationsakte war Gasser Bundessekret\u00e4r. 1814 wurde er Freiburger Grossrat und Mitglied des Kleinen Rats, im September desselben Jahres erster Delegierter Freiburgs an der sogenannten\u00a0langen Tagsatzung anstelle von Jean de Montenach, der Freiburg am Wiener Kongress vertrat. W\u00e4hrend der Restauration geh\u00f6rte er zu den Ultrakonservativen um Karl Ludwig von Haller.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1790-1848) / Eidgenossenschaft", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124100."}, {"tag": "Politik (1790-1848) / Kantone", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}], "title": "Augustin de Gasser", "given_name": "Augustin de", "family_name": "Gasser", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nMarius Michaud\n\u00dcbersetzung:\nBarbara Erni"], "text_links": [[], [{"start": 148, "end": 166, "mention": "Peter Glutz-Ruchti", "href": "/de/articles/004588/2006-12-28/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55184233", "itemLabel": "Peter Joseph Glutz-R\u00fcchti", "dhsid": "004588", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Peter Joseph Glutz-Ruchti", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Peter_Joseph_Glutz-Ruchti", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "136490247"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55184233", "wikipedia_page_title": "Peter Joseph Glutz-Ruchti"}, {"start": 41, "end": 51, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9592", "wikipedia_page_id": 4461846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karl Ludwig von Haller", "confidence_score": 0.9845, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 89, "end": 98, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karl Ludwig von Haller", "confidence_score": 0.9845, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 154, "end": 166, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64495079", "wikipedia_page_id": 4549535, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64495079", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karl Ludwig von Haller", "confidence_score": 0.9845, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/022843", "dhsid": "022843", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64495079", "itemLabel": "Glutz", "dhsid": "022843", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Glutz (Familie)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Glutz_(Familie)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": "1165337134", "wikidata_id": "Q64495079"}}, {"start": 186, "end": 206, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q568658", "wikipedia_page_id": 2704817, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q568658", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karl Ludwig von Haller", "confidence_score": 0.9845, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010237", "dhsid": "010237", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q568658", "itemLabel": "Conseil des Deux-Cents", "dhsid": "010237", "namefr": "Conseil des Deux-Cents", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_des_Deux-Cents", "namede": "Rat der Zweihundert", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rat_der_Zweihundert", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Council of Two Hundred", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Council_of_Two_Hundred", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1752346", "instanceofLabel": "assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante", "gndid": "", "wikidata_id": "Q568658"}}, {"start": 269, "end": 277, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q206696", "wikipedia_page_id": 47519, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karl Ludwig von Haller", "confidence_score": 0.9845, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009797", "dhsid": "009797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "itemLabel": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "dhsid": "009797", "namefr": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9publique_helv%C3%A9tique", "namede": "Helvetische Republik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Helvetische_Republik", "nameit": "Repubblica Elvetica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Repubblica_Elvetica", "nameen": "Helvetic Republic", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Helvetic_Republic", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q472538", "instanceofLabel": "r\u00e9publique s\u0153ur", "gndid": "4411191-5", "wikidata_id": "Q206696"}}, {"start": 361, "end": 367, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q184188", "wikipedia_page_id": 143177, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q184188", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karl Ludwig von Haller", "confidence_score": 0.9845, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 380, "end": 392, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q217901", "wikipedia_page_id": 50841, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q217901", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karl Ludwig von Haller", "confidence_score": 0.9845, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 401, "end": 417, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q204886", "wikipedia_page_id": 21171, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q204886", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karl Ludwig von Haller", "confidence_score": 0.9845, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 446, "end": 460, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q666909", "wikipedia_page_id": 116890, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q666909", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karl Ludwig von Haller", "confidence_score": 0.9845, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009808", "dhsid": "009808", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q666909", "itemLabel": "Acte de m\u00e9diation", "dhsid": "009808", "namefr": "Acte de M\u00e9diation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Acte_de_M%C3%A9diation", "namede": "Mediation (Geschichte)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mediation_(Geschichte)", "nameit": "Atto di Mediazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Atto_di_Mediazione", "nameen": "Act of Mediation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Act_of_Mediation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "", "wikidata_id": "Q666909"}}, {"start": 502, "end": 521, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q664559", "wikipedia_page_id": 6576260, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q664559", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karl Ludwig von Haller", "confidence_score": 0.9845, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 638, "end": 648, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karl Ludwig von Haller", "confidence_score": 0.9845, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 662, "end": 679, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1685947", "wikipedia_page_id": 2136060, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1685947", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karl Ludwig von Haller", "confidence_score": 0.9845, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/005830", "dhsid": "005830", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1685947", "itemLabel": "Jean de Montenach", "dhsid": "005830", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Jean de Montenach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jean_de_Montenach", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1054659427", "wikidata_id": "Q1685947"}}, {"start": 697, "end": 712, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q46362", "wikipedia_page_id": 5635, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q46362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karl Ludwig von Haller", "confidence_score": 0.9845, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008922", "dhsid": "008922", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q46362", "itemLabel": "Congr\u00e8s de Vienne", "dhsid": "008922", "namefr": "Congr\u00e8s de Vienne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Congr%C3%A8s_de_Vienne", "namede": "Wiener Kongress", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wiener_Kongress", "nameit": "Congresso di Vienna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Congresso_di_Vienna", "nameen": "Congress of Vienna", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Congress_of_Vienna", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q625298", "instanceofLabel": "trait\u00e9 de paix", "gndid": "2026986-9", "wikidata_id": "Q46362"}}, {"start": 787, "end": 809, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q125462", "wikipedia_page_id": 297098, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q125462", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karl Ludwig von Haller", "confidence_score": 0.9845, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010657", "dhsid": "010657", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q125462", "itemLabel": "Karl Ludwig von Haller", "dhsid": "010657", "namefr": "Charles-Louis de Haller", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles-Louis_de_Haller", "namede": "Karl Ludwig von Haller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_Ludwig_von_Haller", "nameit": "Karl Ludwig von Haller", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Karl_Ludwig_von_Haller", "nameen": "Karl Ludwig von Haller", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Karl_Ludwig_von_Haller", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118701061", "wikidata_id": "Q125462"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "J.-D. Murith, \u00abUn groupe international d'Ultras sous la Restauration et la Monarchie de Juillet d'apr\u00e8s la correspondance de Charles-Louis de Haller\u00bb, in Annales\u00a0fribourgeoises\u00a041, 1953, 89-121", "author": ["J.-D. Murith"], "tpub": ["Un groupe international d'Ultras sous la Restauration et la Monarchie de Juillet d'apr\u00e8s la correspondance de Charles-Louis de Haller", "Annales\u00a0fribourgeoises", "41, 1953, 89-121"], "journal": ["Annales\u00a0fribourgeoises"]}, {"text": "M. Michaud, La contre-R\u00e9volution dans le canton de Fribourg (1789-1815), 1978", "author": ["M. Michaud"], "tpub": ["La contre-R\u00e9volution dans le canton de Fribourg (1789-1815)", ", 1978"], "journal": ["La contre-R\u00e9volution dans le canton de Fribourg (1789-1815)"]}]}, "metagrid_id": "5834", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P34775", "short_description": "Diplomatische Dokumente der Schweiz", "long_description": "Diplomatische Dokumente der Schweiz"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/105428783X"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309648765"}], "bref": [{"title": "Variante(n)", "text": "Jean-Augustin-Bruno de Gasser (Taufname)"}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 4.12.1766\n   \u271d\ufe0e 11.12.1834\n1766-12-041834-12-11", "birth_date": "1766-12-04", "death_date": "1834-12-11"}], "birth_date": "1766-12-04", "death_date": "1834-12-11", "text_blocks": [["h1", "Augustin de Gasser"], ["p", "4.12.1766 Freiburg, 11.12.1834 Freiburg, katholisch, von Freiburg. Sohn des Jean-Joseph, Landvogts. 1813 Maria Xaviera Elisabeth Glutz, Tochter des Peter Glutz-Ruchti.\u00a01787 Mitglied des Rats der Zweihundert. 1788 Staatskommiss\u00e4r. Augustin de Gasser\u00a0war kein Freund der Helvetik. Im Herbst 1802 geh\u00f6rte er der Kommission der provisorischen\u00a0Regierung an, die den Kanton nach dessen Kapitulation vor den f\u00f6deralistischen\u00a0Truppen regierte. Unter der Mediationsakte war Gasser Bundessekret\u00e4r. 1814 wurde er Freiburger Grossrat und Mitglied des Kleinen Rats, im September desselben Jahres erster Delegierter Freiburgs an der sogenannten\u00a0langen Tagsatzung anstelle von Jean de Montenach, der Freiburg am Wiener Kongress vertrat. W\u00e4hrend der Restauration geh\u00f6rte er zu den Ultrakonservativen um Karl Ludwig von Haller."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2528996", "itemLabel": "Jean Augustin Bruno Gasser", "dhsid": "005834", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "105428783X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2528996", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/005834/2019-10-25"}