{"search_result_name": "Weck, Rodolphe de", "language": "de", "id": "005842", "version": "2013-06-18", "_text": "Rodolphe de Weck\n\n19.2.1784, 29.8.1858 Villar-sur-Gl\u00e2ne, kath., von Freiburg. Sohn des Charles-Fran\u00e7ois-Xavier, Offiziers in franz. Diensten, Venners und Vogts von Estavayer, und der Marie-Anne de Raemy. Neffe des Niklaus (->). \u200b1) 1812 Madeleine d'Odet, 2) 1817 Emilie-Etiennette Marchant de Grandmaison, 3) 1823 Louise de Maillardoz. 1812-16 Staatsarchivar, 1814-31 und 1834-47 Freiburger Grossrat, 1816-24 Oberamtmann von Freiburg, 1828-31 Salzdirektor, 1838-47 Staatsrat, 1839-41 und 1844-46 Schultheiss von Freiburg. 1813 Gr\u00fcndungsmitglied der \u00d6konom. und Gemeinn\u00fctzigen Gesellschaft Freiburg und Wohlt\u00e4ter des Instituts St. Josef Guglera. W. setzte sich f\u00fcr den Bau der Grossen H\u00e4ngebr\u00fccke (1830-34) ein. Als Anh\u00e4nger des Sonderbunds ging er 1847 nach dessen Niederlage ins Exil nach Saint-Julien-en-Genevois und zog sich aus der Politik zur\u00fcck.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1790-1848) / Kantone", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}], "title": "Rodolphe de Weck", "given_name": "Rodolphe de", "family_name": "Weck", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nJean-Pierre Dorand\n\u00dcbersetzung:\nPia Todorovic Redaelli"], "text_links": [[], [{"start": 205, "end": 207, "mention": "->", "href": "/de/articles/024406/2016-10-20/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 32, "end": 37, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q672835", "wikipedia_page_id": 934906, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672835", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Julien-en-Genevois", "confidence_score": 0.9483, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008153", "dhsid": "008153", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672835", "itemLabel": "Gl\u00e2ne", "dhsid": "008153", "namefr": "Gl\u00e2ne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gl%C3%A2ne", "namede": "Gl\u00e2ne (Fluss)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gl%C3%A2ne_(Fluss)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Gl\u00e2ne (river)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gl%C3%A2ne_(river)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4022", "instanceofLabel": "rivi\u00e8re", "gndid": "4406050-6", "wikidata_id": "Q672835"}}, {"start": 146, "end": 155, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q28035756", "wikipedia_page_id": 181143, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q28035756", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Julien-en-Genevois", "confidence_score": 0.9483, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/050198", "dhsid": "050198", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q28035756", "itemLabel": "Estavayer", "dhsid": "050198", "namefr": "Estavayer", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Estavayer", "namede": "Estavayer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Estavayer", "nameit": "Estavayer", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Estavayer", "nameen": "Estavayer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Estavayer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q28035756"}}, {"start": 362, "end": 381, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q664559", "wikipedia_page_id": 6576260, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q664559", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Julien-en-Genevois", "confidence_score": 0.9483, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 391, "end": 402, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2009051", "wikipedia_page_id": 890626, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2009051", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Julien-en-Genevois", "confidence_score": 0.9483, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 478, "end": 489, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690928", "wikipedia_page_id": 27180, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Julien-en-Genevois", "confidence_score": 0.9483, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010244", "dhsid": "010244", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "itemLabel": "\u00e9cout\u00e8te", "dhsid": "010244", "namefr": "\u00c9cout\u00e8te", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cout%C3%A8te", "namede": "Schulthei\u00df", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "nameit": "Scoltetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scoltetto", "nameen": "Schulthei\u00df", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "4180209-3", "wikidata_id": "Q690928"}}, {"start": 666, "end": 677, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12570", "wikipedia_page_id": 150995, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12570", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Julien-en-Genevois", "confidence_score": 0.9483, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 772, "end": 796, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q368160", "wikipedia_page_id": 1555899, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q368160", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Julien-en-Genevois", "confidence_score": 0.9483, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007108", "dhsid": "007108", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q368160", "itemLabel": "Saint-Julien-en-Genevois", "dhsid": "007108", "namefr": "Saint-Julien-en-Genevois", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Julien-en-Genevois", "namede": "Saint-Julien-en-Genevois", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Saint-Julien-en-Genevois", "nameit": "Saint-Julien-en-Genevois", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Saint-Julien-en-Genevois", "nameen": "Saint-Julien-en-Genevois", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Saint-Julien-en-Genevois", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": "4268065-7", "wikidata_id": "Q368160"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Le chroniqueur, 1.9.1858", "tpub": ["Le chroniqueur, 1.9.1858"]}]}, "metagrid_id": "5842", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=70054", "short_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert", "long_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1058874543"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/310697785"}], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Weck", "link": ["/articles/021105/2013-06-18/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 19.2.1784\n   \u271d\ufe0e 29.8.1858\n1784-02-191858-08-29", "birth_date": "1784-02-19", "death_date": "1858-08-29"}], "birth_date": "1784-02-19", "death_date": "1858-08-29", "text_blocks": [["h1", "Rodolphe de Weck"], ["p", "19.2.1784, 29.8.1858 Villar-sur-Gl\u00e2ne, kath., von Freiburg. Sohn des Charles-Fran\u00e7ois-Xavier, Offiziers in franz. Diensten, Venners und Vogts von Estavayer, und der Marie-Anne de Raemy. Neffe des Niklaus (->). \u200b1) 1812 Madeleine d'Odet, 2) 1817 Emilie-Etiennette Marchant de Grandmaison, 3) 1823 Louise de Maillardoz. 1812-16 Staatsarchivar, 1814-31 und 1834-47 Freiburger Grossrat, 1816-24 Oberamtmann von Freiburg, 1828-31 Salzdirektor, 1838-47 Staatsrat, 1839-41 und 1844-46 Schultheiss von Freiburg. 1813 Gr\u00fcndungsmitglied der \u00d6konom. und Gemeinn\u00fctzigen Gesellschaft Freiburg und Wohlt\u00e4ter des Instituts St. Josef Guglera. W. setzte sich f\u00fcr den Bau der Grossen H\u00e4ngebr\u00fccke (1830-34) ein. Als Anh\u00e4nger des Sonderbunds ging er 1847 nach dessen Niederlage ins Exil nach Saint-Julien-en-Genevois und zog sich aus der Politik zur\u00fcck."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q94902211", "itemLabel": "Q94902211", "dhsid": "005842", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1058874543"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q94902211", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "W", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/005842/2013-06-18"}