{"search_result_name": "Griset de Forel, Charles", "language": "de", "id": "005836", "version": "2006-01-30", "_text": "Charles Griset de Forel\n\n28.1.1787 Dresden, 8.3.1860 Freiburg, kath., von Freiburg. Sohn des Jean (->). \u200b1) Albertine de Boccard, Tochter des Antoine, Offiziers in franz. Diensten, 2) Julie Barbara de Maillard, Tochter des Fran\u00e7ois Nicolas, Freiburger Kleinrats. Baron. Kammerherr des Kg. von Sachsen. Ab 1812 in Freiburg. Oberamtmann von Murten (1824-28) und Freiburg (1840-43). 1821-28 und 1837-47 Grossrat, 1828-31 und 1843-47 Staatsrat. 1847 Stadtammann von Freiburg. Nach der Niederlage des Sonderbunds zog sich G. aus dem \u00f6ffentl. Leben zur\u00fcck. Im April 1853 war er am Carrard-Aufstand beteiligt. Er war ein typischer Magistrat des aristokrat. Regimes. G.s Manuskript \"Les m\u00e9moires et les \u00e9v\u00e9nements arriv\u00e9s dans le canton de Fribourg de 1815-47\" befindet sich in der Kantons- und Universit\u00e4tsbibliothek Freiburg.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1790-1848) / Kantone", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}, {"tag": "Politik (1790-1848) / Gemeinden", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124300."}, {"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124400.125300."}], "title": "Charles Griset de Forel", "given_name": "Charles", "family_name": "Griset de Forel", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nMarianne Rolle\n\u00dcbersetzung:\nKerstin Martinez Griese"], "text_links": [[{"start": 18, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22530", "wikipedia_page_id": 293670, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22530", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kantons- und Universit\u00e4tsbibliothek Freiburg", "confidence_score": 0.9817, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/014365", "dhsid": "014365", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q22530", "itemLabel": "Auguste Forel", "dhsid": "014365", "namefr": "Auguste Forel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Auguste_Forel", "namede": "Auguste Forel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Auguste_Forel", "nameit": "Auguste Forel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Auguste_Forel", "nameen": "Auguste Forel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Auguste_Forel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118534327", "wikidata_id": "Q22530"}}], [{"start": 74, "end": 76, "mention": "->", "href": "/de/articles/023744/2007-07-17/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q21415729", "itemLabel": "Q21415729", "dhsid": "023744", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "116661941"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q21415729", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 10, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1731", "wikipedia_page_id": 1084, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1731", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kantons- und Universit\u00e4tsbibliothek Freiburg", "confidence_score": 0.9817, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 93, "end": 103, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23061765", "wikipedia_page_id": 9109867, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23061765", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kantons- und Universit\u00e4tsbibliothek Freiburg", "confidence_score": 0.9817, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/023314", "dhsid": "023314", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23061765", "itemLabel": "Fran\u00e7ois Jean-Philippe de Boccard", "dhsid": "023314", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Fran\u00e7ois Jean-Philippe de Boccard", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Jean-Philippe_de_Boccard", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "107634318X", "wikidata_id": "Q23061765"}}, {"start": 227, "end": 236, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q686646", "wikipedia_page_id": 3704466, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kantons- und Universit\u00e4tsbibliothek Freiburg", "confidence_score": 0.9817, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010236", "dhsid": "010236", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "itemLabel": "Petit Conseil", "dhsid": "010236", "namefr": "Petit Conseil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Petit_Conseil", "namede": "Kleiner Rat", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kleiner_Rat", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q686646"}}, {"start": 238, "end": 243, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q165503", "wikipedia_page_id": 62211, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q165503", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kantons- und Universit\u00e4tsbibliothek Freiburg", "confidence_score": 0.9817, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 245, "end": 255, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q264323", "wikipedia_page_id": 375591, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q264323", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kantons- und Universit\u00e4tsbibliothek Freiburg", "confidence_score": 0.9817, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 268, "end": 275, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1202", "wikipedia_page_id": 25025, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1202", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kantons- und Universit\u00e4tsbibliothek Freiburg", "confidence_score": 0.9817, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006639", "dhsid": "006639", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1202", "itemLabel": "Saxe", "dhsid": "006639", "namefr": "Saxe (Land)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saxe_(Land)", "namede": "Sachsen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sachsen", "nameit": "Sassonia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sassonia", "nameen": "Saxony", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Saxony", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1221156", "instanceofLabel": "Land d'Allemagne", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1202"}}, {"start": 298, "end": 309, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2009051", "wikipedia_page_id": 890626, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2009051", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kantons- und Universit\u00e4tsbibliothek Freiburg", "confidence_score": 0.9817, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 314, "end": 320, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68283", "wikipedia_page_id": 12740, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68283", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kantons- und Universit\u00e4tsbibliothek Freiburg", "confidence_score": 0.9817, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001014", "dhsid": "001014", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68283", "itemLabel": "Morat", "dhsid": "001014", "namefr": "Morat", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Morat", "namede": "Murten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Murten", "nameit": "Morat", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Morat", "nameen": "Murten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Murten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4075105-3", "wikidata_id": "Q68283"}}, {"start": 375, "end": 383, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 766792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kantons- und Universit\u00e4tsbibliothek Freiburg", "confidence_score": 0.9817, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 421, "end": 432, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1268257", "wikipedia_page_id": 565501, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1268257", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kantons- und Universit\u00e4tsbibliothek Freiburg", "confidence_score": 0.9817, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027477", "dhsid": "027477", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1268257", "itemLabel": "pr\u00e9sident de la municipalit\u00e9", "dhsid": "027477", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Gemeindepr\u00e4sident", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gemeindepr%C3%A4sident", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q294414", "instanceofLabel": "fonction publique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1268257"}}, {"start": 550, "end": 557, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23063241", "wikipedia_page_id": 9353298, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23063241", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kantons- und Universit\u00e4tsbibliothek Freiburg", "confidence_score": 0.9817, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 599, "end": 608, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q27924600", "wikipedia_page_id": 56307, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q27924600", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kantons- und Universit\u00e4tsbibliothek Freiburg", "confidence_score": 0.9817, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 613, "end": 623, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123432", "wikipedia_page_id": 10570, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123432", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kantons- und Universit\u00e4tsbibliothek Freiburg", "confidence_score": 0.9817, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 638, "end": 648, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q87167", "wikipedia_page_id": 41553, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q87167", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kantons- und Universit\u00e4tsbibliothek Freiburg", "confidence_score": 0.9817, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 697, "end": 703, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q184188", "wikipedia_page_id": 143177, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q184188", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kantons- und Universit\u00e4tsbibliothek Freiburg", "confidence_score": 0.9817, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 707, "end": 715, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 12723, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kantons- und Universit\u00e4tsbibliothek Freiburg", "confidence_score": 0.9817, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 749, "end": 793, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1728085", "wikipedia_page_id": 1723613, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1728085", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kantons- und Universit\u00e4tsbibliothek Freiburg", "confidence_score": 0.9817, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "NEF 56, 1923, 44-47", "tpub": ["NEF 56, 1923, 44-47"]}]}, "metagrid_id": "5836", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1054656819"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309655984"}], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Griset de Forel", "link": ["/articles/021079/2007-02-13/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2248\ufe0e 28.1.1787\n   \u271d\ufe0e 8.3.1860\n1860-03-08", "death_date": "1860-03-08"}], "death_date": "1860-03-08", "text_blocks": [["h1", "Charles Griset de Forel"], ["p", "28.1.1787 Dresden, 8.3.1860 Freiburg, kath., von Freiburg. Sohn des Jean (->). \u200b1) Albertine de Boccard, Tochter des Antoine, Offiziers in franz. Diensten, 2) Julie Barbara de Maillard, Tochter des Fran\u00e7ois Nicolas, Freiburger Kleinrats. Baron. Kammerherr des Kg. von Sachsen. Ab 1812 in Freiburg. Oberamtmann von Murten (1824-28) und Freiburg (1840-43). 1821-28 und 1837-47 Grossrat, 1828-31 und 1843-47 Staatsrat. 1847 Stadtammann von Freiburg. Nach der Niederlage des Sonderbunds zog sich G. aus dem \u00f6ffentl. Leben zur\u00fcck. Im April 1853 war er am Carrard-Aufstand beteiligt. Er war ein typischer Magistrat des aristokrat. Regimes. G.s Manuskript \"Les m\u00e9moires et les \u00e9v\u00e9nements arriv\u00e9s dans le canton de Fribourg de 1815-47\" befindet sich in der Kantons- und Universit\u00e4tsbibliothek Freiburg."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q20851317", "itemLabel": "Charles Griset de Forel", "dhsid": "005836", "namefr": "Charles Griset de Forel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_Griset_de_Forel", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1054656819"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q20851317", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/005836/2006-01-30"}