{"search_result_name": "Weck, Charles de", "language": "de", "id": "005853", "version": "2013-06-05", "_text": "Charles de Weck\n\n15.3.1837 Freiburg, 15.2.1931 Freiburg, kath., von Freiburg und Onnens (heute Gem. La Brillaz). Sohn des Louis, Grundbesitzers, und der Fran\u00e7oise geb. d'Appenthel. Neffe des Rodolphe (->). Cousin von Hippolyte (->), L\u00e9on (->), Louis (->) und Rodolphe (->). \u200bL\u00e9ontine de Buman, Tochter des Edouard, Kommandanten der Stadtwache und Stadtrats. Kollegien in Besan\u00e7on und Feldkirch, Rechtsschule in Freiburg. 1861-68 Substitut des Gerichtsschreibers am Kantonsgericht, Stellvertreter des Oberamtmanns des Saanebez., 1873-81 Kantonsrichter. 1881-1906 Freiburger Grossrat, nach dem Tod von Louis als dessen Nachfolger 1881-1906 Staatsrat (Justiz- und Kirchendirektion), 1906 Demission. W\u00e4hrend seiner Amtszeit unterst\u00fctzte W. treu die Politik von Georges Python. Major, Milit\u00e4rrichter.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Kantonsregierung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Kantonsparlament", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124400.125300."}], "title": "Charles de Weck", "given_name": "Charles de", "family_name": "Weck", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nNicolas Willemin\n\u00dcbersetzung:\nAndreas Schwab"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15621789", "wikipedia_page_id": 8084109, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621789", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Milit\u00e4rrichter", "confidence_score": 0.5454, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/005853", "dhsid": "005853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621789", "itemLabel": "Charles de Weck", "dhsid": "005853", "namefr": "Charles de Weck", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_de_Weck", "namede": "Charles Weck", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Charles_Weck", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1058874500", "wikidata_id": "Q15621789"}}], [{"start": 184, "end": 186, "mention": "->", "href": "/de/articles/005842/2013-06-18/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q94902211", "itemLabel": "Q94902211", "dhsid": "005842", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1058874543"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q94902211", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 211, "end": 213, "mention": "->", "href": "/de/articles/029969/2013-06-14/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 222, "end": 224, "mention": "->", "href": "/de/articles/049562/2015-01-11/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78074795", "itemLabel": "L\u00e9on de Weck", "dhsid": "049562", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1046083503"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78074795", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 234, "end": 236, "mention": "->", "href": "/de/articles/003957/2013-10-15/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15663400", "itemLabel": "Louis de Weck", "dhsid": "003957", "namefr": "Louis de Weck (homme politique, 1823-1880)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Louis_de_Weck_(homme_politique,_1823-1880)", "namede": "Louis de Weck-Reynold", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Louis_de_Weck-Reynold", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1023723204"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15663400", "wikipedia_page_title": "Louis de Weck-Reynold"}, {"start": 252, "end": 254, "mention": "->", "href": "/de/articles/005850/2013-06-18/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621781", "itemLabel": "Rodolphe de Weck", "dhsid": "005850", "namefr": "Rodolphe de Weck", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rodolphe_de_Weck", "namede": "Rodolphe Weck-Bussy", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rodolphe_Weck-Bussy", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1058875000"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621781", "wikipedia_page_title": "Rodolphe Weck-Bussy"}, {"start": 64, "end": 70, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1256836", "wikipedia_page_id": 911781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1256836", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Milit\u00e4rrichter", "confidence_score": 0.5454, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000969", "dhsid": "000969", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1256836", "itemLabel": "Onnens", "dhsid": "000969", "namefr": "Onnens (Fribourg)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Onnens_(Fribourg)", "namede": "Onnens FR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Onnens_FR", "nameit": "Onnens (La Brillaz)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Onnens_(La_Brillaz)", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1256836"}}, {"start": 83, "end": 93, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66935", "wikipedia_page_id": 911776, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66935", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Milit\u00e4rrichter", "confidence_score": 0.5454, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/047287", "dhsid": "047287", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66935", "itemLabel": "La Brillaz", "dhsid": "047287", "namefr": "La Brillaz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Brillaz", "namede": "La Brillaz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Brillaz", "nameit": "La Brillaz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Brillaz", "nameen": "La Brillaz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Brillaz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q66935"}}, {"start": 270, "end": 275, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1238363", "wikipedia_page_id": 2846786, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1238363", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Milit\u00e4rrichter", "confidence_score": 0.5454, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 354, "end": 362, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q37776", "wikipedia_page_id": 138019, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q37776", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Milit\u00e4rrichter", "confidence_score": 0.5454, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007029", "dhsid": "007029", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q37776", "itemLabel": "Besan\u00e7on", "dhsid": "007029", "namefr": "Besan\u00e7on", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "namede": "Besan\u00e7on", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "nameit": "Besan\u00e7on", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "nameen": "Besan\u00e7on", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4005972-8", "wikidata_id": "Q37776"}}, {"start": 367, "end": 376, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183104", "wikipedia_page_id": 87591, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183104", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Milit\u00e4rrichter", "confidence_score": 0.5454, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007055", "dhsid": "007055", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183104", "itemLabel": "Feldkirch", "dhsid": "007055", "namefr": "Feldkirch (Vorarlberg)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Feldkirch_(Vorarlberg)", "namede": "Feldkirch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feldkirch", "nameit": "Feldkirch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Feldkirch", "nameen": "Feldkirch, Vorarlberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feldkirch,_Vorarlberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4016680-6", "wikidata_id": "Q183104"}}, {"start": 412, "end": 421, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19721213", "wikipedia_page_id": 174718, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19721213", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Milit\u00e4rrichter", "confidence_score": 0.5454, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 426, "end": 444, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q916292", "wikipedia_page_id": 476923, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q916292", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Milit\u00e4rrichter", "confidence_score": 0.5454, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 448, "end": 462, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16101795", "wikipedia_page_id": 8174500, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16101795", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Milit\u00e4rrichter", "confidence_score": 0.5454, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 519, "end": 533, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16101795", "wikipedia_page_id": 8174500, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16101795", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Milit\u00e4rrichter", "confidence_score": 0.5454, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 545, "end": 564, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q664559", "wikipedia_page_id": 6576260, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q664559", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Milit\u00e4rrichter", "confidence_score": 0.5454, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 668, "end": 677, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q797551", "wikipedia_page_id": 107691, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q797551", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Milit\u00e4rrichter", "confidence_score": 0.5454, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 716, "end": 718, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15621789", "wikipedia_page_id": 8084109, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621789", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Milit\u00e4rrichter", "confidence_score": 0.5454, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/005853", "dhsid": "005853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621789", "itemLabel": "Charles de Weck", "dhsid": "005853", "namefr": "Charles de Weck", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_de_Weck", "namede": "Charles Weck", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Charles_Weck", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1058874500", "wikidata_id": "Q15621789"}}, {"start": 740, "end": 754, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q121818", "wikipedia_page_id": 6847334, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q121818", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Milit\u00e4rrichter", "confidence_score": 0.5454, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003943", "dhsid": "003943", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q121818", "itemLabel": "Georges Python", "dhsid": "003943", "namefr": "Georges Python", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Georges_Python", "namede": "Georges Python", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Georges_Python", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1020216883", "wikidata_id": "Q121818"}}, {"start": 756, "end": 761, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q983927", "wikipedia_page_id": 87540, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q983927", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Milit\u00e4rrichter", "confidence_score": 0.5454, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 763, "end": 777, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q752080", "wikipedia_page_id": 164788, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q752080", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Milit\u00e4rrichter", "confidence_score": 0.5454, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Archive": [{"text": "StAFR, Stammbaum"}], "Literatur": [{"text": "NEF 65, 1932, 280-286", "tpub": ["NEF 65, 1932, 280-286"]}, {"text": "G. Andrey et al., Der Freiburger Staatsrat 1848-2011, 2012, 52", "author": ["G. Andrey et al."], "tpub": ["Der Freiburger Staatsrat 1848-2011, 2012, 52"]}]}, "metagrid_id": "5853", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=70058", "short_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert", "long_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1058874500"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/310697782"}], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Weck", "link": ["/articles/021105/2013-06-18/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 15.3.1837\n   \u271d\ufe0e 15.2.1931\n1837-03-151931-02-15", "birth_date": "1837-03-15", "death_date": "1931-02-15"}], "birth_date": "1837-03-15", "death_date": "1931-02-15", "text_blocks": [["h1", "Charles de Weck"], ["p", "15.3.1837 Freiburg, 15.2.1931 Freiburg, kath., von Freiburg und Onnens (heute Gem. La Brillaz). Sohn des Louis, Grundbesitzers, und der Fran\u00e7oise geb. d'Appenthel. Neffe des Rodolphe (->). Cousin von Hippolyte (->), L\u00e9on (->), Louis (->) und Rodolphe (->). \u200bL\u00e9ontine de Buman, Tochter des Edouard, Kommandanten der Stadtwache und Stadtrats. Kollegien in Besan\u00e7on und Feldkirch, Rechtsschule in Freiburg. 1861-68 Substitut des Gerichtsschreibers am Kantonsgericht, Stellvertreter des Oberamtmanns des Saanebez., 1873-81 Kantonsrichter. 1881-1906 Freiburger Grossrat, nach dem Tod von Louis als dessen Nachfolger 1881-1906 Staatsrat (Justiz- und Kirchendirektion), 1906 Demission. W\u00e4hrend seiner Amtszeit unterst\u00fctzte W. treu die Politik von Georges Python. Major, Milit\u00e4rrichter."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621789", "itemLabel": "Charles de Weck", "dhsid": "005853", "namefr": "Charles de Weck", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_de_Weck", "namede": "Charles Weck", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Charles_Weck", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1058874500"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621789", "wikipedia_page_title": "Charles Weck", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "W", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/005853/2013-06-05"}