{"search_result_name": "Borel, Erhard", "language": "de", "id": "006056", "version": "2003-01-14", "_text": "Erhard Borel\n\n21.4.1793 Neuenburg, 20.5.1861 Neuenburg, ref., von Couvet. Sohn des Erhard, Industriellen in Serri\u00e8res (heute Gem. Neuenburg), und der Adrienne Fran\u00e7oise geb. Thuillier. \u200bFrederica Pauline Unger. 1819 \u00fcbernahm B. mit seinem Bruder Jean Antoine Charles die Leitung der v\u00e4terl. Papierfabrik. B. sass als Abgeordneter der liberalen Opposition im Corps l\u00e9gislatif und war als Mitglied der provisor. Regierung vorgesehen, die aus der Erhebung vom Sept. 1831 h\u00e4tte hervorgehen sollen. Aufgrund der Ereignisse floh er ins Exil (bis 1832). 1841-48 erneut Abgeordneter im Corps l\u00e9gislatif. Im M\u00e4rz 1848 wurde er Mitglied und Kanzler der provisorischen republikan. Regierung, dann des Verfassungsrats, 1848-49 Pr\u00e4fekt von Neuenburg, 1849-53 Gross- und Staatsrat. B. ver\u00f6ffentlichte ganz oder teilweise auf eigene Kosten zwei Zeitungen der Radikalen: 1848-49 \"Le Patriote neuch\u00e2telois\" und 1849-56 \"Le R\u00e9publicain neuch\u00e2telois\".", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1790-1848) / Kantone", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}, {"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Kantonsregierung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Kantonsparlament", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Erhard Borel", "given_name": "Erhard", "family_name": "Borel", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nEric-Andr\u00e9 Klauser\n\u00dcbersetzung:\nAnsgar Wildermann"], "text_links": [[], [{"start": 52, "end": 58, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688493", "wikipedia_page_id": 327289, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688493", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verfassungsrats", "confidence_score": 0.5908, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002876", "dhsid": "002876", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688493", "itemLabel": "Couvet", "dhsid": "002876", "namefr": "Couvet", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Couvet", "namede": "Couvet", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Couvet", "nameit": "Couvet", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Couvet", "nameen": "Couvet", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Couvet", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4627341-4", "wikidata_id": "Q688493"}}, {"start": 320, "end": 329, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 24920, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verfassungsrats", "confidence_score": 0.5908, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 330, "end": 340, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192852", "wikipedia_page_id": 27655, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192852", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verfassungsrats", "confidence_score": 0.5908, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 344, "end": 360, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71092", "wikipedia_page_id": 81025, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71092", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verfassungsrats", "confidence_score": 0.5908, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 516, "end": 520, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188863", "wikipedia_page_id": 28477, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188863", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verfassungsrats", "confidence_score": 0.5908, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 564, "end": 580, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71092", "wikipedia_page_id": 81025, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71092", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verfassungsrats", "confidence_score": 0.5908, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 585, "end": 594, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3699", "wikipedia_page_id": 30078, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verfassungsrats", "confidence_score": 0.5908, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 676, "end": 691, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1900755", "wikipedia_page_id": 2569650, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1900755", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verfassungsrats", "confidence_score": 0.5908, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "P.A. und J. Borel, Les descendants de Valcherius B. 1, 1991, 67 f.", "author": ["P.A. und J. Borel"], "tpub": ["Les descendants de Valcherius B. 1, 1991, 67 f."]}, {"text": "Biogr.NE 2, 29-33", "tpub": ["Biogr.NE 2, 29-33"]}]}, "metagrid_id": "6056", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1051898021"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308739126"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 21.4.1793\n   \u271d\ufe0e 20.5.1861\n1793-04-211861-05-20", "birth_date": "1793-04-21", "death_date": "1861-05-20"}], "birth_date": "1793-04-21", "death_date": "1861-05-20", "text_blocks": [["h1", "Erhard Borel"], ["p", "21.4.1793 Neuenburg, 20.5.1861 Neuenburg, ref., von Couvet. Sohn des Erhard, Industriellen in Serri\u00e8res (heute Gem. Neuenburg), und der Adrienne Fran\u00e7oise geb. Thuillier. \u200bFrederica Pauline Unger. 1819 \u00fcbernahm B. mit seinem Bruder Jean Antoine Charles die Leitung der v\u00e4terl. Papierfabrik. B. sass als Abgeordneter der liberalen Opposition im Corps l\u00e9gislatif und war als Mitglied der provisor. Regierung vorgesehen, die aus der Erhebung vom Sept. 1831 h\u00e4tte hervorgehen sollen. Aufgrund der Ereignisse floh er ins Exil (bis 1832). 1841-48 erneut Abgeordneter im Corps l\u00e9gislatif. Im M\u00e4rz 1848 wurde er Mitglied und Kanzler der provisorischen republikan. Regierung, dann des Verfassungsrats, 1848-49 Pr\u00e4fekt von Neuenburg, 1849-53 Gross- und Staatsrat. B. ver\u00f6ffentlichte ganz oder teilweise auf eigene Kosten zwei Zeitungen der Radikalen: 1848-49 \"Le Patriote neuch\u00e2telois\" und 1849-56 \"Le R\u00e9publicain neuch\u00e2telois\"."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78058491", "itemLabel": "Erhard Borel", "dhsid": "006056", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1051898021"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78058491", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/006056/2003-01-14"}