{"search_result_name": "Petitpierre, Georges Fr\u00e9d\u00e9ric", "language": "de", "id": "006014", "version": "2011-01-11", "_text": "Georges Fr\u00e9d\u00e9ric Petitpierre\n\n21.10.1791 Neuenburg, 14.9.1883 Saint-Aubin (heute Gem. Saint-Aubin-Sauges), ref., von Couvet und Neuenburg. Sohn des Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric, Maires von Les Verri\u00e8res, und der Charlotte de Rougemont. \u200bHermine Luise Amalie Truchsess von Waldburg, Tochter des Gf. Friedrich Ludwig. Schule in Neuenburg und 1809 in Z\u00fcrich, Stud. an der Univ. Heidelberg. Preuss. Sekret\u00e4r und Legationsrat in Turin, Madrid und Den Haag. Staatsrat (Inneres) und 1832-48 Abgeordneter im Corps l\u00e9gislatif des F\u00fcrstentums Neuenburg. P. war einer der Anstifter des Aufstands der Royalisten von 1856. Nach dessen Scheitern zog er sich zur\u00fcck und verfasste u.a. seine Erinnerungen \"R\u00e9cit des \u00e9v\u00e9nements de septembre 1856 dans le pays de Neuch\u00e2tel\" (1858). P. erhielt vom preuss. K\u00f6nig 1832 den Titel eines Gf. von Wesdehlen.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1790-1848) / Kantone", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}], "title": "Georges Fr\u00e9d\u00e9ric Petitpierre", "given_name": "Georges Fr\u00e9d\u00e9ric", "family_name": "Petitpierre", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nDunvel Am\u00e9lie Even\n\u00dcbersetzung:\nBarbara Erni"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 28, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1508897", "wikipedia_page_id": 6903792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1508897", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wesdehlen", "confidence_score": 0.8234, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006014", "dhsid": "006014", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1508897", "itemLabel": "Georges Fr\u00e9d\u00e9ric Petitpierre", "dhsid": "006014", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Georges Fr\u00e9d\u00e9ric Petitpierre", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Georges_Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Petitpierre", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "105206616X", "wikidata_id": "Q1508897"}}], [{"start": 56, "end": 74, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70517", "wikipedia_page_id": 519853, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70517", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wesdehlen", "confidence_score": 0.8234, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002836", "dhsid": "002836", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70517", "itemLabel": "Saint-Aubin-Sauges", "dhsid": "002836", "namefr": "Saint-Aubin-Sauges", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Aubin-Sauges", "namede": "Saint-Aubin-Sauges", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Saint-Aubin-Sauges", "nameit": "Saint-Aubin-Sauges", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Saint-Aubin-Sauges", "nameen": "Saint-Aubin-Sauges", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Saint-Aubin-Sauges", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4594402-7", "wikidata_id": "Q70517"}}, {"start": 87, "end": 93, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688493", "wikipedia_page_id": 327289, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688493", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wesdehlen", "confidence_score": 0.8234, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002876", "dhsid": "002876", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688493", "itemLabel": "Couvet", "dhsid": "002876", "namefr": "Couvet", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Couvet", "namede": "Couvet", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Couvet", "nameit": "Couvet", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Couvet", "nameen": "Couvet", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Couvet", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4627341-4", "wikidata_id": "Q688493"}}, {"start": 144, "end": 157, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69807", "wikipedia_page_id": 513577, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wesdehlen", "confidence_score": 0.8234, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002882", "dhsid": "002882", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69807", "itemLabel": "Les Verri\u00e8res", "dhsid": "002882", "namefr": "Les Verri\u00e8res", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Verri%C3%A8res", "namede": "Les Verri\u00e8res", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Les_Verri%C3%A8res", "nameit": "Les Verri\u00e8res", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Les_Verri%C3%A8res", "nameen": "Les Verri\u00e8res", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Les_Verri%C3%A8res", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "7724727-9", "wikidata_id": "Q69807"}}, {"start": 177, "end": 189, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123698", "wikipedia_page_id": 1388371, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123698", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wesdehlen", "confidence_score": 0.8234, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/016205", "dhsid": "016205", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123698", "itemLabel": "Denis de Rougemont", "dhsid": "016205", "namefr": "Denis de Rougemont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Denis_de_Rougemont", "namede": "Denis de Rougemont", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Denis_de_Rougemont", "nameit": "Denis de Rougemont", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Denis_de_Rougemont", "nameen": "Denis de Rougemont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Denis_de_Rougemont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11860340X", "wikidata_id": "Q123698"}}, {"start": 200, "end": 212, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q267458", "wikipedia_page_id": 949314, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q267458", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wesdehlen", "confidence_score": 0.8234, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 213, "end": 235, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q451132", "wikipedia_page_id": 121093, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q451132", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wesdehlen", "confidence_score": 0.8234, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 303, "end": 309, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wesdehlen", "confidence_score": 0.8234, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 330, "end": 340, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2966", "wikipedia_page_id": 8272, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2966", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wesdehlen", "confidence_score": 0.8234, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006590", "dhsid": "006590", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2966", "itemLabel": "Heidelberg", "dhsid": "006590", "namefr": "Heidelberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Heidelberg", "namede": "Heidelberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heidelberg", "nameit": "Heidelberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Heidelberg", "nameen": "Heidelberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Heidelberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q42744322", "instanceofLabel": "municipalit\u00e9 urbaine d'Allemagne", "gndid": "4023996-2", "wikidata_id": "Q2966"}}, {"start": 363, "end": 375, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1491183", "wikipedia_page_id": 484696, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1491183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wesdehlen", "confidence_score": 0.8234, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 379, "end": 384, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q495", "wikipedia_page_id": 19282, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q495", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wesdehlen", "confidence_score": 0.8234, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 386, "end": 392, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2807", "wikipedia_page_id": 3287, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wesdehlen", "confidence_score": 0.8234, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 455, "end": 471, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71092", "wikipedia_page_id": 81025, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71092", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wesdehlen", "confidence_score": 0.8234, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 476, "end": 497, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12738", "wikipedia_page_id": 36751, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wesdehlen", "confidence_score": 0.8234, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007397", "dhsid": "007397", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "itemLabel": "canton de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "007397", "namefr": "Canton de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "Kanton Neuenburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Neuenburg", "nameit": "Canton Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Canton of Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4041745-1", "wikidata_id": "Q12738"}}, {"start": 499, "end": 501, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1508897", "wikipedia_page_id": 6903792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1508897", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wesdehlen", "confidence_score": 0.8234, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006014", "dhsid": "006014", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1508897", "itemLabel": "Georges Fr\u00e9d\u00e9ric Petitpierre", "dhsid": "006014", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Georges Fr\u00e9d\u00e9ric Petitpierre", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Georges_Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Petitpierre", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "105206616X", "wikidata_id": "Q1508897"}}, {"start": 544, "end": 554, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6505435", "wikipedia_page_id": 664128, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6505435", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wesdehlen", "confidence_score": 0.8234, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 700, "end": 709, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 82111, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wesdehlen", "confidence_score": 0.8234, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}, {"start": 719, "end": 721, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1508897", "wikipedia_page_id": 6903792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1508897", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wesdehlen", "confidence_score": 0.8234, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006014", "dhsid": "006014", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1508897", "itemLabel": "Georges Fr\u00e9d\u00e9ric Petitpierre", "dhsid": "006014", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Georges Fr\u00e9d\u00e9ric Petitpierre", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Georges_Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Petitpierre", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "105206616X", "wikidata_id": "Q1508897"}}, {"start": 777, "end": 786, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": 10775280, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wesdehlen", "confidence_score": 0.8234, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Archive": [{"text": "Quellet-Soguel, Notices, AEN", "tpub": ["Quellet-Soguel, Notices, AEN"]}], "Literatur": [{"text": "L.-E. Roulet, \u00abAspects neuch\u00e2telois d'une contre-r\u00e9volution\u00bb, in MN, 1956, 103-144", "author": ["L.-E. Roulet"], "tpub": ["Aspects neuch\u00e2telois d'une contre-r\u00e9volution", "MN, 1956, 103-144"]}]}, "metagrid_id": "6014", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/105206616X"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/121720676"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 21.10.1791\n   \u271d\ufe0e 14.9.1883\n1791-10-211883-09-14", "birth_date": "1791-10-21", "death_date": "1883-09-14"}], "birth_date": "1791-10-21", "death_date": "1883-09-14", "text_blocks": [["h1", "Georges Fr\u00e9d\u00e9ric Petitpierre"], ["p", "21.10.1791 Neuenburg, 14.9.1883 Saint-Aubin (heute Gem. Saint-Aubin-Sauges), ref., von Couvet und Neuenburg. Sohn des Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric, Maires von Les Verri\u00e8res, und der Charlotte de Rougemont. \u200bHermine Luise Amalie Truchsess von Waldburg, Tochter des Gf. Friedrich Ludwig. Schule in Neuenburg und 1809 in Z\u00fcrich, Stud. an der Univ. Heidelberg. Preuss. Sekret\u00e4r und Legationsrat in Turin, Madrid und Den Haag. Staatsrat (Inneres) und 1832-48 Abgeordneter im Corps l\u00e9gislatif des F\u00fcrstentums Neuenburg. P. war einer der Anstifter des Aufstands der Royalisten von 1856. Nach dessen Scheitern zog er sich zur\u00fcck und verfasste u.a. seine Erinnerungen \"R\u00e9cit des \u00e9v\u00e9nements de septembre 1856 dans le pays de Neuch\u00e2tel\" (1858). P. erhielt vom preuss. K\u00f6nig 1832 den Titel eines Gf. von Wesdehlen."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1508897", "itemLabel": "Georges Fr\u00e9d\u00e9ric Petitpierre", "dhsid": "006014", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Georges Fr\u00e9d\u00e9ric Petitpierre", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Georges_Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Petitpierre", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "105206616X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1508897", "wikipedia_page_title": "Georges Fr\u00e9d\u00e9ric Petitpierre", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "P", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/006014/2011-01-11"}