{"search_result_name": "Richter, Yann", "language": "de", "id": "006051", "version": "2010-03-01", "_text": "Yann Richter\n\n25.4.1928 Hauterive (NE), 20.7.2008 Neuenburg, ref., von Neuenburg. Sohn des Andr\u00e9-Louis, Direktors einer Baumaterialienfirma, und der Madeleine geb. Roulet. \u200bGenevi\u00e8ve DuPasquier, Krankenschwester, Tochter des Gilbert, Chirurgen. 1952 lic. iur. an der Univ. Neuenburg. Ab 1959 Mitglied der schweiz. Uhrenkammer, 1970-77 stellvertretender Direktor. 1977-85 Pr\u00e4s. des Laboratoire suisse de recherches horlog\u00e8res. 1960-69 freisinniger Gemeindepr\u00e4s. von Hauterive, 1961-69 Neuenburger Grossrat (1966-69 Fraktionspr\u00e4s.) und 1971-79 Nationalrat (1977-78 Pr\u00e4s. der Finanzkomm.). 1972-78 Vizepr\u00e4s., 1978-84 Pr\u00e4s. der Freisinnig-Demokrat. Partei der Schweiz. 1983-92 Pr\u00e4s. der Schweiz. Radio- und Fernsehgesellschaft, 1981-93 Mitglied des Schweiz. Wissenschaftsrats. Oberst im Generalstab.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1848-) / Bundesstaat / Nationalrat", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Kantonsparlament", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Gemeindepr\u00e4sidium", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125600."}], "title": "Yann Richter", "given_name": "Yann", "family_name": "Richter", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nIsabelle Jeannin-Jaquet\n\u00dcbersetzung:\nChristoph Neuenschwander"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 12, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684900", "wikipedia_page_id": 3715446, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684900", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006051", "dhsid": "006051", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684900", "itemLabel": "Yann Richter", "dhsid": "006051", "namefr": "Yann Richter", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Yann_Richter", "namede": "Yann Richter", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Yann_Richter", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Yann Richter", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Yann_Richter", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052075460", "wikidata_id": "Q684900"}}], [{"start": 181, "end": 197, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19288251", "wikipedia_page_id": 15682, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19288251", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 220, "end": 229, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40821", "wikipedia_page_id": 820, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40821", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 291, "end": 298, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 321, "end": 347, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5261025", "wikipedia_page_id": 7805242, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5261025", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 420, "end": 432, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13850128", "wikipedia_page_id": 29919, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017378", "dhsid": "017378", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4", "wikidata_id": "Q13850128"}}, {"start": 470, "end": 481, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12738", "wikipedia_page_id": 36751, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007397", "dhsid": "007397", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "itemLabel": "canton de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "007397", "namefr": "Canton de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "Kanton Neuenburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Neuenburg", "nameit": "Canton Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Canton of Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4041745-1", "wikidata_id": "Q12738"}}, {"start": 482, "end": 490, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 766792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 528, "end": 539, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 28705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 621, "end": 629, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29552", "wikipedia_page_id": 40327, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29552", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 631, "end": 649, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q689919", "wikipedia_page_id": 29701, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689919", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017363", "dhsid": "017363", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q689919", "itemLabel": "Partis politiques suisses", "dhsid": "017363", "namefr": "Partis politiques suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Partis_politiques_suisses", "namede": "Politische Parteien in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Politische_Parteien_in_der_Schweiz", "nameit": "Partiti politici in Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partiti_politici_in_Svizzera", "nameen": "List of political parties in Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_political_parties_in_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13406463", "instanceofLabel": "page de liste de Wikimedia", "gndid": "", "wikidata_id": "Q689919"}}, {"start": 669, "end": 676, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 731, "end": 738, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 740, "end": 757, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q896642", "wikipedia_page_id": 45252, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q896642", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 759, "end": 780, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q104680", "wikipedia_page_id": 99114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q104680", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "FAN, 26.11.1982", "tpub": ["FAN, 26.11.1982"]}, {"text": "Generalstab 9, 426 f.", "tpub": ["Generalstab 9, 426 f."]}, {"text": "L'Express, 22.7.2008", "tpub": ["L'Express, 22.7.2008"]}, {"text": "NZZ, 24.7.2008", "tpub": ["NZZ, 24.7.2008"]}]}, "metagrid_id": "6051", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P42501", "short_description": "Diplomatische Dokumente der Schweiz", "long_description": "Diplomatische Dokumente der Schweiz"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=54608", "short_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert", "long_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=1230", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1052075460"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309561651"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 25.4.1928\n   \u271d\ufe0e 20.7.2008\n1928-04-252008-07-20", "birth_date": "1928-04-25", "death_date": "2008-07-20"}], "birth_date": "1928-04-25", "death_date": "2008-07-20", "text_blocks": [["h1", "Yann Richter"], ["p", "25.4.1928 Hauterive (NE), 20.7.2008 Neuenburg, ref., von Neuenburg. Sohn des Andr\u00e9-Louis, Direktors einer Baumaterialienfirma, und der Madeleine geb. Roulet. \u200bGenevi\u00e8ve DuPasquier, Krankenschwester, Tochter des Gilbert, Chirurgen. 1952 lic. iur. an der Univ. Neuenburg. Ab 1959 Mitglied der schweiz. Uhrenkammer, 1970-77 stellvertretender Direktor. 1977-85 Pr\u00e4s. des Laboratoire suisse de recherches horlog\u00e8res. 1960-69 freisinniger Gemeindepr\u00e4s. von Hauterive, 1961-69 Neuenburger Grossrat (1966-69 Fraktionspr\u00e4s.) und 1971-79 Nationalrat (1977-78 Pr\u00e4s. der Finanzkomm.). 1972-78 Vizepr\u00e4s., 1978-84 Pr\u00e4s. der Freisinnig-Demokrat. Partei der Schweiz. 1983-92 Pr\u00e4s. der Schweiz. Radio- und Fernsehgesellschaft, 1981-93 Mitglied des Schweiz. Wissenschaftsrats. Oberst im Generalstab."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684900", "itemLabel": "Yann Richter", "dhsid": "006051", "namefr": "Yann Richter", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Yann_Richter", "namede": "Yann Richter", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Yann_Richter", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Yann Richter", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Yann_Richter", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052075460"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684900", "wikipedia_page_title": "Yann Richter", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/006051/2010-03-01"}