{"search_result_name": "Schmid, Werner", "language": "de", "id": "006647", "version": "2020-10-06", "_text": "Werner Schmid\n\n6.11.1898 Zollikon, 29.4.1981 Z\u00fcrich, reformiert, von Illnau. Sohn des Gottfried Schmid, Ingenieurs, und der Martha geborene Wirth. 1924 Elisabetha Klara Ayasse. Werner Schmid besuchte das Lehrerseminar Z\u00fcrich und war daneben als Schauspieler und Theaterkritiker t\u00e4tig. 1924-1928 arbeitete er als Primarlehrer in Wetzikon (ZH), anschliessend 1928-1956 in Z\u00fcrich. Unter dem Einfluss von Leonhard Ragaz wandelte er sich zum religi\u00f6sen Sozialisten, Pazifisten und Gegner des Nationalsozialismus. Schmid leitete 1956-1963 das B\u00fcro gegen Amts- und Verbandswillk\u00fcr der Migros-Genossenschaft. F\u00fcr den Landesring der Unabh\u00e4ngigen (LdU) sass er 1942-1946 im Z\u00fcrcher Gemeinderat, 1943-1947 und 1959-1965 im Kantonsrat sowie 1947-1951 und 1962-1971 im Nationalrat. Schmid engagierte sich f\u00fcr eine humane Fl\u00fcchtlingspolitik, ein neues Bodenrecht und die Liberalisierung der Wechselkurse. Er schrieb B\u00fccher (u.a. Die Geschichte des Schweizerfrankens und ihre Lehren f\u00fcr das Schweizervolk 1948), Leitartikel zur Aussen-, W\u00e4hrungs- und Konjunkturpolitik und Biografien \u00fcber seine politischen Vordenker und Mitstreiter Gottlieb Duttweiler, Silvio Gesell und Fritz Schwarz. 1975 wurde Schmid Ehrenmitglied der Liga f\u00fcr Menschenrechte und war zweimal Tr\u00e4ger des Hans-Bernoulli-Preises.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1848-) / Bundesstaat / Nationalrat", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Kantonsparlament", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Politik (1848-) / Politische Kr\u00e4fte / Landesring der Unabh\u00e4ngigen", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125700.126200."}], "title": "Werner Schmid", "given_name": "Werner", "family_name": "Schmid", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nSusanne Peter-Kubli"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 13, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1532646", "wikipedia_page_id": 4996367, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1532646", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liga f\u00fcr Menschenrechte", "confidence_score": 0.6585, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 386, "end": 400, "mention": "Leonhard Ragaz", "href": "/de/articles/009059/2021-03-02/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q117322", "itemLabel": "Leonhard Ragaz", "dhsid": "009059", "namefr": "Leonhard Ragaz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Leonhard_Ragaz", "namede": "Leonhard Ragaz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Leonhard_Ragaz", "nameit": "Leonhard Ragaz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Leonhard_Ragaz", "nameen": "Leonhard Ragaz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Leonhard_Ragaz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118597825"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q117322", "wikipedia_page_title": "Leonhard Ragaz"}, {"start": 594, "end": 621, "mention": "Landesring der Unabh\u00e4ngigen", "href": "/de/articles/017394/2002-06-14/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q550295", "itemLabel": "Alliance des ind\u00e9pendants", "dhsid": "017394", "namefr": "Alliance des ind\u00e9pendants", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alliance_des_ind%C3%A9pendants", "namede": "Landesring der Unabh\u00e4ngigen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landesring_der_Unabh%C3%A4ngigen", "nameit": "Anello degli Indipendenti", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Anello_degli_Indipendenti", "nameen": "Alliance of Independents", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alliance_of_Independents", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "2017103-1"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q550295", "wikipedia_page_title": "Landesring der Unabh\u00e4ngigen"}, {"start": 1103, "end": 1122, "mention": "Gottlieb Duttweiler", "href": "/de/articles/006274/2006-04-07/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116111", "itemLabel": "Gottlieb Duttweiler", "dhsid": "006274", "namefr": "Gottlieb Duttweiler", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gottlieb_Duttweiler", "namede": "Gottlieb Duttweiler", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gottlieb_Duttweiler", "nameit": "Gottlieb Duttweiler", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gottlieb_Duttweiler", "nameen": "Gottlieb Duttweiler", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gottlieb_Duttweiler", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118528343"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116111", "wikipedia_page_title": "Gottlieb Duttweiler"}, {"start": 1124, "end": 1137, "mention": "Silvio Gesell", "href": "/de/articles/047646/2005-11-07/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q22755", "itemLabel": "Silvio Gesell", "dhsid": "047646", "namefr": "Silvio Gesell", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Silvio_Gesell", "namede": "Silvio Gesell", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Silvio_Gesell", "nameit": "Silvio Gesell", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Silvio_Gesell", "nameen": "Silvio Gesell", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Silvio_Gesell", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118538934"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22755", "wikipedia_page_title": "Silvio Gesell"}, {"start": 1142, "end": 1155, "mention": "Fritz Schwarz", "href": "/de/articles/013289/2011-11-11/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q121311", "itemLabel": "Fritz Schwarz", "dhsid": "013289", "namefr": "Fritz Schwarz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fritz_Schwarz", "namede": "Fritz Schwarz (Politiker)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fritz_Schwarz_(Politiker)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118748092"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q121311", "wikipedia_page_title": "Fritz Schwarz (Politiker)"}, {"start": 10, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q218691", "wikipedia_page_id": 160115, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q218691", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liga f\u00fcr Menschenrechte", "confidence_score": 0.6585, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000170", "dhsid": "000170", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q218691", "itemLabel": "Zollikon", "dhsid": "000170", "namefr": "Zollikon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zollikon", "namede": "Zollikon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zollikon", "nameit": "Zollikon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zollikon", "nameen": "Zollikon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Zollikon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4067943-3", "wikidata_id": "Q218691"}}, {"start": 30, "end": 36, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liga f\u00fcr Menschenrechte", "confidence_score": 0.6585, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 38, "end": 48, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49830", "wikipedia_page_id": 12177, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49830", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liga f\u00fcr Menschenrechte", "confidence_score": 0.6585, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 54, "end": 60, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64873", "wikipedia_page_id": 1115122, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64873", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liga f\u00fcr Menschenrechte", "confidence_score": 0.6585, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000119", "dhsid": "000119", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64873", "itemLabel": "Illnau-Effretikon", "dhsid": "000119", "namefr": "Illnau-Effretikon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Illnau-Effretikon", "namede": "Illnau-Effretikon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Illnau-Effretikon", "nameit": "Illnau-Effretikon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Illnau-Effretikon", "nameen": "Illnau-Effretikon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Illnau-Effretikon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4233098-1", "wikidata_id": "Q64873"}}, {"start": 71, "end": 87, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15812642", "wikipedia_page_id": 7910514, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15812642", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liga f\u00fcr Menschenrechte", "confidence_score": 0.6585, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 162, "end": 175, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1532646", "wikipedia_page_id": 4996367, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1532646", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liga f\u00fcr Menschenrechte", "confidence_score": 0.6585, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 189, "end": 202, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13233284", "wikipedia_page_id": 829932, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13233284", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liga f\u00fcr Menschenrechte", "confidence_score": 0.6585, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 203, "end": 209, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liga f\u00fcr Menschenrechte", "confidence_score": 0.6585, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 230, "end": 242, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q33999", "wikipedia_page_id": 4626, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q33999", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liga f\u00fcr Menschenrechte", "confidence_score": 0.6585, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 247, "end": 262, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2416230", "wikipedia_page_id": 15711, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2416230", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liga f\u00fcr Menschenrechte", "confidence_score": 0.6585, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 297, "end": 309, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2109723", "wikipedia_page_id": 1670493, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2109723", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liga f\u00fcr Menschenrechte", "confidence_score": 0.6585, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 313, "end": 321, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68305", "wikipedia_page_id": 275447, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68305", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liga f\u00fcr Menschenrechte", "confidence_score": 0.6585, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000093", "dhsid": "000093", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68305", "itemLabel": "Wetzikon", "dhsid": "000093", "namefr": "Wetzikon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wetzikon", "namede": "Wetzikon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wetzikon", "nameit": "Wetzikon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Wetzikon", "nameen": "Wetzikon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wetzikon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4197726-9", "wikidata_id": "Q68305"}}, {"start": 355, "end": 361, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liga f\u00fcr Menschenrechte", "confidence_score": 0.6585, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 386, "end": 400, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q117322", "wikipedia_page_id": 460922, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q117322", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liga f\u00fcr Menschenrechte", "confidence_score": 0.6585, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009059", "dhsid": "009059", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q117322", "itemLabel": "Leonhard Ragaz", "dhsid": "009059", "namefr": "Leonhard Ragaz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Leonhard_Ragaz", "namede": "Leonhard Ragaz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Leonhard_Ragaz", "nameit": "Leonhard Ragaz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Leonhard_Ragaz", "nameen": "Leonhard Ragaz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Leonhard_Ragaz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118597825", "wikidata_id": "Q117322"}}, {"start": 422, "end": 444, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6130728", "wikipedia_page_id": 611169, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6130728", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liga f\u00fcr Menschenrechte", "confidence_score": 0.6585, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 446, "end": 456, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q58848", "wikipedia_page_id": 19815, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q58848", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liga f\u00fcr Menschenrechte", "confidence_score": 0.6585, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027157", "dhsid": "027157", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q58848", "itemLabel": "pacifisme", "dhsid": "027157", "namefr": "Pacifisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pacifisme", "namede": "Pazifismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pazifismus", "nameit": "Pacifismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pacifismo", "nameen": "Pacifism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pacifism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4075961-1", "wikidata_id": "Q58848"}}, {"start": 461, "end": 491, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q327401", "wikipedia_page_id": 12558, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q327401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liga f\u00fcr Menschenrechte", "confidence_score": 0.6585, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 522, "end": 558, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1021643", "wikipedia_page_id": 6364010, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1021643", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liga f\u00fcr Menschenrechte", "confidence_score": 0.6585, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 563, "end": 584, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q680727", "wikipedia_page_id": 137353, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q680727", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liga f\u00fcr Menschenrechte", "confidence_score": 0.6585, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/041811", "dhsid": "041811", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q680727", "itemLabel": "Migros", "dhsid": "041811", "namefr": "Migros", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Migros", "namede": "Migros", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Migros", "nameit": "Migros", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Migros", "nameen": "Migros", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Migros", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q614084", "instanceofLabel": "coop\u00e9rative de consommation", "gndid": "2034005-9", "wikidata_id": "Q680727"}}, {"start": 594, "end": 621, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q550295", "wikipedia_page_id": 1164040, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q550295", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liga f\u00fcr Menschenrechte", "confidence_score": 0.6585, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017394", "dhsid": "017394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q550295", "itemLabel": "Alliance des ind\u00e9pendants", "dhsid": "017394", "namefr": "Alliance des ind\u00e9pendants", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alliance_des_ind%C3%A9pendants", "namede": "Landesring der Unabh\u00e4ngigen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landesring_der_Unabh%C3%A4ngigen", "nameit": "Anello degli Indipendenti", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Anello_degli_Indipendenti", "nameen": "Alliance of Independents", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alliance_of_Independents", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "2017103-1", "wikidata_id": "Q550295"}}, {"start": 623, "end": 626, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q550295", "wikipedia_page_id": 1164040, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q550295", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liga f\u00fcr Menschenrechte", "confidence_score": 0.6585, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017394", "dhsid": "017394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q550295", "itemLabel": "Alliance des ind\u00e9pendants", "dhsid": "017394", "namefr": "Alliance des ind\u00e9pendants", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alliance_des_ind%C3%A9pendants", "namede": "Landesring der Unabh\u00e4ngigen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landesring_der_Unabh%C3%A4ngigen", "nameit": "Anello degli Indipendenti", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Anello_degli_Indipendenti", "nameen": "Alliance of Independents", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alliance_of_Independents", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "2017103-1", "wikidata_id": "Q550295"}}, {"start": 697, "end": 707, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 766792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liga f\u00fcr Menschenrechte", "confidence_score": 0.6585, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 741, "end": 752, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 28705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liga f\u00fcr Menschenrechte", "confidence_score": 0.6585, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 823, "end": 833, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q57083528", "wikipedia_page_id": 10502278, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q57083528", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liga f\u00fcr Menschenrechte", "confidence_score": 0.6585, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 982, "end": 993, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q20819995", "wikipedia_page_id": 13993, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q20819995", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liga f\u00fcr Menschenrechte", "confidence_score": 0.6585, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1021, "end": 1038, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1781726", "wikipedia_page_id": 504873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1781726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liga f\u00fcr Menschenrechte", "confidence_score": 0.6585, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1103, "end": 1122, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116111", "wikipedia_page_id": 137921, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116111", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liga f\u00fcr Menschenrechte", "confidence_score": 0.6585, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006274", "dhsid": "006274", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116111", "itemLabel": "Gottlieb Duttweiler", "dhsid": "006274", "namefr": "Gottlieb Duttweiler", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gottlieb_Duttweiler", "namede": "Gottlieb Duttweiler", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gottlieb_Duttweiler", "nameit": "Gottlieb Duttweiler", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gottlieb_Duttweiler", "nameen": "Gottlieb Duttweiler", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gottlieb_Duttweiler", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118528343", "wikidata_id": "Q116111"}}, {"start": 1124, "end": 1137, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22755", "wikipedia_page_id": 4835, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22755", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liga f\u00fcr Menschenrechte", "confidence_score": 0.6585, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/047646", "dhsid": "047646", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q22755", "itemLabel": "Silvio Gesell", "dhsid": "047646", "namefr": "Silvio Gesell", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Silvio_Gesell", "namede": "Silvio Gesell", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Silvio_Gesell", "nameit": "Silvio Gesell", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Silvio_Gesell", "nameen": "Silvio Gesell", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Silvio_Gesell", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118538934", "wikidata_id": "Q22755"}}, {"start": 1175, "end": 1188, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10519151", "wikipedia_page_id": 3392267, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10519151", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liga f\u00fcr Menschenrechte", "confidence_score": 0.6585, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1193, "end": 1216, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17353630", "wikipedia_page_id": 1011731, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17353630", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liga f\u00fcr Menschenrechte", "confidence_score": 0.6585, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Pers\u00f6nlichkeiten Europas. Schweiz, 1974.", "tpub": ["Pers\u00f6nlichkeiten Europas. Schweiz", ", 1974."], "journal": ["Pers\u00f6nlichkeiten Europas. Schweiz"]}, {"text": "Neue Z\u00fcrcher Zeitung, 30.4.1981.", "tpub": ["Neue Z\u00fcrcher Zeitung", ", 30.4.1981."], "journal": ["Neue Z\u00fcrcher Zeitung"]}]}, "metagrid_id": "6647", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P8767", "short_description": "Diplomatische Dokumente der Schweiz", "long_description": "Diplomatische Dokumente der Schweiz"}, "AfA": {"url": "https://www.histoirerurale.ch/pers/personnes/5988.html", "short_description": "Archiv f\u00fcr Agrargeschichte", "long_description": "Archiv f\u00fcr Agrargeschichte"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=86530", "short_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert", "long_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=3177", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/118821342"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/88044305"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 6.11.1898\n   \u271d\ufe0e 29.4.1981\n1898-11-061981-04-29", "birth_date": "1898-11-06", "death_date": "1981-04-29"}], "birth_date": "1898-11-06", "death_date": "1981-04-29", "text_blocks": [["h1", "Werner Schmid"], ["p", "6.11.1898 Zollikon, 29.4.1981 Z\u00fcrich, reformiert, von Illnau. Sohn des Gottfried Schmid, Ingenieurs, und der Martha geborene Wirth. 1924 Elisabetha Klara Ayasse. Werner Schmid besuchte das Lehrerseminar Z\u00fcrich und war daneben als Schauspieler und Theaterkritiker t\u00e4tig. 1924-1928 arbeitete er als Primarlehrer in Wetzikon (ZH), anschliessend 1928-1956 in Z\u00fcrich. Unter dem Einfluss von Leonhard Ragaz wandelte er sich zum religi\u00f6sen Sozialisten, Pazifisten und Gegner des Nationalsozialismus. Schmid leitete 1956-1963 das B\u00fcro gegen Amts- und Verbandswillk\u00fcr der Migros-Genossenschaft. F\u00fcr den Landesring der Unabh\u00e4ngigen (LdU) sass er 1942-1946 im Z\u00fcrcher Gemeinderat, 1943-1947 und 1959-1965 im Kantonsrat sowie 1947-1951 und 1962-1971 im Nationalrat. Schmid engagierte sich f\u00fcr eine humane Fl\u00fcchtlingspolitik, ein neues Bodenrecht und die Liberalisierung der Wechselkurse. Er schrieb B\u00fccher (u.a. Die Geschichte des Schweizerfrankens und ihre Lehren f\u00fcr das Schweizervolk 1948), Leitartikel zur Aussen-, W\u00e4hrungs- und Konjunkturpolitik und Biografien \u00fcber seine politischen Vordenker und Mitstreiter Gottlieb Duttweiler, Silvio Gesell und Fritz Schwarz. 1975 wurde Schmid Ehrenmitglied der Liga f\u00fcr Menschenrechte und war zweimal Tr\u00e4ger des Hans-Bernoulli-Preises."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q125692", "itemLabel": "Werner Schmid", "dhsid": "006647", "namefr": "Werner Schmid", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Werner_Schmid", "namede": "Werner Schmid (Politiker)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Werner_Schmid_(Politiker)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118821342"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q125692", "wikipedia_page_title": "Werner Schmid (Politiker)", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/006647/2020-10-06"}