{"search_result_name": "Curty, Albert", "language": "de", "id": "007198", "version": "2005-08-17", "_text": "Albert Curty\n\n18.9.1895 Freiburg, 16.12.1955 Lausanne, kath., von Freiburg. Sohn des Marcel, Strassenbahnangestellten, und der Fran\u00e7oise-L\u00e9onie geb. Chenaux. \u200bV\u00e9r\u00e8ne-Sophie M\u00fcller. C. besuchte die Sekundarschule in Freiburg. Sp\u00e4ter arbeitete er als Sekret\u00e4r der kant. Milit\u00e4rdirektion. Zunehmend besch\u00e4ftigte er sich mit sozialen Fragen und den Ideen von Andr\u00e9 Savoy. G. verteilte die \"Action sociale\", Organ der Union romande des travailleurs catholiques, und geh\u00f6rte namentlich im \u00f6ffentl. Dienst zu den Begr\u00fcndern der christl. Gewerkschaftsbewegung im Kt. Freiburg. 1923-24 engagierte er sich in Freiburg f\u00fcr den Bau von H\u00e4usern f\u00fcr Familien. 1923 wurde G. zum Westschweizer Sekret\u00e4r des Verbandes der Gewerkschaften des christl. Verkehrs- und Staatspersonals ernannt; zudem war er Redaktor der franz\u00f6sischsprachigen Ausgabe der Verbandszeitung \"Verkehrs- und Staatspersonal\" (\"Service et communaut\u00e9\"). Ab 1927 war G. Sekret\u00e4r der christl. Gewerkschaften der Waadt.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Wirtschaft und Beruf / Organisierte Interessen / Gewerkschaften", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131800.132200."}, {"tag": "Soziale Bewegungen / Arbeiterbewegung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144500."}], "title": "Albert Curty", "given_name": "Albert", "family_name": "Curty", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nJean-Marc Purro\n\u00dcbersetzung:\nAnsgar Wildermann"], "text_links": [[], [{"start": 31, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 24605, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Waadt", "confidence_score": 0.7959, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 152, "end": 165, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2302832", "wikipedia_page_id": 6760024, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2302832", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Waadt", "confidence_score": 0.7959, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 183, "end": 197, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1314860", "wikipedia_page_id": 219777, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1314860", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Waadt", "confidence_score": 0.7959, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 248, "end": 252, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9312", "wikipedia_page_id": 2336, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9312", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Waadt", "confidence_score": 0.7959, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 307, "end": 322, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q615133", "wikipedia_page_id": 179934, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q615133", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Waadt", "confidence_score": 0.7959, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 771, "end": 779, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q876864", "wikipedia_page_id": 58194, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q876864", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Waadt", "confidence_score": 0.7959, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 784, "end": 805, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q150", "wikipedia_page_id": 1784, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q150", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Waadt", "confidence_score": 0.7959, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011195", "dhsid": "011195", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q150", "itemLabel": "fran\u00e7ais", "dhsid": "011195", "namefr": "Fran\u00e7ais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ais", "namede": "Franz\u00f6sische Sprache", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Franz%C3%B6sische_Sprache", "nameit": "Lingua francese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lingua_francese", "nameen": "French language", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/French_language", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q33742", "instanceofLabel": "langue naturelle", "gndid": "4113615-9", "wikidata_id": "Q150"}}, {"start": 948, "end": 953, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 40984, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Waadt", "confidence_score": 0.7959, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "La Libert\u00e9, 20.12.1955", "tpub": ["La Libert\u00e9, 20.12.1955"]}]}, "metagrid_id": "7198", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1054285187"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309648751"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 18.9.1895\n   \u271d\ufe0e 16.12.1955\n1895-09-181955-12-16", "birth_date": "1895-09-18", "death_date": "1955-12-16"}], "birth_date": "1895-09-18", "death_date": "1955-12-16", "text_blocks": [["h1", "Albert Curty"], ["p", "18.9.1895 Freiburg, 16.12.1955 Lausanne, kath., von Freiburg. Sohn des Marcel, Strassenbahnangestellten, und der Fran\u00e7oise-L\u00e9onie geb. Chenaux. \u200bV\u00e9r\u00e8ne-Sophie M\u00fcller. C. besuchte die Sekundarschule in Freiburg. Sp\u00e4ter arbeitete er als Sekret\u00e4r der kant. Milit\u00e4rdirektion. Zunehmend besch\u00e4ftigte er sich mit sozialen Fragen und den Ideen von Andr\u00e9 Savoy. G. verteilte die \"Action sociale\", Organ der Union romande des travailleurs catholiques, und geh\u00f6rte namentlich im \u00f6ffentl. Dienst zu den Begr\u00fcndern der christl. Gewerkschaftsbewegung im Kt. Freiburg. 1923-24 engagierte er sich in Freiburg f\u00fcr den Bau von H\u00e4usern f\u00fcr Familien. 1923 wurde G. zum Westschweizer Sekret\u00e4r des Verbandes der Gewerkschaften des christl. Verkehrs- und Staatspersonals ernannt; zudem war er Redaktor der franz\u00f6sischsprachigen Ausgabe der Verbandszeitung \"Verkehrs- und Staatspersonal\" (\"Service et communaut\u00e9\"). Ab 1927 war G. Sekret\u00e4r der christl. Gewerkschaften der Waadt."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96297098", "itemLabel": "Albert Curty", "dhsid": "007198", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1054285187"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96297098", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "C", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/007198/2005-08-17"}