{"search_result_name": "Trembley-Naville, Fran\u00e7ois-Jules", "language": "de", "id": "007234", "version": "2012-08-16", "_text": "Fran\u00e7ois-Jules Trembley-Naville\n\n22.2.1807 Genf, 28.9.1881 Th\u00f4nex, ref., von Genf. Sohn des Jean-Charles Trembley (->). 1842 Marie-Ad\u00e8le Naville, Tochter des Jules Naville. Ab 1824 Philosophiestud. an der Akad. Genf sowie in G\u00f6ttingen (1827) und Berlin (1828). 1829-39 Hauslehrer des sp\u00e4teren Kg. Karl I. von W\u00fcrttemberg in Stuttgart. 1839-40 Aufenthalt in Paris, danach Abteilungsleiter des Spitals in Genf. 1841 erfolgte T.s Wahl in den Repr\u00e4sentierenden Rat Genfs. 1844 wurde er Sekr. des Gr. Rats, 1845 und 1846 war er zweiter Genfer Tagsatzungsgesandter. 1846 diente er bei den Regierungstruppen unter dem Kommando seines Bruders Pierre-Charles (->). Unter der neuen Regierung musste T. seine polit. T\u00e4tigkeit aufgeben. Ab 1851 geh\u00f6rte er dem Konsistorium an, das er zwischen 1853 und 1867 viermal pr\u00e4sidierte. Tr\u00e4ger des Ordens der W\u00fcrttemberg. Krone (Komtur).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1790-1848) / Eidgenossenschaft", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124100."}, {"tag": "Politik (1790-1848) / Kantone", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}, {"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124400.125300."}], "title": "Fran\u00e7ois-Jules Trembley-Naville", "given_name": "Fran\u00e7ois-Jules", "family_name": "Trembley-Naville", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nSalomon Rizzo\n\u00dcbersetzung:\nErnst Grell"], "text_links": [[], [{"start": 82, "end": 84, "mention": "->", "href": "/de/articles/026553/2014-02-25/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78073324", "itemLabel": "Jean-Charles Trembley", "dhsid": "026553", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052760260"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78073324", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 125, "end": 138, "mention": "Jules Naville", "href": "/de/articles/018720/2007-09-18/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 618, "end": 620, "mention": "->", "href": "/de/articles/020520/2011-10-19/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 10, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Komtur", "confidence_score": 0.5442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 26, "end": 32, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68201", "wikipedia_page_id": 279323, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68201", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Komtur", "confidence_score": 0.5442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002922", "dhsid": "002922", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68201", "itemLabel": "Th\u00f4nex", "dhsid": "002922", "namefr": "Th\u00f4nex", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%B4nex", "namede": "Th\u00f4nex", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Th%C3%B4nex", "nameit": "Th\u00f4nex", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Th%C3%B4nex", "nameen": "Th\u00f4nex", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Th%C3%B4nex", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4279053-0", "wikidata_id": "Q68201"}}, {"start": 44, "end": 48, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Komtur", "confidence_score": 0.5442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 178, "end": 182, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Komtur", "confidence_score": 0.5442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 192, "end": 201, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3033", "wikipedia_page_id": 1887, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3033", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Komtur", "confidence_score": 0.5442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006589", "dhsid": "006589", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3033", "itemLabel": "G\u00f6ttingen", "dhsid": "006589", "namefr": "G\u00f6ttingen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/G%C3%B6ttingen", "namede": "G\u00f6ttingen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/G%C3%B6ttingen", "nameit": "Gottinga", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gottinga", "nameen": "G\u00f6ttingen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/G%C3%B6ttingen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q42744322", "instanceofLabel": "municipalit\u00e9 urbaine d'Allemagne", "gndid": "4021477-1", "wikidata_id": "Q3033"}}, {"start": 213, "end": 219, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64", "wikipedia_page_id": 2552494, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Komtur", "confidence_score": 0.5442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006583", "dhsid": "006583", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64", "itemLabel": "Berlin", "dhsid": "006583", "namefr": "Berlin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berlin", "namede": "Berlin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berlin", "nameit": "Berlino", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berlino", "nameen": "Berlin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Berlin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4005728-8", "wikidata_id": "Q64"}}, {"start": 236, "end": 246, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q656823", "wikipedia_page_id": 421190, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q656823", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Komtur", "confidence_score": 0.5442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010421", "dhsid": "010421", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q656823", "itemLabel": "Q656823", "dhsid": "010421", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Hauslehrer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hauslehrer", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "In-home tutoring", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/In-home_tutoring", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12737077", "instanceofLabel": "m\u00e9tier", "gndid": "4175743-9", "wikidata_id": "Q656823"}}, {"start": 264, "end": 287, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q57440", "wikipedia_page_id": 125000, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q57440", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Komtur", "confidence_score": 0.5442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 291, "end": 300, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1022", "wikipedia_page_id": 4492, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1022", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Komtur", "confidence_score": 0.5442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007283", "dhsid": "007283", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1022", "itemLabel": "Stuttgart", "dhsid": "007283", "namefr": "Stuttgart", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Stuttgart", "namede": "Stuttgart", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Stuttgart", "nameit": "Stoccarda", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stoccarda", "nameen": "Stuttgart", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Stuttgart", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q253030", "instanceofLabel": "centre r\u00e9gional majeur", "gndid": "4058282-6", "wikidata_id": "Q1022"}}, {"start": 324, "end": 329, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 11446, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Komtur", "confidence_score": 0.5442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 370, "end": 374, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Komtur", "confidence_score": 0.5442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 428, "end": 433, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11917", "wikipedia_page_id": 61931, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Komtur", "confidence_score": 0.5442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007398", "dhsid": "007398", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11917", "itemLabel": "canton de Gen\u00e8ve", "dhsid": "007398", "namefr": "Canton de Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Gen%C3%A8ve", "namede": "Kanton Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Genf", "nameit": "Canton Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Ginevra", "nameen": "Canton of Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4020138-7", "wikidata_id": "Q11917"}}, {"start": 505, "end": 525, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Komtur", "confidence_score": 0.5442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 715, "end": 727, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q841535", "wikipedia_page_id": 248795, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q841535", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Komtur", "confidence_score": 0.5442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 825, "end": 831, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q524980", "wikipedia_page_id": 91191, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q524980", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Komtur", "confidence_score": 0.5442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Archive": [{"text": "BGE, Nachlass T."}], "Literatur": [{"text": "P.-F. Geisendorf, Les T. de Gen\u00e8ve, de 1552 \u00e0 1846, 1970, 325-328", "author": ["P.-F. Geisendorf"], "tpub": ["Les T. de Gen\u00e8ve, de 1552 \u00e0 1846, 1970, 325-328"]}, {"text": "Livre du Recteur 6, 61", "tpub": ["Livre du Recteur 6, 61"]}]}, "metagrid_id": "7234", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=63978", "short_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert", "long_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1052760252"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309601600"}], "bref": [{"title": "Variante(n)", "text": "Fran\u00e7ois-Jules Trembley (Taufname)"}, {"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Trembley", "link": ["/articles/025568/2014-02-25/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 22.2.1807\n   \u271d\ufe0e 28.9.1881\n1807-02-221881-09-28", "birth_date": "1807-02-22", "death_date": "1881-09-28"}], "birth_date": "1807-02-22", "death_date": "1881-09-28", "text_blocks": [["h1", "Fran\u00e7ois-Jules Trembley-Naville"], ["p", "22.2.1807 Genf, 28.9.1881 Th\u00f4nex, ref., von Genf. Sohn des Jean-Charles Trembley (->). 1842 Marie-Ad\u00e8le Naville, Tochter des Jules Naville. Ab 1824 Philosophiestud. an der Akad. Genf sowie in G\u00f6ttingen (1827) und Berlin (1828). 1829-39 Hauslehrer des sp\u00e4teren Kg. Karl I. von W\u00fcrttemberg in Stuttgart. 1839-40 Aufenthalt in Paris, danach Abteilungsleiter des Spitals in Genf. 1841 erfolgte T.s Wahl in den Repr\u00e4sentierenden Rat Genfs. 1844 wurde er Sekr. des Gr. Rats, 1845 und 1846 war er zweiter Genfer Tagsatzungsgesandter. 1846 diente er bei den Regierungstruppen unter dem Kommando seines Bruders Pierre-Charles (->). Unter der neuen Regierung musste T. seine polit. T\u00e4tigkeit aufgeben. Ab 1851 geh\u00f6rte er dem Konsistorium an, das er zwischen 1853 und 1867 viermal pr\u00e4sidierte. Tr\u00e4ger des Ordens der W\u00fcrttemberg. Krone (Komtur)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96410720", "itemLabel": "Fran\u00e7ois-Jules Trembley [-Naville]", "dhsid": "007234", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052760252"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96410720", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "T", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/007234/2012-08-16"}