{"search_result_name": "Wyss, David von", "language": "de", "id": "007328", "version": "2015-11-17", "_text": "David von Wyss\n\n8.6.1763 Z\u00fcrich, 18.8.1839 Erlenbach (ZH), ref., von Z\u00fcrich. Sohn des David (->). Bruder des Salomon (->). \u200b1) 1785 Maria Magdalena Werdm\u00fcller, 2) 1809 Anna Barbara B\u00fcrkli, 3) 1817 Johanna Sophia von M\u00fclinen, Tochter des Niklaus Friedrich von M\u00fclinen. Rechtsstud. in Halle. 1785-94 Ratssubstitut, 1794-98 Unterschreiber, 1801-02 eidg. Senator, 1803 und 1832-36 Mitglied des z\u00fcrcher. Gr. Rats, 1803-14 des Kl. Rats, 1814-32 B\u00fcrgermeister. Vorsitzender der langen Tagsatzung 1815 und als solcher massgeblich am Zustandekommen des Bundesvertrags beteiligt, 1821 und 1827 Bundespr\u00e4s. 1836 Obmann der Schildner zum Schneggen. W. war einer der f\u00fchrenden konservativen Politiker Z\u00fcrichs und der Eidgenossenschaft in der Restaurationszeit.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1790-1848) / Eidgenossenschaft", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124100."}, {"tag": "Politik (1790-1848) / Kantone", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}], "title": "David von Wyss", "given_name": "David von", "family_name": "Wyss", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nFelix Richner"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q119518", "wikipedia_page_id": 2963884, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q119518", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eidgenossenschaft", "confidence_score": 0.4658, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007328", "dhsid": "007328", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q119518", "itemLabel": "David von Wyss", "dhsid": "007328", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "David von Wyss der J\u00fcngere", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/David_von_Wyss_der_J%C3%BCngere", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118833081", "wikidata_id": "Q119518"}}], [{"start": 77, "end": 79, "mention": "->", "href": "/de/articles/018064/2013-11-28/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14244863", "itemLabel": "David von Wyss", "dhsid": "018064", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "David von Wyss der \u00c4ltere", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/David_von_Wyss_der_%C3%84ltere", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "138470103"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14244863", "wikipedia_page_title": "David von Wyss der \u00c4ltere"}, {"start": 102, "end": 104, "mention": "->", "href": "/de/articles/029426/2012-11-13/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q106654985", "itemLabel": "Q106654985", "dhsid": "029426", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Salomon von Wyss", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Salomon_von_Wyss", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1076298052"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q106654985", "wikipedia_page_title": "Salomon von Wyss"}, {"start": 221, "end": 250, "mention": "Niklaus Friedrich von M\u00fclinen", "href": "/de/articles/013265/2009-11-19/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1990454", "itemLabel": "Niklaus Friedrich von M\u00fclinen", "dhsid": "013265", "namefr": "Niklaus Friedrich von M\u00fclinen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Niklaus_Friedrich_von_M%C3%BClinen", "namede": "Niklaus Friedrich von M\u00fclinen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Niklaus_Friedrich_von_M%C3%BClinen", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "117166111"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1990454", "wikipedia_page_title": "Niklaus Friedrich von M\u00fclinen"}, {"start": 9, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eidgenossenschaft", "confidence_score": 0.4658, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 53, "end": 59, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eidgenossenschaft", "confidence_score": 0.4658, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 152, "end": 164, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q87442499", "wikipedia_page_id": 11196542, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q87442499", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eidgenossenschaft", "confidence_score": 0.4658, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 200, "end": 207, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1958701", "wikipedia_page_id": 5440682, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1958701", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eidgenossenschaft", "confidence_score": 0.4658, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/020048", "dhsid": "020048", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1958701", "itemLabel": "Famille von M\u00fclinen", "dhsid": "020048", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "M\u00fclinen (Adelsgeschlecht)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BClinen_(Adelsgeschlecht)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13417114", "instanceofLabel": "maison noble", "gndid": "139780580", "wikidata_id": "Q1958701"}}, {"start": 221, "end": 250, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1990454", "wikipedia_page_id": 6345340, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1990454", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eidgenossenschaft", "confidence_score": 0.4658, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013265", "dhsid": "013265", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1990454", "itemLabel": "Niklaus Friedrich von M\u00fclinen", "dhsid": "013265", "namefr": "Niklaus Friedrich von M\u00fclinen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Niklaus_Friedrich_von_M%C3%BClinen", "namede": "Niklaus Friedrich von M\u00fclinen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Niklaus_Friedrich_von_M%C3%BClinen", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "117166111", "wikidata_id": "Q1990454"}}, {"start": 305, "end": 319, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q916292", "wikipedia_page_id": 476923, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q916292", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eidgenossenschaft", "confidence_score": 0.4658, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 374, "end": 381, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eidgenossenschaft", "confidence_score": 0.4658, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 423, "end": 436, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30185", "wikipedia_page_id": 11020, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eidgenossenschaft", "confidence_score": 0.4658, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 462, "end": 472, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eidgenossenschaft", "confidence_score": 0.4658, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 610, "end": 619, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12513", "wikipedia_page_id": 149861, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12513", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eidgenossenschaft", "confidence_score": 0.4658, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 621, "end": 623, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q119518", "wikipedia_page_id": 2963884, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q119518", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eidgenossenschaft", "confidence_score": 0.4658, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007328", "dhsid": "007328", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q119518", "itemLabel": "David von Wyss", "dhsid": "007328", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "David von Wyss der J\u00fcngere", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/David_von_Wyss_der_J%C3%BCngere", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118833081", "wikidata_id": "Q119518"}}, {"start": 648, "end": 671, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9626", "wikipedia_page_id": 267933, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9626", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eidgenossenschaft", "confidence_score": 0.4658, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 688, "end": 705, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q435583", "wikipedia_page_id": 121879, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q435583", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eidgenossenschaft", "confidence_score": 0.4658, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026413", "dhsid": "026413", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q435583", "itemLabel": "Ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "026413", "namefr": "Ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ancienne_Conf%C3%A9d%C3%A9ration_suisse", "namede": "Alte Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alte_Eidgenossenschaft", "nameit": "Vecchia Confederazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vecchia_Confederazione", "nameen": "Old Swiss Confederacy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Old_Swiss_Confederacy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q435583"}}]], "sources": {"Werke": [{"text": "Polit. Hb. f\u00fcr die erwachsene Jugend der Stadt und Landschaft Z\u00fcrich, 1796", "tpub": ["Polit. Hb. f\u00fcr die erwachsene Jugend der Stadt und Landschaft Z\u00fcrich, 1796"]}], "Literatur": [{"text": "ADB 44, 404 f.", "tpub": ["ADB 44, 404 f."]}, {"text": "F. von Wyss, Leben der beiden Z\u00fcrcher. B\u00fcrgermeister David von W., Vater und Sohn, 2 Bde., 1884-86", "author": ["F. von Wyss"], "tpub": ["Leben der beiden Z\u00fcrcher. B\u00fcrgermeister David von W., Vater und Sohn, 2 Bde., 1884-86"]}, {"text": "F. Richner, David von W., 1988", "author": ["F. Richner"], "tpub": ["David von W., 1988"]}]}, "metagrid_id": "7328", "metagrid_links": [{"BSG": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,118833081&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "BSG", "long_description": "Bibliographie der Schweizergeschichte"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/118833081"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/13104570"}], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Wyss, von (ZH)", "link": ["/articles/023856/2013-11-27/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 8.6.1763\n   \u271d\ufe0e 18.8.1839\n1763-06-081839-08-18", "birth_date": "1763-06-08", "death_date": "1839-08-18"}], "birth_date": "1763-06-08", "death_date": "1839-08-18", "text_blocks": [["h1", "David von Wyss"], ["p", "8.6.1763 Z\u00fcrich, 18.8.1839 Erlenbach (ZH), ref., von Z\u00fcrich. Sohn des David (->). Bruder des Salomon (->). \u200b1) 1785 Maria Magdalena Werdm\u00fcller, 2) 1809 Anna Barbara B\u00fcrkli, 3) 1817 Johanna Sophia von M\u00fclinen, Tochter des Niklaus Friedrich von M\u00fclinen. Rechtsstud. in Halle. 1785-94 Ratssubstitut, 1794-98 Unterschreiber, 1801-02 eidg. Senator, 1803 und 1832-36 Mitglied des z\u00fcrcher. Gr. Rats, 1803-14 des Kl. Rats, 1814-32 B\u00fcrgermeister. Vorsitzender der langen Tagsatzung 1815 und als solcher massgeblich am Zustandekommen des Bundesvertrags beteiligt, 1821 und 1827 Bundespr\u00e4s. 1836 Obmann der Schildner zum Schneggen. W. war einer der f\u00fchrenden konservativen Politiker Z\u00fcrichs und der Eidgenossenschaft in der Restaurationszeit."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q119518", "itemLabel": "David von Wyss", "dhsid": "007328", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "David von Wyss der J\u00fcngere", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/David_von_Wyss_der_J%C3%BCngere", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118833081"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q119518", "wikipedia_page_title": "David von Wyss der J\u00fcngere", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "W", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/007328/2015-11-17"}