{"search_result_name": "Kernwald", "language": "de", "id": "007493", "version": "2013-10-30", "_text": "Kernwald\n\nDer K. ist ein etwa 420 ha umfassender Buchenwald n\u00f6rdlich von Kerns und \u00f6stlich des Wichelsees und bildet seit dem MA die Grenze zwischen Ob- und Nidwalden, deren Namen sich auf ihn beziehen. Ob sein Name rom. oder alemann. Ursprungs ist und ob ein Zusammenhang mit dem Wort Kern oder der Gem. Kerns besteht, ist nicht gekl\u00e4rt. Der K. bildete einst zusammen mit den Bergw\u00e4ldern unterhalb des \u00c4cherlis eine kompakte Waldfl\u00e4che, die heute durch l\u00e4ndl. Siedlungen wie Siebeneich, Wisserlen und St. Jakob unterbrochen ist. Am 9.9.1798 durchquerten die Franzosen den Wald auf ihrem Marsch nach Stans. Heute ist der K. ein gut erschlossenes Naherholungsgebiet.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Umwelt / Wald", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.010800.011200."}], "title": "Kernwald", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nEdy von Wyl"], "text_links": [[], [{"start": 24, "end": 26, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35852", "wikipedia_page_id": 2140, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35852", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Naherholungsgebiet", "confidence_score": 0.7683, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 147, "end": 156, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12592", "wikipedia_page_id": 64127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Naherholungsgebiet", "confidence_score": 0.7683, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007411", "dhsid": "007411", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12592", "itemLabel": "canton de Nidwald", "dhsid": "007411", "namefr": "Canton de Nidwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Nidwald", "namede": "Kanton Nidwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Nidwalden", "nameit": "Canton Nidvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Nidvaldo", "nameen": "Nidwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nidwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4062040-2", "wikidata_id": "Q12592"}}, {"start": 367, "end": 378, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q820419", "wikipedia_page_id": 154632, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q820419", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Naherholungsgebiet", "confidence_score": 0.7683, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 636, "end": 654, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2063507", "wikipedia_page_id": 108081, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2063507", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Naherholungsgebiet", "confidence_score": 0.7683, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "F. Ringwald, Wirtschaft und Besiedlung des Kt. Obwalden, 1934", "author": ["F. Ringwald"], "tpub": ["Wirtschaft und Besiedlung des Kt. Obwalden, 1934"]}, {"text": "A. Hug, V. Weibel, Nidwaldner Orts- und Flurnamen, 2003", "author": ["A. Hug, V. Weibel"], "tpub": ["Nidwaldner Orts- und Flurnamen, 2003"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Kernwald"], ["p", "Der K. ist ein etwa 420 ha umfassender Buchenwald n\u00f6rdlich von Kerns und \u00f6stlich des Wichelsees und bildet seit dem MA die Grenze zwischen Ob- und Nidwalden, deren Namen sich auf ihn beziehen. Ob sein Name rom. oder alemann. Ursprungs ist und ob ein Zusammenhang mit dem Wort Kern oder der Gem. Kerns besteht, ist nicht gekl\u00e4rt. Der K. bildete einst zusammen mit den Bergw\u00e4ldern unterhalb des \u00c4cherlis eine kompakte Waldfl\u00e4che, die heute durch l\u00e4ndl. Siedlungen wie Siebeneich, Wisserlen und St. Jakob unterbrochen ist. Am 9.9.1798 durchquerten die Franzosen den Wald auf ihrem Marsch nach Stans. Heute ist der K. ein gut erschlossenes Naherholungsgebiet."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99455269", "itemLabel": "Q99455269", "dhsid": "007493", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4421", "instanceofLabel": "for\u00eat", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99455269", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "K", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/007493/2013-10-30"}