{"search_result_name": "Chaux-des-Taill\u00e8res, La", "language": "de", "id": "007609", "version": "2003-12-29", "_text": "La Chaux-des-Taill\u00e8res\n\nEhem. Name f\u00fcr das an der Grenze zu Frankreich gelegene Tal der La Br\u00e9vine, durch das sich ein kleiner See zieht. 1304 Chaul de Estaleres, 1624 Chaux-d'Etali\u00e8res. Chaux bezeichnet ein breites, baumloses Tal des Oberen Jura. Das 1624 geschaffene und 1848 aufgel\u00f6ste Amt umfasste La Chaux-de-Renousse (Westteil des Tales bis B\u00e9mont), Les Taill\u00e8res, La Br\u00e9vine, La Ronde-Chaux und La Chaux-du-Cachot. Gegenw\u00e4rtig geh\u00f6ren diese Weiler zur Gem. La Br\u00e9vine (Bez. Le Locle). Seit dem 13. Jh. besassen die Bewohner des Val-de-Travers Wiesen im Tal. Im Laufe des 17. Jh. setzte sich der heutige Name durch, v.a. wegen der Errichtung der Pfarrei La Br\u00e9vine 1622.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Umwelt / Tal", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.010800.012000."}], "title": "La Chaux-des-Taill\u00e8res", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nMarie-Jeanne Ducommun Cernuschi\n\u00dcbersetzung:\nEkkehard Wolfgang Borntr\u00e4ger"], "text_links": [[], [{"start": 36, "end": 46, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1588, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pfarrei", "confidence_score": 0.6657, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 119, "end": 124, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1068374", "wikipedia_page_id": 7017460, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1068374", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pfarrei", "confidence_score": 0.6657, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 554, "end": 560, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7016", "wikipedia_page_id": 5848, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7016", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pfarrei", "confidence_score": 0.6657, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 628, "end": 635, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q102496", "wikipedia_page_id": 56792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pfarrei", "confidence_score": 0.6657, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011744", "dhsid": "011744", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "itemLabel": "paroisse eccl\u00e9siastique", "dhsid": "011744", "namefr": "Paroisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paroisse", "namede": "Pfarrei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pfarrei", "nameit": "Parrocchia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parrocchia", "nameen": "Parish", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parish", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15617994", "instanceofLabel": "type de division administrative", "gndid": "4115544-0", "wikidata_id": "Q102496"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "L. Montandon, \u00abL'\u00e9rection de la Mairie de La C.\u00bb, in MN, 1917, 193-210", "author": ["L. Montandon"], "tpub": ["L'\u00e9rection de la Mairie de La C.", "MN, 1917, 193-210"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "La Chaux-des-Taill\u00e8res"], ["p", "Ehem. Name f\u00fcr das an der Grenze zu Frankreich gelegene Tal der La Br\u00e9vine, durch das sich ein kleiner See zieht. 1304 Chaul de Estaleres, 1624 Chaux-d'Etali\u00e8res. Chaux bezeichnet ein breites, baumloses Tal des Oberen Jura. Das 1624 geschaffene und 1848 aufgel\u00f6ste Amt umfasste La Chaux-de-Renousse (Westteil des Tales bis B\u00e9mont), Les Taill\u00e8res, La Br\u00e9vine, La Ronde-Chaux und La Chaux-du-Cachot. Gegenw\u00e4rtig geh\u00f6ren diese Weiler zur Gem. La Br\u00e9vine (Bez. Le Locle). Seit dem 13. Jh. besassen die Bewohner des Val-de-Travers Wiesen im Tal. Im Laufe des 17. Jh. setzte sich der heutige Name durch, v.a. wegen der Errichtung der Pfarrei La Br\u00e9vine 1622."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96284674", "itemLabel": "La Chaux-des-Taill\u00e8res", "dhsid": "007609", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q39816", "instanceofLabel": "vall\u00e9e", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96284674", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/007609/2003-12-29"}