{"search_result_name": "Baroche, La (Pfarrei)", "language": "de", "id": "007628", "version": "2017-02-15", "_text": "LaBaroche Pfarrei\n\nName der Pfarrei (Baroche = parochia) Charmoille JU. Diese umfasste Charmoille, Mi\u00e9court (bis 1611), Fregi\u00e9court, Pleujouse und Asuel. La Baroche war vom Mittelalter bis 1779 die einzige Pfarrei der Ajoie, die von der Di\u00f6zese Basel (Dekanat bzw. Landkapitel Elsgau) abhing. Die Abtei L\u00fctzel hatte das Kollaturrecht inne.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religi\u00f6s-kirchliche Einheiten / Dekanat, Kirchgemeinde, Pfarrei, Pieve", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.009500.010100."}], "title": "La Baroche Pfarrei", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nDominique Prongu\u00e9\n\u00dcbersetzung:\nAlfred Zangger"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 9, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123672", "wikipedia_page_id": 3105893, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123672", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Abtei L\u00fctzel", "confidence_score": 0.9846, "domains": ["Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 10, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q102496", "wikipedia_page_id": 56792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Abtei L\u00fctzel", "confidence_score": 0.9846, "domains": ["Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011744", "dhsid": "011744", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "itemLabel": "paroisse eccl\u00e9siastique", "dhsid": "011744", "namefr": "Paroisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paroisse", "namede": "Pfarrei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pfarrei", "nameit": "Parrocchia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parrocchia", "nameen": "Parish", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parish", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15617994", "instanceofLabel": "type de division administrative", "gndid": "4115544-0", "wikidata_id": "Q102496"}}], [{"start": 9, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q102496", "wikipedia_page_id": 56792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Abtei L\u00fctzel", "confidence_score": 0.9846, "domains": ["Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011744", "dhsid": "011744", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "itemLabel": "paroisse eccl\u00e9siastique", "dhsid": "011744", "namefr": "Paroisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paroisse", "namede": "Pfarrei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pfarrei", "nameit": "Parrocchia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parrocchia", "nameen": "Parish", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parish", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15617994", "instanceofLabel": "type de division administrative", "gndid": "4115544-0", "wikidata_id": "Q102496"}}, {"start": 38, "end": 51, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q668749", "wikipedia_page_id": 428284, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q668749", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Abtei L\u00fctzel", "confidence_score": 0.9846, "domains": ["Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002982", "dhsid": "002982", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q668749", "itemLabel": "Charmoille", "dhsid": "002982", "namefr": "Charmoille (Jura)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charmoille_(Jura)", "namede": "Charmoille JU", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Charmoille_JU", "nameit": "Charmoille (La Baroche)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Charmoille_(La_Baroche)", "nameen": "Charmoille, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Charmoille,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "7689120-3", "wikidata_id": "Q668749"}}, {"start": 68, "end": 78, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q668749", "wikipedia_page_id": 428284, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q668749", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Abtei L\u00fctzel", "confidence_score": 0.9846, "domains": ["Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002982", "dhsid": "002982", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q668749", "itemLabel": "Charmoille", "dhsid": "002982", "namefr": "Charmoille (Jura)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charmoille_(Jura)", "namede": "Charmoille JU", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Charmoille_JU", "nameit": "Charmoille (La Baroche)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Charmoille_(La_Baroche)", "nameen": "Charmoille, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Charmoille,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "7689120-3", "wikidata_id": "Q668749"}}, {"start": 80, "end": 88, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q668794", "wikipedia_page_id": 435159, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q668794", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Abtei L\u00fctzel", "confidence_score": 0.9846, "domains": ["Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002997", "dhsid": "002997", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q668794", "itemLabel": "Mi\u00e9court", "dhsid": "002997", "namefr": "Mi\u00e9court", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mi%C3%A9court", "namede": "Mi\u00e9court", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mi%C3%A9court", "nameit": "Mi\u00e9court", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mi%C3%A9court", "nameen": "Mi\u00e9court", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mi%C3%A9court", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "7689125-2", "wikidata_id": "Q668794"}}, {"start": 101, "end": 112, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q671107", "wikipedia_page_id": 434812, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q671107", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Abtei L\u00fctzel", "confidence_score": 0.9846, "domains": ["Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002994", "dhsid": "002994", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q671107", "itemLabel": "Fregi\u00e9court", "dhsid": "002994", "namefr": "Fregi\u00e9court", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fregi%C3%A9court", "namede": "Fregi\u00e9court", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fregi%C3%A9court", "nameit": "Fregi\u00e9court", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fregi%C3%A9court", "nameen": "Fregi\u00e9court", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fregi%C3%A9court", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "7689123-9", "wikidata_id": "Q671107"}}, {"start": 114, "end": 123, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q175227", "wikipedia_page_id": 436051, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q175227", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Abtei L\u00fctzel", "confidence_score": 0.9846, "domains": ["Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003002", "dhsid": "003002", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q175227", "itemLabel": "Pleujouse", "dhsid": "003002", "namefr": "Pleujouse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pleujouse", "namede": "Pleujouse", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pleujouse", "nameit": "Pleujouse", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pleujouse", "nameen": "Pleujouse", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pleujouse", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "7689126-4", "wikidata_id": "Q175227"}}, {"start": 128, "end": 133, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q668360", "wikipedia_page_id": 39290, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q668360", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Abtei L\u00fctzel", "confidence_score": 0.9846, "domains": ["Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002975", "dhsid": "002975", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q668360", "itemLabel": "Asuel", "dhsid": "002975", "namefr": "Asuel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Asuel", "namede": "Asuel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Asuel", "nameit": "Asuel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Asuel", "nameen": "Asuel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Asuel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4776645-1", "wikidata_id": "Q668360"}}, {"start": 135, "end": 145, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70511", "wikipedia_page_id": 3901281, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70511", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Abtei L\u00fctzel", "confidence_score": 0.9846, "domains": ["Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007628", "dhsid": "007628", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70511", "itemLabel": "La Baroche", "dhsid": "007628", "namefr": "La Baroche", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Baroche", "namede": "La Baroche", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Baroche", "nameit": "La Baroche", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Baroche", "nameen": "La Baroche", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Baroche", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q70511"}}, {"start": 154, "end": 165, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12554", "wikipedia_page_id": 3196, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12554", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Abtei L\u00fctzel", "confidence_score": 0.9846, "domains": ["Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 187, "end": 194, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q102496", "wikipedia_page_id": 56792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Abtei L\u00fctzel", "confidence_score": 0.9846, "domains": ["Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011744", "dhsid": "011744", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "itemLabel": "paroisse eccl\u00e9siastique", "dhsid": "011744", "namefr": "Paroisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paroisse", "namede": "Pfarrei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pfarrei", "nameit": "Parrocchia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parrocchia", "nameen": "Parish", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parish", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15617994", "instanceofLabel": "type de division administrative", "gndid": "4115544-0", "wikidata_id": "Q102496"}}, {"start": 199, "end": 204, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q413114", "wikipedia_page_id": 216272, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q413114", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Abtei L\u00fctzel", "confidence_score": 0.9846, "domains": ["Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007623", "dhsid": "007623", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q413114", "itemLabel": "Ajoie", "dhsid": "007623", "namefr": "Ajoie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ajoie", "namede": "Ajoie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ajoie", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Ajoie", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ajoie", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4000865-4", "wikidata_id": "Q413114"}}, {"start": 218, "end": 231, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q650165", "wikipedia_page_id": 27034, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Abtei L\u00fctzel", "confidence_score": 0.9846, "domains": ["Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011402", "dhsid": "011402", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "itemLabel": "dioc\u00e8se de B\u00e2le", "dhsid": "011402", "namefr": "Dioc\u00e8se de B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_B%C3%A2le", "namede": "Bistum Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Basel", "nameit": "Diocesi di Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Basilea", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q31914717", "instanceofLabel": "Q31914717", "gndid": "1088819036", "wikidata_id": "Q650165"}}, {"start": 233, "end": 240, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q385337", "wikipedia_page_id": 90095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q385337", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Abtei L\u00fctzel", "confidence_score": 0.9846, "domains": ["Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 246, "end": 257, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16528361", "wikipedia_page_id": 330415, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16528361", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Abtei L\u00fctzel", "confidence_score": 0.9846, "domains": ["Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 258, "end": 264, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q413114", "wikipedia_page_id": 216272, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q413114", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Abtei L\u00fctzel", "confidence_score": 0.9846, "domains": ["Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007623", "dhsid": "007623", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q413114", "itemLabel": "Ajoie", "dhsid": "007623", "namefr": "Ajoie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ajoie", "namede": "Ajoie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ajoie", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Ajoie", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ajoie", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4000865-4", "wikidata_id": "Q413114"}}, {"start": 278, "end": 290, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q319414", "wikipedia_page_id": 802832, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q319414", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Abtei L\u00fctzel", "confidence_score": 0.9846, "domains": ["Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/012144", "dhsid": "012144", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q319414", "itemLabel": "abbaye de Lucelle", "dhsid": "012144", "namefr": "Abbaye de Lucelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Lucelle", "namede": "Kloster L\u00fctzel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_L%C3%BCtzel", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Lucelle Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucelle_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "instanceofLabel": "abbaye", "gndid": "1085703290", "wikidata_id": "Q319414"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "L. Vautrey, Notices historiques sur les villes et les villages du Jura bernois 1, 1863, 85, (Neudr. 1979)", "author": ["L. Vautrey"], "tpub": ["Notices historiques sur les villes et les villages du Jura bernois 1, 1863, 85"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "LaBaroche Pfarrei"], ["p", "Name der Pfarrei (Baroche = parochia) Charmoille JU. Diese umfasste Charmoille, Mi\u00e9court (bis 1611), Fregi\u00e9court, Pleujouse und Asuel. La Baroche war vom Mittelalter bis 1779 die einzige Pfarrei der Ajoie, die von der Di\u00f6zese Basel (Dekanat bzw. Landkapitel Elsgau) abhing. Die Abtei L\u00fctzel hatte das Kollaturrecht inne."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70511", "itemLabel": "La Baroche", "dhsid": "007628", "namefr": "La Baroche", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Baroche", "namede": "La Baroche", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Baroche", "nameit": "La Baroche", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Baroche", "nameen": "La Baroche", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Baroche", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70511", "wikipedia_page_title": "La Baroche", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/007628/2017-02-15"}