{"search_result_name": "Raedl\u00e9, Nicolas", "language": "de", "id": "007873", "version": "2010-08-11", "_text": "Nicolas Raedl\u00e9\n\n22.8.1820 Freiburg, 17.5.1893 Freiburg, aus Hausen (Schwaben) und von Freiburg. Sohn des Joseph Nicolas (->) und der Marie geborene Graff. 1834-1839 Ausbildung im Kloster Rheinau und 1840 in der Stiftsschule Einsiedeln, Dr. theol. 1841 Profess im Franziskanerkloster Les Cordeliers in Freiburg, 1844 Priesterweihe. Nicolas Raedl\u00e9 \u00fcbernahm Leitungsfunktionen (1882 Definitor, 1884-1887 Guardian des Klosters Les Cordeliers) bei der 1857 neu errichteten Oberdeutschen Minoritenprovinz betreffend die schweizerischen Franziskanerkonventualen. Nachdem er 1854 taub geworden war, besch\u00e4ftigte er sich mit historischer Forschung. Er verfasste mehrere Schriften, darunter \u00abLe couvent des RR.PP. cordeliers de Fribourg\u00bb (1882). Ab 1858 Mitglied des Historischen Vereins des Kantons Freiburg.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Bildung und Wissenschaft / Wissenschaft und Gelehrtentum / Geschichte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136600."}], "title": "Nicolas Raedl\u00e9", "given_name": "Nicolas", "family_name": "Raedl\u00e9", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nMarianne Rolle\n\u00dcbersetzung:\nAlice Holenstein-Beereuter"], "text_links": [[], [{"start": 105, "end": 107, "mention": "->", "href": "/de/articles/013626/2010-08-11/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96380673", "itemLabel": "Joseph Nicolas Raedl\u00e9", "dhsid": "013626", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96380673", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 163, "end": 178, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q670448", "wikipedia_page_id": 1066262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q670448", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kantons Freiburg", "confidence_score": 0.8994, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011596", "dhsid": "011596", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q670448", "itemLabel": "abbaye de Rheinau", "dhsid": "011596", "namefr": "Abbaye de Rheinau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Rheinau", "namede": "Kloster Rheinau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Rheinau", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Rheinau Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rheinau_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q44613", "instanceofLabel": "monast\u00e8re", "gndid": "", "wikidata_id": "Q670448"}}, {"start": 195, "end": 218, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q693087", "wikipedia_page_id": 27362, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q693087", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kantons Freiburg", "confidence_score": 0.8994, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011491", "dhsid": "011491", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q693087", "itemLabel": "abbaye territoriale d'Einsiedeln", "dhsid": "011491", "namefr": "Abbaye territoriale d'Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_territoriale_d%27Einsiedeln", "namede": "Kloster Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Einsiedeln", "nameit": "Abbazia territoriale di Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_territoriale_di_Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2665272", "instanceofLabel": "Circonscription eccl\u00e9siastique soumise imm\u00e9diatement au Saint-Si\u00e8ge", "gndid": "2089329-2", "wikidata_id": "Q693087"}}, {"start": 220, "end": 229, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1233889", "wikipedia_page_id": 534550, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1233889", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kantons Freiburg", "confidence_score": 0.8994, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 236, "end": 243, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q584157", "wikipedia_page_id": 1280391, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q584157", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kantons Freiburg", "confidence_score": 0.8994, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 300, "end": 313, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662862", "wikipedia_page_id": 7587260, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662862", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kantons Freiburg", "confidence_score": 0.8994, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 364, "end": 373, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5251640", "wikipedia_page_id": 1306154, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5251640", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kantons Freiburg", "confidence_score": 0.8994, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 514, "end": 538, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q692799", "wikipedia_page_id": 109637, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q692799", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kantons Freiburg", "confidence_score": 0.8994, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 556, "end": 560, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12133", "wikipedia_page_id": 17963, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12133", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kantons Freiburg", "confidence_score": 0.8994, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 702, "end": 710, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 12723, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kantons Freiburg", "confidence_score": 0.8994, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 766, "end": 782, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12640", "wikipedia_page_id": 12732, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12640", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kantons Freiburg", "confidence_score": 0.8994, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007379", "dhsid": "007379", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12640", "itemLabel": "canton de Fribourg", "dhsid": "007379", "namefr": "Canton de Fribourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Fribourg", "namede": "Kanton Freiburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Freiburg", "nameit": "Canton Friburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Friburgo", "nameen": "Canton of Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4018279-4", "wikidata_id": "Q12640"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "B. Fleury, \u00abCatalogue des religieux du couvent des cordeliers (mineurs conventuels) de Fribourg (1256-1905)\u00bb, in ASHF 8, 1907, 363-366, (mit Werkverz.)", "author": ["B. Fleury"], "tpub": ["Catalogue des religieux du couvent des cordeliers (mineurs conventuels) de Fribourg (1256-1905)", "ASHF 8, 1907, 363-366"]}, {"text": "HS V/1, 195 f.", "tpub": ["HS V/1, 195 f."]}]}, "metagrid_id": "7873", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1047590379"}], "bref": [{"title": "Variante(n)", "text": "Fran\u00e7ois Raedl\u00e9 (Taufname)"}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 22.8.1820\n   \u271d\ufe0e 17.5.1893\n1820-08-221893-05-17", "birth_date": "1820-08-22", "death_date": "1893-05-17"}], "birth_date": "1820-08-22", "death_date": "1893-05-17", "text_blocks": [["h1", "Nicolas Raedl\u00e9"], ["p", "22.8.1820 Freiburg, 17.5.1893 Freiburg, aus Hausen (Schwaben) und von Freiburg. Sohn des Joseph Nicolas (->) und der Marie geborene Graff. 1834-1839 Ausbildung im Kloster Rheinau und 1840 in der Stiftsschule Einsiedeln, Dr. theol. 1841 Profess im Franziskanerkloster Les Cordeliers in Freiburg, 1844 Priesterweihe. Nicolas Raedl\u00e9 \u00fcbernahm Leitungsfunktionen (1882 Definitor, 1884-1887 Guardian des Klosters Les Cordeliers) bei der 1857 neu errichteten Oberdeutschen Minoritenprovinz betreffend die schweizerischen Franziskanerkonventualen. Nachdem er 1854 taub geworden war, besch\u00e4ftigte er sich mit historischer Forschung. Er verfasste mehrere Schriften, darunter \u00abLe couvent des RR.PP. cordeliers de Fribourg\u00bb (1882). Ab 1858 Mitglied des Historischen Vereins des Kantons Freiburg."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55681702", "itemLabel": "Nicolas Raedl\u00e9", "dhsid": "007873", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1047590379"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55681702", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/007873/2010-08-11"}