{"search_result_name": "Ogoz", "language": "de", "id": "008575", "version": "2008-11-25", "_text": "Ogoz\n\nReichsvogtei, die territorial der sp\u00e4teren Grafschaft Greyerz entsprach und das waadtl\u00e4nd. und bern. Pays-d'Enhaut bis Saanen umfasste. 929 Pagus Ausicensis, 1040 Osgo. Die Herkunft des Namens ist unklar, die etymolog. Forschung vermutete bislang einen kelt., lat. oder germ. Ursprung. Eine ehem., durch eine Flussschlaufe der Saane gebildete Halbinsel wurde Ile d'O. genannt. Seit der Schaffung des k\u00fcnstl. Greyerzersees 1945-46 ragt nur die Insel mit den Ruinen von Schloss Pont (heute Gem. Pont-en-O.) und dessen Kapelle \u00fcber den Wasserspiegel. 1996 wurde zu deren Erhaltung die Association de l'Ile d'O. gegr\u00fcndet.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Regionen / Region, Landschaft", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.010400.010700."}, {"tag": "Umwelt / Insel, Halbinsel", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.010800.011500."}], "title": "Ogoz", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nMarie-Claire G\u00e9rard-Zai\n\u00dcbersetzung:\nErnst Grell"], "text_links": [[], [{"start": 0, "end": 12, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kapelle", "confidence_score": 0.5026, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 43, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q678898", "wikipedia_page_id": 800108, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q678898", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kapelle", "confidence_score": 0.5026, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008148", "dhsid": "008148", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q678898", "itemLabel": "comt\u00e9 de Gruy\u00e8re", "dhsid": "008148", "namefr": "Comt\u00e9 de Gruy\u00e8re", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Comt%C3%A9_de_Gruy%C3%A8re", "namede": "Grafschaft Greyerz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grafschaft_Greyerz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q28575", "instanceofLabel": "comt\u00e9", "gndid": "", "wikidata_id": "Q678898"}}, {"start": 95, "end": 99, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 3723873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kapelle", "confidence_score": 0.5026, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 101, "end": 114, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q689841", "wikipedia_page_id": 247155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kapelle", "confidence_score": 0.5026, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007587", "dhsid": "007587", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q689841", "itemLabel": "district du Pays-d'Enhaut", "dhsid": "007587", "namefr": "District du Pays-d'Enhaut", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/District_du_Pays-d%27Enhaut", "namede": "Bezirk Pays-d\u2019Enhaut", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bezirk_Pays-d%E2%80%99Enhaut", "nameit": "Distretto del Pays-d'Enhaut", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Distretto_del_Pays-d%27Enhaut", "nameen": "Pays-d'Enhaut District", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pays-d%27Enhaut_District", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q17277366", "instanceofLabel": "ancien district du canton de Vaud", "gndid": "", "wikidata_id": "Q689841"}}, {"start": 119, "end": 125, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66629", "wikipedia_page_id": 594931, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66629", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kapelle", "confidence_score": 0.5026, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000479", "dhsid": "000479", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66629", "itemLabel": "Saanen", "dhsid": "000479", "namefr": "Saanen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saanen", "namede": "Saanen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Saanen", "nameit": "Saanen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Saanen", "nameen": "Saanen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Saanen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "4105147-6", "wikidata_id": "Q66629"}}, {"start": 140, "end": 145, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1436282", "wikipedia_page_id": 715210, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1436282", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kapelle", "confidence_score": 0.5026, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 146, "end": 156, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q678898", "wikipedia_page_id": 800108, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q678898", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kapelle", "confidence_score": 0.5026, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008148", "dhsid": "008148", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q678898", "itemLabel": "comt\u00e9 de Gruy\u00e8re", "dhsid": "008148", "namefr": "Comt\u00e9 de Gruy\u00e8re", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Comt%C3%A9_de_Gruy%C3%A8re", "namede": "Grafschaft Greyerz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grafschaft_Greyerz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q28575", "instanceofLabel": "comt\u00e9", "gndid": "", "wikidata_id": "Q678898"}}, {"start": 327, "end": 332, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14333", "wikipedia_page_id": 24993, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14333", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kapelle", "confidence_score": 0.5026, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008754", "dhsid": "008754", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14333", "itemLabel": "Sarine", "dhsid": "008754", "namefr": "Sarine", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sarine", "namede": "Saane", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Saane", "nameit": "Sarina", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sarina", "nameen": "Saane/Sarine", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Saane/Sarine", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4022", "instanceofLabel": "rivi\u00e8re", "gndid": "4051091-8", "wikidata_id": "Q14333"}}, {"start": 430, "end": 434, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1427880", "wikipedia_page_id": 998244, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1427880", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kapelle", "confidence_score": 0.5026, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 516, "end": 523, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q108325", "wikipedia_page_id": 1028351, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q108325", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kapelle", "confidence_score": 0.5026, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "J.U. Hubschmid, \u00abDrei Ortsnamen gall. Ursprungs\u00bb, in Zs.f. dt. Mundarten 19, 1924, 169-173", "author": ["J.U. Hubschmid"], "tpub": ["Drei Ortsnamen gall. Ursprungs", "Zs.f. dt. Mundarten 19, 1924, 169-173"]}, {"text": "N. Morand, \u00abLes comtes de Gruy\u00e8re\u00bb, in Les pays romands au Moyen Age, hg. von A. Paravicini Bagliani et al., 1997, 199-210", "author": ["N. Morand"], "tpub": ["Les comtes de Gruy\u00e8re", "Les pays romands au Moyen Age, hg. von A. Paravicini Bagliani et al., 1997, 199-210"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Ogoz"], ["p", "Reichsvogtei, die territorial der sp\u00e4teren Grafschaft Greyerz entsprach und das waadtl\u00e4nd. und bern. Pays-d'Enhaut bis Saanen umfasste. 929 Pagus Ausicensis, 1040 Osgo. Die Herkunft des Namens ist unklar, die etymolog. Forschung vermutete bislang einen kelt., lat. oder germ. Ursprung. Eine ehem., durch eine Flussschlaufe der Saane gebildete Halbinsel wurde Ile d'O. genannt. Seit der Schaffung des k\u00fcnstl. Greyerzersees 1945-46 ragt nur die Insel mit den Ruinen von Schloss Pont (heute Gem. Pont-en-O.) und dessen Kapelle \u00fcber den Wasserspiegel. 1996 wurde zu deren Erhaltung die Association de l'Ile d'O. gegr\u00fcndet."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q292529", "itemLabel": "\u00eele d'Ogoz", "dhsid": "008575", "namefr": "\u00cele d'Ogoz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%8Ele_d%27Ogoz", "namede": "\u00cele d\u2019Ogoz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%8Ele_d%E2%80%99Ogoz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "\u00cele d'Ogoz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%8Ele_d%27Ogoz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23442", "instanceofLabel": "\u00eele", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q292529", "wikipedia_page_title": "\u00cele d\u2019Ogoz", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/008575/2008-11-25"}