{"search_result_name": "N\u00e4fels, Schlacht bei", "language": "de", "id": "008873", "version": "2021-01-15", "_text": "Schlacht bei N\u00e4fels\n\nDer N\u00e4felser Krieg ist die mittlere Phase des eidgen\u00f6ssisch-\u00f6sterreichischen Konflikts (Sempacherkrieg), der zwischen 1386 und 1393 an verschiedenen Schaupl\u00e4tzen ausgetragen wurde. Er wurde ausgel\u00f6st durch den \u00f6sterreichischen \u00dcberfall (Mordnacht vom 21./22. Februar 1388) auf das von den Glarnern und Eidgenossen ab 1386 besetzte St\u00e4dtchen Weesen. Von hier aus erfolgte am 9. April 1388 der Hauptangriff gegen das als abtr\u00fcnnig geltende Glarnerland. Etwa 5000 Mann unter der F\u00fchrung von Graf Donat von Toggenburg und Ritter Peter von Thorberg durchbrachen die Letzi von N\u00e4fels. Eine zweite Kolonne mit 1500 Mann r\u00fcckte unter Graf Hans von Werdenberg-Sargans \u00fcber den Kerenzerberg vor. Die etwa 400 Glarner, verst\u00e4rkt durch einige Dutzend Schwyzer und Urner, zogen sich von der Letzi an die westliche Talflanke zur\u00fcck und griffen von hier aus, beg\u00fcnstigt durch Nebel und Schneetreiben, das pl\u00fcndernde Ritterheer an. Nach einer kurzen Entscheidungsschlacht verfolgten die Glarner die fliehenden Gegner, die beim Zusammenbruch der Br\u00fccke bei Weesen in grosser Zahl in der Maag ertranken. Die zweite anr\u00fcckende Kolonne kehrte in Beglingen bei Mollis\u00a0 beim Anblick der Niederlage unverrichteter Dinge um. Die 54 gefallenen Glarner und Eidgenossen wurden in der Pfarrkirche Mollis bestattet. Auf der Gegenseite werden die Toten auf einige hundert Mann gesch\u00e4tzt. Am 29. November 1389 grub Abt Bilgeri von R\u00fcti etwa 180 Gefallene aus der ungeweihten Erde vor der Letzi aus und \u00fcberf\u00fchrte sie ins Kloster R\u00fcti.\n\nDie Glarner fassten ihren Sieg, errungen mit Hilfe ihres Landespatrons Fridolin, als Gottesurteil auf. Sie gedachten ihrer Gefallenen in einer Schlachtjahrzeit und errichteten schon 1389 im Sendlen eine Landeskapelle. Daraus entwickelte sich die N\u00e4felser Fahrt, die bis heute jedes Jahr in der Regel am ersten Donnerstag im April als Totenged\u00e4chtnis und Schlachtfeier mit prozessionsartiger Wallfahrt begangen wird. Die Fahrt spielte eine wichtige Rolle bei der Ausbildung des glarnerischen Gemeinwesens und Nationalbewusstseins.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Staat, Herrschaft, Politik / Milit\u00e4rische Konflikte / Mittelalter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.035600.036000."}, {"tag": "Epochen / Sp\u00e4tmittelalter / Kriege, Vertr\u00e4ge", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.103600.104700."}], "title": "Schlacht bei N\u00e4fels", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nErnst Tremp"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667460", "wikipedia_page_id": 319227, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667460", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "glarnerischen", "confidence_score": 0.6398, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008873", "dhsid": "008873", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667460", "itemLabel": "bataille de N\u00e4fels", "dhsid": "008873", "namefr": "Bataille de N\u00e4fels", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_de_N%C3%A4fels", "namede": "Schlacht bei N\u00e4fels", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlacht_bei_N%C3%A4fels", "nameit": "Battaglia di N\u00e4fels", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Battaglia_di_N%C3%A4fels", "nameen": "Battle of N\u00e4fels", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_N%C3%A4fels", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "", "wikidata_id": "Q667460"}}], [{"start": 88, "end": 102, "mention": "Sempacherkrieg", "href": "/de/articles/008871/2012-12-18/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q661759", "itemLabel": "bataille de Sempach", "dhsid": "008871", "namefr": "Bataille de Sempach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_de_Sempach", "namede": "Schlacht bei Sempach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlacht_bei_Sempach", "nameit": "Battaglia di Sempach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Battaglia_di_Sempach", "nameen": "Battle of Sempach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Sempach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "4196273-4"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q692606", "itemLabel": "guerre entre la Suisse et la Maison d'Habsbourg", "dhsid": "008871", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Schweizer Habsburgerkriege", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_Habsburgerkriege", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q198", "instanceofLabel": "guerre", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q661759", "wikipedia_page_title": "Schlacht bei Sempach"}, {"start": 237, "end": 246, "mention": "Mordnacht", "href": "/de/articles/017153/2009-11-24/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15833058", "itemLabel": "Q15833058", "dhsid": "017153", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Luzerner Mordnacht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzerner_Mordnacht", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15833058", "wikipedia_page_title": "Luzerner Mordnacht"}, {"start": 341, "end": 347, "mention": "Weesen", "href": "/de/articles/001365/2015-06-10/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69644", "itemLabel": "Weesen", "dhsid": "001365", "namefr": "Weesen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Weesen", "namede": "Weesen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weesen", "nameit": "Weesen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Weesen", "nameen": "Weesen, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Weesen,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4259339-6"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69644", "wikipedia_page_title": "Weesen"}, {"start": 438, "end": 449, "mention": "Glarnerland", "href": "/de/articles/007374/2017-05-30/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "itemLabel": "canton de Glaris", "dhsid": "007374", "namefr": "Canton de Glaris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Glaris", "namede": "Kanton Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Glarus", "nameit": "Canton Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Glarona", "nameen": "Canton of Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021141-1"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "wikipedia_page_title": "Kanton Glarus"}, {"start": 525, "end": 543, "mention": "Peter von Thorberg", "href": "/de/articles/013028/2012-01-30/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2079411", "itemLabel": "Peter von Thorberg", "dhsid": "013028", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Peter von Thorberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Peter_von_Thorberg", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2079411", "wikipedia_page_title": "Peter von Thorberg"}, {"start": 561, "end": 566, "mention": "Letzi", "href": "/de/articles/008620/2008-11-25/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2390720", "itemLabel": "Letzi", "dhsid": "008620", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Talsperre (Burg)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Talsperre_(Burg)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Letzi", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Letzi", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q57821", "instanceofLabel": "fortification", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2390720", "itemLabel": "Letzi", "dhsid": "008620", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Talsperre (Burg)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Talsperre_(Burg)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Letzi", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Letzi", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1081138", "instanceofLabel": "site historique", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q21031413", "itemLabel": "Q21031413", "dhsid": "008620", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Liste der Sperrstellen in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_der_Sperrstellen_in_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13406463", "instanceofLabel": "page de liste de Wikimedia", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2390720", "wikipedia_page_title": "Talsperre (Burg)"}, {"start": 571, "end": 577, "mention": "N\u00e4fels", "href": "/de/articles/000776/2020-11-19/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q182806", "itemLabel": "N\u00e4fels", "dhsid": "000776", "namefr": "N\u00e4fels", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "namede": "N\u00e4fels", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "nameit": "N\u00e4fels", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "nameen": "N\u00e4fels", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "7569376-8"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q182806", "itemLabel": "N\u00e4fels", "dhsid": "000776", "namefr": "N\u00e4fels", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "namede": "N\u00e4fels", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "nameit": "N\u00e4fels", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "nameen": "N\u00e4fels", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "7569376-8"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q182806", "itemLabel": "N\u00e4fels", "dhsid": "000776", "namefr": "N\u00e4fels", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "namede": "N\u00e4fels", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "nameit": "N\u00e4fels", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "nameen": "N\u00e4fels", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "7569376-8"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q182806", "wikipedia_page_title": "N\u00e4fels"}, {"start": 668, "end": 680, "mention": "Kerenzerberg", "href": "/de/articles/015974/2006-12-13/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q356658", "itemLabel": "col du Kerenzerberg", "dhsid": "015974", "namefr": "Col du Kerenzerberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Col_du_Kerenzerberg", "namede": "Kerenzerberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kerenzerberg", "nameit": "Kerenzerberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Kerenzerberg", "nameen": "Kerenzerberg Pass", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Kerenzerberg_Pass", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q133056", "instanceofLabel": "col routier", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q356658", "wikipedia_page_title": "Kerenzerberg"}, {"start": 1140, "end": 1146, "mention": "Mollis", "href": "/de/articles/000774/2020-11-19/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q644055", "itemLabel": "Mollis", "dhsid": "000774", "namefr": "Mollis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mollis", "namede": "Mollis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mollis", "nameit": "Mollis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mollis", "nameen": "Mollis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mollis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "4527550-6"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q644055", "itemLabel": "Mollis", "dhsid": "000774", "namefr": "Mollis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mollis", "namede": "Mollis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mollis", "nameit": "Mollis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mollis", "nameen": "Mollis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mollis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4527550-6"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q644055", "itemLabel": "Mollis", "dhsid": "000774", "namefr": "Mollis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mollis", "namede": "Mollis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mollis", "nameit": "Mollis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mollis", "nameen": "Mollis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mollis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4527550-6"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q644055", "wikipedia_page_title": "Mollis"}, {"start": 1498, "end": 1502, "mention": "R\u00fcti", "href": "/de/articles/012135/2010-11-26/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q175766", "itemLabel": "Q175766", "dhsid": "012135", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Kloster R\u00fcti", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_R%C3%BCti", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "R\u00fcti Monastery", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCti_Monastery", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q44613", "instanceofLabel": "monast\u00e8re", "gndid": "4281573-3"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q175766", "itemLabel": "Q175766", "dhsid": "012135", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Kloster R\u00fcti", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_R%C3%BCti", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "R\u00fcti Monastery", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCti_Monastery", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "instanceofLabel": "abbaye", "gndid": "4281573-3"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q175766", "wikipedia_page_title": "Kloster R\u00fcti"}, {"start": 4, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667460", "wikipedia_page_id": 319227, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667460", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "glarnerischen", "confidence_score": 0.6398, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008873", "dhsid": "008873", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667460", "itemLabel": "bataille de N\u00e4fels", "dhsid": "008873", "namefr": "Bataille de N\u00e4fels", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_de_N%C3%A4fels", "namede": "Schlacht bei N\u00e4fels", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlacht_bei_N%C3%A4fels", "nameit": "Battaglia di N\u00e4fels", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Battaglia_di_N%C3%A4fels", "nameen": "Battle of N\u00e4fels", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_N%C3%A4fels", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "", "wikidata_id": "Q667460"}}, {"start": 88, "end": 102, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q692606", "wikipedia_page_id": 3081720, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q692606", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "glarnerischen", "confidence_score": 0.6398, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008871", "dhsid": "008871", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q692606", "itemLabel": "guerre entre la Suisse et la Maison d'Habsbourg", "dhsid": "008871", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Schweizer Habsburgerkriege", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_Habsburgerkriege", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q198", "instanceofLabel": "guerre", "gndid": "", "wikidata_id": "Q692606"}}, {"start": 255, "end": 266, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2351", "wikipedia_page_id": 6118, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2351", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "glarnerischen", "confidence_score": 0.6398, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 289, "end": 297, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11922", "wikipedia_page_id": 1911, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "glarnerischen", "confidence_score": 0.6398, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007374", "dhsid": "007374", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "itemLabel": "canton de Glaris", "dhsid": "007374", "namefr": "Canton de Glaris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Glaris", "namede": "Kanton Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Glarus", "nameit": "Canton Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Glarona", "nameen": "Canton of Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021141-1", "wikidata_id": "Q11922"}}, {"start": 302, "end": 313, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q435583", "wikipedia_page_id": 121879, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q435583", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "glarnerischen", "confidence_score": 0.6398, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026413", "dhsid": "026413", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q435583", "itemLabel": "Ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "026413", "namefr": "Ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ancienne_Conf%C3%A9d%C3%A9ration_suisse", "namede": "Alte Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alte_Eidgenossenschaft", "nameit": "Vecchia Confederazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vecchia_Confederazione", "nameen": "Old Swiss Confederacy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Old_Swiss_Confederacy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q435583"}}, {"start": 341, "end": 347, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69644", "wikipedia_page_id": 329191, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69644", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "glarnerischen", "confidence_score": 0.6398, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001365", "dhsid": "001365", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69644", "itemLabel": "Weesen", "dhsid": "001365", "namefr": "Weesen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Weesen", "namede": "Weesen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weesen", "nameit": "Weesen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Weesen", "nameen": "Weesen, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Weesen,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4259339-6", "wikidata_id": "Q69644"}}, {"start": 374, "end": 382, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2504", "wikipedia_page_id": 6154, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2504", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "glarnerischen", "confidence_score": 0.6398, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 438, "end": 449, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11922", "wikipedia_page_id": 1911, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "glarnerischen", "confidence_score": 0.6398, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007374", "dhsid": "007374", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "itemLabel": "canton de Glaris", "dhsid": "007374", "namefr": "Canton de Glaris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Glaris", "namede": "Kanton Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Glarus", "nameit": "Canton Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Glarona", "nameen": "Canton of Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021141-1", "wikidata_id": "Q11922"}}, {"start": 503, "end": 513, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688630", "wikipedia_page_id": 59561, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688630", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "glarnerischen", "confidence_score": 0.6398, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007642", "dhsid": "007642", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688630", "itemLabel": "Toggenburg", "dhsid": "007642", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Toggenburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Toggenburg", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q353344", "instanceofLabel": "comt\u00e9", "gndid": "4060340-4", "wikidata_id": "Q688630"}}, {"start": 518, "end": 524, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q102083", "wikipedia_page_id": 32849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q102083", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "glarnerischen", "confidence_score": 0.6398, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 525, "end": 543, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2079411", "wikipedia_page_id": 1673608, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2079411", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "glarnerischen", "confidence_score": 0.6398, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013028", "dhsid": "013028", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2079411", "itemLabel": "Peter von Thorberg", "dhsid": "013028", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Peter von Thorberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Peter_von_Thorberg", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2079411"}}, {"start": 561, "end": 566, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2390720", "wikipedia_page_id": 634832, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2390720", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "glarnerischen", "confidence_score": 0.6398, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008620", "dhsid": "008620", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2390720", "itemLabel": "Letzi", "dhsid": "008620", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Talsperre (Burg)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Talsperre_(Burg)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Letzi", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Letzi", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1081138", "instanceofLabel": "site historique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2390720"}}, {"start": 571, "end": 577, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q182806", "wikipedia_page_id": 4194370, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q182806", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "glarnerischen", "confidence_score": 0.6398, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000776", "dhsid": "000776", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q182806", "itemLabel": "N\u00e4fels", "dhsid": "000776", "namefr": "N\u00e4fels", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "namede": "N\u00e4fels", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "nameit": "N\u00e4fels", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "nameen": "N\u00e4fels", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "7569376-8", "wikidata_id": "Q182806"}}, {"start": 640, "end": 658, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q469812", "wikipedia_page_id": 1357372, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q469812", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "glarnerischen", "confidence_score": 0.6398, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/019548", "dhsid": "019548", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q469812", "itemLabel": "Werdenberg", "dhsid": "019548", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Werdenberg (Adelsgeschlecht)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Werdenberg_(Adelsgeschlecht)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "House of Werdenberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/House_of_Werdenberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13417114", "instanceofLabel": "maison noble", "gndid": "118897675", "wikidata_id": "Q469812"}}, {"start": 668, "end": 680, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q356658", "wikipedia_page_id": 230350, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q356658", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "glarnerischen", "confidence_score": 0.6398, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/015974", "dhsid": "015974", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q356658", "itemLabel": "col du Kerenzerberg", "dhsid": "015974", "namefr": "Col du Kerenzerberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Col_du_Kerenzerberg", "namede": "Kerenzerberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kerenzerberg", "nameit": "Kerenzerberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Kerenzerberg", "nameen": "Kerenzerberg Pass", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Kerenzerberg_Pass", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q133056", "instanceofLabel": "col routier", "gndid": "", "wikidata_id": "Q356658"}}, {"start": 699, "end": 706, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11922", "wikipedia_page_id": 1911, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "glarnerischen", "confidence_score": 0.6398, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007374", "dhsid": "007374", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "itemLabel": "canton de Glaris", "dhsid": "007374", "namefr": "Canton de Glaris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Glaris", "namede": "Kanton Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Glarus", "nameit": "Canton Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Glarona", "nameen": "Canton of Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021141-1", "wikidata_id": "Q11922"}}, {"start": 739, "end": 747, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 21745, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "glarnerischen", "confidence_score": 0.6398, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 752, "end": 757, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12404", "wikipedia_page_id": 48005, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "glarnerischen", "confidence_score": 0.6398, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007384", "dhsid": "007384", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "itemLabel": "canton d'Uri", "dhsid": "007384", "namefr": "Canton d'Uri", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Uri", "namede": "Kanton Uri", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Uri", "nameit": "Canton Uri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Uri", "nameen": "Canton of Uri", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Uri", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4062129-7", "wikidata_id": "Q12404"}}, {"start": 778, "end": 783, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2390720", "wikipedia_page_id": 634832, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2390720", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "glarnerischen", "confidence_score": 0.6398, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008620", "dhsid": "008620", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2390720", "itemLabel": "Letzi", "dhsid": "008620", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Talsperre (Burg)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Talsperre_(Burg)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Letzi", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Letzi", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1081138", "instanceofLabel": "site historique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2390720"}}, {"start": 971, "end": 978, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11922", "wikipedia_page_id": 1911, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "glarnerischen", "confidence_score": 0.6398, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007374", "dhsid": "007374", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "itemLabel": "canton de Glaris", "dhsid": "007374", "namefr": "Canton de Glaris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Glaris", "namede": "Kanton Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Glarus", "nameit": "Canton Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Glarona", "nameen": "Canton of Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021141-1", "wikidata_id": "Q11922"}}, {"start": 1040, "end": 1046, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69644", "wikipedia_page_id": 329191, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69644", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "glarnerischen", "confidence_score": 0.6398, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001365", "dhsid": "001365", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69644", "itemLabel": "Weesen", "dhsid": "001365", "namefr": "Weesen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Weesen", "namede": "Weesen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weesen", "nameit": "Weesen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Weesen", "nameen": "Weesen, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Weesen,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4259339-6", "wikidata_id": "Q69644"}}, {"start": 1070, "end": 1074, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q473709", "wikipedia_page_id": 1087009, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q473709", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "glarnerischen", "confidence_score": 0.6398, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1126, "end": 1135, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1412167", "wikipedia_page_id": 1800033, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1412167", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "glarnerischen", "confidence_score": 0.6398, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1140, "end": 1146, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q644055", "wikipedia_page_id": 4194286, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q644055", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "glarnerischen", "confidence_score": 0.6398, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000774", "dhsid": "000774", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q644055", "itemLabel": "Mollis", "dhsid": "000774", "namefr": "Mollis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mollis", "namede": "Mollis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mollis", "nameit": "Mollis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mollis", "nameen": "Mollis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mollis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4527550-6", "wikidata_id": "Q644055"}}, {"start": 1208, "end": 1218, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q210392", "wikipedia_page_id": 155155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q210392", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "glarnerischen", "confidence_score": 0.6398, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1219, "end": 1226, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11922", "wikipedia_page_id": 1911, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "glarnerischen", "confidence_score": 0.6398, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007374", "dhsid": "007374", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "itemLabel": "canton de Glaris", "dhsid": "007374", "namefr": "Canton de Glaris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Glaris", "namede": "Kanton Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Glarus", "nameit": "Canton Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Glarona", "nameen": "Canton of Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021141-1", "wikidata_id": "Q11922"}}, {"start": 1231, "end": 1242, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q435583", "wikipedia_page_id": 121879, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q435583", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "glarnerischen", "confidence_score": 0.6398, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026413", "dhsid": "026413", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q435583", "itemLabel": "Ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "026413", "namefr": "Ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ancienne_Conf%C3%A9d%C3%A9ration_suisse", "namede": "Alte Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alte_Eidgenossenschaft", "nameit": "Vecchia Confederazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vecchia_Confederazione", "nameen": "Old Swiss Confederacy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Old_Swiss_Confederacy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q435583"}}, {"start": 1257, "end": 1275, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1533746", "wikipedia_page_id": 6977475, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1533746", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "glarnerischen", "confidence_score": 0.6398, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1361, "end": 1373, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3016", "wikipedia_page_id": 6336, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3016", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "glarnerischen", "confidence_score": 0.6398, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1384, "end": 1387, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 12114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "glarnerischen", "confidence_score": 0.6398, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1400, "end": 1404, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69752", "wikipedia_page_id": 144544, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69752", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "glarnerischen", "confidence_score": 0.6398, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000090", "dhsid": "000090", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69752", "itemLabel": "R\u00fcti", "dhsid": "000090", "namefr": "R\u00fcti (Zurich)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCti_(Zurich)", "namede": "R\u00fcti ZH", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCti_ZH", "nameit": "R\u00fcti (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCti_(Svizzera)", "nameen": "R\u00fcti, Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCti,_Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4105092-7", "wikidata_id": "Q69752"}}, {"start": 1457, "end": 1462, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2390720", "wikipedia_page_id": 634832, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2390720", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "glarnerischen", "confidence_score": 0.6398, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008620", "dhsid": "008620", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2390720", "itemLabel": "Letzi", "dhsid": "008620", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Talsperre (Burg)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Talsperre_(Burg)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Letzi", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Letzi", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1081138", "instanceofLabel": "site historique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2390720"}}, {"start": 1490, "end": 1502, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q175766", "wikipedia_page_id": 3421493, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q175766", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "glarnerischen", "confidence_score": 0.6398, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/012135", "dhsid": "012135", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q175766", "itemLabel": "Q175766", "dhsid": "012135", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Kloster R\u00fcti", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_R%C3%BCti", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "R\u00fcti Monastery", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCti_Monastery", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "instanceofLabel": "abbaye", "gndid": "4281573-3", "wikidata_id": "Q175766"}}], [{"start": 71, "end": 79, "mention": "Fridolin", "href": "/de/articles/010214/2003-09-02/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q736229", "itemLabel": "Fridolin de S\u00e4ckingen", "dhsid": "010214", "namefr": "Fridolin de S\u00e4ckingen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fridolin_de_S%C3%A4ckingen", "namede": "Fridolin von S\u00e4ckingen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fridolin_von_S%C3%A4ckingen", "nameit": "Fridolino di S\u00e4ckingen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fridolino_di_S%C3%A4ckingen", "nameen": "Fridolin of S\u00e4ckingen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fridolin_of_S%C3%A4ckingen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "136023835"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q736229", "wikipedia_page_title": "Fridolin von S\u00e4ckingen"}, {"start": 143, "end": 159, "mention": "Schlachtjahrzeit", "href": "/de/articles/024627/2011-08-09/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15844361", "itemLabel": "Q15844361", "dhsid": "024627", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Schlachtjahrzeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlachtjahrzeit", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15844361", "wikipedia_page_title": "Schlachtjahrzeit"}, {"start": 4, "end": 11, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11922", "wikipedia_page_id": 1911, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "glarnerischen", "confidence_score": 0.6398, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007374", "dhsid": "007374", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "itemLabel": "canton de Glaris", "dhsid": "007374", "namefr": "Canton de Glaris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Glaris", "namede": "Kanton Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Glarus", "nameit": "Canton Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Glarona", "nameen": "Canton of Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021141-1", "wikidata_id": "Q11922"}}, {"start": 85, "end": 97, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40745", "wikipedia_page_id": 82754, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40745", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "glarnerischen", "confidence_score": 0.6398, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 123, "end": 133, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q210392", "wikipedia_page_id": 155155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q210392", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "glarnerischen", "confidence_score": 0.6398, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 143, "end": 159, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15844361", "wikipedia_page_id": 8017642, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15844361", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "glarnerischen", "confidence_score": 0.6398, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/024627", "dhsid": "024627", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15844361", "itemLabel": "Q15844361", "dhsid": "024627", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Schlachtjahrzeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlachtjahrzeit", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q15844361"}}, {"start": 203, "end": 216, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q871671", "wikipedia_page_id": 2120434, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q871671", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "glarnerischen", "confidence_score": 0.6398, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 246, "end": 260, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667460", "wikipedia_page_id": 319227, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667460", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "glarnerischen", "confidence_score": 0.6398, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008873", "dhsid": "008873", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667460", "itemLabel": "bataille de N\u00e4fels", "dhsid": "008873", "namefr": "Bataille de N\u00e4fels", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_de_N%C3%A4fels", "namede": "Schlacht bei N\u00e4fels", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlacht_bei_N%C3%A4fels", "nameit": "Battaglia di N\u00e4fels", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Battaglia_di_N%C3%A4fels", "nameen": "Battle of N\u00e4fels", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_N%C3%A4fels", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "", "wikidata_id": "Q667460"}}, {"start": 334, "end": 349, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6815577", "wikipedia_page_id": 1379659, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6815577", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "glarnerischen", "confidence_score": 0.6398, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 354, "end": 367, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15844361", "wikipedia_page_id": 8017642, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15844361", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "glarnerischen", "confidence_score": 0.6398, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/024627", "dhsid": "024627", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15844361", "itemLabel": "Q15844361", "dhsid": "024627", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Schlachtjahrzeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlachtjahrzeit", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q15844361"}}, {"start": 391, "end": 400, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1644573", "wikipedia_page_id": 27448, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1644573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "glarnerischen", "confidence_score": 0.6398, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 477, "end": 490, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11922", "wikipedia_page_id": 1911, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "glarnerischen", "confidence_score": 0.6398, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007374", "dhsid": "007374", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "itemLabel": "canton de Glaris", "dhsid": "007374", "namefr": "Canton de Glaris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Glaris", "namede": "Kanton Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Glarus", "nameit": "Canton Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Glarona", "nameen": "Canton of Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021141-1", "wikidata_id": "Q11922"}}]], "sources": {"Quellen": [{"text": "Stucki, Fritz (Hg.):\u00a0Urkunden, Vereinbarungen und Gerichtsordnungen, 1983,\u00a0Nr. 48\u00a0(Fahrtsbrief; Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen, GL 1.1).", "tpub": ["Stucki, Fritz (Hg.):", "Urkunden, Vereinbarungen und Gerichtsordnungen", "Nr. 48", "(Fahrtsbrief; Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen, GL 1.1)."], "journal": ["Urkunden, Vereinbarungen und Gerichtsordnungen", "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen"], "link": ["https://www.ssrq-sds-fds.ch/online/GL_1.1/index.html#p_97"]}, {"text": "Tschudi, Aegidius: Chronicon Helveticum, Teil 6, bearb. von Bernhard Stettler, 1986, S. 233-263, 285-291.", "tpub": ["Tschudi, Aegidius: Chronicon Helveticum, Teil 6, bearb. von Bernhard Stettler, 1986, S. 233-263, 285-291."], "journal": ["Chronicon Helveticum"]}], "Literatur": [{"text": "Stucki, Fritz: \u00abAus der Geschichte der N\u00e4felser Fahrt\u00bb, in: Varia zur Glarner Geschichte, 1983, S. 11-21.", "author": ["Stucki"], "tpub": ["Aus der Geschichte der N\u00e4felser Fahrt", "Varia zur Glarner Geschichte", ", 1983, S. 11-21."], "journal": ["Varia zur Glarner Geschichte"]}, {"text": "Davatz, J\u00fcrg: \u00abDie erste Kapelle von N\u00e4fels \u2013 eine Schlachtkapelle des Landes Glarus von 1389?\u00bb, in: Jahrbuch des Historischen Vereins des Kantons Glarus, 72, 1988, S. 53-82.", "author": ["Davatz"], "tpub": ["Die erste Kapelle von N\u00e4fels \u2013 eine Schlachtkapelle des Landes Glarus von 1389?", "Die erste Kapelle von N\u00e4fels \u2013 eine Schlachtkapelle des Landes Glarus von 1389?", "Jahrbuch des Historischen Vereins des Kantons Glarus", ", 72, 1988, S. 53-82."], "journal": ["Jahrbuch des Historischen Vereins des Kantons Glarus"], "link": ["http://dx.doi.org/10.5169/seals-585010"]}, {"text": "St\u00fcssi, Heinrich et al.: Fry! Fry! Das Land Glarus und die werdende Eidgenossenschaft zwischen 1351 und 1388, 1988.", "author": ["St\u00fcssi, Heinrich et al."], "tpub": ["Fry! Fry! Das Land Glarus und die werdende Eidgenossenschaft zwischen 1351 und 1388", ", 1988."], "journal": ["Fry! Fry! Das Land Glarus und die werdende Eidgenossenschaft zwischen 1351 und 1388"]}, {"text": "Verfasserlexikon. Die deutsche Literatur des Mittelalters, Bd. 8, 19922, S. 696-698.", "tpub": ["Verfasserlexikon. Die deutsche Literatur des Mittelalters", ", Bd. 8, 19922, S. 696-698."], "journal": ["Verfasserlexikon. Die deutsche Literatur des Mittelalters"]}, {"text": "Hess, Michel: Die Schlacht bei N\u00e4fels 1388. Ursachen und Folgen der kriegerischen Auseinandersetzungen zwischen Glarus und Habsburg-\u00d6sterreich Ende des 14. Jahrhunderts, 2002.", "author": ["Hess"], "tpub": ["Michel: Die Schlacht bei N\u00e4fels 1388. Ursachen und Folgen der kriegerischen Auseinandersetzungen zwischen Glarus und Habsburg-\u00d6sterreich Ende des 14. Jahrhunderts, 2002."], "journal": ["Die Schlacht bei N\u00e4fels 1388. Ursachen und Folgen der kriegerischen Auseinandersetzungen zwischen Glarus und Habsburg-\u00d6sterreich Ende des 14. Jahrhunderts"]}, {"text": "Brunner, Christoph H.: Glarner Geschichte in Geschichten, 2004, S. 401-403, 549.", "author": ["Brunner"], "tpub": ["Glarner Geschichte in Geschichten", ", 2004, S. 401-403, 549."], "journal": ["Glarner Geschichte in Geschichten"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Kontext", "text": "N\u00e4felser Fahrt"}], "text_blocks": [["h1", "Schlacht bei N\u00e4fels"], ["p", "Der N\u00e4felser Krieg ist die mittlere Phase des eidgen\u00f6ssisch-\u00f6sterreichischen Konflikts (Sempacherkrieg), der zwischen 1386 und 1393 an verschiedenen Schaupl\u00e4tzen ausgetragen wurde. Er wurde ausgel\u00f6st durch den \u00f6sterreichischen \u00dcberfall (Mordnacht vom 21./22. Februar 1388) auf das von den Glarnern und Eidgenossen ab 1386 besetzte St\u00e4dtchen Weesen. Von hier aus erfolgte am 9. April 1388 der Hauptangriff gegen das als abtr\u00fcnnig geltende Glarnerland. Etwa 5000 Mann unter der F\u00fchrung von Graf Donat von Toggenburg und Ritter Peter von Thorberg durchbrachen die Letzi von N\u00e4fels. Eine zweite Kolonne mit 1500 Mann r\u00fcckte unter Graf Hans von Werdenberg-Sargans \u00fcber den Kerenzerberg vor. Die etwa 400 Glarner, verst\u00e4rkt durch einige Dutzend Schwyzer und Urner, zogen sich von der Letzi an die westliche Talflanke zur\u00fcck und griffen von hier aus, beg\u00fcnstigt durch Nebel und Schneetreiben, das pl\u00fcndernde Ritterheer an. Nach einer kurzen Entscheidungsschlacht verfolgten die Glarner die fliehenden Gegner, die beim Zusammenbruch der Br\u00fccke bei Weesen in grosser Zahl in der Maag ertranken. Die zweite anr\u00fcckende Kolonne kehrte in Beglingen bei Mollis\u00a0 beim Anblick der Niederlage unverrichteter Dinge um. Die 54 gefallenen Glarner und Eidgenossen wurden in der Pfarrkirche Mollis bestattet. Auf der Gegenseite werden die Toten auf einige hundert Mann gesch\u00e4tzt. Am 29. November 1389 grub Abt Bilgeri von R\u00fcti etwa 180 Gefallene aus der ungeweihten Erde vor der Letzi aus und \u00fcberf\u00fchrte sie ins Kloster R\u00fcti."], ["p", "Die Glarner fassten ihren Sieg, errungen mit Hilfe ihres Landespatrons Fridolin, als Gottesurteil auf. Sie gedachten ihrer Gefallenen in einer Schlachtjahrzeit und errichteten schon 1389 im Sendlen eine Landeskapelle. Daraus entwickelte sich die N\u00e4felser Fahrt, die bis heute jedes Jahr in der Regel am ersten Donnerstag im April als Totenged\u00e4chtnis und Schlachtfeier mit prozessionsartiger Wallfahrt begangen wird. Die Fahrt spielte eine wichtige Rolle bei der Ausbildung des glarnerischen Gemeinwesens und Nationalbewusstseins."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667460", "itemLabel": "bataille de N\u00e4fels", "dhsid": "008873", "namefr": "Bataille de N\u00e4fels", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_de_N%C3%A4fels", "namede": "Schlacht bei N\u00e4fels", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlacht_bei_N%C3%A4fels", "nameit": "Battaglia di N\u00e4fels", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Battaglia_di_N%C3%A4fels", "nameen": "Battle of N\u00e4fels", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_N%C3%A4fels", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667460", "wikipedia_page_title": "Schlacht bei N\u00e4fels", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/008873/2021-01-15"}