{"search_result_name": "Escalade", "language": "de", "id": "008905", "version": "2009-11-26", "_text": "Escalade\n\nDer Vertrag von Lyon (1601) war f\u00fcr den savoy. Hzg. Karl Emmanuel sehr ung\u00fcnstig ausgefallen. Deshalb beschloss dieser, sich durch die Einnahme von Genf, das er als Untertanenstadt f\u00fcr sich beanspruchte, schadlos zu halten. Die Unternehmung wurde im Geheimen vorbereitet, um eine Provokation des franz. Kg. Heinrich IV. und der ref. Kantone zu vermeiden. In der Nacht vom 11. zum 12. Dez. 1602 (bzw. vom 21. zum 22. Dez. nach dem neuen Kalender) versuchten die von Charles de Simiane, Herrn von Albigny, angef\u00fchrten savoy. Truppen, Genf im Handstreich einzunehmen. Die zwei- bis dreihundert Mann starke Vorhut hatte bereits die Mauer der Corraterie \u00fcberwunden, als Alarm geschlagen wurde. In den folgenden Strassenk\u00e4mpfen gelang es dem Soldaten Isaac Mercier, das Fallgatter des Stadttors Porte Neuve, durch welches der Hauptharst der Angreifer in die Stadt eindringen wollte, herunter zu lassen. Dies f\u00fchrte zum Scheitern des Handstreichs, der rund hundert Tote (unter ihnen 17 Genfer) forderte. Nachdem der Hzg. von Savoyen erst noch versucht hatte, die Herrschaft \u00fcber die Stadt durch diplomat. Man\u00f6ver bei den Bernern an sich zu bringen, musste er sich zu Verhandlungen bequemen. Diese f\u00fchrten schliesslich zum Frieden von Saint-Julien (1603), in dem die Unabh\u00e4ngigkeit Genfs faktisch anerkannt wurde.\n\nDas Scheitern der E. erregte grosses Aufsehen. Die Genfer und ihre ref. Freunde sahen darin die Hand der Vorsehung. Der Vorfall, von dem das Mus\u00e9e d'art et d'histoire in Genf verschiedene Erinnerungsst\u00fccke zeigt, ist das bekannteste und am meisten gefeierte Ereignis der Genfer Geschichte (schon vom ersten Jahrestag an gab es religi\u00f6se und zivile Gedenkfeiern). Kurze Zeit danach wurde \"C\u00e9 qu'\u00e9 laino\" oder das Lied der E. - die sp\u00e4tere Genfer Hymne - komponiert. H\u00f6hepunkte der allj\u00e4hrl. Erinnerungsfeier sind heutzutage ein hist. Umzug (findet seit 1919 regelm\u00e4ssig statt) und ein beliebter Stadtlauf (seit 1978). Als Symbolfigur der E. nimmt M\u00e8re Royaume, die die Savoyer wohl mit Wurfgegenst\u00e4nden empfangen hat, eine besondere Stellung ein.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Staat, Herrschaft, Politik / Milit\u00e4rische Konflikte / Fr\u00fche Neuzeit", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.035600.036100."}, {"tag": "Epochen / Fr\u00fche Neuzeit / Kriege, Vertr\u00e4ge", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.105400.105900."}], "title": "Escalade", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nLa r\u00e9daction\n\u00dcbersetzung:\nErnst Grell"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 8, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q673107", "wikipedia_page_id": 542392, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673107", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Savoyer", "confidence_score": 0.4153, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008905", "dhsid": "008905", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673107", "itemLabel": "L'Escalade", "dhsid": "008905", "namefr": "Escalade (Gen\u00e8ve)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Escalade_(Gen%C3%A8ve)", "namede": "Escalade de Gen\u00e8ve", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Escalade_de_Gen%C3%A8ve", "nameit": "L'Escalade", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/L%27Escalade", "nameen": "L'Escalade", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/L%27Escalade", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1062856", "instanceofLabel": "comm\u00e9moration", "gndid": "", "wikidata_id": "Q673107"}}], [{"start": 4, "end": 20, "mention": "Vertrag von Lyon", "href": "/de/articles/017192/2006-06-15/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2300960", "itemLabel": "Trait\u00e9 de Lyon", "dhsid": "017192", "namefr": "Trait\u00e9 de Lyon (1601)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Trait%C3%A9_de_Lyon_(1601)", "namede": "Vertrag von Lyon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vertrag_von_Lyon", "nameit": "Trattato di Lione (1601)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Trattato_di_Lione_(1601)", "nameen": "Treaty of Lyon (1601)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Treaty_of_Lyon_(1601)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q131569", "instanceofLabel": "trait\u00e9", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2300960", "wikipedia_page_title": "Vertrag von Lyon"}, {"start": 1215, "end": 1239, "mention": "Frieden von Saint-Julien", "href": "/de/articles/017176/2012-09-11/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2662407", "itemLabel": "trait\u00e9 de Saint-Julien", "dhsid": "017176", "namefr": "Trait\u00e9 de Saint-Julien", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Trait%C3%A9_de_Saint-Julien", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q131569", "instanceofLabel": "trait\u00e9", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2662407", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 4, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2300960", "wikipedia_page_id": 2155705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2300960", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Savoyer", "confidence_score": 0.4153, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017192", "dhsid": "017192", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2300960", "itemLabel": "Trait\u00e9 de Lyon", "dhsid": "017192", "namefr": "Trait\u00e9 de Lyon (1601)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Trait%C3%A9_de_Lyon_(1601)", "namede": "Vertrag von Lyon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vertrag_von_Lyon", "nameit": "Trattato di Lione (1601)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Trattato_di_Lione_(1601)", "nameen": "Treaty of Lyon (1601)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Treaty_of_Lyon_(1601)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q131569", "instanceofLabel": "trait\u00e9", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2300960"}}, {"start": 148, "end": 152, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Savoyer", "confidence_score": 0.4153, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 532, "end": 536, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Savoyer", "confidence_score": 0.4153, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 764, "end": 774, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23391", "wikipedia_page_id": 739718, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23391", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Savoyer", "confidence_score": 0.4153, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 820, "end": 830, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15812886", "wikipedia_page_id": 8123534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15812886", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Savoyer", "confidence_score": 0.4153, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1018, "end": 1025, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14118", "wikipedia_page_id": 76549, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14118", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Savoyer", "confidence_score": 0.4153, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/030192", "dhsid": "030192", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14118", "itemLabel": "Savoie", "dhsid": "030192", "namefr": "Savoie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Savoie", "namede": "Savoyen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Savoyen", "nameit": "Savoia (regione storica)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Savoia_(regione_storica)", "nameen": "Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q572995", "instanceofLabel": "r\u00e9gion naturelle de France", "gndid": "4051850-4", "wikidata_id": "Q14118"}}, {"start": 1088, "end": 1096, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q193391", "wikipedia_page_id": 67060, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q193391", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Savoyer", "confidence_score": 0.4153, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1274, "end": 1279, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11917", "wikipedia_page_id": 61931, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Savoyer", "confidence_score": 0.4153, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007398", "dhsid": "007398", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11917", "itemLabel": "canton de Gen\u00e8ve", "dhsid": "007398", "namefr": "Canton de Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Gen%C3%A8ve", "namede": "Kanton Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Genf", "nameit": "Canton Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Ginevra", "nameen": "Canton of Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4020138-7", "wikidata_id": "Q11917"}}], [{"start": 18, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q673107", "wikipedia_page_id": 542392, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673107", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Savoyer", "confidence_score": 0.4153, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008905", "dhsid": "008905", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673107", "itemLabel": "L'Escalade", "dhsid": "008905", "namefr": "Escalade (Gen\u00e8ve)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Escalade_(Gen%C3%A8ve)", "namede": "Escalade de Gen\u00e8ve", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Escalade_de_Gen%C3%A8ve", "nameit": "L'Escalade", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/L%27Escalade", "nameen": "L'Escalade", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/L%27Escalade", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1062856", "instanceofLabel": "comm\u00e9moration", "gndid": "", "wikidata_id": "Q673107"}}, {"start": 170, "end": 174, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Savoyer", "confidence_score": 0.4153, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 421, "end": 423, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q673107", "wikipedia_page_id": 542392, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673107", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Savoyer", "confidence_score": 0.4153, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008905", "dhsid": "008905", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673107", "itemLabel": "L'Escalade", "dhsid": "008905", "namefr": "Escalade (Gen\u00e8ve)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Escalade_(Gen%C3%A8ve)", "namede": "Escalade de Gen\u00e8ve", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Escalade_de_Gen%C3%A8ve", "nameit": "L'Escalade", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/L%27Escalade", "nameen": "L'Escalade", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/L%27Escalade", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1062856", "instanceofLabel": "comm\u00e9moration", "gndid": "", "wikidata_id": "Q673107"}}, {"start": 637, "end": 639, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q673107", "wikipedia_page_id": 542392, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673107", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Savoyer", "confidence_score": 0.4153, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008905", "dhsid": "008905", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673107", "itemLabel": "L'Escalade", "dhsid": "008905", "namefr": "Escalade (Gen\u00e8ve)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Escalade_(Gen%C3%A8ve)", "namede": "Escalade de Gen\u00e8ve", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Escalade_de_Gen%C3%A8ve", "nameit": "L'Escalade", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/L%27Escalade", "nameen": "L'Escalade", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/L%27Escalade", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1062856", "instanceofLabel": "comm\u00e9moration", "gndid": "", "wikidata_id": "Q673107"}}, {"start": 668, "end": 675, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q200229", "wikipedia_page_id": 621785, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q200229", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Savoyer", "confidence_score": 0.4153, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/019505", "dhsid": "019505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q200229", "itemLabel": "Maison de Savoie", "dhsid": "019505", "namefr": "Maison de Savoie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Maison_de_Savoie", "namede": "Haus Savoyen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Haus_Savoyen", "nameit": "Casa Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Casa_Savoia", "nameen": "House of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/House_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13417114", "instanceofLabel": "maison noble", "gndid": "118808710", "wikidata_id": "Q200229"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "D. Buyssens, C. Walker, La belle E. de 1902, Ausstellungskat. Genf, 2002", "author": ["D. Buyssens, C. Walker"], "tpub": ["La belle E. de 1902, Ausstellungskat. Genf, 2002"]}, {"text": "O. Fatio, B. Nicollier, Comprendre l'E., 2002", "author": ["O. Fatio, B. Nicollier"], "tpub": ["Comprendre l'E., 2002"]}, {"text": "J.-D. Candaux, \u00abL'E. de 1602 en son quatri\u00e8me centenaire\u00bb, in Traverse, 2004, H. 1, 119-129", "author": ["J.-D. Candaux"], "tpub": ["L'E. de 1602 en son quatri\u00e8me centenaire", "Traverse, 2004, H. 1, 119-129"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Escalade"], ["p", "Der Vertrag von Lyon (1601) war f\u00fcr den savoy. Hzg. Karl Emmanuel sehr ung\u00fcnstig ausgefallen. Deshalb beschloss dieser, sich durch die Einnahme von Genf, das er als Untertanenstadt f\u00fcr sich beanspruchte, schadlos zu halten. Die Unternehmung wurde im Geheimen vorbereitet, um eine Provokation des franz. Kg. Heinrich IV. und der ref. Kantone zu vermeiden. In der Nacht vom 11. zum 12. Dez. 1602 (bzw. vom 21. zum 22. Dez. nach dem neuen Kalender) versuchten die von Charles de Simiane, Herrn von Albigny, angef\u00fchrten savoy. Truppen, Genf im Handstreich einzunehmen. Die zwei- bis dreihundert Mann starke Vorhut hatte bereits die Mauer der Corraterie \u00fcberwunden, als Alarm geschlagen wurde. In den folgenden Strassenk\u00e4mpfen gelang es dem Soldaten Isaac Mercier, das Fallgatter des Stadttors Porte Neuve, durch welches der Hauptharst der Angreifer in die Stadt eindringen wollte, herunter zu lassen. Dies f\u00fchrte zum Scheitern des Handstreichs, der rund hundert Tote (unter ihnen 17 Genfer) forderte. Nachdem der Hzg. von Savoyen erst noch versucht hatte, die Herrschaft \u00fcber die Stadt durch diplomat. Man\u00f6ver bei den Bernern an sich zu bringen, musste er sich zu Verhandlungen bequemen. Diese f\u00fchrten schliesslich zum Frieden von Saint-Julien (1603), in dem die Unabh\u00e4ngigkeit Genfs faktisch anerkannt wurde."], ["p", "Das Scheitern der E. erregte grosses Aufsehen. Die Genfer und ihre ref. Freunde sahen darin die Hand der Vorsehung. Der Vorfall, von dem das Mus\u00e9e d'art et d'histoire in Genf verschiedene Erinnerungsst\u00fccke zeigt, ist das bekannteste und am meisten gefeierte Ereignis der Genfer Geschichte (schon vom ersten Jahrestag an gab es religi\u00f6se und zivile Gedenkfeiern). Kurze Zeit danach wurde \"C\u00e9 qu'\u00e9 laino\" oder das Lied der E. - die sp\u00e4tere Genfer Hymne - komponiert. H\u00f6hepunkte der allj\u00e4hrl. Erinnerungsfeier sind heutzutage ein hist. Umzug (findet seit 1919 regelm\u00e4ssig statt) und ein beliebter Stadtlauf (seit 1978). Als Symbolfigur der E. nimmt M\u00e8re Royaume, die die Savoyer wohl mit Wurfgegenst\u00e4nden empfangen hat, eine besondere Stellung ein."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673107", "itemLabel": "L'Escalade", "dhsid": "008905", "namefr": "Escalade (Gen\u00e8ve)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Escalade_(Gen%C3%A8ve)", "namede": "Escalade de Gen\u00e8ve", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Escalade_de_Gen%C3%A8ve", "nameit": "L'Escalade", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/L%27Escalade", "nameen": "L'Escalade", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/L%27Escalade", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1062856", "instanceofLabel": "comm\u00e9moration", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673107", "wikipedia_page_title": "Escalade de Gen\u00e8ve", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "E", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/008905/2009-11-26"}