{"search_result_name": "B\u00fcsser-Villinger, Marie", "language": "de", "id": "009281", "version": "2005-02-16", "_text": "Marie B\u00fcsser-Villinger\n\n4.4.1860 Geisingen (Baden, D), 27.2.1946 Schwanden (GL), kath., von Seewangen und Mettenberg (beide Baden, D). \u200b1) Heinrich Villinger, Erdarbeiter, 2) Joseph B\u00fcsser, Witwer mit vierzehn Kindern. B. kam als junge Frau nach Z\u00fcrich, wo sie als Vorarbeiterin in einem Textilbetrieb die Arbeiterinnen organisierte. Im Schweiz. Arbeiterinnenverband war sie neben Verena Conzett eine der f\u00fchrenden Frauen, 1891 erste Sekret\u00e4rin. 1898 wurde sie als erste Frau ins Bundeskomitee des SGB gew\u00e4hlt. Auch nach dem Umzug 1909 ins Glarnerland (Schwanden) blieb sie in der Arbeiterbewegung aktiv.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Wirtschaft und Beruf / Organisierte Interessen / Gewerkschaften", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131800.132200."}, {"tag": "Soziale Bewegungen / Arbeiterbewegung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144500."}, {"tag": "Soziale Bewegungen / Frauenbewegung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144700."}], "title": "Marie B\u00fcsser-Villinger", "given_name": "Marie", "family_name": "B\u00fcsser-Villinger", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nAnnette Frei Berthoud"], "text_links": [[], [{"start": 41, "end": 50, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q659947", "wikipedia_page_id": 467523, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q659947", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Arbeiterbewegung", "confidence_score": 0.704, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000784", "dhsid": "000784", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q659947", "itemLabel": "Schwanden", "dhsid": "000784", "namefr": "Schwanden (Glaris)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Schwanden_(Glaris)", "namede": "Schwanden GL", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schwanden_GL", "nameit": "Schwanden (Glarona Sud)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Schwanden_(Glarona_Sud)", "nameen": "Schwanden, Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schwanden,_Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "", "wikidata_id": "Q659947"}}, {"start": 222, "end": 228, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Arbeiterbewegung", "confidence_score": 0.704, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 313, "end": 320, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Arbeiterbewegung", "confidence_score": 0.704, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 357, "end": 371, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2515240", "wikipedia_page_id": 448926, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2515240", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Arbeiterbewegung", "confidence_score": 0.704, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009285", "dhsid": "009285", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2515240", "itemLabel": "Verena Conzett", "dhsid": "009285", "namefr": "Verena Conzett-Knecht", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Verena_Conzett-Knecht", "namede": "Verena Conzett-Knecht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Verena_Conzett-Knecht", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "114111316", "wikidata_id": "Q2515240"}}, {"start": 516, "end": 527, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11922", "wikipedia_page_id": 1911, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Arbeiterbewegung", "confidence_score": 0.704, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007374", "dhsid": "007374", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "itemLabel": "canton de Glaris", "dhsid": "007374", "namefr": "Canton de Glaris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Glaris", "namede": "Kanton Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Glarus", "nameit": "Canton Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Glarona", "nameen": "Canton of Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021141-1", "wikidata_id": "Q11922"}}, {"start": 529, "end": 538, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q659947", "wikipedia_page_id": 467523, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q659947", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Arbeiterbewegung", "confidence_score": 0.704, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000784", "dhsid": "000784", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q659947", "itemLabel": "Schwanden", "dhsid": "000784", "namefr": "Schwanden (Glaris)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Schwanden_(Glaris)", "namede": "Schwanden GL", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schwanden_GL", "nameit": "Schwanden (Glarona Sud)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Schwanden_(Glarona_Sud)", "nameen": "Schwanden, Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schwanden,_Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "", "wikidata_id": "Q659947"}}, {"start": 557, "end": 573, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q208701", "wikipedia_page_id": 356150, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q208701", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Arbeiterbewegung", "confidence_score": 0.704, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "C. Ragaz, Die Frau in der schweiz. Gewerkschaftsbewegung, 1933", "author": ["C. Ragaz"], "tpub": ["Die Frau in der schweiz. Gewerkschaftsbewegung, 1933"]}, {"text": "Die Frau in Leben und Arbeit 5, 1940", "tpub": ["Die Frau in Leben und Arbeit 5, 1940"]}]}, "metagrid_id": "9281", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/105001961X"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308192769"}], "bref": [{"title": "Variante(n)", "text": "Marie B\u00fcsser (Ehename)\nMarie Villinger (Ehename)"}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 4.4.1860\n   \u271d\ufe0e 27.2.1946\n1860-04-041946-02-27", "birth_date": "1860-04-04", "death_date": "1946-02-27"}], "birth_date": "1860-04-04", "death_date": "1946-02-27", "text_blocks": [["h1", "Marie B\u00fcsser-Villinger"], ["p", "4.4.1860 Geisingen (Baden, D), 27.2.1946 Schwanden (GL), kath., von Seewangen und Mettenberg (beide Baden, D). \u200b1) Heinrich Villinger, Erdarbeiter, 2) Joseph B\u00fcsser, Witwer mit vierzehn Kindern. B. kam als junge Frau nach Z\u00fcrich, wo sie als Vorarbeiterin in einem Textilbetrieb die Arbeiterinnen organisierte. Im Schweiz. Arbeiterinnenverband war sie neben Verena Conzett eine der f\u00fchrenden Frauen, 1891 erste Sekret\u00e4rin. 1898 wurde sie als erste Frau ins Bundeskomitee des SGB gew\u00e4hlt. Auch nach dem Umzug 1909 ins Glarnerland (Schwanden) blieb sie in der Arbeiterbewegung aktiv."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1897510", "itemLabel": "Marie Villinger", "dhsid": "009281", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Marie Villinger", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Marie_Villinger", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "105001961X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1897510", "wikipedia_page_title": "Marie Villinger", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/009281/2005-02-16"}