{"search_result_name": "Coradi-Stahl, Emma", "language": "de", "id": "009286", "version": "2019-10-29", "_text": "Emma Coradi-Stahl\n\n9.11.1846 Sonnenberg (Hefenhofen), 8.4.1912 Z\u00fcrich, reformiert, von Oberneunforn. Tochter des Jakob Stahl, Lehrers, und der Karoline geborene\u00a0Schoop. \u221e 1868 Adam Coradi, Sekundarlehrer und Verleger. Emma Stahl\u00a0wuchs in Dozwil auf, erhielt eine Ausbildung in weiblichen\u00a0Handarbeiten und lernte in Neuenburg Franz\u00f6sisch. Nachdem sie einige Zeit mit Heimarbeit zum Familienunterhalt beigetragen hatte, er\u00f6ffnete sie 1874 ein Broderiegesch\u00e4ft in Aarau. 1885 schloss sie sich dem Schweizerischen\u00a0Frauen-Verband an und wurde in den leitenden Ausschuss gew\u00e4hlt. Im gleichen Jahr rief sie den Gemeinn\u00fctzigen Frauenverein Aarau ins Leben. 1888 geh\u00f6rte Coradi-Stahl zu den Gr\u00fcnderinnen des Schweizerischen\u00a0Gemeinn\u00fctzigen Frauenvereins. Sie war lange Mitglied im Zentralvorstand und amtierte 1908-1912 als Zentralpr\u00e4sidentin, nachdem sie 1903-1908 die Sektion Z\u00fcrich geleitet hatte. In ihrer Vereinst\u00e4tigkeit konzentrierte sie sich auf die F\u00f6rderung der beruflichen und hauswirtschaftlichen Frauenbildung\u00a0(Berufsbildung, Hauswirtschaft). Sie unterst\u00fctzte den Aufbau von Haushaltungsschulen und war an der Planung der Pflegerinnenschule in Z\u00fcrich beteiligt. 1892 referierte sie als Expertin f\u00fcr Handarbeitsfragen an der Gewerbeausstellung in Basel und forderte von Bund und Kantonen finanzielle Unterst\u00fctzung f\u00fcr die M\u00e4dchenfortbildung (M\u00e4dchenerziehung). 1896 ernannte der Bundesrat Coradi-Stahl zur eidgen\u00f6ssischen\u00a0Expertin f\u00fcr das gewerbliche\u00a0und hauswirtschaftliche\u00a0Bildungswesen. Sie beaufsichtigte in dieser Funktion die subventionierten M\u00e4dchenfortbildungsschulen und besuchte Fachkongresse im Ausland. Emma Coradi-Stahl verfasste mehrere beliebte Werke \u00fcber die Haushaltungsf\u00fchrung und redigierte bis an ihr Lebensende die von ihr 1893 gegr\u00fcndete\u00a0Zeitschrift Schweizer Frauenheim.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Soziale Bewegungen / Frauenbewegung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144700."}], "title": "Emma Coradi-Stahl", "given_name": "Emma", "family_name": "Coradi-Stahl", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nRegula Ludi"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q27862845", "wikipedia_page_id": 9990815, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q27862845", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emma Coradi-Stahl", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009286", "dhsid": "009286", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q27862845", "itemLabel": "Emma Coradi-Stahl", "dhsid": "009286", "namefr": "Emma Coradi-Stahl", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emma_Coradi-Stahl", "namede": "Emma Coradi-Stahl", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emma_Coradi-Stahl", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Emma Coradi-Stahl", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emma_Coradi-Stahl", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "108932703X", "wikidata_id": "Q27862845"}}], [{"start": 680, "end": 724, "mention": "Schweizerischen\u00a0Gemeinn\u00fctzigen Frauenvereins", "href": "/de/articles/016502/2021-02-04/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 995, "end": 1008, "mention": "Berufsbildung", "href": "/de/articles/013911/2012-08-24/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4005871-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4069342-9"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6869278", "itemLabel": "enseignement professionnel", "dhsid": "013911", "namefr": "Enseignement professionnel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Enseignement_professionnel", "namede": "Berufsbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsbildung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Vocational education", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vocational_education", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8434", "itemLabel": "\u00e9ducation", "dhsid": "013911", "namefr": "\u00c9ducation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89ducation", "namede": "Ausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ausbildung", "nameit": "Educazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Educazione", "nameen": "Education", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Education", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2465832", "instanceofLabel": "discipline scientifique", "gndid": "4006650-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8434", "itemLabel": "\u00e9ducation", "dhsid": "013911", "namefr": "\u00c9ducation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89ducation", "namede": "Ausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ausbildung", "nameit": "Educazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Educazione", "nameen": "Education", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Education", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4006650-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828816", "itemLabel": "Loi f\u00e9d\u00e9rale sur la formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Berufsbildungsgesetz (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsbildungsgesetz_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1006074", "instanceofLabel": "loi f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "wikipedia_page_title": "Berufsausbildung"}, {"start": 1010, "end": 1024, "mention": "Hauswirtschaft", "href": "/de/articles/016097/2007-11-29/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1325, "end": 1341, "mention": "M\u00e4dchenerziehung", "href": "/de/articles/048195/2006-11-09/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15675634", "itemLabel": "\u00e9ducation des filles", "dhsid": "048195", "namefr": "Femmes et \u00e9ducation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Femmes_et_%C3%A9ducation", "namede": "Frauenbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frauenbildung", "nameit": "Istruzione femminile", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Istruzione_femminile", "nameen": "Female education", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Female_education", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q20136634", "instanceofLabel": "article de synth\u00e8se de Wikip\u00e9dia", "gndid": "4018214-9"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15675634", "wikipedia_page_title": "Frauenbildung"}, {"start": 22, "end": 32, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66405", "wikipedia_page_id": 703424, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66405", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emma Coradi-Stahl", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001856", "dhsid": "001856", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66405", "itemLabel": "Hefenhofen", "dhsid": "001856", "namefr": "Hefenhofen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hefenhofen", "namede": "Hefenhofen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hefenhofen", "nameit": "Hefenhofen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Hefenhofen", "nameen": "Hefenhofen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hefenhofen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4712478-7", "wikidata_id": "Q66405"}}, {"start": 44, "end": 50, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emma Coradi-Stahl", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 52, "end": 62, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49830", "wikipedia_page_id": 12177, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49830", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emma Coradi-Stahl", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 68, "end": 80, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15837280", "wikipedia_page_id": 2270246, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15837280", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emma Coradi-Stahl", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001910", "dhsid": "001910", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15837280", "itemLabel": "Oberneunforn", "dhsid": "001910", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Oberneunforn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oberneunforn", "nameit": "Oberneunforn", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Oberneunforn", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4691656-8", "wikidata_id": "Q15837280"}}, {"start": 100, "end": 105, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11427", "wikipedia_page_id": 13628, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11427", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emma Coradi-Stahl", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 162, "end": 168, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q57306316", "wikipedia_page_id": 3190128, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q57306316", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emma Coradi-Stahl", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/023789", "dhsid": "023789", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q57306316", "itemLabel": "Q57306316", "dhsid": "023789", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Corrodi", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Corrodi", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": "", "wikidata_id": "Q57306316"}}, {"start": 170, "end": 184, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1314860", "wikipedia_page_id": 219777, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1314860", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emma Coradi-Stahl", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 204, "end": 209, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11427", "wikipedia_page_id": 13628, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11427", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emma Coradi-Stahl", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 219, "end": 225, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65407", "wikipedia_page_id": 708852, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65407", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emma Coradi-Stahl", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001854", "dhsid": "001854", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65407", "itemLabel": "Dozwil", "dhsid": "001854", "namefr": "Dozwil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dozwil", "namede": "Dozwil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Dozwil", "nameit": "Dozwil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dozwil", "nameen": "Dozwil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Dozwil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4361796-7", "wikidata_id": "Q65407"}}, {"start": 347, "end": 357, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q352996", "wikipedia_page_id": 161708, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q352996", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emma Coradi-Stahl", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 362, "end": 379, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1415782", "wikipedia_page_id": 169559, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1415782", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emma Coradi-Stahl", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 442, "end": 447, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14274", "wikipedia_page_id": 28565, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14274", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emma Coradi-Stahl", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001620", "dhsid": "001620", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14274", "itemLabel": "Aarau", "dhsid": "001620", "namefr": "Aarau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aarau", "namede": "Aarau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aarau", "nameit": "Aarau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Aarau", "nameen": "Aarau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aarau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4000018-7", "wikidata_id": "Q14274"}}, {"start": 585, "end": 612, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2256627", "wikipedia_page_id": 447969, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256627", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emma Coradi-Stahl", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 613, "end": 618, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14274", "wikipedia_page_id": 28565, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14274", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emma Coradi-Stahl", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001620", "dhsid": "001620", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14274", "itemLabel": "Aarau", "dhsid": "001620", "namefr": "Aarau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aarau", "namede": "Aarau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aarau", "nameit": "Aarau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Aarau", "nameen": "Aarau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aarau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4000018-7", "wikidata_id": "Q14274"}}, {"start": 643, "end": 655, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q27862845", "wikipedia_page_id": 9990815, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q27862845", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emma Coradi-Stahl", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009286", "dhsid": "009286", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q27862845", "itemLabel": "Emma Coradi-Stahl", "dhsid": "009286", "namefr": "Emma Coradi-Stahl", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emma_Coradi-Stahl", "namede": "Emma Coradi-Stahl", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emma_Coradi-Stahl", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Emma Coradi-Stahl", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emma_Coradi-Stahl", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "108932703X", "wikidata_id": "Q27862845"}}, {"start": 680, "end": 724, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2256627", "wikipedia_page_id": 447969, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256627", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emma Coradi-Stahl", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 849, "end": 855, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emma Coradi-Stahl", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 980, "end": 993, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15675634", "wikipedia_page_id": 209631, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15675634", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emma Coradi-Stahl", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/048195", "dhsid": "048195", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15675634", "itemLabel": "\u00e9ducation des filles", "dhsid": "048195", "namefr": "Femmes et \u00e9ducation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Femmes_et_%C3%A9ducation", "namede": "Frauenbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frauenbildung", "nameit": "Istruzione femminile", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Istruzione_femminile", "nameen": "Female education", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Female_education", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q20136634", "instanceofLabel": "article de synth\u00e8se de Wikip\u00e9dia", "gndid": "4018214-9", "wikidata_id": "Q15675634"}}, {"start": 995, "end": 1008, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6869278", "wikipedia_page_id": 1184726, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6869278", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emma Coradi-Stahl", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013911", "dhsid": "013911", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6869278", "itemLabel": "enseignement professionnel", "dhsid": "013911", "namefr": "Enseignement professionnel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Enseignement_professionnel", "namede": "Berufsbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsbildung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Vocational education", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vocational_education", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q6869278"}}, {"start": 1010, "end": 1024, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7884093", "wikipedia_page_id": 524071, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7884093", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emma Coradi-Stahl", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1059, "end": 1078, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23787374", "wikipedia_page_id": 9367823, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23787374", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emma Coradi-Stahl", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1128, "end": 1134, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emma Coradi-Stahl", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 1230, "end": 1235, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emma Coradi-Stahl", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 1271, "end": 1296, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10346136", "wikipedia_page_id": 145091, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10346136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emma Coradi-Stahl", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1325, "end": 1341, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1957171", "wikipedia_page_id": 6613071, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1957171", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emma Coradi-Stahl", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1372, "end": 1384, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q27862845", "wikipedia_page_id": 9990815, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q27862845", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emma Coradi-Stahl", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009286", "dhsid": "009286", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q27862845", "itemLabel": "Emma Coradi-Stahl", "dhsid": "009286", "namefr": "Emma Coradi-Stahl", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emma_Coradi-Stahl", "namede": "Emma Coradi-Stahl", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emma_Coradi-Stahl", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Emma Coradi-Stahl", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emma_Coradi-Stahl", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "108932703X", "wikidata_id": "Q27862845"}}, {"start": 1458, "end": 1471, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q446760", "wikipedia_page_id": 813305, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q446760", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emma Coradi-Stahl", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1572, "end": 1585, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q625994", "wikipedia_page_id": 62979, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q625994", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emma Coradi-Stahl", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1598, "end": 1615, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q27862845", "wikipedia_page_id": 9990815, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q27862845", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emma Coradi-Stahl", "confidence_score": 0.9887, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009286", "dhsid": "009286", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q27862845", "itemLabel": "Emma Coradi-Stahl", "dhsid": "009286", "namefr": "Emma Coradi-Stahl", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emma_Coradi-Stahl", "namede": "Emma Coradi-Stahl", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emma_Coradi-Stahl", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Emma Coradi-Stahl", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emma_Coradi-Stahl", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "108932703X", "wikidata_id": "Q27862845"}}]], "sources": {"Werke": [{"text": "Coradi-Stahl, Emma: \u00dcber berufliche\u00a0und hauswirtschaftliche\u00a0Ausbildung der weiblichen\u00a0Jugend in verschiedenen\u00a0L\u00e4ndern, 1901.", "tpub": ["Coradi-Stahl, Emma: \u00dcber berufliche\u00a0und hauswirtschaftliche\u00a0Ausbildung der weiblichen\u00a0Jugend in verschiedenen\u00a0L\u00e4ndern, 1901."], "journal": ["\u00dcber berufliche\u00a0und hauswirtschaftliche\u00a0Ausbildung der weiblichen\u00a0Jugend in verschiedenen\u00a0L\u00e4ndern"]}, {"text": "Coradi-Stahl, Emma: Wie Gritli haushalten lernt. Anleitung zur F\u00fchrung eines b\u00fcrgerlichen Haushalts in zehn Kapiteln, 1902.", "tpub": ["Coradi-Stahl, Emma: Wie Gritli haushalten lernt. Anleitung zur F\u00fchrung eines b\u00fcrgerlichen Haushalts in zehn Kapiteln, 1902."], "journal": [": Wie Gritli haushalten lernt. Anleitung zur F\u00fchrung eines b\u00fcrgerlichen Haushalts in zehn Kapiteln"]}, {"text": "Coradi-Stahl, Emma: Gritli in der K\u00fcche. Teil 2 von Wie Gritli haushalten lernt, 1904.", "tpub": ["Coradi-Stahl, Emma: Gritli in der K\u00fcche. Teil 2 von Wie Gritli haushalten lernt, 1904."], "journal": [": Gritli in der K\u00fcche. Teil 2 von Wie Gritli haushalten lernt"]}], "Literatur": [{"text": "Neue Z\u00fcrcher Zeitung, 11.4.1912 (Nachruf).", "tpub": ["Neue Z\u00fcrcher Zeitung", ", 11.4.1912 (Nachruf)."], "journal": ["Neue Z\u00fcrcher Zeitung"]}, {"text": "Schweizer Frauenheim, 20.4.1912 (Nachruf).", "tpub": ["Schweizer Frauenheim", ", 20.4.1912 (Nachruf)."], "journal": ["Schweizer Frauenheim"]}, {"text": "Frauenbestrebungen, 1.5.1912 (Nachruf).", "tpub": ["Frauenbestrebungen", ", 1.5.1912 (Nachruf)."], "journal": ["Frauenbestrebungen"]}, {"text": "Huggenberg, Frieda Maria: Frauen dienen der Heimat. Drei soziale Frauenleben, 1939, S. 63-90.", "author": ["Huggenberg"], "tpub": ["Frauen dienen der Heimat. Drei soziale Frauenleben", ", 1939, S. 63-90."], "journal": ["Frauen dienen der Heimat. Drei soziale Frauenleben"]}]}, "metagrid_id": "9286", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=56133", "short_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert", "long_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/105187224"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/47219444"}], "bref": [{"title": "Variante(n)", "text": "Emma Coradi (Ehename)\nEmma Stahl (Taufname)"}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 9.11.1846\n   \u271d\ufe0e 8.4.1912\n1846-11-091912-04-08", "birth_date": "1846-11-09", "death_date": "1912-04-08"}], "birth_date": "1846-11-09", "death_date": "1912-04-08", "text_blocks": [["h1", "Emma Coradi-Stahl"], ["p", "9.11.1846 Sonnenberg (Hefenhofen), 8.4.1912 Z\u00fcrich, reformiert, von Oberneunforn. Tochter des Jakob Stahl, Lehrers, und der Karoline geborene\u00a0Schoop. \u221e 1868 Adam Coradi, Sekundarlehrer und Verleger. Emma Stahl\u00a0wuchs in Dozwil auf, erhielt eine Ausbildung in weiblichen\u00a0Handarbeiten und lernte in Neuenburg Franz\u00f6sisch. Nachdem sie einige Zeit mit Heimarbeit zum Familienunterhalt beigetragen hatte, er\u00f6ffnete sie 1874 ein Broderiegesch\u00e4ft in Aarau. 1885 schloss sie sich dem Schweizerischen\u00a0Frauen-Verband an und wurde in den leitenden Ausschuss gew\u00e4hlt. Im gleichen Jahr rief sie den Gemeinn\u00fctzigen Frauenverein Aarau ins Leben. 1888 geh\u00f6rte Coradi-Stahl zu den Gr\u00fcnderinnen des Schweizerischen\u00a0Gemeinn\u00fctzigen Frauenvereins. Sie war lange Mitglied im Zentralvorstand und amtierte 1908-1912 als Zentralpr\u00e4sidentin, nachdem sie 1903-1908 die Sektion Z\u00fcrich geleitet hatte. In ihrer Vereinst\u00e4tigkeit konzentrierte sie sich auf die F\u00f6rderung der beruflichen und hauswirtschaftlichen Frauenbildung\u00a0(Berufsbildung, Hauswirtschaft). Sie unterst\u00fctzte den Aufbau von Haushaltungsschulen und war an der Planung der Pflegerinnenschule in Z\u00fcrich beteiligt. 1892 referierte sie als Expertin f\u00fcr Handarbeitsfragen an der Gewerbeausstellung in Basel und forderte von Bund und Kantonen finanzielle Unterst\u00fctzung f\u00fcr die M\u00e4dchenfortbildung (M\u00e4dchenerziehung). 1896 ernannte der Bundesrat Coradi-Stahl zur eidgen\u00f6ssischen\u00a0Expertin f\u00fcr das gewerbliche\u00a0und hauswirtschaftliche\u00a0Bildungswesen. Sie beaufsichtigte in dieser Funktion die subventionierten M\u00e4dchenfortbildungsschulen und besuchte Fachkongresse im Ausland. Emma Coradi-Stahl verfasste mehrere beliebte Werke \u00fcber die Haushaltungsf\u00fchrung und redigierte bis an ihr Lebensende die von ihr 1893 gegr\u00fcndete\u00a0Zeitschrift Schweizer Frauenheim."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q27862845", "itemLabel": "Emma Coradi-Stahl", "dhsid": "009286", "namefr": "Emma Coradi-Stahl", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emma_Coradi-Stahl", "namede": "Emma Coradi-Stahl", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emma_Coradi-Stahl", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Emma Coradi-Stahl", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emma_Coradi-Stahl", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "108932703X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q27862845", "wikipedia_page_title": "Emma Coradi-Stahl", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/009286/2019-10-29"}