{"search_result_name": "Gutzwiller-Meyer, Emilie", "language": "de", "id": "009325", "version": "2013-12-12", "_text": "Emilie Gutzwiller-Meyer\n\n7.7.1868 Basel, 4.10.1929 Basel, kath., von Basel. Tochter des Casimir Meyer, Kaufmanns, und der Marie geb. Vogel. 1888 Carl Gutzwiller, Bankier und Grossrat. F\u00fcnf Kinder. T\u00f6chterschule in Basel, Pensionat in Freiburg. Karitative T\u00e4tigkeit zusammen mit ihrem Mann, Pr\u00e4s. des Basler M\u00e4dchenschutzvereins. 1912-21 erste Pr\u00e4s. des Schweiz. Kath. Frauenbundes (SKF), 1921-24 in dessen leitendem Ausschuss, 1912-18 Pr\u00e4s. des Kath. Frauenbundes Baselstadt. Gewinnende Vertreterin des SKF in seiner ersten Wachstumsphase, Er\u00f6ffnung mehrerer Frauenschulen, Erholungs- und F\u00fcrsorgeheime, gezielte Medienarbeit zur Erhaltung kath. Moralvorstellungen. R\u00fccktritt aufgrund der erschwerten Zusammenarbeit mit dem nach Luzern verlegten Sekretariat und aus R\u00fccksicht auf die Familie.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Soziale Bewegungen / Frauenbewegung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144700."}], "title": "Emilie Gutzwiller-Meyer", "given_name": "Emilie", "family_name": "Gutzwiller-Meyer", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nChrista Mutter"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q20676053", "wikipedia_page_id": 8906391, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q20676053", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009325", "dhsid": "009325", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q20676053", "itemLabel": "Emilie Gutzwiller-Meyer", "dhsid": "009325", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Emilie Gutzwiller-Meyer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emilie_Gutzwiller-Meyer", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1048339238", "wikidata_id": "Q20676053"}}], [{"start": 9, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 16, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39634472", "wikipedia_page_id": 10041284, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39634472", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 26, "end": 31, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 44, "end": 49, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 108, "end": 113, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5113", "wikipedia_page_id": 117651, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5113", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 120, "end": 135, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q20676047", "wikipedia_page_id": 8906414, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q20676047", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 137, "end": 144, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q806798", "wikipedia_page_id": 252644, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q806798", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 149, "end": 157, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 766792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 189, "end": 194, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 219, "end": 229, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q456673", "wikipedia_page_id": 690219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q456673", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 328, "end": 335, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 704, "end": 710, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "E. Ueberschlag, Frau Emilie Gutzwiller-Meyer, Diplomarbeit schweiz. sozial-caritative Frauenschule Luzern, 1935", "author": ["E. Ueberschlag"], "tpub": ["Frau Emilie Gutzwiller-Meyer, Diplomarbeit schweiz. sozial-caritative Frauenschule Luzern, 1935"]}, {"text": "Die Schweizerin, 1952, Nr. 7, 230-232", "tpub": ["Die Schweizerin, 1952, Nr. 7, 230-232"]}, {"text": "C. Mutter, Frauenbild und polit. Bewusstsein im Schweiz. Kath. Frauenbund, Liz. Freiburg, 1987", "author": ["C. Mutter"], "tpub": ["Frauenbild und polit. Bewusstsein im Schweiz. Kath. Frauenbund, Liz. Freiburg, 1987"]}]}, "metagrid_id": "9325", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1048339238"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/307289442"}], "bref": [{"title": "Variante(n)", "text": "Emilie Gutzwiller (Ehename)\nEmilie Meyer (Taufname)"}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 7.7.1868\n   \u271d\ufe0e 4.10.1929\n1868-07-071929-10-04", "birth_date": "1868-07-07", "death_date": "1929-10-04"}], "birth_date": "1868-07-07", "death_date": "1929-10-04", "text_blocks": [["h1", "Emilie Gutzwiller-Meyer"], ["p", "7.7.1868 Basel, 4.10.1929 Basel, kath., von Basel. Tochter des Casimir Meyer, Kaufmanns, und der Marie geb. Vogel. 1888 Carl Gutzwiller, Bankier und Grossrat. F\u00fcnf Kinder. T\u00f6chterschule in Basel, Pensionat in Freiburg. Karitative T\u00e4tigkeit zusammen mit ihrem Mann, Pr\u00e4s. des Basler M\u00e4dchenschutzvereins. 1912-21 erste Pr\u00e4s. des Schweiz. Kath. Frauenbundes (SKF), 1921-24 in dessen leitendem Ausschuss, 1912-18 Pr\u00e4s. des Kath. Frauenbundes Baselstadt. Gewinnende Vertreterin des SKF in seiner ersten Wachstumsphase, Er\u00f6ffnung mehrerer Frauenschulen, Erholungs- und F\u00fcrsorgeheime, gezielte Medienarbeit zur Erhaltung kath. Moralvorstellungen. R\u00fccktritt aufgrund der erschwerten Zusammenarbeit mit dem nach Luzern verlegten Sekretariat und aus R\u00fccksicht auf die Familie."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q20676053", "itemLabel": "Emilie Gutzwiller-Meyer", "dhsid": "009325", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Emilie Gutzwiller-Meyer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emilie_Gutzwiller-Meyer", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1048339238"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q20676053", "wikipedia_page_title": "Emilie Gutzwiller-Meyer", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/009325/2013-12-12"}