{"search_result_name": "Lasserre, Emilie", "language": "de", "id": "009347", "version": "2007-11-23", "_text": "Emilie Lasserre\n\n3.12.1849 Genf, 26.7.1927 Genf, ref., von Genf. Tochter des Henri, Anwalts, und der Pernette-Elisabeth geb. Lombard. Ledig. L. wuchs in wohlhabendem Elternhaus auf und lebte nach dem Tod der Eltern von Renteneink\u00fcnften. Sie war eine \u00fcberzeugte Feministin, eng befreundet mit Emma Pieczynska, und hatte eine krit. Einstellung zur Ehe. 1891 beteiligte sie sich an der Gr\u00fcndung der Union des femmes de Gen\u00e8ve, einer der fr\u00fchen fortschrittl. Frauenorganisationen und war 1891-94 deren Vizepr\u00e4s. sowie 1894-98 deren Pr\u00e4sidentin. Nach einigen zus\u00e4tzl. Jahren Vorstandst\u00e4tigkeit zog sie sich aus gesundheitl. Gr\u00fcnden von den Vereinsaktivit\u00e4ten zur\u00fcck. L. war auch eine begabte Pianistin und komponierte Lieder.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Soziale Bewegungen / Frauenbewegung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144700."}], "title": "Emilie Lasserre", "given_name": "Emilie", "family_name": "Lasserre", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nRegula Ludi"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Union des femmes de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0.9805, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 26, "end": 30, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Union des femmes de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0.9805, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 42, "end": 46, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Union des femmes de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0.9805, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 244, "end": 254, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7252", "wikipedia_page_id": 12215, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Union des femmes de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0.9805, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017427", "dhsid": "017427", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "itemLabel": "f\u00e9minisme", "dhsid": "017427", "namefr": "F\u00e9minisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9minisme", "namede": "Feminismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feminismus", "nameit": "Femminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Femminismo", "nameen": "Feminism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feminism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q26256810", "instanceofLabel": "sujet", "gndid": "4222126-2", "wikidata_id": "Q7252"}}, {"start": 275, "end": 290, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q120223", "wikipedia_page_id": 458889, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q120223", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Union des femmes de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0.9805, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009057", "dhsid": "009057", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q120223", "itemLabel": "Emma Pieczynska-Reichenbach", "dhsid": "009057", "namefr": "Emma Pieczynska-Reichenbach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emma_Pieczynska-Reichenbach", "namede": "Emma Pieczynska-Reichenbach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emma_Pieczynska-Reichenbach", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Emma Pieczynska-Reichenbach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emma_Pieczynska-Reichenbach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119057298", "wikidata_id": "Q120223"}}, {"start": 379, "end": 405, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2494746", "wikipedia_page_id": 448971, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2494746", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Union des femmes de Gen\u00e8ve", "confidence_score": 0.9805, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Le Mouvement f\u00e9ministe, 9.9.1927", "tpub": ["Le Mouvement f\u00e9ministe, 9.9.1927"]}, {"text": "C. Lasserre, Chronique de la famille L. du Rouergue puis de Gen\u00e8ve (1599-1989), 1989, 183-185", "author": ["C. Lasserre"], "tpub": ["Chronique de la famille L. du Rouergue puis de Gen\u00e8ve (1599-1989), 1989, 183-185"]}]}, "metagrid_id": "9347", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1050230140"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308196227"}], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Lasserre", "link": ["/articles/028307/2009-03-12/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 3.12.1849\n   \u271d\ufe0e 26.7.1927\n1849-12-031927-07-26", "birth_date": "1849-12-03", "death_date": "1927-07-26"}], "birth_date": "1849-12-03", "death_date": "1927-07-26", "text_blocks": [["h1", "Emilie Lasserre"], ["p", "3.12.1849 Genf, 26.7.1927 Genf, ref., von Genf. Tochter des Henri, Anwalts, und der Pernette-Elisabeth geb. Lombard. Ledig. L. wuchs in wohlhabendem Elternhaus auf und lebte nach dem Tod der Eltern von Renteneink\u00fcnften. Sie war eine \u00fcberzeugte Feministin, eng befreundet mit Emma Pieczynska, und hatte eine krit. Einstellung zur Ehe. 1891 beteiligte sie sich an der Gr\u00fcndung der Union des femmes de Gen\u00e8ve, einer der fr\u00fchen fortschrittl. Frauenorganisationen und war 1891-94 deren Vizepr\u00e4s. sowie 1894-98 deren Pr\u00e4sidentin. Nach einigen zus\u00e4tzl. Jahren Vorstandst\u00e4tigkeit zog sie sich aus gesundheitl. Gr\u00fcnden von den Vereinsaktivit\u00e4ten zur\u00fcck. L. war auch eine begabte Pianistin und komponierte Lieder."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322651", "itemLabel": "Emilie Lasserre", "dhsid": "009347", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Emilie Lasserre", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emilie_Lasserre", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1050230140"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322651", "wikipedia_page_title": "Emilie Lasserre", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "L", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/009347/2007-11-23"}