{"search_result_name": "Montenach, Suzanne de", "language": "de", "id": "009357", "version": "2008-11-26", "_text": "Suzanne de Montenach\n\n26.5.1867 Paris, 21.6.1957 Freiburg, kath., von Freiburg. Tochter des L\u00e9on-Paul Galichon, Pariser Bankiers, und der Ad\u00e9laide Marie C\u00e9cile geb. Sargenton. 1891 Georges de M. (->). Baronin. Mit ihrem Mann gr\u00fcndete M. 1897 den Internat. Kath. M\u00e4dchenschutzverein (Vizepr\u00e4s., 1912-15 auch Generalsekr.). 1896-1957 Zentralpr\u00e4s. des Schweiz. M\u00e4dchenschutzvereins. Mitgr\u00fcnderin und 1912-50 Vizepr\u00e4s. des Schweiz. Kath. Frauenbunds (SKF). M. vertrat den SKF bei internat. Tagungen, pflegte aber wenig Kontakte zur Schweizer Zentrale.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religion (Katholizismus)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.138400."}, {"tag": "Soziale Bewegungen / Frauenbewegung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144700."}], "title": "Suzanne de Montenach", "given_name": "Suzanne de", "family_name": "Montenach", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nChrista Mutter"], "text_links": [[], [{"start": 174, "end": 176, "mention": "->", "href": "/de/articles/003936/2008-12-01/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 10, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 11446, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "internat", "confidence_score": 0.7645, "domains": ["Biology", "Administration", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 224, "end": 232, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q269770", "wikipedia_page_id": 86900, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q269770", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "internat", "confidence_score": 0.7645, "domains": ["Biology", "Administration", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 327, "end": 334, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "internat", "confidence_score": 0.7645, "domains": ["Biology", "Administration", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 397, "end": 404, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "internat", "confidence_score": 0.7645, "domains": ["Biology", "Administration", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 425, "end": 428, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q52846", "wikipedia_page_id": 378675, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52846", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "internat", "confidence_score": 0.7645, "domains": ["Biology", "Administration", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 446, "end": 449, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q52846", "wikipedia_page_id": 378675, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52846", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "internat", "confidence_score": 0.7645, "domains": ["Biology", "Administration", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 454, "end": 462, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q269770", "wikipedia_page_id": 86900, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q269770", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "internat", "confidence_score": 0.7645, "domains": ["Biology", "Administration", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "G. de Reynold, Mes m\u00e9moires 3, 1963, 491 f.", "author": ["G. de Reynold"], "tpub": ["Mes m\u00e9moires 3, 1963, 491 f."]}, {"text": "C. Meuwly-Galley, \u00abSuzanne de M. (1867-1957)\u00bb, in FGB 75, 1998, 147-152", "author": ["C. Meuwly-Galley"], "tpub": ["Suzanne de M. (1867-1957)", "FGB 75, 1998, 147-152"]}]}, "metagrid_id": "9357", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=88591", "short_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert", "long_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1050233050"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/305959125"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 26.5.1867\n   \u271d\ufe0e 21.6.1957\n1867-05-261957-06-21", "birth_date": "1867-05-26", "death_date": "1957-06-21"}], "birth_date": "1867-05-26", "death_date": "1957-06-21", "text_blocks": [["h1", "Suzanne de Montenach"], ["p", "26.5.1867 Paris, 21.6.1957 Freiburg, kath., von Freiburg. Tochter des L\u00e9on-Paul Galichon, Pariser Bankiers, und der Ad\u00e9laide Marie C\u00e9cile geb. Sargenton. 1891 Georges de M. (->). Baronin. Mit ihrem Mann gr\u00fcndete M. 1897 den Internat. Kath. M\u00e4dchenschutzverein (Vizepr\u00e4s., 1912-15 auch Generalsekr.). 1896-1957 Zentralpr\u00e4s. des Schweiz. M\u00e4dchenschutzvereins. Mitgr\u00fcnderin und 1912-50 Vizepr\u00e4s. des Schweiz. Kath. Frauenbunds (SKF). M. vertrat den SKF bei internat. Tagungen, pflegte aber wenig Kontakte zur Schweizer Zentrale."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78066841", "itemLabel": "Suzanne de Montenach", "dhsid": "009357", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1050233050"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78066841", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "M", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/009357/2008-11-26"}