{"search_result_name": "Besson, Marius", "language": "de", "id": "009728", "version": "2013-12-09", "_text": "Marius Besson\n\n28.6.1876 Turin, 24.2.1945 Freiburg, kath., von Chapelle-sur-Moudon. Sohn des Edouard, ref. Hauslehrers, und der Teresa Fossati, Lehrerin. Die Fam. B. emigrierte 1883 nach Lyon, wo B. das Jesuitenkolleg und das Kolleg Saint-Jean besuchte. Als die Fam. 1894 nach Genf \u00fcbersiedelte, nahm er am Priesterseminar in Freiburg das Stud. der Philosophie und Theologie auf (lic. theol. 1900). 1899 Priesterweihe, 1900 Vikar in La Chaux-de-Fonds, 1900-01 Studienaufenthalt in Rom, 1901-03 aus gesundheitl. Gr\u00fcnden Aufenthalt in Turin und Geschichtsstud., 1905 Dr. phil. Freiburg, 1907-16 Prof. der Kirchengeschichte und Patristik am Priesterseminar, 1908-20 Extraordinarius f\u00fcr Geschichte des MA an der Univ. Freiburg. 1906-20 Mitherausgeber der \"Zeitschrift f\u00fcr schweiz. Kirchengeschichte\"; 1911/12 Mitbegr\u00fcnder der Zeitschrift \"Charlemagne\", Initiant der kath. Wochenzeitung \"L'Echo vaudois\", die er von 1910-19 redigierte.\n\nAls Mitglied der Bundeskomm. f\u00fcr Arch\u00e4ologie amtete er als Experte bei den Grabungen in der Kathedrale von Lausanne. Neben der Seelsorge f\u00fcr ital. Arbeiter betrieb er von 1912 an die Gr\u00fcndung der Pfarrei Saint-R\u00e9dempteur in Lausanne und den Bau einer Kirche, deren Pfarrer er 1916 wurde. 1919 war er kurze Zeit Direktor des Priesterseminars, bevor er 1920 die Nachfolge von Placide Colliard als Bf. von Lausanne und Genf (seit 1924 von Lausanne, Genf und Freiburg) antrat. 1923 erliess er auf der Basis des neuen Corpus Juris Canonici Synodalstatuten und setzte im folgenden Jahr die definitive Umschreibung der seit der Reformation pendenten Di\u00f6zesangrenzen fest. Die Kollegiatskirche St. Niklaus wurde Kathedrale, das Stift in das Domkapitel umgewandelt. Als Bischof unterst\u00fctzte B. die Kath. Aktion und die Christlichsoziale Bewegung. Zugleich entfaltete er ein aktives Protektorat zu Gunsten der in Freiburg niedergelassenen kath. Organisationen wie z.B. des M\u00e4dchenschutzvereins, des Akademikerverbands Pax Romana, der internationalen kath. Studienorganisationen und der zahlreichen Missionswerke. Als Pr\u00e4s. der Catholica Unio, des Hilfsvereins f\u00fcr die Christen des \u00f6stl. Ritus wurde er 1933 Konsultor der r\u00f6m. Kongregation f\u00fcr die oriental. Kirchen. B. trug aus konservativer Grundhaltung dank seiner pers\u00f6nl. Ausstrahlung zur Integration der Katholiken in den Bundesstaat und durch seinen Verzicht auf sterile konfessionelle Polemik zum Frieden unter den Konfessionen bei. Nach Ausbruch des 2. Weltkriegs reaktivierte B. die kath. Mission f\u00fcr die Kriegsgefangenen und setzte sich f\u00fcr einzelne Fl\u00fcchtlinge und rassisch Verfolgte ein.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Bildung und Wissenschaft / Wissenschaft und Gelehrtentum / Geschichte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136600."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger / Bisch\u00f6fe", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138800."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger / Priester", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139300."}], "title": "Marius Besson", "given_name": "Marius", "family_name": "Besson", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nVictor Conzemius"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 13, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q122819", "wikipedia_page_id": 887941, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q122819", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009728", "dhsid": "009728", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q122819", "itemLabel": "Marius Besson", "dhsid": "009728", "namefr": "Marius Besson", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Marius_Besson", "namede": "Marius Besson", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Marius_Besson", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "116155019", "wikidata_id": "Q122819"}}], [{"start": 10, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q495", "wikipedia_page_id": 19282, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q495", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 48, "end": 67, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q52697", "wikipedia_page_id": 702850, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52697", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002464", "dhsid": "002464", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q52697", "itemLabel": "Chapelle-sur-Moudon", "dhsid": "002464", "namefr": "Chapelle-sur-Moudon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Chapelle-sur-Moudon", "namede": "Chapelle-sur-Moudon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chapelle-sur-Moudon", "nameit": "Chapelle-sur-Moudon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Chapelle-sur-Moudon", "nameen": "Chapelle-sur-Moudon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chapelle-sur-Moudon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4209695-9", "wikidata_id": "Q52697"}}, {"start": 148, "end": 150, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q122819", "wikipedia_page_id": 887941, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q122819", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009728", "dhsid": "009728", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q122819", "itemLabel": "Marius Besson", "dhsid": "009728", "namefr": "Marius Besson", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Marius_Besson", "namede": "Marius Besson", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Marius_Besson", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "116155019", "wikidata_id": "Q122819"}}, {"start": 151, "end": 161, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q187668", "wikipedia_page_id": 34862, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q187668", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007988", "dhsid": "007988", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q187668", "itemLabel": "\u00e9migration", "dhsid": "007988", "namefr": "\u00c9migration", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89migration", "namede": "Auswanderung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Auswanderung", "nameit": "Emigrazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Emigrazione", "nameen": "Emigration", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emigration", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4003920-1", "wikidata_id": "Q187668"}}, {"start": 172, "end": 176, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q456", "wikipedia_page_id": 13964, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q456", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006595", "dhsid": "006595", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q456", "itemLabel": "Lyon", "dhsid": "006595", "namefr": "Lyon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lyon", "namede": "Lyon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lyon", "nameit": "Lione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lione", "nameen": "Lyon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lyon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": "4036770-8", "wikidata_id": "Q456"}}, {"start": 181, "end": 183, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q122819", "wikipedia_page_id": 887941, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q122819", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009728", "dhsid": "009728", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q122819", "itemLabel": "Marius Besson", "dhsid": "009728", "namefr": "Marius Besson", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Marius_Besson", "namede": "Marius Besson", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Marius_Besson", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "116155019", "wikidata_id": "Q122819"}}, {"start": 188, "end": 202, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3580134", "wikipedia_page_id": 2094559, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3580134", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 211, "end": 217, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1597339", "wikipedia_page_id": 392377, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1597339", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 262, "end": 266, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 292, "end": 307, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14911880", "wikipedia_page_id": 3774664, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14911880", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 334, "end": 345, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5891", "wikipedia_page_id": 490244, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5891", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 350, "end": 359, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34178", "wikipedia_page_id": 5063, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008293", "dhsid": "008293", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "itemLabel": "th\u00e9ologie", "dhsid": "008293", "namefr": "Th\u00e9ologie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9ologie", "namede": "Theologie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Theologie", "nameit": "Teologia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Teologia", "nameen": "Theology", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Theology", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4671286", "instanceofLabel": "principale sp\u00e9cialit\u00e9 d'\u00e9tude", "gndid": "4059758-1", "wikidata_id": "Q34178"}}, {"start": 389, "end": 402, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662862", "wikipedia_page_id": 7587260, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662862", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 409, "end": 414, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q193364", "wikipedia_page_id": 91657, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q193364", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 418, "end": 435, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 149927, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}, {"start": 466, "end": 469, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q220", "wikipedia_page_id": 4265, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006605", "dhsid": "006605", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "itemLabel": "Rome", "dhsid": "006605", "namefr": "Rome", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rome", "namede": "Rom", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rom", "nameit": "Roma", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Roma", "nameen": "Rome", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rome", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "4050471-2", "wikidata_id": "Q220"}}, {"start": 518, "end": 523, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q495", "wikipedia_page_id": 19282, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q495", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 550, "end": 558, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4618975", "wikipedia_page_id": 37397, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4618975", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 588, "end": 605, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q235329", "wikipedia_page_id": 2212378, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q235329", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 610, "end": 619, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q189380", "wikipedia_page_id": 45646, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q189380", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 623, "end": 638, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14911880", "wikipedia_page_id": 3774664, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14911880", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 648, "end": 663, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q121594", "wikipedia_page_id": 33943, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q121594", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 753, "end": 760, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 762, "end": 779, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q235329", "wikipedia_page_id": 2212378, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q235329", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 853, "end": 866, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2305295", "wikipedia_page_id": 133905, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2305295", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 33, "end": 44, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23498", "wikipedia_page_id": 123, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23498", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008253", "dhsid": "008253", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23498", "itemLabel": "arch\u00e9ologie", "dhsid": "008253", "namefr": "Arch\u00e9ologie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Arch%C3%A9ologie", "namede": "Arch\u00e4ologie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arch%C3%A4ologie", "nameit": "Archeologia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Archeologia", "nameen": "Archaeology", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Archaeology", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4002827-6", "wikidata_id": "Q23498"}}, {"start": 59, "end": 66, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q381160", "wikipedia_page_id": 114178, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q381160", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 92, "end": 115, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q669544", "wikipedia_page_id": 1055783, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q669544", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 127, "end": 136, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1081988", "wikipedia_page_id": 12947, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1081988", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 196, "end": 203, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q102496", "wikipedia_page_id": 56792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011744", "dhsid": "011744", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "itemLabel": "paroisse eccl\u00e9siastique", "dhsid": "011744", "namefr": "Paroisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paroisse", "namede": "Pfarrei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pfarrei", "nameit": "Parrocchia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parrocchia", "nameen": "Parish", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parish", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15617994", "instanceofLabel": "type de division administrative", "gndid": "4115544-0", "wikidata_id": "Q102496"}}, {"start": 224, "end": 232, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 24605, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 265, "end": 272, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q955464", "wikipedia_page_id": 3848, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q955464", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 324, "end": 340, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14911880", "wikipedia_page_id": 3774664, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14911880", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 403, "end": 420, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q673563", "wikipedia_page_id": 789210, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673563", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011400", "dhsid": "011400", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673563", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "dhsid": "011400", "namefr": "Dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Lausanne,_Gen%C3%A8ve_et_Fribourg", "namede": "Bistum Lausanne, Genf und Freiburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Lausanne,_Genf_und_Freiburg", "nameit": "Diocesi di Losanna, Ginevra e Friburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Losanna,_Ginevra_e_Friburgo", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Lausanne, Geneva and Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Lausanne,_Geneva_and_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1086145372", "wikidata_id": "Q673563"}}, {"start": 436, "end": 463, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q673563", "wikipedia_page_id": 789210, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673563", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011400", "dhsid": "011400", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673563", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "dhsid": "011400", "namefr": "Dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Lausanne,_Gen%C3%A8ve_et_Fribourg", "namede": "Bistum Lausanne, Genf und Freiburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Lausanne,_Genf_und_Freiburg", "nameit": "Diocesi di Losanna, Ginevra e Friburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Losanna,_Ginevra_e_Friburgo", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Lausanne, Geneva and Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Lausanne,_Geneva_and_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1086145372", "wikidata_id": "Q673563"}}, {"start": 513, "end": 534, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q635036", "wikipedia_page_id": 420508, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q635036", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 621, "end": 632, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12562", "wikipedia_page_id": 8507, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12562", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013328", "dhsid": "013328", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12562", "itemLabel": "r\u00e9forme protestante", "dhsid": "013328", "namefr": "R\u00e9forme protestante", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9forme_protestante", "namede": "Reformation", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reformation", "nameit": "Riforma protestante", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Riforma_protestante", "nameen": "Reformation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Reformation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1128340", "instanceofLabel": "mot cl\u00e9", "gndid": "4048946-2", "wikidata_id": "Q12562"}}, {"start": 643, "end": 658, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q665487", "wikipedia_page_id": 12117, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q665487", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 669, "end": 685, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1509716", "wikipedia_page_id": 315824, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1509716", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011735", "dhsid": "011735", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1509716", "itemLabel": "coll\u00e9giale", "dhsid": "011735", "namefr": "Coll\u00e9giale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coll%C3%A9giale", "namede": "Kollegiatstift", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kollegiatstift", "nameit": "Collegiata", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Collegiata", "nameen": "Collegiate church", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Collegiate_church", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4164662-9", "wikidata_id": "Q1509716"}}, {"start": 686, "end": 697, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68464", "wikipedia_page_id": 434073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68464", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002814", "dhsid": "002814", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68464", "itemLabel": "Saint-Nicolas", "dhsid": "002814", "namefr": "Saint-Nicolas (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Nicolas_(Valais)", "namede": "St. Niklaus VS", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Niklaus_VS", "nameit": "Sankt Niklaus", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sankt_Niklaus", "nameen": "St. Niklaus, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Niklaus,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4487880-1", "wikidata_id": "Q68464"}}, {"start": 704, "end": 714, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2977", "wikipedia_page_id": 27487, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2977", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 733, "end": 743, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3184737", "wikipedia_page_id": 247253, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3184737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 782, "end": 784, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q122819", "wikipedia_page_id": 887941, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q122819", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009728", "dhsid": "009728", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q122819", "itemLabel": "Marius Besson", "dhsid": "009728", "namefr": "Marius Besson", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Marius_Besson", "namede": "Marius Besson", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Marius_Besson", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "116155019", "wikidata_id": "Q122819"}}, {"start": 873, "end": 884, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q164142", "wikipedia_page_id": 88016, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q164142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 956, "end": 958, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q122819", "wikipedia_page_id": 887941, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q122819", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009728", "dhsid": "009728", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q122819", "itemLabel": "Marius Besson", "dhsid": "009728", "namefr": "Marius Besson", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Marius_Besson", "namede": "Marius Besson", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Marius_Besson", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "116155019", "wikidata_id": "Q122819"}}, {"start": 1008, "end": 1018, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q75207", "wikipedia_page_id": 162674, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q75207", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1117, "end": 1131, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1051095", "wikipedia_page_id": 3330355, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1051095", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1177, "end": 1182, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q628455", "wikipedia_page_id": 49514, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q628455", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1197, "end": 1206, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5164608", "wikipedia_page_id": 4376359, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5164608", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1256, "end": 1258, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q122819", "wikipedia_page_id": 887941, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q122819", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009728", "dhsid": "009728", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q122819", "itemLabel": "Marius Besson", "dhsid": "009728", "namefr": "Marius Besson", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Marius_Besson", "namede": "Marius Besson", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Marius_Besson", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "116155019", "wikidata_id": "Q122819"}}, {"start": 1268, "end": 1281, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7169", "wikipedia_page_id": 13575, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017458", "dhsid": "017458", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "itemLabel": "conservatisme", "dhsid": "017458", "namefr": "Conservatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conservatisme", "namede": "Konservatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konservatismus", "nameit": "Conservatorismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Conservatorismo", "nameen": "Conservatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conservatism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4032187-3", "wikidata_id": "Q7169"}}, {"start": 1349, "end": 1359, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9592", "wikipedia_page_id": 4461846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1367, "end": 1378, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35657", "wikipedia_page_id": 39017, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35657", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1432, "end": 1439, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q27406", "wikipedia_page_id": 85638, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q27406", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1498, "end": 1511, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 5767, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 1525, "end": 1527, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q122819", "wikipedia_page_id": 887941, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q122819", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009728", "dhsid": "009728", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q122819", "itemLabel": "Marius Besson", "dhsid": "009728", "namefr": "Marius Besson", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Marius_Besson", "namede": "Marius Besson", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Marius_Besson", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "116155019", "wikidata_id": "Q122819"}}, {"start": 1554, "end": 1570, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q179637", "wikipedia_page_id": 45824, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q179637", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1616, "end": 1634, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q314732", "wikipedia_page_id": 252426, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q314732", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rassisch Verfolgte", "confidence_score": 0.442, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Gatz, Bisch\u00f6fe 1803, 47-49", "author": ["Gatz"], "tpub": ["Bisch\u00f6fe 1803, 47-49"]}, {"text": "HS I/4, 187-191, (mit Werkverz.)", "tpub": ["HS I/4, 187-191"]}, {"text": "F. Python, \u00abUn \u00e9v\u00eaque d\u00e9fenseur de la patrie\u00bb, in Pass\u00e9 pluriel, 1991, 77-96", "author": ["F. Python"], "tpub": ["Un \u00e9v\u00eaque d\u00e9fenseur de la patrie", "Pass\u00e9 pluriel, 1991, 77-96"]}, {"text": "F. Yerli, \u00abEntre Rome et Gen\u00e8ve\u00bb, in Equinoxe 17, 1997, 55-70", "author": ["F. Yerli"], "tpub": ["Entre Rome et Gen\u00e8ve", "Equinoxe 17, 1997, 55-70"]}, {"text": "G. Boissard, Quelle neutralit\u00e9 face \u00e0 l'horreur?, 2000", "author": ["G. Boissard"], "tpub": ["Quelle neutralit\u00e9 face \u00e0 l'horreur?, 2000"]}, {"text": "Schweizer Katholizismus 1933-1945, hg. von V. Conzemius, 2001", "tpub": ["Schweizer Katholizismus 1933-1945, hg. von V. Conzemius, 2001"]}]}, "metagrid_id": "9728", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P2138", "short_description": "Diplomatische Dokumente der Schweiz", "long_description": "Diplomatische Dokumente der Schweiz"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=61451", "short_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert", "long_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/116155019"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/79017011"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 28.6.1876\n   \u271d\ufe0e 24.2.1945\n1876-06-281945-02-24", "birth_date": "1876-06-28", "death_date": "1945-02-24"}], "birth_date": "1876-06-28", "death_date": "1945-02-24", "text_blocks": [["h1", "Marius Besson"], ["p", "28.6.1876 Turin, 24.2.1945 Freiburg, kath., von Chapelle-sur-Moudon. Sohn des Edouard, ref. Hauslehrers, und der Teresa Fossati, Lehrerin. Die Fam. B. emigrierte 1883 nach Lyon, wo B. das Jesuitenkolleg und das Kolleg Saint-Jean besuchte. Als die Fam. 1894 nach Genf \u00fcbersiedelte, nahm er am Priesterseminar in Freiburg das Stud. der Philosophie und Theologie auf (lic. theol. 1900). 1899 Priesterweihe, 1900 Vikar in La Chaux-de-Fonds, 1900-01 Studienaufenthalt in Rom, 1901-03 aus gesundheitl. Gr\u00fcnden Aufenthalt in Turin und Geschichtsstud., 1905 Dr. phil. Freiburg, 1907-16 Prof. der Kirchengeschichte und Patristik am Priesterseminar, 1908-20 Extraordinarius f\u00fcr Geschichte des MA an der Univ. Freiburg. 1906-20 Mitherausgeber der \"Zeitschrift f\u00fcr schweiz. Kirchengeschichte\"; 1911/12 Mitbegr\u00fcnder der Zeitschrift \"Charlemagne\", Initiant der kath. Wochenzeitung \"L'Echo vaudois\", die er von 1910-19 redigierte."], ["p", "Als Mitglied der Bundeskomm. f\u00fcr Arch\u00e4ologie amtete er als Experte bei den Grabungen in der Kathedrale von Lausanne. Neben der Seelsorge f\u00fcr ital. Arbeiter betrieb er von 1912 an die Gr\u00fcndung der Pfarrei Saint-R\u00e9dempteur in Lausanne und den Bau einer Kirche, deren Pfarrer er 1916 wurde. 1919 war er kurze Zeit Direktor des Priesterseminars, bevor er 1920 die Nachfolge von Placide Colliard als Bf. von Lausanne und Genf (seit 1924 von Lausanne, Genf und Freiburg) antrat. 1923 erliess er auf der Basis des neuen Corpus Juris Canonici Synodalstatuten und setzte im folgenden Jahr die definitive Umschreibung der seit der Reformation pendenten Di\u00f6zesangrenzen fest. Die Kollegiatskirche St. Niklaus wurde Kathedrale, das Stift in das Domkapitel umgewandelt. Als Bischof unterst\u00fctzte B. die Kath. Aktion und die Christlichsoziale Bewegung. Zugleich entfaltete er ein aktives Protektorat zu Gunsten der in Freiburg niedergelassenen kath. Organisationen wie z.B. des M\u00e4dchenschutzvereins, des Akademikerverbands Pax Romana, der internationalen kath. Studienorganisationen und der zahlreichen Missionswerke. Als Pr\u00e4s. der Catholica Unio, des Hilfsvereins f\u00fcr die Christen des \u00f6stl. Ritus wurde er 1933 Konsultor der r\u00f6m. Kongregation f\u00fcr die oriental. Kirchen. B. trug aus konservativer Grundhaltung dank seiner pers\u00f6nl. Ausstrahlung zur Integration der Katholiken in den Bundesstaat und durch seinen Verzicht auf sterile konfessionelle Polemik zum Frieden unter den Konfessionen bei. Nach Ausbruch des 2. Weltkriegs reaktivierte B. die kath. Mission f\u00fcr die Kriegsgefangenen und setzte sich f\u00fcr einzelne Fl\u00fcchtlinge und rassisch Verfolgte ein."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q122819", "itemLabel": "Marius Besson", "dhsid": "009728", "namefr": "Marius Besson", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Marius_Besson", "namede": "Marius Besson", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Marius_Besson", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "116155019"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q122819", "wikipedia_page_title": "Marius Besson", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/009728/2013-12-09"}