{"search_result_name": "Fl\u00fceler, Augustina", "language": "de", "id": "009783", "version": "2009-10-28", "_text": "Augustina Fl\u00fceler\n\n2.9.1899 Stans, 1.6.1992 Stans, kath., von Stansstad. Tochter des Anton, Kantonstierarztes, und der Agnes geb. Achermann. 1919 Diplom am Arbeitslehrerinnenseminar in St. Gallen. 1920 Eintritt in das Kapuzinerinnenkloster St. Klara in Stans. 1924 Gr\u00fcndung einer Fachklasse f\u00fcr Handarbeit am dortigen T\u00f6chterinstitut und 1929 Aufbau eines Paramentenateliers. Als f\u00fchrende Paramenten- und Posamentenk\u00fcnstlerin erneuerte sie das Sakralgewand bez\u00fcglich Stoff, Farbe und Ornamentik, wobei sie sich v.a. an der byzantin. Kunst und am modernen Kirchenbau orientierte. 1955 wurde F. mit der Goldmedaille f\u00fcr christl. Kunst in Wien und 1974 mit dem Schindler-Kulturpreis geehrt.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religion (Katholizismus) / Orden / Kapuzinerorden", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139900."}], "title": "Augustina Fl\u00fceler", "given_name": "Augustina", "family_name": "Fl\u00fceler", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nChristian Schweizer"], "text_links": [[{"start": 10, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1434820", "wikipedia_page_id": 4176010, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1434820", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wien", "confidence_score": 0.717, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 9, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63931", "wikipedia_page_id": 125918, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63931", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wien", "confidence_score": 0.717, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000755", "dhsid": "000755", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63931", "itemLabel": "Stans", "dhsid": "000755", "namefr": "Stans", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Stans", "namede": "Stans", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Stans", "nameit": "Stans", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stans", "nameen": "Stans", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Stans", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4056942-1", "wikidata_id": "Q63931"}}, {"start": 25, "end": 30, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63931", "wikipedia_page_id": 125918, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63931", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wien", "confidence_score": 0.717, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000755", "dhsid": "000755", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63931", "itemLabel": "Stans", "dhsid": "000755", "namefr": "Stans", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Stans", "namede": "Stans", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Stans", "nameit": "Stans", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stans", "nameen": "Stans", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Stans", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4056942-1", "wikidata_id": "Q63931"}}, {"start": 43, "end": 52, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64285", "wikipedia_page_id": 526187, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64285", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wien", "confidence_score": 0.717, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000756", "dhsid": "000756", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64285", "itemLabel": "Stansstad", "dhsid": "000756", "namefr": "Stansstad", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Stansstad", "namede": "Stansstad", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Stansstad", "nameit": "Stansstad", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stansstad", "nameen": "Stansstad", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Stansstad", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4399979-7", "wikidata_id": "Q64285"}}, {"start": 166, "end": 176, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 10513, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wien", "confidence_score": 0.717, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 234, "end": 239, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63931", "wikipedia_page_id": 125918, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63931", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wien", "confidence_score": 0.717, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000755", "dhsid": "000755", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63931", "itemLabel": "Stans", "dhsid": "000755", "namefr": "Stans", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Stans", "namede": "Stans", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Stans", "nameit": "Stans", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stans", "nameen": "Stans", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Stans", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4056942-1", "wikidata_id": "Q63931"}}, {"start": 465, "end": 475, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q335261", "wikipedia_page_id": 126751, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q335261", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wien", "confidence_score": 0.717, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 527, "end": 546, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1479176", "wikipedia_page_id": 1638693, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1479176", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wien", "confidence_score": 0.717, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 617, "end": 621, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1741", "wikipedia_page_id": 5632, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1741", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wien", "confidence_score": 0.717, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Werke": [{"text": "Paramenten, 1949 (21955)", "tpub": ["Paramenten, 1949 (21955)"]}, {"text": "Das sakrale Gewand, 1964", "tpub": ["Das sakrale Gewand, 1964"]}], "Archive": [{"text": "KlA Kapuzinerinnen St. Klara, Stans"}, {"text": "Provinzarchiv Schweizer Kapuziner, Luzern"}], "Literatur": [{"text": "LNN, 7.9.1985", "tpub": ["LNN, 7.9.1985"]}, {"text": "B. Fl\u00fceler, \u00abSr. Augustina F.\u00bb, in Nidwaldner Kal. 134, 1993, 70-75", "author": ["B. Fl\u00fceler"], "tpub": ["Sr. Augustina F.", "Nidwaldner Kal. 134, 1993, 70-75"]}, {"text": "Nidwaldner Ztg., 10.4.1993", "tpub": ["Nidwaldner Ztg., 10.4.1993"]}]}, "metagrid_id": "9783", "metagrid_links": [{"Sikart": {"url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=4000609", "short_description": "SIKART", "long_description": "SIKART"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/103479423X"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/2935399"}], "bref": [{"title": "Variante(n)", "text": "Anna Maria Fl\u00fceler (Taufname)"}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 2.9.1899\n   \u271d\ufe0e 1.6.1992\n1899-09-021992-06-01", "birth_date": "1899-09-02", "death_date": "1992-06-01"}], "birth_date": "1899-09-02", "death_date": "1992-06-01", "text_blocks": [["h1", "Augustina Fl\u00fceler"], ["p", "2.9.1899 Stans, 1.6.1992 Stans, kath., von Stansstad. Tochter des Anton, Kantonstierarztes, und der Agnes geb. Achermann. 1919 Diplom am Arbeitslehrerinnenseminar in St. Gallen. 1920 Eintritt in das Kapuzinerinnenkloster St. Klara in Stans. 1924 Gr\u00fcndung einer Fachklasse f\u00fcr Handarbeit am dortigen T\u00f6chterinstitut und 1929 Aufbau eines Paramentenateliers. Als f\u00fchrende Paramenten- und Posamentenk\u00fcnstlerin erneuerte sie das Sakralgewand bez\u00fcglich Stoff, Farbe und Ornamentik, wobei sie sich v.a. an der byzantin. Kunst und am modernen Kirchenbau orientierte. 1955 wurde F. mit der Goldmedaille f\u00fcr christl. Kunst in Wien und 1974 mit dem Schindler-Kulturpreis geehrt."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364134", "itemLabel": "Augustina Fl\u00fceler", "dhsid": "009783", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "103479423X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364134", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/009783/2009-10-28"}