{"search_result_name": "Linder, Emilie", "language": "de", "id": "009911", "version": "2008-11-27", "_text": "Emilie Linder\n\n11.10.1797 Basel, 12.2.1867 M\u00fcnchen, ref., ab 1843 kath., von Basel. Tochter des Franz Lukas, Malers, und der Anna Maria Dienast. Ledig. Mit 15 Jahren Vollwaise. Ihr Grossvater, der Basler Kunstsammler Johann Konrad Dienast-Burckhardt, f\u00f6rderte L. und vermachte ihr ein betr\u00e4chtl. Verm\u00f6gen sowie seine Gem\u00e4ldesammlung. Ab 1824 besuchte L. die M\u00fcnchner Akademie der K\u00fcnste. \u00dcber Johann Nepomuk Ringseis, den Medizinalrat und Kunstberater von Kg. Ludwig I., fand sie Anschluss an die Nazarener und den M\u00fcnchner G\u00f6rreskreis. Sie wurde von Franz von Baader und Clemens Brentano umworben. 1835 portr\u00e4tierte L. Brentano. Ansonsten malte sie v.a. unsignierte Andachts-, Altar- und Portr\u00e4tbilder, die sie mittellosen Kirchen schenkte. Ihre Konversion zum Katholizismus 1843 entsprach ihrer religi\u00f6sen Kunstauffassung. L. unterst\u00fctzte zahlreiche K\u00fcnstler. 1847 \u00fcbergab sie einen Teil ihrer aus Werken von Nazarenern bestehenden Kunstsammlung sowie die Dienast-Sammlung der Basler \u00d6ffentl. Kunstsammlung. L. legte auch den finanziellen Grundstock f\u00fcr den Bau der Marienkirche, der ersten kath. Kirche Basels, und hinterliess dem Bf. von Basel ein bedeutendes Legat, das im Kulturkampf angefochten, aber erst nachher zur Nutzung freigegeben wurde.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "K\u00fcnste und Literaturen / Bildende K\u00fcnste", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.132600."}, {"tag": "Religion (Katholizismus)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.138400."}], "title": "Emilie Linder", "given_name": "Emilie", "family_name": "Linder", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nVictor Conzemius"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 13, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1337336", "wikipedia_page_id": 5849099, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1337336", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8458, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009911", "dhsid": "009911", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1337336", "itemLabel": "Emilie Linder", "dhsid": "009911", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Emilie Linder", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emilie_Linder", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Emilie Linder", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emilie_Linder", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119068141", "wikidata_id": "Q1337336"}}], [{"start": 11, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8458, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 28, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1726", "wikipedia_page_id": 3215, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8458, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006600", "dhsid": "006600", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "itemLabel": "Munich", "dhsid": "006600", "namefr": "Munich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Munich", "namede": "M\u00fcnchen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchen", "nameit": "Monaco di Baviera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Monaco_di_Baviera", "nameen": "Munich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Munich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q134626", "instanceofLabel": "Kreisstadt", "gndid": "4127793-4", "wikidata_id": "Q1726"}}, {"start": 62, "end": 67, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8458, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 81, "end": 92, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2696166", "wikipedia_page_id": 7444905, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2696166", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8458, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 151, "end": 160, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q193279", "wikipedia_page_id": 401778, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q193279", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8458, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/016588", "dhsid": "016588", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q193279", "itemLabel": "orphelin", "dhsid": "016588", "namefr": "Orphelin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Orphelin", "namede": "Waise", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Waise", "nameit": "Orfano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Orfano", "nameen": "Orphan", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Orphan", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12737077", "instanceofLabel": "m\u00e9tier", "gndid": "4139277-2", "wikidata_id": "Q193279"}}, {"start": 182, "end": 188, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8458, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 189, "end": 201, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q768717", "wikipedia_page_id": 1772330, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q768717", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8458, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 245, "end": 247, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1337336", "wikipedia_page_id": 5849099, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1337336", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8458, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009911", "dhsid": "009911", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1337336", "itemLabel": "Emilie Linder", "dhsid": "009911", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Emilie Linder", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emilie_Linder", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Emilie Linder", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emilie_Linder", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119068141", "wikidata_id": "Q1337336"}}, {"start": 336, "end": 338, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1337336", "wikipedia_page_id": 5849099, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1337336", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8458, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009911", "dhsid": "009911", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1337336", "itemLabel": "Emilie Linder", "dhsid": "009911", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Emilie Linder", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emilie_Linder", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Emilie Linder", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emilie_Linder", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119068141", "wikidata_id": "Q1337336"}}, {"start": 343, "end": 371, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q414052", "wikipedia_page_id": 479767, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q414052", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8458, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 378, "end": 401, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q100252", "wikipedia_page_id": 705594, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q100252", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8458, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 407, "end": 419, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1498417", "wikipedia_page_id": 1137706, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1498417", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8458, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 424, "end": 436, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1792353", "wikipedia_page_id": 7020783, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1792353", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8458, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 445, "end": 453, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q44361", "wikipedia_page_id": 42362, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q44361", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8458, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 482, "end": 491, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q422681", "wikipedia_page_id": 502906, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q422681", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8458, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 500, "end": 508, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1726", "wikipedia_page_id": 3215, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8458, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006600", "dhsid": "006600", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "itemLabel": "Munich", "dhsid": "006600", "namefr": "Munich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Munich", "namede": "M\u00fcnchen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchen", "nameit": "Monaco di Baviera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Monaco_di_Baviera", "nameen": "Munich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Munich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q134626", "instanceofLabel": "Kreisstadt", "gndid": "4127793-4", "wikidata_id": "Q1726"}}, {"start": 536, "end": 552, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q76512", "wikipedia_page_id": 480486, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q76512", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8458, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 557, "end": 573, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q57235", "wikipedia_page_id": 8620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q57235", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8458, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 602, "end": 604, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1337336", "wikipedia_page_id": 5849099, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1337336", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8458, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009911", "dhsid": "009911", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1337336", "itemLabel": "Emilie Linder", "dhsid": "009911", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Emilie Linder", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emilie_Linder", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Emilie Linder", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emilie_Linder", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119068141", "wikidata_id": "Q1337336"}}, {"start": 663, "end": 668, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q101687", "wikipedia_page_id": 41058, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q101687", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8458, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 732, "end": 742, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q904756", "wikipedia_page_id": 90884, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q904756", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8458, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 747, "end": 760, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 11967, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8458, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 810, "end": 812, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1337336", "wikipedia_page_id": 5849099, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1337336", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8458, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009911", "dhsid": "009911", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1337336", "itemLabel": "Emilie Linder", "dhsid": "009911", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Emilie Linder", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emilie_Linder", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Emilie Linder", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emilie_Linder", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119068141", "wikidata_id": "Q1337336"}}, {"start": 896, "end": 906, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q422681", "wikipedia_page_id": 502906, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q422681", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8458, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 964, "end": 970, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8458, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 995, "end": 997, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1337336", "wikipedia_page_id": 5849099, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1337336", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8458, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009911", "dhsid": "009911", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1337336", "itemLabel": "Emilie Linder", "dhsid": "009911", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Emilie Linder", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emilie_Linder", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Emilie Linder", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emilie_Linder", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119068141", "wikidata_id": "Q1337336"}}, {"start": 1127, "end": 1132, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8458, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 1163, "end": 1174, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159879", "wikipedia_page_id": 66836, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159879", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.8458, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "C. Brentano, Briefe an Emilie L., hg. von W. Fr\u00fchwald, 1969", "author": ["C. Brentano"], "tpub": ["Briefe an Emilie L., hg. von W. Fr\u00fchwald, 1969"]}, {"text": "Stiften und Sammeln f\u00fcr die \u00d6ffentl. Kunstsammlung Basel, 1997", "tpub": ["Stiften und Sammeln f\u00fcr die \u00d6ffentl. Kunstsammlung Basel, 1997"]}, {"text": "BLSK, 636", "tpub": ["BLSK, 636"]}]}, "metagrid_id": "9911", "metagrid_links": [{"BSG": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,119068141&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "BSG", "long_description": "Bibliographie der Schweizergeschichte"}, "Sikart": {"url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=4023142", "short_description": "SIKART", "long_description": "SIKART"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/119068141"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/3272612"}], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Linder", "link": ["/articles/020976/2008-11-27/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 11.10.1797\n   \u271d\ufe0e 12.2.1867\n1797-10-111867-02-12", "birth_date": "1797-10-11", "death_date": "1867-02-12"}], "birth_date": "1797-10-11", "death_date": "1867-02-12", "text_blocks": [["h1", "Emilie Linder"], ["p", "11.10.1797 Basel, 12.2.1867 M\u00fcnchen, ref., ab 1843 kath., von Basel. Tochter des Franz Lukas, Malers, und der Anna Maria Dienast. Ledig. Mit 15 Jahren Vollwaise. Ihr Grossvater, der Basler Kunstsammler Johann Konrad Dienast-Burckhardt, f\u00f6rderte L. und vermachte ihr ein betr\u00e4chtl. Verm\u00f6gen sowie seine Gem\u00e4ldesammlung. Ab 1824 besuchte L. die M\u00fcnchner Akademie der K\u00fcnste. \u00dcber Johann Nepomuk Ringseis, den Medizinalrat und Kunstberater von Kg. Ludwig I., fand sie Anschluss an die Nazarener und den M\u00fcnchner G\u00f6rreskreis. Sie wurde von Franz von Baader und Clemens Brentano umworben. 1835 portr\u00e4tierte L. Brentano. Ansonsten malte sie v.a. unsignierte Andachts-, Altar- und Portr\u00e4tbilder, die sie mittellosen Kirchen schenkte. Ihre Konversion zum Katholizismus 1843 entsprach ihrer religi\u00f6sen Kunstauffassung. L. unterst\u00fctzte zahlreiche K\u00fcnstler. 1847 \u00fcbergab sie einen Teil ihrer aus Werken von Nazarenern bestehenden Kunstsammlung sowie die Dienast-Sammlung der Basler \u00d6ffentl. Kunstsammlung. L. legte auch den finanziellen Grundstock f\u00fcr den Bau der Marienkirche, der ersten kath. Kirche Basels, und hinterliess dem Bf. von Basel ein bedeutendes Legat, das im Kulturkampf angefochten, aber erst nachher zur Nutzung freigegeben wurde."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1337336", "itemLabel": "Emilie Linder", "dhsid": "009911", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Emilie Linder", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emilie_Linder", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Emilie Linder", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emilie_Linder", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119068141"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1337336", "wikipedia_page_title": "Emilie Linder", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "L", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/009911/2008-11-27"}