{"search_result_name": "Louis, Rosa", "language": "de", "id": "009914", "version": "2008-07-15", "_text": "Rosa Louis\n\n8.3.1901 St. Gallen, 7.12.1988 Luzern, kath., von Krummenau. Tochter der Maria Josefa Lidia L. Ledig. Die in St. Gallen aufgewachsene L. besuchte die dortige Primarschule und f\u00fcr zwei Jahre die kath. M\u00e4dchenrealschule. Ihren Traumberuf Lehrerin konnte sie aus finanziellen Gr\u00fcnden nicht erlernen. Ab 14 Jahren arbeitete sie 59 Stunden pro Woche in der Fabrik und bildete sich mit t\u00e4gl. Abendkursen weiter. Als Sekret\u00e4rin ab 1917 wechselte sie mehrmals den Arbeitsplatz und war zeitweilig arbeitslos. L. trat in den kath. Arbeiterinnenverein von St. Gallen ein. Ab 1924 arbeitete sie auf dem Generalsekretariat des Christlichsozialen Arbeiterbunds der Schweiz. 1933-56 war L. Generalsekret\u00e4rin des kath. Arbeiterinnenverbandes. Sie baute das Kurs- und Weiterbildungsangebot aus, hielt Vortr\u00e4ge und nahm Stellung zu aktuellen sozialen Fragen. U.a. in der \"Arbeiterin\", dem Organ der kath. Arbeiterinnen, das sie von 1952-56 als Chefredaktorin betreute, entfaltete sie eine rege publizist. T\u00e4tigkeit. Sie setzte sich f\u00fcr das Frauenstimmrecht ein.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Wirtschaft und Beruf / Organisierte Interessen / Gewerkschaften", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131800.132200."}, {"tag": "Religion (Katholizismus)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.138400."}, {"tag": "Soziale Bewegungen / Arbeiterbewegung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144500."}], "title": "Rosa Louis", "given_name": "Rosa", "family_name": "Louis", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nJosef Lustenberger"], "text_links": [[], [{"start": 9, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 10513, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Frauenstimmrecht", "confidence_score": 0.5629, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 31, "end": 37, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Frauenstimmrecht", "confidence_score": 0.5629, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 73, "end": 85, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q84276", "wikipedia_page_id": 914263, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q84276", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Frauenstimmrecht", "confidence_score": 0.5629, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 109, "end": 119, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 10513, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Frauenstimmrecht", "confidence_score": 0.5629, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 158, "end": 170, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15154546", "wikipedia_page_id": 103920, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15154546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Frauenstimmrecht", "confidence_score": 0.5629, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010402", "dhsid": "010402", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15154546", "itemLabel": "\u00e9cole primaire en Suisse", "dhsid": "010402", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Primarschule", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Primarschule", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q15154546"}}, {"start": 456, "end": 468, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q628858", "wikipedia_page_id": 55780, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q628858", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Frauenstimmrecht", "confidence_score": 0.5629, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 488, "end": 498, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41171", "wikipedia_page_id": 17179, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41171", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Frauenstimmrecht", "confidence_score": 0.5629, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013924", "dhsid": "013924", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q41171", "itemLabel": "ch\u00f4mage", "dhsid": "013924", "namefr": "Ch\u00f4mage", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%B4mage", "namede": "Arbeitslosigkeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitslosigkeit", "nameit": "Disoccupazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Disoccupazione", "nameen": "Unemployment", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Unemployment", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11424100", "instanceofLabel": "statut", "gndid": "4002730-2", "wikidata_id": "Q41171"}}, {"start": 545, "end": 555, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 10513, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Frauenstimmrecht", "confidence_score": 0.5629, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 614, "end": 632, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q692131", "wikipedia_page_id": 124308, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q692131", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Frauenstimmrecht", "confidence_score": 0.5629, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 651, "end": 658, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Frauenstimmrecht", "confidence_score": 0.5629, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 824, "end": 839, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q615133", "wikipedia_page_id": 179934, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q615133", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Frauenstimmrecht", "confidence_score": 0.5629, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 926, "end": 940, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q589298", "wikipedia_page_id": 79201, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q589298", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Frauenstimmrecht", "confidence_score": 0.5629, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 976, "end": 985, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16287483", "wikipedia_page_id": 15830, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16287483", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Frauenstimmrecht", "confidence_score": 0.5629, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1022, "end": 1038, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q665778", "wikipedia_page_id": 34079, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q665778", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Frauenstimmrecht", "confidence_score": 0.5629, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026453", "dhsid": "026453", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q665778", "itemLabel": "Suffrage f\u00e9minin en Suisse", "dhsid": "026453", "namefr": "Suffrage f\u00e9minin en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suffrage_f%C3%A9minin_en_Suisse", "namede": "Frauenstimmrecht in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frauenstimmrecht_in_der_Schweiz", "nameit": "Suffragio femminile in Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Suffragio_femminile_in_Svizzera", "nameen": "Women's suffrage in Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Women%27s_suffrage_in_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q74817647", "instanceofLabel": "aspect dans une r\u00e9gion g\u00e9ographique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q665778"}}]], "sources": {"Werke": [{"text": "Berufst\u00e4tige Frau im \u00f6ffentl. Leben, [1945]", "tpub": ["Berufst\u00e4tige Frau im \u00f6ffentl. Leben, [1945]"]}, {"text": "Stille Gr\u00f6sse, 1976", "tpub": ["Stille Gr\u00f6sse, 1976"]}], "Literatur": [{"text": "A. Mathieu Anthamatten, Ein Jahrhundert kath. Arbeiterinnenbewegung, 1999", "author": ["A. Mathieu Anthamatten"], "tpub": ["Ein Jahrhundert kath. Arbeiterinnenbewegung, 1999"]}]}, "metagrid_id": "9914", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=61251", "short_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert", "long_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1060075970"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 8.3.1901\n   \u271d\ufe0e 7.12.1988\n1901-03-081988-12-07", "birth_date": "1901-03-08", "death_date": "1988-12-07"}], "birth_date": "1901-03-08", "death_date": "1988-12-07", "text_blocks": [["h1", "Rosa Louis"], ["p", "8.3.1901 St. Gallen, 7.12.1988 Luzern, kath., von Krummenau. Tochter der Maria Josefa Lidia L. Ledig. Die in St. Gallen aufgewachsene L. besuchte die dortige Primarschule und f\u00fcr zwei Jahre die kath. M\u00e4dchenrealschule. Ihren Traumberuf Lehrerin konnte sie aus finanziellen Gr\u00fcnden nicht erlernen. Ab 14 Jahren arbeitete sie 59 Stunden pro Woche in der Fabrik und bildete sich mit t\u00e4gl. Abendkursen weiter. Als Sekret\u00e4rin ab 1917 wechselte sie mehrmals den Arbeitsplatz und war zeitweilig arbeitslos. L. trat in den kath. Arbeiterinnenverein von St. Gallen ein. Ab 1924 arbeitete sie auf dem Generalsekretariat des Christlichsozialen Arbeiterbunds der Schweiz. 1933-56 war L. Generalsekret\u00e4rin des kath. Arbeiterinnenverbandes. Sie baute das Kurs- und Weiterbildungsangebot aus, hielt Vortr\u00e4ge und nahm Stellung zu aktuellen sozialen Fragen. U.a. in der \"Arbeiterin\", dem Organ der kath. Arbeiterinnen, das sie von 1952-56 als Chefredaktorin betreute, entfaltete sie eine rege publizist. T\u00e4tigkeit. Sie setzte sich f\u00fcr das Frauenstimmrecht ein."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "L", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/009914/2008-07-15"}