{"search_result_name": "Placidus", "language": "de", "id": "010196", "version": "2010-02-04", "_text": "Placidus\n\nAnfang 8. Jahrhundert, Disentis. Erst in sp\u00e4teren liturgischen Texten und in der \"Passio Placidi\" des 12. bzw. 13. Jahrhunderts wird Placidus als Protektor des fr\u00e4nkischen Wanderm\u00f6nchs Sigisbert erw\u00e4hnt, der vermutlich in der unwirtlichen Gegend Desertinas plante, ein Kloster zu gr\u00fcnden. Wahrscheinlich mit politischer Absicht, etwa zur Abwehr von fr\u00e4nkischem Einfluss, liess ihn der r\u00e4tische Pr\u00e4ses Viktor ermorden. Zur S\u00fchne soll Viktor dem Kloster Disentis bedeutende Schenkungen gemacht haben. Die Verehrung von Placidus war in Disentis und ganz R\u00e4tien verbreitet.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (bis 1250) / Fr\u00fchmittelalter (500-1000)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.120000.120200."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Heiligenverehrung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.140500."}], "title": "Placidus", "family_name": "Placidus", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nCarl Pfaff"], "text_links": [[], [{"start": 7, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8086", "wikipedia_page_id": 8342, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8086", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "R\u00e4tien", "confidence_score": 0.7615, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 23, "end": 31, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68347", "wikipedia_page_id": 213572, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68347", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "R\u00e4tien", "confidence_score": 0.7615, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001614", "dhsid": "001614", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68347", "itemLabel": "Disentis/Must\u00e9r", "dhsid": "001614", "namefr": "Disentis/Must\u00e9r", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Disentis/Must%C3%A9r", "namede": "Disentis/Must\u00e9r", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Disentis/Must%C3%A9r", "nameit": "Disentis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Disentis", "nameen": "Disentis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Disentis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4012452-6", "wikidata_id": "Q68347"}}, {"start": 50, "end": 69, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q172331", "wikipedia_page_id": 16398, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q172331", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "R\u00e4tien", "confidence_score": 0.7615, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011517", "dhsid": "011517", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q172331", "itemLabel": "liturgie", "dhsid": "011517", "namefr": "Liturgie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Liturgie", "namede": "Liturgie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liturgie", "nameit": "Liturgia (religione)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liturgia_(religione)", "nameen": "Liturgy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liturgy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2514663", "instanceofLabel": "Q2514663", "gndid": "4036050-7", "wikidata_id": "Q172331"}}, {"start": 89, "end": 96, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3310601", "wikipedia_page_id": 10476554, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3310601", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "R\u00e4tien", "confidence_score": 0.7615, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 111, "end": 127, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7049", "wikipedia_page_id": 7762, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7049", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "R\u00e4tien", "confidence_score": 0.7615, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 422, "end": 427, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q28893", "wikipedia_page_id": 397070, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q28893", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "R\u00e4tien", "confidence_score": 0.7615, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 444, "end": 460, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q630414", "wikipedia_page_id": 789380, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q630414", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "R\u00e4tien", "confidence_score": 0.7615, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011490", "dhsid": "011490", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q630414", "itemLabel": "abbaye de Disentis", "dhsid": "011490", "namefr": "Abbaye de Disentis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Disentis", "namede": "Kloster Disentis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Disentis", "nameit": "Abbazia di Disentis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_Disentis", "nameen": "Disentis Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Disentis_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "instanceofLabel": "abbaye", "gndid": "1095228-7", "wikidata_id": "Q630414"}}, {"start": 533, "end": 541, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68347", "wikipedia_page_id": 213572, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68347", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "R\u00e4tien", "confidence_score": 0.7615, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001614", "dhsid": "001614", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68347", "itemLabel": "Disentis/Must\u00e9r", "dhsid": "001614", "namefr": "Disentis/Must\u00e9r", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Disentis/Must%C3%A9r", "namede": "Disentis/Must\u00e9r", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Disentis/Must%C3%A9r", "nameit": "Disentis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Disentis", "nameen": "Disentis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Disentis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4012452-6", "wikidata_id": "Q68347"}}, {"start": 551, "end": 557, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q156789", "wikipedia_page_id": 72665, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q156789", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "R\u00e4tien", "confidence_score": 0.7615, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008418", "dhsid": "008418", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q156789", "itemLabel": "Rh\u00e9tie", "dhsid": "008418", "namefr": "Rh\u00e9tie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rh%C3%A9tie", "namede": "Raetia", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Raetia", "nameit": "Rezia (provincia romana)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rezia_(provincia_romana)", "nameen": "Raetia", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Raetia", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q182547", "instanceofLabel": "province romaine", "gndid": "4048263-7", "wikidata_id": "Q156789"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "I. M\u00fcller, Disentiser Klostergesch. 1, 1942", "author": ["I. M\u00fcller"], "tpub": ["Disentiser Klostergesch. 1, 1942"]}, {"text": "R. Kaiser, Churr\u00e4tien im fr\u00fchen MA, 1998", "author": ["R. Kaiser"], "tpub": ["Churr\u00e4tien im fr\u00fchen MA, 1998"]}]}, "metagrid_id": "10196", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "e-LIR", "url": "http://e-lir.ch/index.php?id=1806"}, {"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/13037654X"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/40481521"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u271d\ufe0e Anfang 8. Jh.", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Placidus"], ["p", "Anfang 8. Jahrhundert, Disentis. Erst in sp\u00e4teren liturgischen Texten und in der \"Passio Placidi\" des 12. bzw. 13. Jahrhunderts wird Placidus als Protektor des fr\u00e4nkischen Wanderm\u00f6nchs Sigisbert erw\u00e4hnt, der vermutlich in der unwirtlichen Gegend Desertinas plante, ein Kloster zu gr\u00fcnden. Wahrscheinlich mit politischer Absicht, etwa zur Abwehr von fr\u00e4nkischem Einfluss, liess ihn der r\u00e4tische Pr\u00e4ses Viktor ermorden. Zur S\u00fchne soll Viktor dem Kloster Disentis bedeutende Schenkungen gemacht haben. Die Verehrung von Placidus war in Disentis und ganz R\u00e4tien verbreitet."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q50210729", "itemLabel": "Saint Placide", "dhsid": "010196", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Placidus von Disentis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Placidus_von_Disentis", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "13037654X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q50210729", "wikipedia_page_title": "Placidus von Disentis", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/010196/2010-02-04"}