{"search_result_name": "Dardagny (Schloss)", "language": "de", "id": "011147", "version": "2005-08-22", "_text": "Dardagny Schloss\n\nSchloss in der polit. Gem. D. GE, \u00fcber dem gleichnamigen Dorf gelegen. Mit Bru\u00ebl, La Corbi\u00e8re und Malval bildete es im 13. Jh. einen Ring von Burgen, welche die westl. Grenze der Gebiete des Bf. von Genf sicherten. 1298 gab es zwei Burgen, die durch eine kleine Strasse getrennt waren. Sie geh\u00f6rten je zu einer der beiden Herrschaften von D. Im 14. Jh. war der s\u00fcdl. Bau mehr als zwei Stockwerke hoch und besass einen Turm. 1646 erbte die Fam. Favre die beiden Teile des Lehens. Daniel Favre verband 1655 die beiden Herrenh\u00e4user durch eine Galerie, baute drei Eckt\u00fcrme und stockte den ganzen Bau auf. 1721 ging D. an Jean Vasserot, der den Innenhof \u00fcberdachen liess und zu einem Festsaal mit Malereien nach ital. Vorbild umbaute. 1740 wich der kleine Mittelturm einer Innentreppe; das Schloss erhielt sein heutiges Aussehen. Es wurde 1904 von der Gem. gekauft, 1926 und 1932 restauriert, nachdem man zun\u00e4chst erwogen hatte, es abzureissen. Seitdem sind im Geb\u00e4ude, das unter Heimatschutz steht, Gemeindeverwaltung und Schule untergebracht.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Kulturerbe / Burg, Turm, Schloss, Herrschaftssitz", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.012100.012600."}], "title": "Dardagny Schloss", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nJacques Davier\n\u00dcbersetzung:\nKerstin Martinez Griese"], "text_links": [[], [{"start": 82, "end": 93, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q832442", "wikipedia_page_id": 4747688, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q832442", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Herrenh\u00e4user", "confidence_score": 0.6479, "domains": ["Home"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 98, "end": 104, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q203629", "wikipedia_page_id": 9139907, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q203629", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Herrenh\u00e4user", "confidence_score": 0.6479, "domains": ["Home"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 199, "end": 203, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Herrenh\u00e4user", "confidence_score": 0.6479, "domains": ["Home"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 516, "end": 528, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q879050", "wikipedia_page_id": 120037, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q879050", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Herrenh\u00e4user", "confidence_score": 0.6479, "domains": ["Home"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "B. Crettaz et al., La commune de D., 1991", "author": ["B. Crettaz et al."], "tpub": ["La commune de D., 1991"]}, {"text": "P. Baertschi, A. Jiranek, Dimensions cach\u00e9es de D., 1994", "author": ["P. Baertschi, A. Jiranek"], "tpub": ["Dimensions cach\u00e9es de D., 1994"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Dardagny Schloss"], ["p", "Schloss in der polit. Gem. D. GE, \u00fcber dem gleichnamigen Dorf gelegen. Mit Bru\u00ebl, La Corbi\u00e8re und Malval bildete es im 13. Jh. einen Ring von Burgen, welche die westl. Grenze der Gebiete des Bf. von Genf sicherten. 1298 gab es zwei Burgen, die durch eine kleine Strasse getrennt waren. Sie geh\u00f6rten je zu einer der beiden Herrschaften von D. Im 14. Jh. war der s\u00fcdl. Bau mehr als zwei Stockwerke hoch und besass einen Turm. 1646 erbte die Fam. Favre die beiden Teile des Lehens. Daniel Favre verband 1655 die beiden Herrenh\u00e4user durch eine Galerie, baute drei Eckt\u00fcrme und stockte den ganzen Bau auf. 1721 ging D. an Jean Vasserot, der den Innenhof \u00fcberdachen liess und zu einem Festsaal mit Malereien nach ital. Vorbild umbaute. 1740 wich der kleine Mittelturm einer Innentreppe; das Schloss erhielt sein heutiges Aussehen. Es wurde 1904 von der Gem. gekauft, 1926 und 1932 restauriert, nachdem man zun\u00e4chst erwogen hatte, es abzureissen. Seitdem sind im Geb\u00e4ude, das unter Heimatschutz steht, Gemeindeverwaltung und Schule untergebracht."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2969116", "itemLabel": "Ch\u00e2teau de Dardagny", "dhsid": "011147", "namefr": "Ch\u00e2teau de Dardagny", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Dardagny", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Dardagny Castle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Dardagny_Castle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q751876", "instanceofLabel": "ch\u00e2teau", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2969116", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "D", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/011147/2005-08-22"}