{"search_result_name": "Einsiedeln (Benediktinerabtei)", "language": "de", "id": "011491", "version": "2009-10-29", "_text": "Einsiedeln Benediktinerabtei\n\nM\u00e4nnerkloster in der politischen Gemeinde Einsiedeln (SZ). Das 934 gegr\u00fcndete Kloster geh\u00f6rte urspr\u00fcnglich zur Di\u00f6zese Konstanz, kam 1819 provisorisch, 1824 definitiv zur Di\u00f6zese Chur und ist seit 1907 abbatia nullius (papstunmittelbare Abtei). 947 Mehinratescella, 961 Eberhartescella, 1073 Einsidelen, 1433 monasterium Beatae Mariae loci Heremitarum. Patrone: Maria und Mauritius, Meinrad.\n\nMonastisches Leben\n\nAnfang des 10. Jahrhunderts erneuerte Benno, Strassburger Domherr aus einem schw\u00e4bischen Adelsgeschlecht, mit Gleichgesinnten die Einsiedelei des heiligen Meinrad im Finstern Wald und plante die Errichtung eines Klosters. Ausgef\u00fchrt wurde das Vorhaben von seinem Verwandten Eberhard, Dompropst von Strassburg, der 934 eine Klostergemeinschaft nach der Benediktregel gr\u00fcndete. Zwei Voraussetzungen gaben der jungen Klostergemeinschaft gute Lebenschancen: die spirituelle Hilfe durch das Kloster St. Gallen (Reliquien, Kirchengesang) sowie die materielle und rechtliche Unterst\u00fctzung durch Herzog Hermann von Schwaben und Otto I. (den Grossen). Die nach legendarischer \u00dcberlieferung dem Kloster um 949 geschenkte M\u00f6nchssiedlung St. Gerold wird erst gegen Ende des 13. Jahrhunderts als Einsiedeln zugeh\u00f6rige Propstei fassbar. Abt Gregor (964-996) und der zeitweise in Einsiedeln weilende heilige Wolfgang f\u00f6rderten das regelkonforme Leben und st\u00e4rkten die religi\u00f6se Ausstrahlung des Klosters. Ehemalige Einsiedler Konventualen finden sich zur Zeit Abt Gregors und seines Nachfolgers Hermann als Reform\u00e4bte in zahlreichen Kl\u00f6stern (z.B. Disentis, Hirsau, Tegernsee) und auch als Bisch\u00f6fe (Chur, Como). Namentlich im Elsass und in Schwaben unterst\u00fctzte Einsiedeln im 10. und 11. Jahrhundert beispielhaft die von Cluny ausgehende Klosterreform. W\u00e4hrend des Investiturstreits traten diese kloster\u00fcbergreifenden Reformbem\u00fchungen in den Hintergrund. Die Abtei entzog sich einer Verstrickung in den politischen Machtkampf, und die M\u00f6nche verpflichteten sich dem monastischen Ideal der Weltabkehr. Eine erste kulturelle Hochbl\u00fcte entsprang dieser Zur\u00fcckgezogenheit. \u00c4ussere Konflikte und vor allem die Gewohnheit, nur noch S\u00f6hne des Adels ins Kloster aufzunehmen, belasteten im Sp\u00e4tmittelalter die Spiritualit\u00e4t und zogen einen rapiden R\u00fcckgang der Zahl der Konventualen nach sich.\n\nDer desolate Zustand des Klosters am Vorabend der Reformation f\u00fchrte beinahe zur Aufhebung der Abtei. 1513 z\u00e4hlte die Gemeinschaft noch zwei Mitglieder: Der Pfleger des Klosters, Diebold von Geroldseck, trat unter dem reformatorischen Einfluss des Einsiedler Leutpriesters Huldrych Zwingli zur\u00fcck; der greise Abt Konrad von Rechberg resignierte 1526 zuhanden der Schwyzer Schirmherren. Landammann und Rat von Schwyz setzten Ludwig Blarer, zuvor Dekan des Klosters St. Gallen, als Abt ein. Die Aufnahme von Konventualen war k\u00fcnftig nicht mehr an die adlige Herkunft gekn\u00fcpft. Blarers Nachfolger, Abt Joachim Eichhorn (1544-1569), l\u00f6ste durch sein vorbildhaftes religi\u00f6ses Leben und seine treffliche F\u00fchrung der Klostergemeinschaft eine innere (Gottesdienste, regelkonforme Lebensweise) und \u00e4ussere (Verwaltung, Neubauten) Erneuerung der Abtei aus. Die katholische Geistlichkeit der Schweiz w\u00e4hlte ihn 1562 zu ihrem Vertreter am Konzil von Trient. F\u00fcr die Durchsetzung der tridentinischen Reformbeschl\u00fcsse machten sich auch in Einsiedeln der Mail\u00e4nder Erzbischof Karl Borrom\u00e4us und der Nuntius Giovanni Francesco Bonomi verdient. Nach einem kurzen Einbruch (Brand 1577, Suspension von Abt Adam Heer) nahm dieser Prozess der inneren Reife und Festigung seinen Fortgang. Die Konsolidierung des Klosters und das damit verbundene neue Ansehen im In- und Ausland war auch hervorragenden \u00c4bten des 17. Jahrhunderts zu danken, unter anderen Augustin Hofmann und Augustin Reding. Einen ersten Niederschlag fand die wiedergewonnene Durchsetzungskraft der Abtei in der von Einsiedeln gef\u00f6rderten Gr\u00fcndung der Schweizerischen Benediktinerkongregation (1602) und in der f\u00fchrenden Rolle, die Einsiedeln in dieser (trotz grunds\u00e4tzlicher Autonomie der angeschlossenen Kl\u00f6ster) unstreitig innehatte. So entfaltete sich Einsiedeln zur nach St. Gallen bedeutendsten Benediktinerabtei der Schweiz. In der barocken Bl\u00fctezeit gr\u00fcndete die hohe Ausstrahlung nicht nur in der Prachtentfaltung der Klosterbauten, in den herausragenden Leistungen in Bildung, Wissenschaft und Kultur, sondern auch im monastischen Leben \u2013 das sich durch innere Geschlossenheit, eine asketische Gesinnung und tiefe Religiosit\u00e4t auszeichnete \u2013 sowie in der seelsorgerlichen T\u00e4tigkeit (Wallfahrten, Pfarreien). Die Wirren der Helvetischen Revolution setzten dem Stift arg zu. Als einziges schweizerisches Kloster wurde Einsiedeln 1798 aufgehoben. Doch schon wenige Jahre sp\u00e4ter kehrten die ersten M\u00f6nche zur\u00fcck, und die Mediationsakte von 1803 beschloss die Restituierung. Von den 1820er Jahren bis \u00fcber die Mitte des 20. Jahrhunderts hinaus wuchs die Klostergemeinschaft (2004 61 Patres, 21 Br\u00fcder, 3 Novizen). Zeugen dieser Entwicklung sind auch zahlreiche Klostergr\u00fcndungen in den USA (u.a. 1852 St. Meinrad in Indiana) und Argentinien.\n\nRechts- und Besitzverh\u00e4ltnisse\n\nHermann von Schwaben hatte das Kloster als Eigenkloster gegr\u00fcndet. Auf seine Bitte verlieh Otto I. 947 der kl\u00f6sterlichen Gemeinschaft das Recht der freien Abtwahl und die Reichsunmittelbarkeit. Wohl gleichzeitig (erstmals 1274 nachweisbar) erhielten die \u00c4bte die Reichsf\u00fcrstenw\u00fcrde. Sie zeigten bis ins 18. Jahrhundert ihr materielles Interesse an diesem 1803 aufgehobenen Titel. Die begehrte Klostervogtei hatten nacheinander die Herz\u00f6ge von Schwaben, die Nellenburger, die Edlen von Uster, die Herren von Alt-Rapperswil, die Habsburger und nach 1424 die Schwyzer inne. Die Beziehungen zu Schwyz pr\u00e4gte w\u00e4hrend rund zweier Jahrhunderte der Marchenstreit. Mit einem Schiedsspruch des Grafen Rudolf II. (des Alten) von Habsburg waren starke Gebietsverluste an die Schwyzer verbunden (1217). Um die von Schwyzer und Einsiedler Bauern gemeinsam und intensiv genutzte Zone brach um 1300 erneut Streit aus. Der Konflikt gipfelte im \u00dcberfall auf das Kloster in der Dreik\u00f6nigsnacht 1314. Ein Zusammenhang dieser Auseinandersetzungen mit dem Morgartenkrieg (1315) ist anzunehmen. 1350 wurde der Grenzverlauf in einem Friedensvertrag genau festgelegt: Das Kloster verlor mehr als die H\u00e4lfte seines Besitzes um Einsiedeln; das dem Stift verbliebene Gebiet entspricht etwa dem heutigen Bezirk Einsiedeln. Da sich der Schwyzer Vogt nach 1424 immer wieder in die inneren Angelegenheiten das Klosters einmischte, blieben die Beziehungen bis ins 17. Jahrhundert gespannt. F\u00fcr die Eigenleute des Klosters lag die niedere Gerichtsbarkeit beim Stift, die h\u00f6here beim Klostervogt. Zwischen den erstmals 1399 erw\u00e4hnten sogenannten Drei Teilen \u2013 Abt, Vogt und Waldleute \u2013 blieben zwar Friktionen nicht aus (Allmendnutzung, Gewerbeordnungen, Einsiedlerhandel 1764-1767); der Abt bewies jedoch in Notzeiten (z.B. Hungerjahre 1770-1771, 1846) auch seine soziale Verantwortung.\n\nIm Verh\u00e4ltnis zum Bischof von Konstanz dominierte die Frage der Exemtion, die Einsiedeln 1452 erstmals auf 15 Jahre gew\u00e4hrt wurde. Sp\u00e4ter verzichtete das Kloster darauf, erhielt sie jedoch 1512 wiederum auf 15 Jahre und 1518 schliesslich unbefristet zur\u00fcck. Die Bem\u00fchungen, den Abt von Einsiedeln Anfang des 17. Jahrhunderts zum Bischof der Innerschweiz zu erheben, wurden vom Konstanzer Bischof vereitelt. Als nach der Abtrennung der schweizerischen Gebiete von Konstanz die Bistumsfrage erneut aufgeworfen wurde, konnte sich Einsiedeln daf\u00fcr nicht mehr erw\u00e4rmen. Der Papst erhob das Kloster 1907 zur abbatia nullius (1947 best\u00e4tigt). Heute ist Einsiedeln abbatia territorialis (Gebietsabtei) und geh\u00f6rt keiner Di\u00f6zese an. Dem Abt, Mitglied der Schweizerischen Bischofskonferenz, obliegt gegen\u00fcber der Ordensgemeinschaft die bisch\u00f6fliche Jurisdiktions-, nicht aber die Weihegewalt.\n\nDie wirtschaftlichen Grundlagen des Klosters schafften Schenkungen und Stiftungen des schw\u00e4bischen Herzogshauses und der Ottonen im 10. Jahrhundert, in den folgenden zwei Jahrhunderten erg\u00e4nzt durch G\u00fcterschenkungen regionaler Hochadliger (u.a. Nellenburger, Freiherren von Wolhusen [?], Regensberger). Der \u00e4lteste Besitz lag vor allem am Z\u00fcrichsee: die Insel Ufenau, die H\u00f6fe Pf\u00e4ffikon und Wollerau (965), G\u00fcter in St\u00e4fa und M\u00e4nnedorf (959), Meilen und Uerikon (965). Dazu kamen entferntere G\u00fcter, etwa im St. Galler Rheintal, Elsass, Breisgau und Vorarlberg. Das eigentliche Klostergebiet (Einzugsgebiet der Fl\u00fcsse Alp, Sihl und Biber) schenkte Kaiser Heinrich II. 1018 dem Stift. Streubesitz verteilte sich auch auf die Kantone Aargau, Zug, Schwyz, Luzern, Bern und Solothurn. Die rechtlichen und wirtschaftlichen Strukturen der kl\u00f6sterlichen Grundherrschaft sind f\u00fcr das Hochmittelalter nur d\u00fcrftig rekonstruierbar und erst ab dem ausgehenden 13. Jahrhundert fassbarer. Hofoffnungen schrieben das Gewohnheitsrecht in den Beziehungen zwischen Einsiedeln und seinen Gotteshausleuten fest. Da die rechtliche Gewalt \u00fcber die Hofleute unterschiedlich, im Ganzen aber eher gering war, konzentrierte sich das Kloster mehr und mehr auf den wirtschaftlichen Ertrag seines Gebiets. Eine eigentliche Nutzungsstrategie ist vor dem 13. Jahrhundert nicht belegbar und auch nicht anzunehmen. Eine erste G\u00fcteraufzeichnung erfolgte um 1220 (Abt Konrad von Thun). Unter Abt Anselm von Schwanden (1233-1266) wurden zur Verbesserung der G\u00fcterverwaltung der Turm in Pf\u00e4ffikon und der Einsiedlerhof beim Fraum\u00fcnster in Z\u00fcrich gebaut. Mit Z\u00fcrich stand Einsiedeln vom 13. Jahrhundert an in einem Burgrecht, das aus politischen Gr\u00fcnden allerdings zeitweise gelockert werden musste. Abt Johannes von Hasenburg veranlasste die erste Gesamtaufzeichnung fast aller G\u00fcter (sogenanntes Grosses Urbar von 1331). In der Bildung von \u00c4mtern und im Einsatz absetzbarer Amm\u00e4nner (\u00e4lter war ein erbliches Meieramt) widerspiegelt sich die ertragsorientierte G\u00fcternutzung. Die Naturalabgaben der Gotteshausleute dokumentieren eine vielf\u00e4ltige landwirtschaftliche Produktion. Die im Sp\u00e4tmittelalter zunehmende Bedeutung der Viehwirtschaft zeichnet sich an der Entstehung sogenannter Schweigen ab: Auf Eigenland des Klosters oder auf ehemaligem Allmendgebiet wurden eigentliche Viehh\u00f6fe errichtet oder vielleicht (bis ins 15. Jahrhundert nicht klar unterscheidbar) lediglich Weideland mit H\u00fctten und St\u00e4llen versehen. Die Reformation brachte keine Besitzverluste. Im 17. Jahrhundert erwarb Einsiedeln Herrschaftsrechte im Thurgau (Freudenfels, Gachnang und Sonnenberg). Nach der Helvetik wurde der Grundbesitz zwar zur\u00fcckgegeben; die Zehntabl\u00f6sungen verursachten jedoch Einkommensverluste. Eine Mitverpflichtung zur Tilgung der Sonderbundskriegsschulden zwang zum Verkauf von Gachnang. Der heutige Landbesitz ist gr\u00f6sstenteils verpachtet oder wird von den Propsteien St. Gerold (Vorarlberg) und Fahr sowie von den Statthaltereien verwaltet. Namentlich die Bewirtschaftung des Waldes und die traditionelle Pferdezucht (erst nach 1200 eindeutiger nachweisbar) liegen in den H\u00e4nden des Klosters.\n\nSeelsorge und Wallfahrten\n\nIm Raum Einsiedeln oblag die Seelsorge von Anfang an dem Kloster. Um 1200 entstand die Pfarrei Einsiedeln; die entfernteren Regionen wurden noch w\u00e4hrend Jahrhunderten vom Stift aus betreut. Kloster und Bezirk Einsiedeln schlossen 1973 einen Pastorationsvertrag. Bis heute ist auch die Seelsorge in Freienbach und Pf\u00e4ffikon, in Feusisberg, Eschenz sowie in drei Vorarlberger Pfarreien Einsiedler Patres anvertraut. Seelsorgerliche Verpflichtungen bestehen zudem gegen\u00fcber Benediktinerinnenkl\u00f6stern (u.a. Fahr, Seedorf, In der Au). Marienwallfahrten sind seit dem 14. Jahrhundert nachgewiesen. Das Gnadenbild (heute eine sp\u00e4tgotische Darstellung der Muttergottes mit Kind aus der Mitte des 15. Jahrhunderts) r\u00fcckte allm\u00e4hlich in den Mittelpunkt der Verehrung. Nach einem kurzen Einbruch w\u00e4hrend der Reformation bl\u00fchte das Pilgerwesen in der zweiten H\u00e4lfte des 16. Jahrhunderts erneut auf. Einsiedeln wurde zum religi\u00f6sen Mittelpunkt der katholischen Eidgenossenschaft und Zielort zahlreicher Standeswallfahrten. Im 18. Jahrhundert nahm der Pilgerstrom bis unmittelbar vor der Helvetischen Revolution stetig zu. Grosse Standeswallfahrten fanden auch vor dem Ausbruch des Sonderbundskrieges statt. Nach dem Bau der Bahnverbindungen W\u00e4denswil-Einsiedeln und Rapperswil-Goldau brachten Pilgerz\u00fcge Wallfahrer in grosser Zahl nach Einsiedeln. Erstmals seit der Reformation kam 1889 auch eine Z\u00fcrcher Wallfahrt zustande. Heute ist Einsiedeln sowohl national (Landeswallfahrten der Innerschweizer Kantone) wie auch international (S\u00fcddeutschland, Elsass, Italien) ein beliebtes Wallfahrtsziel.\n\nKirchen- und Klosterbau\n\nEine Doppelkirche (genannt Oberes und Unteres M\u00fcnster) mit einem Turmpaar in der Mitte beherrschte die mittelalterliche Klosteranlage. Ausgrabungen von 1980-1987 und die damit verbundenen arch\u00e4ologischen und historischen Forschungen machen die folgende Bauetappierung wahrscheinlich: Das \u00e4lteste Heiligtum an der Stelle der heutigen Gnadenkapelle war als Salvatorkapelle geweiht und ging vermutlich aus der Zelle bzw. Kapelle Meinrads hervor. Die Legende der Engelweihe ist seit der Mitte des 12. Jahrhunderts bezeugt. Als Marienkapelle wird dieses Gotteshaus erstmals 1286 urkundlich erw\u00e4hnt. Zur Zeit Eberhards entstand \u2013 an der Stelle des Oberen M\u00fcnsters \u2013 eine erste Klosterkirche, die 987 vergr\u00f6ssert wurde. Nach einem ersten Klosterbrand (vor 1031) baute Abt Embrich eine dreischiffige Basilika mit einer Krypta. Die Salvatorkapelle befand sich westlich davon in einem Abstand zur Doppelturmfassade, deren Bau vermutlich in die gleiche Zeit f\u00e4llt. 1226 zerst\u00f6rte eine neue Brandkatastrophe die Geb\u00e4ude. Man behob die Sch\u00e4den an der Klosterkirche unverz\u00fcglich und errichtete vier Jahre sp\u00e4ter \u00fcber dem ummauerten Hof mit der Kapelle eine zweite Basilika (Unteres M\u00fcnster). Im Verlauf des Sp\u00e4tmittelalters und der fr\u00fchen Neuzeit wurden die Kirchen- und Konventsbauten noch dreimal (1465, 1509, 1577) durch Brandf\u00e4lle verw\u00fcstet. Die barocke Bauperiode begann mit dem Neubau von Chor und Beichtkapelle (Architekt Johann Georg Kuen). 1703 legte Abt Maurus von Roll den Grundstein zur Erneuerung der gesamten Anlage. Nach den Pl\u00e4nen von Caspar Moosbrugger, Laienbruder in Einsiedeln, wurden zun\u00e4chst die Konventgeb\u00e4ude erstellt; 1719 begann der Bau der Stiftskirche, die 1735 geweiht wurde. Abt Nikolaus Imfeld veranlasste Mitte des 18. Jahrhunderts den Umbau des Chors (neuer Chor hinter dem Hochaltar); gleichzeitig erfolgte die Neugestaltung des Klosterplatzes. Die Gnadenkapelle wurde im 15. Jahrhundert durch Einw\u00f6lbung und Ummauerung besser gegen Brandf\u00e4lle gesch\u00fctzt. Im 17. Jahrhundert erhielt die sp\u00e4tgotische Kapelle eine neue Fassade aus schwarzem Marmor. Franz\u00f6sische Soldaten rissen in der Revolutionszeit die Gnadenkapelle ab; 1815 begann der Wiederaufbau mit alten Baumaterialien. Die letzte Aussenrenovierung des Klosters wurde 1943-1957 realisiert. Die seit dem 18. Jahrhundert durchgef\u00fchrten Renovationen von Chor und Kirche beeintr\u00e4chtigten infolge Anpassungen an den Zeitgeist die urspr\u00fcngliche Konzeption erheblich. Mit dem Ziel, den origin\u00e4ren Zustand wiederherzustellen, wurde das Gotteshaus zwischen 1975 und 2001 umfassend restauriert (1984 Chor, 1997 Kirchenschiff, 2001 Seitenkapellen). 1998 erfolgte die Restaurierung der Stiftsbibliothek.\n\nWissenschaft und Kultur\n\nEin Skriptorium entstand bereits unter den fr\u00fchesten \u00c4bten (Thietland, Gregor) und wurde wie die Klosterschule vom heiligen Wolfgang aufgebaut. Es erlangte in der Buchkunst (Initial- und Miniaturmalerei) eine erste Hochbl\u00fcte im 10.-11. Jahrhundert. Eine wohl grosse Zahl von Schreibern schuf namentlich theologische und liturgische Werke sowie Heiligenviten. Das um 960 geschriebene Graduale gilt als die \u00e4lteste Aufzeichnung der Choralmusik. Die \"Annales Einsidlenses\", das Kalendar und die \"Annales Heremi\" (10./11. Jahrhundert) belegen das Interesse an der Geschichtsschreibung. Nach der Mitte des 12. Jahrhunderts liess die Kraft des Skriptoriums vor\u00fcbergehend nach. Im sp\u00e4ten Mittelalter traten wenige, aber treffliche Einzelleistungen hervor, so die vier Antiphonare unter Abt Johannes von Schwanden (neumierte Choralges\u00e4nge, erstmals in der Schweiz auf ein Notensystem \u00fcbertragen). Mit der neuen Bl\u00fctezeit des Klosters lebte um 1600 auch die Buchkultur wieder auf. Abt Augustin Hofmann errichtete einen ersten eigenen Bibliotheksbau. Abt Plazidus Reimann richtete 1664 eine Klosterdruckerei ein und liess f\u00fcnf der insgesamt 14 B\u00e4nde der \"Documenta Archivii Einsidlensis\" drucken. Es folgten vor allem theologische, liturgische und historische Werke, etwa die dreizehnb\u00e4ndige \"Theologia Scholastica\" von Abt Augustin Reding.\n\nEine Stiftsschule l\u00e4sst sich ebenfalls bereits im 10. Jahrhundert nachweisen. Urspr\u00fcnglich f\u00fcr den kl\u00f6sterlichen Nachwuchs gedacht, \u00f6ffnete sie sich in der Neuzeit auch anderen Studierwilligen. Seit dem 13. Jahrhundert werden auch Nichtkonventualen als Lehrer eingesetzt. Zu den Exponenten von Bildung und Wissenschaft z\u00e4hlen der Bibliothekar und Gelehrte Heinrich von Ligerz sowie der Humanist Albrecht von Bonstetten. Die Aufhebung der Jesuitenschulen gab der Stiftsschule im 19. Jahrhundert neue Impulse. 1872 erhielt das Gymnasium die eidgen\u00f6ssische Anerkennung (Maturit\u00e4tstypen A und B). Die bestehende Stiftsschule, bis 2002 mit einem Internat, ist regionale Mittelschule (2003 260 Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler). Einsiedeln f\u00fchrt ausserdem eine theologische Lehranstalt. Die 1925 vom Kloster er\u00f6ffnete Landwirtschaftliche Schule Pf\u00e4ffikon steht seit 1992 unter kantonaler Leitung. Eine lange Theatertradition besteht im Zusammenhang mit den Wallfahrten (Rosenkranzbruderschaft) und der Stiftsschule. Seit 1924 wird auf dem Klosterplatz in Abst\u00e4nden von etwa f\u00fcnf Jahren das Grosse Welttheater von Pedro Calder\u00f3n aufgef\u00fchrt.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religi\u00f6s-kirchliche Einheiten / Kloster, Abtei, Propstei", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.009500.009600."}, {"tag": "Kulturerbe / Kirche, Kapelle, Friedhof", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.012100.012700."}], "title": "Einsiedeln Benediktinerabtei", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nAlbert Hug", "Autorin/Autor:\nAlbert Hug", "Autorin/Autor:\nAlbert Hug", "Autorin/Autor:\nAlbert Hug", "Autorin/Autor:\nAlbert Hug"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 10, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 27373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 11, "end": 28, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q817056", "wikipedia_page_id": 411416, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 21, "end": 41, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70208", "wikipedia_page_id": 38908, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010261", "dhsid": "010261", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "itemLabel": "commune de Suisse", "dhsid": "010261", "namefr": "Commune (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Commune_(Suisse)", "namede": "Politische Gemeinde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Politische_Gemeinde", "nameit": "Comuni della Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Comuni_della_Svizzera", "nameen": "Municipalities of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Municipalities_of_Switzerland", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q70208"}}, {"start": 42, "end": 52, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 27373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 54, "end": 56, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q158870", "wikipedia_page_id": 23092, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q158870", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 111, "end": 127, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q566315", "wikipedia_page_id": 260312, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q566315", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007016", "dhsid": "007016", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q566315", "itemLabel": "Q566315", "dhsid": "007016", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Bistum Konstanz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Konstanz", "nameit": "Diocesi di Costanza", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Costanza", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q27780831", "instanceofLabel": "ancien dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1121237428", "wikidata_id": "Q566315"}}, {"start": 171, "end": 183, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q681120", "wikipedia_page_id": 406986, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q681120", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011403", "dhsid": "011403", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q681120", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Coire", "dhsid": "011403", "namefr": "Dioc\u00e8se de Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Coire", "namede": "Bistum Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Chur", "nameit": "Diocesi di Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Coira", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1086403401", "wikidata_id": "Q681120"}}, {"start": 202, "end": 217, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1778235", "wikipedia_page_id": 127509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1778235", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 237, "end": 242, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160742", "wikipedia_page_id": 32161, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 372, "end": 381, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1027", "wikipedia_page_id": 9441, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1027", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 0, "end": 12, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q148836", "wikipedia_page_id": 469179, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q148836", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011704", "dhsid": "011704", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q148836", "itemLabel": "monachisme", "dhsid": "011704", "namefr": "Monachisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Monachisme", "namede": "M\u00f6nchtum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%B6nchtum", "nameit": "Monachesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Monachesimo", "nameen": "Monasticism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Monasticism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4074927-7", "wikidata_id": "Q148836"}}], [{"start": 155, "end": 162, "mention": "Meinrad", "href": "/de/articles/010195/2020-01-30/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q179195", "itemLabel": "Meinrad d'Einsiedeln", "dhsid": "010195", "namefr": "Meinrad d'Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Meinrad_d%27Einsiedeln", "namede": "Meinrad von Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Meinrad_von_Einsiedeln", "nameit": "Meinrado di Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Meinrado_di_Einsiedeln", "nameen": "Meinrad of Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Meinrad_of_Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118580221"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q179195", "wikipedia_page_title": "Meinrad von Einsiedeln"}, {"start": 726, "end": 736, "mention": "St. Gerold", "href": "/de/articles/011598/2011-01-21/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q817061", "itemLabel": "prieur\u00e9 de Sankt Gerold", "dhsid": "011598", "namefr": "Prieur\u00e9 de Sankt Gerold", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Prieur%C3%A9_de_Sankt_Gerold", "namede": "Propstei Sankt Gerold", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Propstei_Sankt_Gerold", "nameit": "Abbazia di Sankt Gerold", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_Sankt_Gerold", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2065736", "instanceofLabel": "bien culturel", "gndid": "4681169-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q817061", "itemLabel": "prieur\u00e9 de Sankt Gerold", "dhsid": "011598", "namefr": "Prieur\u00e9 de Sankt Gerold", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Prieur%C3%A9_de_Sankt_Gerold", "namede": "Propstei Sankt Gerold", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Propstei_Sankt_Gerold", "nameit": "Abbazia di Sankt Gerold", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_Sankt_Gerold", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q668130", "instanceofLabel": "Q668130", "gndid": "4681169-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q817061", "wikipedia_page_title": "Propstei Sankt Gerold"}, {"start": 11, "end": 27, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8052", "wikipedia_page_id": 7986, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8052", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 58, "end": 65, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1237385", "wikipedia_page_id": 96805, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1237385", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 76, "end": 104, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1862868", "wikipedia_page_id": 3088735, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1862868", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 130, "end": 141, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q513550", "wikipedia_page_id": 12613, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q513550", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 146, "end": 162, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q179195", "wikipedia_page_id": 1157733, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q179195", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010195", "dhsid": "010195", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q179195", "itemLabel": "Meinrad d'Einsiedeln", "dhsid": "010195", "namefr": "Meinrad d'Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Meinrad_d%27Einsiedeln", "namede": "Meinrad von Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Meinrad_von_Einsiedeln", "nameit": "Meinrado di Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Meinrado_di_Einsiedeln", "nameen": "Meinrad of Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Meinrad_of_Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118580221", "wikidata_id": "Q179195"}}, {"start": 284, "end": 293, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19409136", "wikipedia_page_id": 484178, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19409136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 298, "end": 308, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6602", "wikipedia_page_id": 11848, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6602", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006606", "dhsid": "006606", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6602", "itemLabel": "Strasbourg", "dhsid": "006606", "namefr": "Strasbourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Strasbourg", "namede": "Stra\u00dfburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Stra%C3%9Fburg", "nameit": "Strasburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Strasburgo", "nameen": "Strasbourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Strasbourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4057878-1", "wikidata_id": "Q6602"}}, {"start": 352, "end": 365, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q852724", "wikipedia_page_id": 207640, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q852724", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 458, "end": 469, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q168796", "wikipedia_page_id": 43484, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q168796", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 486, "end": 504, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 448617, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 506, "end": 515, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q187616", "wikipedia_page_id": 49165, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q187616", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 517, "end": 530, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q856713", "wikipedia_page_id": 18977, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q856713", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026994", "dhsid": "026994", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q856713", "itemLabel": "hymne chr\u00e9tien", "dhsid": "026994", "namefr": "Chant liturgique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Chant_liturgique", "namede": "Geistliches Lied", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geistliches_Lied", "nameit": "Inno (liturgia)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Inno_(liturgia)", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q223393", "instanceofLabel": "genre litt\u00e9raire", "gndid": "4019865-0", "wikidata_id": "Q856713"}}, {"start": 588, "end": 615, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q697220", "wikipedia_page_id": 670589, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q697220", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 620, "end": 626, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43915", "wikipedia_page_id": 1273895, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43915", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/029193", "dhsid": "029193", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43915", "itemLabel": "Otton le Grand", "dhsid": "029193", "namefr": "Otton Ier (empereur du Saint-Empire)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Otton_Ier_(empereur_du_Saint-Empire)", "namede": "Otto I. (HRR)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Otto_I._(HRR)", "nameit": "Ottone I di Sassonia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ottone_I_di_Sassonia", "nameen": "Otto I, Holy Roman Emperor", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Otto_I,_Holy_Roman_Emperor", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118590758", "wikidata_id": "Q43915"}}, {"start": 652, "end": 666, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q44342", "wikipedia_page_id": 3921579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q44342", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 726, "end": 736, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q701015", "wikipedia_page_id": 385484, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q701015", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 762, "end": 778, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7049", "wikipedia_page_id": 7762, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7049", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 783, "end": 793, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 27373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 805, "end": 813, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q668130", "wikipedia_page_id": 1571277, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q668130", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 823, "end": 826, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 12114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 865, "end": 875, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 27373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 885, "end": 901, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q60889", "wikipedia_page_id": 153118, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q60889", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010206", "dhsid": "010206", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q60889", "itemLabel": "Wolfgang de Ratisbonne", "dhsid": "010206", "namefr": "Wolfgang de Ratisbonne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wolfgang_de_Ratisbonne", "namede": "Wolfgang von Regensburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wolfgang_von_Regensburg", "nameit": "Volfango di Ratisbona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Volfango_di_Ratisbona", "nameen": "Wolfgang of Regensburg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wolfgang_of_Regensburg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118634887", "wikidata_id": "Q60889"}}, {"start": 1000, "end": 1010, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q20825911", "wikipedia_page_id": 3023807, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q20825911", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1011, "end": 1023, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1128397", "wikipedia_page_id": 1002045, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1128397", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1045, "end": 1048, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 12114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1118, "end": 1126, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q44613", "wikipedia_page_id": 8617, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q44613", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1133, "end": 1141, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68347", "wikipedia_page_id": 213572, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68347", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001614", "dhsid": "001614", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68347", "itemLabel": "Disentis/Must\u00e9r", "dhsid": "001614", "namefr": "Disentis/Must\u00e9r", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Disentis/Must%C3%A9r", "namede": "Disentis/Must\u00e9r", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Disentis/Must%C3%A9r", "nameit": "Disentis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Disentis", "nameen": "Disentis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Disentis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4012452-6", "wikidata_id": "Q68347"}}, {"start": 1143, "end": 1149, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q446669", "wikipedia_page_id": 30670, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q446669", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1151, "end": 1160, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q253971", "wikipedia_page_id": 140930, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q253971", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1175, "end": 1183, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 12115, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1185, "end": 1189, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69007", "wikipedia_page_id": 39881, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001581", "dhsid": "001581", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "itemLabel": "Coire", "dhsid": "001581", "namefr": "Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coire", "namede": "Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chur", "nameit": "Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Coira", "nameen": "Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4010189-7", "wikidata_id": "Q69007"}}, {"start": 1191, "end": 1195, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1308", "wikipedia_page_id": 109117, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1308", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007045", "dhsid": "007045", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1308", "itemLabel": "C\u00f4me", "dhsid": "007045", "namefr": "C\u00f4me", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/C%C3%B4me", "namede": "Como", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Como", "nameit": "Como", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Como", "nameen": "Como", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Como", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4085313-5", "wikidata_id": "Q1308"}}, {"start": 1212, "end": 1218, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1142", "wikipedia_page_id": 11851, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007022", "dhsid": "007022", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "itemLabel": "Alsace", "dhsid": "007022", "namefr": "Alsace", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alsace", "namede": "Elsass", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Elsass", "nameit": "Alsazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alsazia", "nameen": "Alsace", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alsace", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22670030", "instanceofLabel": "ancienne r\u00e9gion fran\u00e7aise", "gndid": "4014500-1", "wikidata_id": "Q1142"}}, {"start": 1248, "end": 1258, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 27373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 1270, "end": 1285, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7063", "wikipedia_page_id": 7765, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7063", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1307, "end": 1312, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192982", "wikipedia_page_id": 37990, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192982", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1351, "end": 1368, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154764", "wikipedia_page_id": 62173, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154764", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1445, "end": 1450, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160742", "wikipedia_page_id": 32161, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1552, "end": 1570, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q852724", "wikipedia_page_id": 207640, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q852724", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1767, "end": 1782, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212976", "wikipedia_page_id": 4618, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212976", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1787, "end": 1800, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q168796", "wikipedia_page_id": 43484, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q168796", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1847, "end": 1859, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1128397", "wikipedia_page_id": 1002045, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1128397", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 50, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12562", "wikipedia_page_id": 8507, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12562", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013328", "dhsid": "013328", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12562", "itemLabel": "r\u00e9forme protestante", "dhsid": "013328", "namefr": "R\u00e9forme protestante", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9forme_protestante", "namede": "Reformation", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reformation", "nameit": "Riforma protestante", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Riforma_protestante", "nameen": "Reformation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Reformation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1128340", "instanceofLabel": "mot cl\u00e9", "gndid": "4048946-2", "wikidata_id": "Q12562"}}, {"start": 95, "end": 100, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160742", "wikipedia_page_id": 32161, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 157, "end": 164, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1473818", "wikipedia_page_id": 319683, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1473818", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 179, "end": 201, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1220083", "wikipedia_page_id": 3496597, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1220083", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/012641", "dhsid": "012641", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1220083", "itemLabel": "Diebold von Geroldseck", "dhsid": "012641", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Diebold von Geroldseck", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Diebold_von_Geroldseck", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "136449123", "wikidata_id": "Q1220083"}}, {"start": 218, "end": 234, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12562", "wikipedia_page_id": 8507, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12562", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013328", "dhsid": "013328", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12562", "itemLabel": "r\u00e9forme protestante", "dhsid": "013328", "namefr": "R\u00e9forme protestante", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9forme_protestante", "namede": "Reformation", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reformation", "nameit": "Riforma protestante", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Riforma_protestante", "nameen": "Reformation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Reformation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1128340", "instanceofLabel": "mot cl\u00e9", "gndid": "4048946-2", "wikidata_id": "Q12562"}}, {"start": 248, "end": 258, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q20825911", "wikipedia_page_id": 3023807, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q20825911", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 273, "end": 289, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123034", "wikipedia_page_id": 12110, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123034", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010447", "dhsid": "010447", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123034", "itemLabel": "Ulrich Zwingli", "dhsid": "010447", "namefr": "Ulrich Zwingli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ulrich_Zwingli", "namede": "Huldrych Zwingli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Huldrych_Zwingli", "nameit": "Ulrico Zwingli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ulrico_Zwingli", "nameen": "Huldrych Zwingli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Huldrych_Zwingli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118637533", "wikidata_id": "Q123034"}}, {"start": 309, "end": 312, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 12114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 313, "end": 332, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1782459", "wikipedia_page_id": 5729203, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1782459", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 333, "end": 344, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1405256", "wikipedia_page_id": 652730, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1405256", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 363, "end": 371, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 21745, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 386, "end": 396, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 312844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 455, "end": 474, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 448617, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 480, "end": 483, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 12114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 506, "end": 518, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1128397", "wikipedia_page_id": 1002045, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1128397", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 549, "end": 564, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q657326", "wikipedia_page_id": 83921, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q657326", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 595, "end": 606, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22693655", "wikipedia_page_id": 9225878, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22693655", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 660, "end": 676, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q167847", "wikipedia_page_id": 1888222, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q167847", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 836, "end": 841, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160742", "wikipedia_page_id": 32161, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 851, "end": 862, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9592", "wikipedia_page_id": 4461846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 863, "end": 876, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q177826", "wikipedia_page_id": 12244, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q177826", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 881, "end": 888, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 927, "end": 944, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q172991", "wikipedia_page_id": 51314, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q172991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027053", "dhsid": "027053", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q172991", "itemLabel": "concile de Trente", "dhsid": "027053", "namefr": "Concile de Trente", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Concile_de_Trente", "namede": "Konzil von Trient", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konzil_von_Trient", "nameit": "Concilio di Trento", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Concilio_di_Trento", "nameen": "Council of Trent", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Council_of_Trent", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q111161", "instanceofLabel": "synode", "gndid": "4121788-3", "wikidata_id": "Q172991"}}, {"start": 971, "end": 986, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q172991", "wikipedia_page_id": 51314, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q172991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027053", "dhsid": "027053", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q172991", "itemLabel": "concile de Trente", "dhsid": "027053", "namefr": "Concile de Trente", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Concile_de_Trente", "namede": "Konzil von Trient", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konzil_von_Trient", "nameit": "Concilio di Trento", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Concilio_di_Trento", "nameen": "Council of Trent", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Council_of_Trent", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q111161", "instanceofLabel": "synode", "gndid": "4121788-3", "wikidata_id": "Q172991"}}, {"start": 1025, "end": 1035, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 27373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 1040, "end": 1060, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1231328", "wikipedia_page_id": 2343307, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1231328", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007018", "dhsid": "007018", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1231328", "itemLabel": "archidioc\u00e8se de Milan", "dhsid": "007018", "namefr": "Archidioc\u00e8se de Milan", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Archidioc%C3%A8se_de_Milan", "namede": "Erzbistum Mailand", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erzbistum_Mailand", "nameit": "Arcidiocesi di Milano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Arcidiocesi_di_Milano", "nameen": "Roman Catholic Archdiocese of Milan", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Milan", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q105390172", "instanceofLabel": "archidioc\u00e8se m\u00e9tropolitain catholique romain", "gndid": "1099119332", "wikidata_id": "Q1231328"}}, {"start": 1061, "end": 1075, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q216946", "wikipedia_page_id": 73686, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q216946", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010211", "dhsid": "010211", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q216946", "itemLabel": "Charles Borrom\u00e9e", "dhsid": "010211", "namefr": "Charles Borrom\u00e9e", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_Borrom%C3%A9e", "namede": "Karl Borrom\u00e4us", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_Borrom%C3%A4us", "nameit": "Carlo Borromeo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Carlo_Borromeo", "nameen": "Charles Borromeo", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Charles_Borromeo", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118661957", "wikidata_id": "Q216946"}}, {"start": 1084, "end": 1091, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q157037", "wikipedia_page_id": 22596, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q157037", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1092, "end": 1117, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1526109", "wikipedia_page_id": 5697902, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1526109", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017886", "dhsid": "017886", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1526109", "itemLabel": "Giovanni Francesco Bonomi", "dhsid": "017886", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Giovanni Francesco Bonomi", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Giovanni_Francesco_Bonomi", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Giovanni Antoniano", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Giovanni_Antoniano", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118661450", "wikidata_id": "Q1526109"}}, {"start": 1183, "end": 1186, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 12114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1340, "end": 1355, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q779100", "wikipedia_page_id": 59671, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q779100", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1380, "end": 1385, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 12114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1390, "end": 1406, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7016", "wikipedia_page_id": 5848, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7016", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1432, "end": 1448, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q48823988", "wikipedia_page_id": 10231716, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q48823988", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/025727", "dhsid": "025727", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q48823988", "itemLabel": "Augustin Hofmann", "dhsid": "025727", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Augustin Hofmann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Augustin_Hofmann", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "131541021", "wikidata_id": "Q48823988"}}, {"start": 1483, "end": 1495, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25257", "wikipedia_page_id": 9666, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25257", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1544, "end": 1549, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160742", "wikipedia_page_id": 32161, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1561, "end": 1571, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 27373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 1597, "end": 1637, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q923437", "wikipedia_page_id": 4241417, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q923437", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1677, "end": 1687, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 27373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 1721, "end": 1730, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q484105", "wikipedia_page_id": 17448, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q484105", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1751, "end": 1758, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q44613", "wikipedia_page_id": 8617, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q44613", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1801, "end": 1811, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 27373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 1821, "end": 1831, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 10513, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 1846, "end": 1863, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q817056", "wikipedia_page_id": 411416, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1868, "end": 1875, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1884, "end": 1892, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q37853", "wikipedia_page_id": 8711, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q37853", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011182", "dhsid": "011182", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q37853", "itemLabel": "baroque", "dhsid": "011182", "namefr": "Baroque", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Baroque", "namede": "Barock", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Barock", "nameit": "Barocco", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Barocco", "nameen": "Baroque", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Baroque", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "4004541-9", "wikidata_id": "Q37853"}}, {"start": 2138, "end": 2148, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q179807", "wikipedia_page_id": 48886, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q179807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2169, "end": 2181, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1553701", "wikipedia_page_id": 799149, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1553701", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2278, "end": 2301, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q206696", "wikipedia_page_id": 47519, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009797", "dhsid": "009797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "itemLabel": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "dhsid": "009797", "namefr": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9publique_helv%C3%A9tique", "namede": "Helvetische Republik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Helvetische_Republik", "nameit": "Repubblica Elvetica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Repubblica_Elvetica", "nameen": "Helvetic Republic", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Helvetic_Republic", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q472538", "instanceofLabel": "r\u00e9publique s\u0153ur", "gndid": "4411191-5", "wikidata_id": "Q206696"}}, {"start": 2371, "end": 2381, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 27373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 2472, "end": 2486, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q666909", "wikipedia_page_id": 116890, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q666909", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009808", "dhsid": "009808", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q666909", "itemLabel": "Acte de m\u00e9diation", "dhsid": "009808", "namefr": "Acte de M\u00e9diation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Acte_de_M%C3%A9diation", "namede": "Mediation (Geschichte)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mediation_(Geschichte)", "nameit": "Atto di Mediazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Atto_di_Mediazione", "nameen": "Act of Mediation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Act_of_Mediation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "", "wikidata_id": "Q666909"}}, {"start": 2560, "end": 2586, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q18597", "wikipedia_page_id": 6040, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18597", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2633, "end": 2639, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q435940", "wikipedia_page_id": 12107, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q435940", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2654, "end": 2661, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q837999", "wikipedia_page_id": 166750, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q837999", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2736, "end": 2739, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30", "wikipedia_page_id": 3543580, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003380", "dhsid": "003380", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30", "itemLabel": "\u00c9tats-Unis", "dhsid": "003380", "namefr": "\u00c9tats-Unis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89tats-Unis", "namede": "Vereinigte Staaten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vereinigte_Staaten", "nameit": "Stati Uniti d'America", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stati_Uniti_d%27America", "nameen": "United States", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/United_States", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1520223", "instanceofLabel": "r\u00e9publique constitutionnelle", "gndid": "4078704-7", "wikidata_id": "Q30"}}, {"start": 2751, "end": 2762, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q179195", "wikipedia_page_id": 1157733, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q179195", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010195", "dhsid": "010195", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q179195", "itemLabel": "Meinrad d'Einsiedeln", "dhsid": "010195", "namefr": "Meinrad d'Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Meinrad_d%27Einsiedeln", "namede": "Meinrad von Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Meinrad_von_Einsiedeln", "nameit": "Meinrado di Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Meinrado_di_Einsiedeln", "nameen": "Meinrad of Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Meinrad_of_Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118580221", "wikidata_id": "Q179195"}}, {"start": 2766, "end": 2773, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1415", "wikipedia_page_id": 58286, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1415", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2779, "end": 2790, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q414", "wikipedia_page_id": 290, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q414", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003391", "dhsid": "003391", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q414", "itemLabel": "Argentine", "dhsid": "003391", "namefr": "Argentine", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Argentine", "namede": "Argentinien", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Argentinien", "nameit": "Argentina", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Argentina", "nameen": "Argentina", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Argentina", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q6266", "instanceofLabel": "nation", "gndid": "4002890-2", "wikidata_id": "Q414"}}], [], [{"start": 641, "end": 654, "mention": "Marchenstreit", "href": "/de/articles/025760/2009-08-04/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1290584", "itemLabel": "Q1290584", "dhsid": "025760", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Marchenstreit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Marchenstreit", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1190554", "instanceofLabel": "occurrence", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1290584", "wikipedia_page_title": "Marchenstreit"}, {"start": 1034, "end": 1048, "mention": "Morgartenkrieg", "href": "/de/articles/008726/2015-12-02/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q326989", "itemLabel": "bataille de Morgarten", "dhsid": "008726", "namefr": "Bataille de Morgarten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_de_Morgarten", "namede": "Schlacht am Morgarten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlacht_am_Morgarten", "nameit": "Battaglia di Morgarten", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Battaglia_di_Morgarten", "nameen": "Battle of Morgarten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Morgarten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "4263225-0"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q326989", "wikipedia_page_title": "Schlacht am Morgarten"}, {"start": 1720, "end": 1736, "mention": "Einsiedlerhandel", "href": "/de/articles/026889/2006-04-07/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 0, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q715062", "wikipedia_page_id": 671672, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q715062", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 43, "end": 55, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1303187", "wikipedia_page_id": 25870, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1303187", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 91, "end": 97, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43915", "wikipedia_page_id": 1273895, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43915", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/029193", "dhsid": "029193", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43915", "itemLabel": "Otton le Grand", "dhsid": "029193", "namefr": "Otton Ier (empereur du Saint-Empire)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Otton_Ier_(empereur_du_Saint-Empire)", "namede": "Otto I. (HRR)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Otto_I._(HRR)", "nameit": "Ottone I di Sassonia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ottone_I_di_Sassonia", "nameen": "Otto I, Holy Roman Emperor", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Otto_I,_Holy_Roman_Emperor", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118590758", "wikidata_id": "Q43915"}}, {"start": 107, "end": 133, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1128397", "wikipedia_page_id": 1002045, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1128397", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 171, "end": 192, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1341156", "wikipedia_page_id": 52237, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1341156", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009832", "dhsid": "009832", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1341156", "itemLabel": "Imm\u00e9diatet\u00e9 imp\u00e9riale", "dhsid": "009832", "namefr": "Imm\u00e9diatet\u00e9 imp\u00e9riale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Imm%C3%A9diatet%C3%A9_imp%C3%A9riale", "namede": "Reichsunmittelbarkeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reichsunmittelbarkeit", "nameit": "Immediatezza imperiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Immediatezza_imperiale", "nameen": "Imperial immediacy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Imperial_immediacy", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4373403-0", "wikidata_id": "Q1341156"}}, {"start": 254, "end": 258, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 12114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 263, "end": 281, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1411354", "wikipedia_page_id": 376472, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1411354", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 303, "end": 318, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7015", "wikipedia_page_id": 5847, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7015", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 393, "end": 406, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 431, "end": 451, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q693980", "wikipedia_page_id": 352846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q693980", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006642", "dhsid": "006642", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q693980", "itemLabel": "duch\u00e9 de Souabe", "dhsid": "006642", "namefr": "Duch\u00e9 de Souabe", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Duch%C3%A9_de_Souabe", "namede": "Herzogtum Schwaben", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Herzogtum_Schwaben", "nameit": "Ducato di Svevia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ducato_di_Svevia", "nameen": "Duchy of Swabia", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Duchy_of_Swabia", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q154547", "instanceofLabel": "duch\u00e9", "gndid": "16135750-7", "wikidata_id": "Q693980"}}, {"start": 457, "end": 469, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1483686", "wikipedia_page_id": 1791797, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1483686", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 485, "end": 490, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64032", "wikipedia_page_id": 5334, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64032", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000135", "dhsid": "000135", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64032", "itemLabel": "Uster", "dhsid": "000135", "namefr": "Uster", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Uster", "namede": "Uster", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Uster", "nameit": "Uster", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Uster", "nameen": "Uster", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Uster", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4107491-9", "wikidata_id": "Q64032"}}, {"start": 507, "end": 521, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69625", "wikipedia_page_id": 24914, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69625", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000716", "dhsid": "000716", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69625", "itemLabel": "Altendorf", "dhsid": "000716", "namefr": "Altendorf (Schwytz)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Altendorf_(Schwytz)", "namede": "Altendorf SZ", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Altendorf_SZ", "nameit": "Altendorf (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Altendorf_(Svizzera)", "nameen": "Altendorf, Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Altendorf,_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4563171-2", "wikidata_id": "Q69625"}}, {"start": 527, "end": 537, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65968", "wikipedia_page_id": 14808, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65968", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/019506", "dhsid": "019506", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65968", "itemLabel": "Habsbourg", "dhsid": "019506", "namefr": "Maison de Habsbourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Maison_de_Habsbourg", "namede": "Habsburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Habsburg", "nameit": "Casa d'Asburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Casa_d%27Asburgo", "nameen": "House of Habsburg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/House_of_Habsburg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q164950", "instanceofLabel": "dynastie", "gndid": "118544233", "wikidata_id": "Q65968"}}, {"start": 556, "end": 564, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 21745, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 641, "end": 654, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1290584", "wikipedia_page_id": 1155289, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1290584", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/025760", "dhsid": "025760", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1290584", "itemLabel": "Q1290584", "dhsid": "025760", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Marchenstreit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Marchenstreit", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1190554", "instanceofLabel": "occurrence", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1290584"}}, {"start": 691, "end": 700, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q150586", "wikipedia_page_id": 73313, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q150586", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 718, "end": 726, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65968", "wikipedia_page_id": 14808, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65968", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/019506", "dhsid": "019506", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65968", "itemLabel": "Habsbourg", "dhsid": "019506", "namefr": "Maison de Habsbourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Maison_de_Habsbourg", "namede": "Habsburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Habsburg", "nameit": "Casa d'Asburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Casa_d%27Asburgo", "nameen": "House of Habsburg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/House_of_Habsburg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q164950", "instanceofLabel": "dynastie", "gndid": "118544233", "wikidata_id": "Q65968"}}, {"start": 763, "end": 771, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 21745, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 801, "end": 809, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 21745, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 814, "end": 824, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q20825911", "wikipedia_page_id": 3023807, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q20825911", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1034, "end": 1048, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q326989", "wikipedia_page_id": 37176, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q326989", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008726", "dhsid": "008726", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q326989", "itemLabel": "bataille de Morgarten", "dhsid": "008726", "namefr": "Bataille de Morgarten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_de_Morgarten", "namede": "Schlacht am Morgarten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlacht_am_Morgarten", "nameit": "Battaglia di Morgarten", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Battaglia_di_Morgarten", "nameen": "Battle of Morgarten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Morgarten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "4263225-0", "wikidata_id": "Q326989"}}, {"start": 1201, "end": 1211, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 27373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 1275, "end": 1292, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q74874", "wikipedia_page_id": 268176, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q74874", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1306, "end": 1314, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 21745, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 1315, "end": 1319, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 1350, "end": 1373, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q42008", "wikipedia_page_id": 32680, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q42008", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026456", "dhsid": "026456", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q42008", "itemLabel": "souverainet\u00e9", "dhsid": "026456", "namefr": "Souverainet\u00e9", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Souverainet%C3%A9", "namede": "Souver\u00e4nit\u00e4t", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Souver%C3%A4nit%C3%A4t", "nameit": "Sovranit\u00e0", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sovranit%C3%A0", "nameen": "Sovereignty", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sovereignty", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4132367-1", "wikidata_id": "Q42008"}}, {"start": 1431, "end": 1446, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7016", "wikipedia_page_id": 5848, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7016", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1465, "end": 1475, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103350", "wikipedia_page_id": 49735, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103350", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008967", "dhsid": "008967", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q103350", "itemLabel": "servage", "dhsid": "008967", "namefr": "Servage", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Servage", "namede": "Leibeigenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Leibeigenschaft", "nameit": "Servit\u00f9 della gleba", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Servit%C3%B9_della_gleba", "nameen": "Serfdom", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Serfdom", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4035132-4", "wikidata_id": "Q103350"}}, {"start": 1497, "end": 1520, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1987724", "wikipedia_page_id": 359799, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1987724", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1549, "end": 1560, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 1625, "end": 1628, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 12114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1630, "end": 1634, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 1753, "end": 1756, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 12114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 64, "end": 72, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1383686", "wikipedia_page_id": 474462, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1383686", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 78, "end": 88, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 27373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 107, "end": 115, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7764", "wikipedia_page_id": 6384, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7764", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 207, "end": 215, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7764", "wikipedia_page_id": 6384, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7764", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 278, "end": 296, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1861735", "wikipedia_page_id": 2784092, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1861735", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 308, "end": 324, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7016", "wikipedia_page_id": 5848, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7016", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 341, "end": 353, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30978", "wikipedia_page_id": 108415, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/015334", "dhsid": "015334", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "itemLabel": "Suisse centrale", "dhsid": "015334", "namefr": "Suisse centrale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_centrale", "namede": "Zentralschweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zentralschweiz", "nameit": "Svizzera centrale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_centrale", "nameen": "Central Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Central_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1547548", "instanceofLabel": "Grande r\u00e9gion (Suisse)", "gndid": "4079490-8", "wikidata_id": "Q30978"}}, {"start": 377, "end": 395, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q566315", "wikipedia_page_id": 260312, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q566315", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007016", "dhsid": "007016", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q566315", "itemLabel": "Q566315", "dhsid": "007016", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Bistum Konstanz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Konstanz", "nameit": "Diocesi di Costanza", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Costanza", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q27780831", "instanceofLabel": "ancien dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1121237428", "wikidata_id": "Q566315"}}, {"start": 463, "end": 471, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3834", "wikipedia_page_id": 2667, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007046", "dhsid": "007046", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3834", "itemLabel": "Constance", "dhsid": "007046", "namefr": "Constance (Allemagne)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Constance_(Allemagne)", "namede": "Konstanz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konstanz", "nameit": "Costanza (Germania)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Costanza_(Germania)", "nameen": "Konstanz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Konstanz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4032215-4", "wikidata_id": "Q3834"}}, {"start": 527, "end": 537, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 27373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 569, "end": 574, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19546", "wikipedia_page_id": 7908, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 602, "end": 617, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1778235", "wikipedia_page_id": 127509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1778235", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 646, "end": 656, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 27373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 680, "end": 692, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1778235", "wikipedia_page_id": 127509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1778235", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 712, "end": 719, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q665487", "wikipedia_page_id": 12117, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q665487", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 728, "end": 731, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 12114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 746, "end": 779, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q392048", "wikipedia_page_id": 708348, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q392048", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027050", "dhsid": "027050", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q392048", "itemLabel": "Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses", "dhsid": "027050", "namefr": "Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conf%C3%A9rence_des_%C3%A9v%C3%AAques_suisses", "namede": "Schweizer Bischofskonferenz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_Bischofskonferenz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Swiss Bishops' Conference", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Bishops%27_Conference", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1530022", "instanceofLabel": "organisation religieuse", "gndid": "2038473-7", "wikidata_id": "Q392048"}}, {"start": 803, "end": 821, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2061186", "wikipedia_page_id": 3794, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2061186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 839, "end": 852, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q105985", "wikipedia_page_id": 2528439, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q105985", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 870, "end": 881, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662862", "wikipedia_page_id": 7587260, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662862", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 4, "end": 31, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2186896", "wikipedia_page_id": 78566, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2186896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 121, "end": 128, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q157106", "wikipedia_page_id": 148916, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q157106", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/029190", "dhsid": "029190", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q157106", "itemLabel": "Ottoniens", "dhsid": "029190", "namefr": "Ottoniens", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ottoniens", "namede": "Liudolfinger", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liudolfinger", "nameit": "Dinastia ottoniana", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dinastia_ottoniana", "nameen": "Ottonian dynasty", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ottonian_dynasty", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q164950", "instanceofLabel": "dynastie", "gndid": "118728628", "wikidata_id": "Q157106"}}, {"start": 132, "end": 147, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8052", "wikipedia_page_id": 7986, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8052", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 227, "end": 238, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q778899", "wikipedia_page_id": 391965, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q778899", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 245, "end": 257, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1483686", "wikipedia_page_id": 1791797, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1483686", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 274, "end": 282, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7125", "wikipedia_page_id": 292086, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7125", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000659", "dhsid": "000659", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7125", "itemLabel": "Wolhusen", "dhsid": "000659", "namefr": "Wolhusen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wolhusen", "namede": "Wolhusen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wolhusen", "nameit": "Wolhusen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Wolhusen", "nameen": "Wolhusen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wolhusen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4587788-9", "wikidata_id": "Q7125"}}, {"start": 288, "end": 300, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2137437", "wikipedia_page_id": 311037, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2137437", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/019753", "dhsid": "019753", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2137437", "itemLabel": "Regensberg", "dhsid": "019753", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Regensberg (Adelsgeschlecht)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Regensberg_(Adelsgeschlecht)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Regensberg family", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Regensberg_family", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13417114", "instanceofLabel": "maison noble", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2137437"}}, {"start": 339, "end": 348, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14407", "wikipedia_page_id": 18759, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14407", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008651", "dhsid": "008651", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14407", "itemLabel": "lac de Zurich", "dhsid": "008651", "namefr": "Lac de Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lac_de_Zurich", "namede": "Z\u00fcrichsee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrichsee", "nameit": "Lago di Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lago_di_Zurigo", "nameen": "Lake Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lake_Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23397", "instanceofLabel": "lac", "gndid": "4068043-5", "wikidata_id": "Q14407"}}, {"start": 354, "end": 366, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q303431", "wikipedia_page_id": 23647, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q303431", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007423", "dhsid": "007423", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q303431", "itemLabel": "Ufenau", "dhsid": "007423", "namefr": "Ufenau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ufenau", "namede": "Ufenau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ufenau", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Ufenau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ufenau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23442", "instanceofLabel": "\u00eele", "gndid": "4120080-9", "wikidata_id": "Q303431"}}, {"start": 372, "end": 399, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q74823", "wikipedia_page_id": 268185, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q74823", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007418", "dhsid": "007418", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q74823", "itemLabel": "district de H\u00f6fe", "dhsid": "007418", "namefr": "District de H\u00f6fe", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/District_de_H%C3%B6fe", "namede": "Bezirk H\u00f6fe", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bezirk_H%C3%B6fe", "nameit": "Distretto di H\u00f6fe", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Distretto_di_H%C3%B6fe", "nameen": "H\u00f6fe District", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/H%C3%B6fe_District", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3032124", "instanceofLabel": "districts du canton de Schwytz", "gndid": "", "wikidata_id": "Q74823"}}, {"start": 416, "end": 421, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69774", "wikipedia_page_id": 3094910, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69774", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000113", "dhsid": "000113", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69774", "itemLabel": "St\u00e4fa", "dhsid": "000113", "namefr": "St\u00e4fa", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/St%C3%A4fa", "namede": "St\u00e4fa", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St%C3%A4fa", "nameit": "St\u00e4fa", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/St%C3%A4fa", "nameen": "St\u00e4fa", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St%C3%A4fa", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4118778-7", "wikidata_id": "Q69774"}}, {"start": 426, "end": 435, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64627", "wikipedia_page_id": 138613, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64627", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000110", "dhsid": "000110", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64627", "itemLabel": "M\u00e4nnedorf", "dhsid": "000110", "namefr": "M\u00e4nnedorf", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%A4nnedorf", "namede": "M\u00e4nnedorf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%A4nnedorf", "nameit": "M\u00e4nnedorf", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/M%C3%A4nnedorf", "nameen": "M\u00e4nnedorf", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/M%C3%A4nnedorf", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4372043-2", "wikidata_id": "Q64627"}}, {"start": 454, "end": 461, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69774", "wikipedia_page_id": 3094910, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69774", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000113", "dhsid": "000113", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69774", "itemLabel": "St\u00e4fa", "dhsid": "000113", "namefr": "St\u00e4fa", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/St%C3%A4fa", "namede": "St\u00e4fa", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St%C3%A4fa", "nameit": "St\u00e4fa", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/St%C3%A4fa", "nameen": "St\u00e4fa", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St%C3%A4fa", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4118778-7", "wikidata_id": "Q69774"}}, {"start": 474, "end": 479, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7028", "wikipedia_page_id": 71920, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7028", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 507, "end": 526, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15408010", "wikipedia_page_id": 481587, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15408010", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 528, "end": 534, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1142", "wikipedia_page_id": 11851, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007022", "dhsid": "007022", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "itemLabel": "Alsace", "dhsid": "007022", "namefr": "Alsace", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alsace", "namede": "Elsass", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Elsass", "nameit": "Alsazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alsazia", "nameen": "Alsace", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alsace", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22670030", "instanceofLabel": "ancienne r\u00e9gion fran\u00e7aise", "gndid": "4014500-1", "wikidata_id": "Q1142"}}, {"start": 549, "end": 559, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38981", "wikipedia_page_id": 20156, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38981", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007141", "dhsid": "007141", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q38981", "itemLabel": "Vorarlberg", "dhsid": "007141", "namefr": "Vorarlberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "namede": "Vorarlberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "nameit": "Vorarlberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "nameen": "Vorarlberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q261543", "instanceofLabel": "\u00c9tat d'Autriche", "gndid": "4063944-7", "wikidata_id": "Q38981"}}, {"start": 592, "end": 605, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q166620", "wikipedia_page_id": 1660773, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q166620", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 617, "end": 620, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2082774", "wikipedia_page_id": 24228, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2082774", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 622, "end": 626, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q660909", "wikipedia_page_id": 151995, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q660909", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008778", "dhsid": "008778", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q660909", "itemLabel": "Sihl", "dhsid": "008778", "namefr": "Sihl (rivi\u00e8re)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sihl_(rivi%C3%A8re)", "namede": "Sihl", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sihl", "nameit": "Sihl", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sihl", "nameen": "Sihl", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sihl", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4022", "instanceofLabel": "rivi\u00e8re", "gndid": "4391290-4", "wikidata_id": "Q660909"}}, {"start": 631, "end": 636, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q261363", "wikipedia_page_id": 55942, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q261363", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 647, "end": 665, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103556", "wikipedia_page_id": 33040, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103556", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/029194", "dhsid": "029194", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q103556", "itemLabel": "Henri II", "dhsid": "029194", "namefr": "Henri II (empereur du Saint-Empire)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Henri_II_(empereur_du_Saint-Empire)", "namede": "Heinrich II. (HRR)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heinrich_II._(HRR)", "nameit": "Enrico II il Santo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Enrico_II_il_Santo", "nameen": "Henry II, Holy Roman Emperor", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Henry_II,_Holy_Roman_Emperor", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118548255", "wikidata_id": "Q103556"}}, {"start": 723, "end": 737, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11972", "wikipedia_page_id": 20752, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007392", "dhsid": "007392", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "itemLabel": "canton d'Argovie", "dhsid": "007392", "namefr": "Canton d'Argovie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Argovie", "namede": "Kanton Aargau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Aargau", "nameit": "Canton Argovia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Argovia", "nameen": "Aargau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aargau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4000022-9", "wikidata_id": "Q11972"}}, {"start": 752, "end": 758, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 760, "end": 764, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 3723873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 769, "end": 778, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68965", "wikipedia_page_id": 995981, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001174", "dhsid": "001174", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "itemLabel": "Soleure", "dhsid": "001174", "namefr": "Soleure", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soleure", "namede": "Solothurn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "nameit": "Soletta (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Soletta_(Svizzera)", "nameen": "Solothurn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4055458-2", "wikidata_id": "Q68965"}}, {"start": 846, "end": 861, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1550557", "wikipedia_page_id": 49579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1550557", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008973", "dhsid": "008973", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1550557", "itemLabel": "seigneurie", "dhsid": "008973", "namefr": "Seigneurie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seigneurie", "namede": "Grundherrschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grundherrschaft", "nameit": "Corte (storia)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corte_(storia)", "nameen": "Manorialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Manorialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q273005", "instanceofLabel": "syst\u00e8me \u00e9conomique", "gndid": "4128066-0", "wikidata_id": "Q1550557"}}, {"start": 875, "end": 890, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212685", "wikipedia_page_id": 2177, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212685", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 947, "end": 962, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7049", "wikipedia_page_id": 7762, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7049", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1001, "end": 1017, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1479995", "wikipedia_page_id": 73857, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1479995", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1046, "end": 1056, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 27373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 1323, "end": 1338, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7049", "wikipedia_page_id": 7762, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7049", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1428, "end": 1431, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 12114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1443, "end": 1447, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68978", "wikipedia_page_id": 39440, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68978", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000541", "dhsid": "000541", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68978", "itemLabel": "Thoune", "dhsid": "000541", "namefr": "Thoune", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Thoune", "namede": "Thun", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Thun", "nameit": "Thun", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Thun", "nameen": "Thun", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Thun", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4059991-7", "wikidata_id": "Q68978"}}, {"start": 1456, "end": 1459, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 12114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1471, "end": 1480, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q659947", "wikipedia_page_id": 467523, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q659947", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000784", "dhsid": "000784", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q659947", "itemLabel": "Schwanden", "dhsid": "000784", "namefr": "Schwanden (Glaris)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Schwanden_(Glaris)", "namede": "Schwanden GL", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schwanden_GL", "nameit": "Schwanden (Glarona Sud)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Schwanden_(Glarona_Sud)", "nameen": "Schwanden, Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schwanden,_Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "", "wikidata_id": "Q659947"}}, {"start": 1549, "end": 1558, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q671010", "wikipedia_page_id": 178772, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q671010", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007437", "dhsid": "007437", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q671010", "itemLabel": "Pf\u00e4ffikon", "dhsid": "007437", "namefr": "Pf\u00e4ffikon (Schwytz)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4ffikon_(Schwytz)", "namede": "Pf\u00e4ffikon SZ", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4ffikon_SZ", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Pf\u00e4ffikon, Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4ffikon,_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "4528463-5", "wikidata_id": "Q671010"}}, {"start": 1586, "end": 1607, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690944", "wikipedia_page_id": 449024, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690944", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011612", "dhsid": "011612", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690944", "itemLabel": "Fraum\u00fcnster", "dhsid": "011612", "namefr": "Fraum\u00fcnster", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fraum%C3%BCnster", "namede": "Fraum\u00fcnster", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fraum%C3%BCnster", "nameit": "Fraum\u00fcnster", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fraum%C3%BCnster", "nameen": "Fraum\u00fcnster", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fraum%C3%BCnster", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q97824060", "instanceofLabel": "monast\u00e8re des B\u00e9n\u00e9dictines", "gndid": "4135037-6", "wikidata_id": "Q690944"}}, {"start": 1620, "end": 1626, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 1633, "end": 1643, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 27373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 1648, "end": 1663, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7049", "wikipedia_page_id": 7762, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7049", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1676, "end": 1685, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q538629", "wikipedia_page_id": 1217071, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q538629", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009829", "dhsid": "009829", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q538629", "itemLabel": "combourgeoisie", "dhsid": "009829", "namefr": "Combourgeoisie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Combourgeoisie", "namede": "Burgrecht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Burgrecht", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Burgrecht", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Burgrecht", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4147020-5", "wikidata_id": "Q538629"}}, {"start": 1761, "end": 1764, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 12114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1867, "end": 1872, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1400059", "wikipedia_page_id": 170924, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1400059", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008953", "dhsid": "008953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1400059", "itemLabel": "Livre terrier", "dhsid": "008953", "namefr": "Livre terrier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Livre_terrier", "namede": "Urbar (Verzeichnis)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Urbar_(Verzeichnis)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Urbarium", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Urbarium", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4062112-1", "wikidata_id": "Q1400059"}}, {"start": 1937, "end": 1945, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q592996", "wikipedia_page_id": 248707, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q592996", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2041, "end": 2055, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1969982", "wikipedia_page_id": 277073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1969982", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2146, "end": 2161, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212976", "wikipedia_page_id": 4618, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212976", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2187, "end": 2201, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2523206", "wikipedia_page_id": 5016330, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2523206", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2384, "end": 2399, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7018", "wikipedia_page_id": 5969, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7018", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2437, "end": 2446, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30121", "wikipedia_page_id": 32519, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30121", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027648", "dhsid": "027648", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30121", "itemLabel": "p\u00e2ture", "dhsid": "027648", "namefr": "P\u00e2turage", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/P%C3%A2turage", "namede": "Weide (Tierhaltung)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weide_(Tierhaltung)", "nameit": "Pascolo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pascolo", "nameen": "Pasture", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pasture", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4992374", "instanceofLabel": "Q4992374", "gndid": "4128980-8", "wikidata_id": "Q30121"}}, {"start": 2484, "end": 2495, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12562", "wikipedia_page_id": 8507, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12562", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013328", "dhsid": "013328", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12562", "itemLabel": "r\u00e9forme protestante", "dhsid": "013328", "namefr": "R\u00e9forme protestante", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9forme_protestante", "namede": "Reformation", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reformation", "nameit": "Riforma protestante", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Riforma_protestante", "nameen": "Reformation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Reformation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1128340", "instanceofLabel": "mot cl\u00e9", "gndid": "4048946-2", "wikidata_id": "Q12562"}}, {"start": 2529, "end": 2544, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7016", "wikipedia_page_id": 5848, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7016", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2552, "end": 2562, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 27373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 2584, "end": 2591, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12713", "wikipedia_page_id": 5117, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12713", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007393", "dhsid": "007393", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12713", "itemLabel": "canton de Thurgovie", "dhsid": "007393", "namefr": "Canton de Thurgovie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Thurgovie", "namede": "Kanton Thurgau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Thurgau", "nameit": "Canton Turgovia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Turgovia", "nameen": "Thurgau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Thurgau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4119605-3", "wikidata_id": "Q12713"}}, {"start": 2593, "end": 2604, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5503257", "wikipedia_page_id": 10810855, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5503257", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008186", "dhsid": "008186", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q5503257", "itemLabel": "Q5503257", "dhsid": "008186", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Schloss Freudenfels", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schloss_Freudenfels", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Freudenfels Castle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Freudenfels_Castle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q811979", "instanceofLabel": "structure architecturale", "gndid": "", "wikidata_id": "Q5503257"}}, {"start": 2606, "end": 2614, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64840", "wikipedia_page_id": 708861, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64840", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001899", "dhsid": "001899", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64840", "itemLabel": "Gachnang", "dhsid": "001899", "namefr": "Gachnang", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gachnang", "namede": "Gachnang", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gachnang", "nameit": "Gachnang", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gachnang", "nameen": "Gachnang", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gachnang", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4098010-8", "wikidata_id": "Q64840"}}, {"start": 2641, "end": 2649, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q206696", "wikipedia_page_id": 47519, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009797", "dhsid": "009797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "itemLabel": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "dhsid": "009797", "namefr": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9publique_helv%C3%A9tique", "namede": "Helvetische Republik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Helvetische_Republik", "nameit": "Repubblica Elvetica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Repubblica_Elvetica", "nameen": "Helvetic Republic", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Helvetic_Republic", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q472538", "instanceofLabel": "r\u00e9publique s\u0153ur", "gndid": "4411191-5", "wikidata_id": "Q206696"}}, {"start": 2660, "end": 2671, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q975783", "wikipedia_page_id": 692708, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q975783", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2838, "end": 2846, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64840", "wikipedia_page_id": 708861, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64840", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001899", "dhsid": "001899", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64840", "itemLabel": "Gachnang", "dhsid": "001899", "namefr": "Gachnang", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gachnang", "namede": "Gachnang", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gachnang", "nameit": "Gachnang", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gachnang", "nameen": "Gachnang", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gachnang", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4098010-8", "wikidata_id": "Q64840"}}, {"start": 2918, "end": 2928, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q668130", "wikipedia_page_id": 1571277, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q668130", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2929, "end": 2939, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q701015", "wikipedia_page_id": 385484, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q701015", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2941, "end": 2951, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38981", "wikipedia_page_id": 20156, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38981", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007141", "dhsid": "007141", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q38981", "itemLabel": "Vorarlberg", "dhsid": "007141", "namefr": "Vorarlberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "namede": "Vorarlberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "nameit": "Vorarlberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "nameen": "Vorarlberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q261543", "instanceofLabel": "\u00c9tat d'Autriche", "gndid": "4063944-7", "wikidata_id": "Q38981"}}, {"start": 2976, "end": 2991, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q325380", "wikipedia_page_id": 105279, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q325380", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 3067, "end": 3078, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1265288", "wikipedia_page_id": 243206, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1265288", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 0, "end": 9, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1081988", "wikipedia_page_id": 12947, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1081988", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 8, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 27373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 29, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1081988", "wikipedia_page_id": 12947, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1081988", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 87, "end": 94, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q102496", "wikipedia_page_id": 56792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011744", "dhsid": "011744", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "itemLabel": "paroisse eccl\u00e9siastique", "dhsid": "011744", "namefr": "Paroisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paroisse", "namede": "Pfarrei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pfarrei", "nameit": "Parrocchia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parrocchia", "nameen": "Parish", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parish", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15617994", "instanceofLabel": "type de division administrative", "gndid": "4115544-0", "wikidata_id": "Q102496"}}, {"start": 95, "end": 105, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 27373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 202, "end": 219, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q74874", "wikipedia_page_id": 268176, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q74874", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 285, "end": 294, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1081988", "wikipedia_page_id": 12947, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1081988", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 298, "end": 308, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69780", "wikipedia_page_id": 21697, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69780", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000713", "dhsid": "000713", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69780", "itemLabel": "Freienbach", "dhsid": "000713", "namefr": "Freienbach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Freienbach", "namede": "Freienbach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freienbach", "nameit": "Freienbach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Freienbach", "nameen": "Freienbach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Freienbach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4213117-0", "wikidata_id": "Q69780"}}, {"start": 313, "end": 322, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q671010", "wikipedia_page_id": 178772, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q671010", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007437", "dhsid": "007437", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q671010", "itemLabel": "Pf\u00e4ffikon", "dhsid": "007437", "namefr": "Pf\u00e4ffikon (Schwytz)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4ffikon_(Schwytz)", "namede": "Pf\u00e4ffikon SZ", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4ffikon_SZ", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Pf\u00e4ffikon, Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4ffikon,_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "4528463-5", "wikidata_id": "Q671010"}}, {"start": 327, "end": 337, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69654", "wikipedia_page_id": 605155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69654", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000712", "dhsid": "000712", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69654", "itemLabel": "Feusisberg", "dhsid": "000712", "namefr": "Feusisberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Feusisberg", "namede": "Feusisberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feusisberg", "nameit": "Feusisberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Feusisberg", "nameen": "Feusisberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feusisberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4685563-4", "wikidata_id": "Q69654"}}, {"start": 339, "end": 346, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65080", "wikipedia_page_id": 527270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65080", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001973", "dhsid": "001973", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65080", "itemLabel": "Eschenz", "dhsid": "001973", "namefr": "Eschenz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Eschenz", "namede": "Eschenz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Eschenz", "nameit": "Eschenz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Eschenz", "nameen": "Eschenz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Eschenz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4124861-2", "wikidata_id": "Q65080"}}, {"start": 384, "end": 394, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q20825911", "wikipedia_page_id": 3023807, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q20825911", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 395, "end": 401, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q435940", "wikipedia_page_id": 12107, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q435940", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 530, "end": 547, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1644573", "wikipedia_page_id": 27448, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1644573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 562, "end": 577, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7034", "wikipedia_page_id": 6922, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7034", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 596, "end": 606, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1533007", "wikipedia_page_id": 273567, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1533007", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 619, "end": 631, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q46825", "wikipedia_page_id": 8577, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q46825", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 648, "end": 669, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q208542", "wikipedia_page_id": 467092, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q208542", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 688, "end": 704, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7018", "wikipedia_page_id": 5969, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7018", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 797, "end": 808, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12562", "wikipedia_page_id": 8507, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12562", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013328", "dhsid": "013328", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12562", "itemLabel": "r\u00e9forme protestante", "dhsid": "013328", "namefr": "R\u00e9forme protestante", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9forme_protestante", "namede": "Reformation", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reformation", "nameit": "Riforma protestante", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Riforma_protestante", "nameen": "Reformation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Reformation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1128340", "instanceofLabel": "mot cl\u00e9", "gndid": "4048946-2", "wikidata_id": "Q12562"}}, {"start": 887, "end": 897, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 27373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 948, "end": 965, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q435583", "wikipedia_page_id": 121879, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q435583", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026413", "dhsid": "026413", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q435583", "itemLabel": "Ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "026413", "namefr": "Ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ancienne_Conf%C3%A9d%C3%A9ration_suisse", "namede": "Alte Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alte_Eidgenossenschaft", "nameit": "Vecchia Confederazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vecchia_Confederazione", "nameen": "Old Swiss Confederacy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Old_Swiss_Confederacy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q435583"}}, {"start": 1013, "end": 1028, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7015", "wikipedia_page_id": 5847, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7015", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1074, "end": 1097, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q206696", "wikipedia_page_id": 47519, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009797", "dhsid": "009797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "itemLabel": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "dhsid": "009797", "namefr": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9publique_helv%C3%A9tique", "namede": "Helvetische Republik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Helvetische_Republik", "nameit": "Repubblica Elvetica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Repubblica_Elvetica", "nameen": "Helvetic Republic", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Helvetic_Republic", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q472538", "instanceofLabel": "r\u00e9publique s\u0153ur", "gndid": "4411191-5", "wikidata_id": "Q206696"}}, {"start": 1168, "end": 1186, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688297", "wikipedia_page_id": 116818, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017241", "dhsid": "017241", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688297", "itemLabel": "guerre du Sonderbund", "dhsid": "017241", "namefr": "Guerre du Sonderbund", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_du_Sonderbund", "namede": "Sonderbundskrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sonderbundskrieg", "nameit": "Guerra del Sonderbund", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerra_del_Sonderbund", "nameen": "Sonderbund War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sonderbund_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8465", "instanceofLabel": "guerre civile", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688297"}}, {"start": 1228, "end": 1237, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69718", "wikipedia_page_id": 180022, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69718", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000105", "dhsid": "000105", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69718", "itemLabel": "W\u00e4denswil", "dhsid": "000105", "namefr": "W\u00e4denswil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/W%C3%A4denswil", "namede": "W\u00e4denswil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/W%C3%A4denswil", "nameit": "W\u00e4denswil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/W%C3%A4denswil", "nameen": "W\u00e4denswil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/W%C3%A4denswil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4064143-0", "wikidata_id": "Q69718"}}, {"start": 1238, "end": 1248, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 27373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 1253, "end": 1263, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688539", "wikipedia_page_id": 110665, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688539", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001371", "dhsid": "001371", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688539", "itemLabel": "Rapperswil", "dhsid": "001371", "namefr": "Rapperswil (Saint-Gall)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rapperswil_(Saint-Gall)", "namede": "Rapperswil SG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rapperswil_SG", "nameit": "Rapperswil (Rapperswil-Jona)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rapperswil_(Rapperswil-Jona)", "nameen": "Rapperswil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rapperswil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4048417-8", "wikidata_id": "Q688539"}}, {"start": 1264, "end": 1270, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q474619", "wikipedia_page_id": 385494, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q474619", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007436", "dhsid": "007436", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q474619", "itemLabel": "Goldau", "dhsid": "007436", "namefr": "Goldau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Goldau", "namede": "Goldau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Goldau", "nameit": "Goldau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Goldau", "nameen": "Goldau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Goldau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "4588857-7", "wikidata_id": "Q474619"}}, {"start": 1291, "end": 1301, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q542704", "wikipedia_page_id": 16770, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q542704", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1323, "end": 1333, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 27373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 1353, "end": 1364, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12562", "wikipedia_page_id": 8507, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12562", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013328", "dhsid": "013328", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12562", "itemLabel": "r\u00e9forme protestante", "dhsid": "013328", "namefr": "R\u00e9forme protestante", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9forme_protestante", "namede": "Reformation", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reformation", "nameit": "Riforma protestante", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Riforma_protestante", "nameen": "Reformation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Reformation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1128340", "instanceofLabel": "mot cl\u00e9", "gndid": "4048946-2", "wikidata_id": "Q12562"}}, {"start": 1392, "end": 1401, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1644573", "wikipedia_page_id": 27448, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1644573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1422, "end": 1432, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 27373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 1472, "end": 1486, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30978", "wikipedia_page_id": 108415, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/015334", "dhsid": "015334", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "itemLabel": "Suisse centrale", "dhsid": "015334", "namefr": "Suisse centrale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_centrale", "namede": "Zentralschweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zentralschweiz", "nameit": "Svizzera centrale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_centrale", "nameen": "Central Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Central_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1547548", "instanceofLabel": "Grande r\u00e9gion (Suisse)", "gndid": "4079490-8", "wikidata_id": "Q30978"}}, {"start": 1520, "end": 1534, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q46519", "wikipedia_page_id": 19315, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q46519", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1536, "end": 1542, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1142", "wikipedia_page_id": 11851, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007022", "dhsid": "007022", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "itemLabel": "Alsace", "dhsid": "007022", "namefr": "Alsace", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alsace", "namede": "Elsass", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Elsass", "nameit": "Alsazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alsazia", "nameen": "Alsace", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alsace", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22670030", "instanceofLabel": "ancienne r\u00e9gion fran\u00e7aise", "gndid": "4014500-1", "wikidata_id": "Q1142"}}, {"start": 1544, "end": 1551, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38", "wikipedia_page_id": 705421, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011196", "dhsid": "011196", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q38", "itemLabel": "Italie", "dhsid": "011196", "namefr": "Italie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Italie", "namede": "Italien", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Italien", "nameit": "Italia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Italia", "nameen": "Italy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Italy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4027833-5", "wikidata_id": "Q38"}}], [], [{"start": 5, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q28195071", "wikipedia_page_id": 73189, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q28195071", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 46, "end": 53, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2742", "wikipedia_page_id": 4809212, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2742", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 188, "end": 203, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23498", "wikipedia_page_id": 123, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23498", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008253", "dhsid": "008253", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23498", "itemLabel": "arch\u00e9ologie", "dhsid": "008253", "namefr": "Arch\u00e9ologie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Arch%C3%A9ologie", "namede": "Arch\u00e4ologie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arch%C3%A4ologie", "nameit": "Archeologia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Archeologia", "nameen": "Archaeology", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Archaeology", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4002827-6", "wikidata_id": "Q23498"}}, {"start": 296, "end": 305, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29553", "wikipedia_page_id": 75678, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29553", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 418, "end": 425, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q108325", "wikipedia_page_id": 1028351, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q108325", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 459, "end": 469, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1342249", "wikipedia_page_id": 897881, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1342249", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 493, "end": 509, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7061", "wikipedia_page_id": 7764, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7061", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 574, "end": 592, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q350286", "wikipedia_page_id": 92694, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q350286", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 761, "end": 764, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 12114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 778, "end": 791, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188714", "wikipedia_page_id": 213729, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188714", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 792, "end": 800, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q163687", "wikipedia_page_id": 47778, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q163687", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 811, "end": 817, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192619", "wikipedia_page_id": 43632, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192619", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 887, "end": 904, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1243426", "wikipedia_page_id": 1428438, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1243426", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1130, "end": 1137, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q108325", "wikipedia_page_id": 1028351, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q108325", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1150, "end": 1158, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q163687", "wikipedia_page_id": 47778, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q163687", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1168, "end": 1175, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2742", "wikipedia_page_id": 4809212, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2742", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1218, "end": 1232, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5308718", "wikipedia_page_id": 12331, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5308718", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1257, "end": 1271, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1128397", "wikipedia_page_id": 1002045, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1128397", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1310, "end": 1320, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q168983", "wikipedia_page_id": 74420, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q168983", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1336, "end": 1343, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q37853", "wikipedia_page_id": 8711, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q37853", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011182", "dhsid": "011182", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q37853", "itemLabel": "baroque", "dhsid": "011182", "namefr": "Baroque", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Baroque", "namede": "Barock", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Barock", "nameit": "Barocco", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Barocco", "nameen": "Baroque", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Baroque", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "4004541-9", "wikidata_id": "Q37853"}}, {"start": 1381, "end": 1385, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207707", "wikipedia_page_id": 424048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207707", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1390, "end": 1403, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183959", "wikipedia_page_id": 49442, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183959", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1405, "end": 1414, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q42973", "wikipedia_page_id": 8506, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q42973", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1446, "end": 1449, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 12114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1470, "end": 1480, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1133673", "wikipedia_page_id": 301192, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1133673", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1537, "end": 1555, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1047986", "wikipedia_page_id": 1645134, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1047986", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/019887", "dhsid": "019887", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1047986", "itemLabel": "Caspar Moosbrugger", "dhsid": "019887", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Caspar Moosbrugger", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Caspar_Moosbrugger", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "129093521", "wikidata_id": "Q1047986"}}, {"start": 1557, "end": 1568, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q135450", "wikipedia_page_id": 154446, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q135450", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1572, "end": 1582, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 27373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 1604, "end": 1618, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1128397", "wikipedia_page_id": 1002045, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1128397", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1691, "end": 1703, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1991425", "wikipedia_page_id": 4566776, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1991425", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1733, "end": 1749, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7015", "wikipedia_page_id": 5847, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7015", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1764, "end": 1769, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207707", "wikipedia_page_id": 424048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207707", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1777, "end": 1781, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207707", "wikipedia_page_id": 424048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207707", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1793, "end": 1802, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1621649", "wikipedia_page_id": 409464, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1621649", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1849, "end": 1863, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1776473", "wikipedia_page_id": 6235980, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1776473", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1892, "end": 1907, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7018", "wikipedia_page_id": 5969, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7018", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1953, "end": 1963, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q168983", "wikipedia_page_id": 74420, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q168983", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1978, "end": 1993, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7016", "wikipedia_page_id": 5848, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7016", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2006, "end": 2026, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q46825", "wikipedia_page_id": 8577, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q46825", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2037, "end": 2044, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183061", "wikipedia_page_id": 1922674, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183061", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2059, "end": 2065, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40861", "wikipedia_page_id": 17809, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40861", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2067, "end": 2079, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q150", "wikipedia_page_id": 1784, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q150", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011195", "dhsid": "011195", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q150", "itemLabel": "fran\u00e7ais", "dhsid": "011195", "namefr": "Fran\u00e7ais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ais", "namede": "Franz\u00f6sische Sprache", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Franz%C3%B6sische_Sprache", "nameit": "Lingua francese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lingua_francese", "nameen": "French language", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/French_language", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q33742", "instanceofLabel": "langue naturelle", "gndid": "4113615-9", "wikidata_id": "Q150"}}, {"start": 2103, "end": 2118, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6534", "wikipedia_page_id": 1643, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6534", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017216", "dhsid": "017216", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6534", "itemLabel": "R\u00e9volution fran\u00e7aise", "dhsid": "017216", "namefr": "R\u00e9volution fran\u00e7aise", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9volution_fran%C3%A7aise", "namede": "Franz\u00f6sische Revolution", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Franz%C3%B6sische_Revolution", "nameit": "Rivoluzione francese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rivoluzione_francese", "nameen": "French Revolution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/French_Revolution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q10931", "instanceofLabel": "r\u00e9volution", "gndid": "4018183-2", "wikidata_id": "Q6534"}}, {"start": 2279, "end": 2294, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7015", "wikipedia_page_id": 5847, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7015", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2327, "end": 2331, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207707", "wikipedia_page_id": 424048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207707", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2387, "end": 2396, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q211679", "wikipedia_page_id": 1092432, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q211679", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2566, "end": 2570, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207707", "wikipedia_page_id": 424048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207707", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2577, "end": 2590, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188714", "wikipedia_page_id": 213729, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188714", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2597, "end": 2611, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q108325", "wikipedia_page_id": 1028351, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q108325", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2632, "end": 2645, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q217102", "wikipedia_page_id": 248991, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q217102", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [], [{"start": 4, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q655185", "wikipedia_page_id": 338288, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q655185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 53, "end": 58, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 12114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 97, "end": 110, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1640151", "wikipedia_page_id": 102344, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1640151", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 115, "end": 132, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q60889", "wikipedia_page_id": 153118, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q60889", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010206", "dhsid": "010206", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q60889", "itemLabel": "Wolfgang de Ratisbonne", "dhsid": "010206", "namefr": "Wolfgang de Ratisbonne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wolfgang_de_Ratisbonne", "namede": "Wolfgang von Regensburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wolfgang_von_Regensburg", "nameit": "Volfango di Ratisbona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Volfango_di_Ratisbona", "nameen": "Wolfgang of Regensburg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wolfgang_of_Regensburg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118634887", "wikidata_id": "Q60889"}}, {"start": 187, "end": 202, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q282129", "wikipedia_page_id": 772741, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q282129", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 232, "end": 247, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7063", "wikipedia_page_id": 7765, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7063", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 320, "end": 331, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q172331", "wikipedia_page_id": 16398, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q172331", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011517", "dhsid": "011517", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q172331", "itemLabel": "liturgie", "dhsid": "011517", "namefr": "Liturgie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Liturgie", "namede": "Liturgie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liturgie", "nameit": "Liturgia (religione)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liturgia_(religione)", "nameen": "Liturgy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liturgy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2514663", "instanceofLabel": "Q2514663", "gndid": "4036050-7", "wikidata_id": "Q172331"}}, {"start": 344, "end": 357, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q208628", "wikipedia_page_id": 12421, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q208628", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/012817", "dhsid": "012817", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q208628", "itemLabel": "hagiographie", "dhsid": "012817", "namefr": "Hagiographie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hagiographie", "namede": "Hagiographie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hagiographie", "nameit": "Agiografia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Agiografia", "nameen": "Hagiography", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hagiography", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q223393", "instanceofLabel": "genre litt\u00e9raire", "gndid": "4022930-0", "wikidata_id": "Q208628"}}, {"start": 383, "end": 391, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q849305", "wikipedia_page_id": 239553, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q849305", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 475, "end": 483, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1309927", "wikipedia_page_id": 34308, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1309927", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 514, "end": 529, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7063", "wikipedia_page_id": 7765, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7063", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 560, "end": 580, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q50675", "wikipedia_page_id": 115893, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q50675", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 601, "end": 617, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7061", "wikipedia_page_id": 7764, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7061", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 674, "end": 692, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212976", "wikipedia_page_id": 4618, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212976", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 761, "end": 772, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1385360", "wikipedia_page_id": 328219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1385360", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 779, "end": 782, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 12114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 796, "end": 805, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q659947", "wikipedia_page_id": 467523, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q659947", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000784", "dhsid": "000784", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q659947", "itemLabel": "Schwanden", "dhsid": "000784", "namefr": "Schwanden (Glaris)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Schwanden_(Glaris)", "namede": "Schwanden GL", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schwanden_GL", "nameit": "Schwanden (Glarona Sud)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Schwanden_(Glarona_Sud)", "nameen": "Schwanden, Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schwanden,_Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "", "wikidata_id": "Q659947"}}, {"start": 807, "end": 816, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41867", "wikipedia_page_id": 56871, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41867", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 817, "end": 830, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q26473", "wikipedia_page_id": 16396, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q26473", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011518", "dhsid": "011518", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q26473", "itemLabel": "Chant gr\u00e9gorien", "dhsid": "011518", "namefr": "Chant gr\u00e9gorien", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Chant_gr%C3%A9gorien", "namede": "Gregorianischer Choral", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gregorianischer_Choral", "nameit": "Canto gregoriano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canto_gregoriano", "nameen": "Gregorian chant", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gregorian_chant", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q862597", "instanceofLabel": "forme musicale", "gndid": "4021952-5", "wikidata_id": "Q26473"}}, {"start": 848, "end": 855, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 972, "end": 975, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 12114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 976, "end": 992, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q48823988", "wikipedia_page_id": 10231716, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q48823988", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/025727", "dhsid": "025727", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q48823988", "itemLabel": "Augustin Hofmann", "dhsid": "025727", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Augustin Hofmann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Augustin_Hofmann", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "131541021", "wikidata_id": "Q48823988"}}, {"start": 1025, "end": 1039, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q856584", "wikipedia_page_id": 19531, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q856584", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1041, "end": 1044, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 12114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1222, "end": 1233, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q172331", "wikipedia_page_id": 16398, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q172331", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011517", "dhsid": "011517", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q172331", "itemLabel": "liturgie", "dhsid": "011517", "namefr": "Liturgie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Liturgie", "namede": "Liturgie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liturgie", "nameit": "Liturgia (religione)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liturgia_(religione)", "nameen": "Liturgy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liturgy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2514663", "instanceofLabel": "Q2514663", "gndid": "4036050-7", "wikidata_id": "Q172331"}}, {"start": 1310, "end": 1313, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 12114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 50, "end": 65, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8052", "wikipedia_page_id": 7986, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8052", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 156, "end": 163, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3281534", "wikipedia_page_id": 18077, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3281534", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 203, "end": 218, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7049", "wikipedia_page_id": 7762, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7049", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 330, "end": 342, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q182436", "wikipedia_page_id": 28441, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q182436", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 369, "end": 375, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69495", "wikipedia_page_id": 832883, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69495", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000443", "dhsid": "000443", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69495", "itemLabel": "Gl\u00e9resse", "dhsid": "000443", "namefr": "Gl\u00e9resse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gl%C3%A9resse", "namede": "Ligerz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ligerz", "nameit": "Ligerz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ligerz", "nameen": "Ligerz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ligerz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4714562-6", "wikidata_id": "Q69495"}}, {"start": 386, "end": 394, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q46158", "wikipedia_page_id": 8362, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q46158", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017432", "dhsid": "017432", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q46158", "itemLabel": "humanisme", "dhsid": "017432", "namefr": "Humanisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Humanisme", "namede": "Humanismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Humanismus", "nameit": "Umanesimo (XIX secolo)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Umanesimo_(XIX_secolo)", "nameen": "Humanism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Humanism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q58927801", "instanceofLabel": "th\u00e9orie \u00e9thique", "gndid": "4026140-2", "wikidata_id": "Q46158"}}, {"start": 395, "end": 418, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1683081", "wikipedia_page_id": 4157232, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1683081", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011585", "dhsid": "011585", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1683081", "itemLabel": "Albrecht Bonstetten", "dhsid": "011585", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Albrecht von Bonstetten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Albrecht_von_Bonstetten", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Albrecht von Bonstetten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Albrecht_von_Bonstetten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119540940", "wikidata_id": "Q1683081"}}, {"start": 478, "end": 493, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 5846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 525, "end": 534, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q55043", "wikipedia_page_id": 5343290, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55043", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010404", "dhsid": "010404", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55043", "itemLabel": "gymnasium", "dhsid": "010404", "namefr": "Gymnasium", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gymnasium", "namede": "Gymnasium", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gymnasium", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Gymnasium (school)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gymnasium_(school)", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4022648-7", "wikidata_id": "Q55043"}}, {"start": 641, "end": 649, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q269770", "wikipedia_page_id": 86900, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q269770", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 688, "end": 712, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q48942", "wikipedia_page_id": 35939, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q48942", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 715, "end": 725, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 27373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 747, "end": 771, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1743327", "wikipedia_page_id": 1553434, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1743327", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 804, "end": 840, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828843", "wikipedia_page_id": 3058986, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828843", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 863, "end": 873, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23058", "wikipedia_page_id": 14381, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026414", "dhsid": "026414", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "itemLabel": "canton de la Suisse", "dhsid": "026414", "namefr": "Canton (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_(Suisse)", "namede": "Kanton (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_(Schweiz)", "nameit": "Cantoni della Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantoni_della_Svizzera", "nameen": "Cantons of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cantons_of_Switzerland", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4139533-5", "wikidata_id": "Q23058"}}, {"start": 956, "end": 978, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2167194", "wikipedia_page_id": 1533200, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2167194", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1025, "end": 1037, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1776473", "wikipedia_page_id": 6235980, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1776473", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1099, "end": 1113, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q170800", "wikipedia_page_id": 257456, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170800", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pedro Calder\u00f3n", "confidence_score": 0.4773, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "HS III/1, 517-594 (mit ausf\u00fchrl. Bibl.)", "tpub": ["HS III/1, 517-594"]}, {"text": "G. Holzherr, Einsiedeln, Kloster und Kirche Unserer Lieben Frau, 1987", "author": ["G. Holzherr"], "tpub": ["Einsiedeln, Kloster und Kirche Unserer Lieben Frau, 1987"]}, {"text": "H. B\u00f6ck, Einsiedeln, 1989", "author": ["H. B\u00f6ck"], "tpub": ["Einsiedeln, 1989"]}, {"text": "Einsidlensia 2, 1993", "tpub": ["Einsidlensia 2, 1993"]}, {"text": "Kdm SZ NF 3/1, 2003", "tpub": ["Kdm SZ NF 3/1, 2003"], "link": ["https://ekds.ch/library/book:100"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1071083996"}], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Einsiedeln Benediktinerabtei"], ["p", "M\u00e4nnerkloster in der politischen Gemeinde Einsiedeln (SZ). Das 934 gegr\u00fcndete Kloster geh\u00f6rte urspr\u00fcnglich zur Di\u00f6zese Konstanz, kam 1819 provisorisch, 1824 definitiv zur Di\u00f6zese Chur und ist seit 1907 abbatia nullius (papstunmittelbare Abtei). 947 Mehinratescella, 961 Eberhartescella, 1073 Einsidelen, 1433 monasterium Beatae Mariae loci Heremitarum. Patrone: Maria und Mauritius, Meinrad."], ["h2", "Monastisches Leben"], ["p", "Anfang des 10. Jahrhunderts erneuerte Benno, Strassburger Domherr aus einem schw\u00e4bischen Adelsgeschlecht, mit Gleichgesinnten die Einsiedelei des heiligen Meinrad im Finstern Wald und plante die Errichtung eines Klosters. Ausgef\u00fchrt wurde das Vorhaben von seinem Verwandten Eberhard, Dompropst von Strassburg, der 934 eine Klostergemeinschaft nach der Benediktregel gr\u00fcndete. Zwei Voraussetzungen gaben der jungen Klostergemeinschaft gute Lebenschancen: die spirituelle Hilfe durch das Kloster St. Gallen (Reliquien, Kirchengesang) sowie die materielle und rechtliche Unterst\u00fctzung durch Herzog Hermann von Schwaben und Otto I. (den Grossen). Die nach legendarischer \u00dcberlieferung dem Kloster um 949 geschenkte M\u00f6nchssiedlung St. Gerold wird erst gegen Ende des 13. Jahrhunderts als Einsiedeln zugeh\u00f6rige Propstei fassbar. Abt Gregor (964-996) und der zeitweise in Einsiedeln weilende heilige Wolfgang f\u00f6rderten das regelkonforme Leben und st\u00e4rkten die religi\u00f6se Ausstrahlung des Klosters. Ehemalige Einsiedler Konventualen finden sich zur Zeit Abt Gregors und seines Nachfolgers Hermann als Reform\u00e4bte in zahlreichen Kl\u00f6stern (z.B. Disentis, Hirsau, Tegernsee) und auch als Bisch\u00f6fe (Chur, Como). Namentlich im Elsass und in Schwaben unterst\u00fctzte Einsiedeln im 10. und 11. Jahrhundert beispielhaft die von Cluny ausgehende Klosterreform. W\u00e4hrend des Investiturstreits traten diese kloster\u00fcbergreifenden Reformbem\u00fchungen in den Hintergrund. Die Abtei entzog sich einer Verstrickung in den politischen Machtkampf, und die M\u00f6nche verpflichteten sich dem monastischen Ideal der Weltabkehr. Eine erste kulturelle Hochbl\u00fcte entsprang dieser Zur\u00fcckgezogenheit. \u00c4ussere Konflikte und vor allem die Gewohnheit, nur noch S\u00f6hne des Adels ins Kloster aufzunehmen, belasteten im Sp\u00e4tmittelalter die Spiritualit\u00e4t und zogen einen rapiden R\u00fcckgang der Zahl der Konventualen nach sich."], ["p", "Der desolate Zustand des Klosters am Vorabend der Reformation f\u00fchrte beinahe zur Aufhebung der Abtei. 1513 z\u00e4hlte die Gemeinschaft noch zwei Mitglieder: Der Pfleger des Klosters, Diebold von Geroldseck, trat unter dem reformatorischen Einfluss des Einsiedler Leutpriesters Huldrych Zwingli zur\u00fcck; der greise Abt Konrad von Rechberg resignierte 1526 zuhanden der Schwyzer Schirmherren. Landammann und Rat von Schwyz setzten Ludwig Blarer, zuvor Dekan des Klosters St. Gallen, als Abt ein. Die Aufnahme von Konventualen war k\u00fcnftig nicht mehr an die adlige Herkunft gekn\u00fcpft. Blarers Nachfolger, Abt Joachim Eichhorn (1544-1569), l\u00f6ste durch sein vorbildhaftes religi\u00f6ses Leben und seine treffliche F\u00fchrung der Klostergemeinschaft eine innere (Gottesdienste, regelkonforme Lebensweise) und \u00e4ussere (Verwaltung, Neubauten) Erneuerung der Abtei aus. Die katholische Geistlichkeit der Schweiz w\u00e4hlte ihn 1562 zu ihrem Vertreter am Konzil von Trient. F\u00fcr die Durchsetzung der tridentinischen Reformbeschl\u00fcsse machten sich auch in Einsiedeln der Mail\u00e4nder Erzbischof Karl Borrom\u00e4us und der Nuntius Giovanni Francesco Bonomi verdient. Nach einem kurzen Einbruch (Brand 1577, Suspension von Abt Adam Heer) nahm dieser Prozess der inneren Reife und Festigung seinen Fortgang. Die Konsolidierung des Klosters und das damit verbundene neue Ansehen im In- und Ausland war auch hervorragenden \u00c4bten des 17. Jahrhunderts zu danken, unter anderen Augustin Hofmann und Augustin Reding. Einen ersten Niederschlag fand die wiedergewonnene Durchsetzungskraft der Abtei in der von Einsiedeln gef\u00f6rderten Gr\u00fcndung der Schweizerischen Benediktinerkongregation (1602) und in der f\u00fchrenden Rolle, die Einsiedeln in dieser (trotz grunds\u00e4tzlicher Autonomie der angeschlossenen Kl\u00f6ster) unstreitig innehatte. So entfaltete sich Einsiedeln zur nach St. Gallen bedeutendsten Benediktinerabtei der Schweiz. In der barocken Bl\u00fctezeit gr\u00fcndete die hohe Ausstrahlung nicht nur in der Prachtentfaltung der Klosterbauten, in den herausragenden Leistungen in Bildung, Wissenschaft und Kultur, sondern auch im monastischen Leben \u2013 das sich durch innere Geschlossenheit, eine asketische Gesinnung und tiefe Religiosit\u00e4t auszeichnete \u2013 sowie in der seelsorgerlichen T\u00e4tigkeit (Wallfahrten, Pfarreien). Die Wirren der Helvetischen Revolution setzten dem Stift arg zu. Als einziges schweizerisches Kloster wurde Einsiedeln 1798 aufgehoben. Doch schon wenige Jahre sp\u00e4ter kehrten die ersten M\u00f6nche zur\u00fcck, und die Mediationsakte von 1803 beschloss die Restituierung. Von den 1820er Jahren bis \u00fcber die Mitte des 20. Jahrhunderts hinaus wuchs die Klostergemeinschaft (2004 61 Patres, 21 Br\u00fcder, 3 Novizen). Zeugen dieser Entwicklung sind auch zahlreiche Klostergr\u00fcndungen in den USA (u.a. 1852 St. Meinrad in Indiana) und Argentinien."], ["h2", "Rechts- und Besitzverh\u00e4ltnisse"], ["p", "Hermann von Schwaben hatte das Kloster als Eigenkloster gegr\u00fcndet. Auf seine Bitte verlieh Otto I. 947 der kl\u00f6sterlichen Gemeinschaft das Recht der freien Abtwahl und die Reichsunmittelbarkeit. Wohl gleichzeitig (erstmals 1274 nachweisbar) erhielten die \u00c4bte die Reichsf\u00fcrstenw\u00fcrde. Sie zeigten bis ins 18. Jahrhundert ihr materielles Interesse an diesem 1803 aufgehobenen Titel. Die begehrte Klostervogtei hatten nacheinander die Herz\u00f6ge von Schwaben, die Nellenburger, die Edlen von Uster, die Herren von Alt-Rapperswil, die Habsburger und nach 1424 die Schwyzer inne. Die Beziehungen zu Schwyz pr\u00e4gte w\u00e4hrend rund zweier Jahrhunderte der Marchenstreit. Mit einem Schiedsspruch des Grafen Rudolf II. (des Alten) von Habsburg waren starke Gebietsverluste an die Schwyzer verbunden (1217). Um die von Schwyzer und Einsiedler Bauern gemeinsam und intensiv genutzte Zone brach um 1300 erneut Streit aus. Der Konflikt gipfelte im \u00dcberfall auf das Kloster in der Dreik\u00f6nigsnacht 1314. Ein Zusammenhang dieser Auseinandersetzungen mit dem Morgartenkrieg (1315) ist anzunehmen. 1350 wurde der Grenzverlauf in einem Friedensvertrag genau festgelegt: Das Kloster verlor mehr als die H\u00e4lfte seines Besitzes um Einsiedeln; das dem Stift verbliebene Gebiet entspricht etwa dem heutigen Bezirk Einsiedeln. Da sich der Schwyzer Vogt nach 1424 immer wieder in die inneren Angelegenheiten das Klosters einmischte, blieben die Beziehungen bis ins 17. Jahrhundert gespannt. F\u00fcr die Eigenleute des Klosters lag die niedere Gerichtsbarkeit beim Stift, die h\u00f6here beim Klostervogt. Zwischen den erstmals 1399 erw\u00e4hnten sogenannten Drei Teilen \u2013 Abt, Vogt und Waldleute \u2013 blieben zwar Friktionen nicht aus (Allmendnutzung, Gewerbeordnungen, Einsiedlerhandel 1764-1767); der Abt bewies jedoch in Notzeiten (z.B. Hungerjahre 1770-1771, 1846) auch seine soziale Verantwortung."], ["p", "Im Verh\u00e4ltnis zum Bischof von Konstanz dominierte die Frage der Exemtion, die Einsiedeln 1452 erstmals auf 15 Jahre gew\u00e4hrt wurde. Sp\u00e4ter verzichtete das Kloster darauf, erhielt sie jedoch 1512 wiederum auf 15 Jahre und 1518 schliesslich unbefristet zur\u00fcck. Die Bem\u00fchungen, den Abt von Einsiedeln Anfang des 17. Jahrhunderts zum Bischof der Innerschweiz zu erheben, wurden vom Konstanzer Bischof vereitelt. Als nach der Abtrennung der schweizerischen Gebiete von Konstanz die Bistumsfrage erneut aufgeworfen wurde, konnte sich Einsiedeln daf\u00fcr nicht mehr erw\u00e4rmen. Der Papst erhob das Kloster 1907 zur abbatia nullius (1947 best\u00e4tigt). Heute ist Einsiedeln abbatia territorialis (Gebietsabtei) und geh\u00f6rt keiner Di\u00f6zese an. Dem Abt, Mitglied der Schweizerischen Bischofskonferenz, obliegt gegen\u00fcber der Ordensgemeinschaft die bisch\u00f6fliche Jurisdiktions-, nicht aber die Weihegewalt."], ["p", "Die wirtschaftlichen Grundlagen des Klosters schafften Schenkungen und Stiftungen des schw\u00e4bischen Herzogshauses und der Ottonen im 10. Jahrhundert, in den folgenden zwei Jahrhunderten erg\u00e4nzt durch G\u00fcterschenkungen regionaler Hochadliger (u.a. Nellenburger, Freiherren von Wolhusen [?], Regensberger). Der \u00e4lteste Besitz lag vor allem am Z\u00fcrichsee: die Insel Ufenau, die H\u00f6fe Pf\u00e4ffikon und Wollerau (965), G\u00fcter in St\u00e4fa und M\u00e4nnedorf (959), Meilen und Uerikon (965). Dazu kamen entferntere G\u00fcter, etwa im St. Galler Rheintal, Elsass, Breisgau und Vorarlberg. Das eigentliche Klostergebiet (Einzugsgebiet der Fl\u00fcsse Alp, Sihl und Biber) schenkte Kaiser Heinrich II. 1018 dem Stift. Streubesitz verteilte sich auch auf die Kantone Aargau, Zug, Schwyz, Luzern, Bern und Solothurn. Die rechtlichen und wirtschaftlichen Strukturen der kl\u00f6sterlichen Grundherrschaft sind f\u00fcr das Hochmittelalter nur d\u00fcrftig rekonstruierbar und erst ab dem ausgehenden 13. Jahrhundert fassbarer. Hofoffnungen schrieben das Gewohnheitsrecht in den Beziehungen zwischen Einsiedeln und seinen Gotteshausleuten fest. Da die rechtliche Gewalt \u00fcber die Hofleute unterschiedlich, im Ganzen aber eher gering war, konzentrierte sich das Kloster mehr und mehr auf den wirtschaftlichen Ertrag seines Gebiets. Eine eigentliche Nutzungsstrategie ist vor dem 13. Jahrhundert nicht belegbar und auch nicht anzunehmen. Eine erste G\u00fcteraufzeichnung erfolgte um 1220 (Abt Konrad von Thun). Unter Abt Anselm von Schwanden (1233-1266) wurden zur Verbesserung der G\u00fcterverwaltung der Turm in Pf\u00e4ffikon und der Einsiedlerhof beim Fraum\u00fcnster in Z\u00fcrich gebaut. Mit Z\u00fcrich stand Einsiedeln vom 13. Jahrhundert an in einem Burgrecht, das aus politischen Gr\u00fcnden allerdings zeitweise gelockert werden musste. Abt Johannes von Hasenburg veranlasste die erste Gesamtaufzeichnung fast aller G\u00fcter (sogenanntes Grosses Urbar von 1331). In der Bildung von \u00c4mtern und im Einsatz absetzbarer Amm\u00e4nner (\u00e4lter war ein erbliches Meieramt) widerspiegelt sich die ertragsorientierte G\u00fcternutzung. Die Naturalabgaben der Gotteshausleute dokumentieren eine vielf\u00e4ltige landwirtschaftliche Produktion. Die im Sp\u00e4tmittelalter zunehmende Bedeutung der Viehwirtschaft zeichnet sich an der Entstehung sogenannter Schweigen ab: Auf Eigenland des Klosters oder auf ehemaligem Allmendgebiet wurden eigentliche Viehh\u00f6fe errichtet oder vielleicht (bis ins 15. Jahrhundert nicht klar unterscheidbar) lediglich Weideland mit H\u00fctten und St\u00e4llen versehen. Die Reformation brachte keine Besitzverluste. Im 17. Jahrhundert erwarb Einsiedeln Herrschaftsrechte im Thurgau (Freudenfels, Gachnang und Sonnenberg). Nach der Helvetik wurde der Grundbesitz zwar zur\u00fcckgegeben; die Zehntabl\u00f6sungen verursachten jedoch Einkommensverluste. Eine Mitverpflichtung zur Tilgung der Sonderbundskriegsschulden zwang zum Verkauf von Gachnang. Der heutige Landbesitz ist gr\u00f6sstenteils verpachtet oder wird von den Propsteien St. Gerold (Vorarlberg) und Fahr sowie von den Statthaltereien verwaltet. Namentlich die Bewirtschaftung des Waldes und die traditionelle Pferdezucht (erst nach 1200 eindeutiger nachweisbar) liegen in den H\u00e4nden des Klosters."], ["h2", "Seelsorge und Wallfahrten"], ["p", "Im Raum Einsiedeln oblag die Seelsorge von Anfang an dem Kloster. Um 1200 entstand die Pfarrei Einsiedeln; die entfernteren Regionen wurden noch w\u00e4hrend Jahrhunderten vom Stift aus betreut. Kloster und Bezirk Einsiedeln schlossen 1973 einen Pastorationsvertrag. Bis heute ist auch die Seelsorge in Freienbach und Pf\u00e4ffikon, in Feusisberg, Eschenz sowie in drei Vorarlberger Pfarreien Einsiedler Patres anvertraut. Seelsorgerliche Verpflichtungen bestehen zudem gegen\u00fcber Benediktinerinnenkl\u00f6stern (u.a. Fahr, Seedorf, In der Au). Marienwallfahrten sind seit dem 14. Jahrhundert nachgewiesen. Das Gnadenbild (heute eine sp\u00e4tgotische Darstellung der Muttergottes mit Kind aus der Mitte des 15. Jahrhunderts) r\u00fcckte allm\u00e4hlich in den Mittelpunkt der Verehrung. Nach einem kurzen Einbruch w\u00e4hrend der Reformation bl\u00fchte das Pilgerwesen in der zweiten H\u00e4lfte des 16. Jahrhunderts erneut auf. Einsiedeln wurde zum religi\u00f6sen Mittelpunkt der katholischen Eidgenossenschaft und Zielort zahlreicher Standeswallfahrten. Im 18. Jahrhundert nahm der Pilgerstrom bis unmittelbar vor der Helvetischen Revolution stetig zu. Grosse Standeswallfahrten fanden auch vor dem Ausbruch des Sonderbundskrieges statt. Nach dem Bau der Bahnverbindungen W\u00e4denswil-Einsiedeln und Rapperswil-Goldau brachten Pilgerz\u00fcge Wallfahrer in grosser Zahl nach Einsiedeln. Erstmals seit der Reformation kam 1889 auch eine Z\u00fcrcher Wallfahrt zustande. Heute ist Einsiedeln sowohl national (Landeswallfahrten der Innerschweizer Kantone) wie auch international (S\u00fcddeutschland, Elsass, Italien) ein beliebtes Wallfahrtsziel."], ["h2", "Kirchen- und Klosterbau"], ["p", "Eine Doppelkirche (genannt Oberes und Unteres M\u00fcnster) mit einem Turmpaar in der Mitte beherrschte die mittelalterliche Klosteranlage. Ausgrabungen von 1980-1987 und die damit verbundenen arch\u00e4ologischen und historischen Forschungen machen die folgende Bauetappierung wahrscheinlich: Das \u00e4lteste Heiligtum an der Stelle der heutigen Gnadenkapelle war als Salvatorkapelle geweiht und ging vermutlich aus der Zelle bzw. Kapelle Meinrads hervor. Die Legende der Engelweihe ist seit der Mitte des 12. Jahrhunderts bezeugt. Als Marienkapelle wird dieses Gotteshaus erstmals 1286 urkundlich erw\u00e4hnt. Zur Zeit Eberhards entstand \u2013 an der Stelle des Oberen M\u00fcnsters \u2013 eine erste Klosterkirche, die 987 vergr\u00f6ssert wurde. Nach einem ersten Klosterbrand (vor 1031) baute Abt Embrich eine dreischiffige Basilika mit einer Krypta. Die Salvatorkapelle befand sich westlich davon in einem Abstand zur Doppelturmfassade, deren Bau vermutlich in die gleiche Zeit f\u00e4llt. 1226 zerst\u00f6rte eine neue Brandkatastrophe die Geb\u00e4ude. Man behob die Sch\u00e4den an der Klosterkirche unverz\u00fcglich und errichtete vier Jahre sp\u00e4ter \u00fcber dem ummauerten Hof mit der Kapelle eine zweite Basilika (Unteres M\u00fcnster). Im Verlauf des Sp\u00e4tmittelalters und der fr\u00fchen Neuzeit wurden die Kirchen- und Konventsbauten noch dreimal (1465, 1509, 1577) durch Brandf\u00e4lle verw\u00fcstet. Die barocke Bauperiode begann mit dem Neubau von Chor und Beichtkapelle (Architekt Johann Georg Kuen). 1703 legte Abt Maurus von Roll den Grundstein zur Erneuerung der gesamten Anlage. Nach den Pl\u00e4nen von Caspar Moosbrugger, Laienbruder in Einsiedeln, wurden zun\u00e4chst die Konventgeb\u00e4ude erstellt; 1719 begann der Bau der Stiftskirche, die 1735 geweiht wurde. Abt Nikolaus Imfeld veranlasste Mitte des 18. Jahrhunderts den Umbau des Chors (neuer Chor hinter dem Hochaltar); gleichzeitig erfolgte die Neugestaltung des Klosterplatzes. Die Gnadenkapelle wurde im 15. Jahrhundert durch Einw\u00f6lbung und Ummauerung besser gegen Brandf\u00e4lle gesch\u00fctzt. Im 17. Jahrhundert erhielt die sp\u00e4tgotische Kapelle eine neue Fassade aus schwarzem Marmor. Franz\u00f6sische Soldaten rissen in der Revolutionszeit die Gnadenkapelle ab; 1815 begann der Wiederaufbau mit alten Baumaterialien. Die letzte Aussenrenovierung des Klosters wurde 1943-1957 realisiert. Die seit dem 18. Jahrhundert durchgef\u00fchrten Renovationen von Chor und Kirche beeintr\u00e4chtigten infolge Anpassungen an den Zeitgeist die urspr\u00fcngliche Konzeption erheblich. Mit dem Ziel, den origin\u00e4ren Zustand wiederherzustellen, wurde das Gotteshaus zwischen 1975 und 2001 umfassend restauriert (1984 Chor, 1997 Kirchenschiff, 2001 Seitenkapellen). 1998 erfolgte die Restaurierung der Stiftsbibliothek."], ["h2", "Wissenschaft und Kultur"], ["p", "Ein Skriptorium entstand bereits unter den fr\u00fchesten \u00c4bten (Thietland, Gregor) und wurde wie die Klosterschule vom heiligen Wolfgang aufgebaut. Es erlangte in der Buchkunst (Initial- und Miniaturmalerei) eine erste Hochbl\u00fcte im 10.-11. Jahrhundert. Eine wohl grosse Zahl von Schreibern schuf namentlich theologische und liturgische Werke sowie Heiligenviten. Das um 960 geschriebene Graduale gilt als die \u00e4lteste Aufzeichnung der Choralmusik. Die \"Annales Einsidlenses\", das Kalendar und die \"Annales Heremi\" (10./11. Jahrhundert) belegen das Interesse an der Geschichtsschreibung. Nach der Mitte des 12. Jahrhunderts liess die Kraft des Skriptoriums vor\u00fcbergehend nach. Im sp\u00e4ten Mittelalter traten wenige, aber treffliche Einzelleistungen hervor, so die vier Antiphonare unter Abt Johannes von Schwanden (neumierte Choralges\u00e4nge, erstmals in der Schweiz auf ein Notensystem \u00fcbertragen). Mit der neuen Bl\u00fctezeit des Klosters lebte um 1600 auch die Buchkultur wieder auf. Abt Augustin Hofmann errichtete einen ersten eigenen Bibliotheksbau. Abt Plazidus Reimann richtete 1664 eine Klosterdruckerei ein und liess f\u00fcnf der insgesamt 14 B\u00e4nde der \"Documenta Archivii Einsidlensis\" drucken. Es folgten vor allem theologische, liturgische und historische Werke, etwa die dreizehnb\u00e4ndige \"Theologia Scholastica\" von Abt Augustin Reding."], ["p", "Eine Stiftsschule l\u00e4sst sich ebenfalls bereits im 10. Jahrhundert nachweisen. Urspr\u00fcnglich f\u00fcr den kl\u00f6sterlichen Nachwuchs gedacht, \u00f6ffnete sie sich in der Neuzeit auch anderen Studierwilligen. Seit dem 13. Jahrhundert werden auch Nichtkonventualen als Lehrer eingesetzt. Zu den Exponenten von Bildung und Wissenschaft z\u00e4hlen der Bibliothekar und Gelehrte Heinrich von Ligerz sowie der Humanist Albrecht von Bonstetten. Die Aufhebung der Jesuitenschulen gab der Stiftsschule im 19. Jahrhundert neue Impulse. 1872 erhielt das Gymnasium die eidgen\u00f6ssische Anerkennung (Maturit\u00e4tstypen A und B). Die bestehende Stiftsschule, bis 2002 mit einem Internat, ist regionale Mittelschule (2003 260 Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler). Einsiedeln f\u00fchrt ausserdem eine theologische Lehranstalt. Die 1925 vom Kloster er\u00f6ffnete Landwirtschaftliche Schule Pf\u00e4ffikon steht seit 1992 unter kantonaler Leitung. Eine lange Theatertradition besteht im Zusammenhang mit den Wallfahrten (Rosenkranzbruderschaft) und der Stiftsschule. Seit 1924 wird auf dem Klosterplatz in Abst\u00e4nden von etwa f\u00fcnf Jahren das Grosse Welttheater von Pedro Calder\u00f3n aufgef\u00fchrt."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q693087", "itemLabel": "abbaye territoriale d'Einsiedeln", "dhsid": "011491", "namefr": "Abbaye territoriale d'Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_territoriale_d%27Einsiedeln", "namede": "Kloster Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Einsiedeln", "nameit": "Abbazia territoriale di Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_territoriale_di_Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1778235", "instanceofLabel": "abbaye territoriale", "gndid": "2089329-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q693087", "itemLabel": "abbaye territoriale d'Einsiedeln", "dhsid": "011491", "namefr": "Abbaye territoriale d'Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_territoriale_d%27Einsiedeln", "namede": "Kloster Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Einsiedeln", "nameit": "Abbazia territoriale di Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_territoriale_di_Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q44613", "instanceofLabel": "monast\u00e8re", "gndid": "2089329-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q693087", "itemLabel": "abbaye territoriale d'Einsiedeln", "dhsid": "011491", "namefr": "Abbaye territoriale d'Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_territoriale_d%27Einsiedeln", "namede": "Kloster Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Einsiedeln", "nameit": "Abbazia territoriale di Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_territoriale_di_Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "2089329-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q693087", "itemLabel": "abbaye territoriale d'Einsiedeln", "dhsid": "011491", "namefr": "Abbaye territoriale d'Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_territoriale_d%27Einsiedeln", "namede": "Kloster Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Einsiedeln", "nameit": "Abbazia territoriale di Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_territoriale_di_Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2665272", "instanceofLabel": "Circonscription eccl\u00e9siastique soumise imm\u00e9diatement au Saint-Si\u00e8ge", "gndid": "2089329-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q693087", "wikipedia_page_title": "Kloster Einsiedeln", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/011491/2009-10-29"}