{"search_result_name": "St. Johann", "language": "de", "id": "011599", "version": "2017-03-16", "_text": "St. Johann\n\nEhem. Benediktinerabtei (bekannt auch als S. im Thurtal), 1555-1805 Priorat der Abtei St. Gallen, in der Gemeinde Alt S. (heute Gemeinde Wildhaus-Alt S.) und ab 1629 in der Gemeinde Krummenau (heute Gemeinde Nesslau) gelegen. Die Anf\u00e4nge des dem hl. Johannes dem T\u00e4ufer geweihten Klosters im oberen Thurtal liegen im Dunklen. Wahrscheinlich wurde es im 2. Viertel des 12. Jh. - vielleicht von dem Edlen Wenzel von Ganterschwil - gegr\u00fcndet. Die erste urkundl. Erw\u00e4hnung datiert von 1152, als Papst Eugen III. den Besitzstand der Abtei und deren Recht auf freie Abt- und Vogtwahl best\u00e4tigte. Die Abtei besass keine exemte Stellung, sondern unterstand dem Bf. von Konstanz. 1178 verf\u00fcgte S. \u00fcber Grundbesitz in unmittelbarer Klostern\u00e4he und teils weit entfernt liegenden Streubesitz in Mogelsberg, Kirchberg (SG), Ernetschwil, Schmerikon, Bussnang, Felben, M\u00e4rwil und Illnau. Wichtigste Aussenstation war die 1178 erstmals erw. Propstei St. Peterzell. Im 13. Jh. erwarb der Konvent weitere Besitzungen in Vorarlberg. Nach 1200 gelang im oberen Toggenburg der Erwerb eines zusammenh\u00e4ngenden Gebiets mit Niedergerichtsbarkeit. Zur Ausbildung der Landesherrschaft kam es jedoch nicht. Unter Abt Konrad von Dussnang erlebte S. eine erste wirtschaftl. und geistl. Bl\u00fctezeit. Unter ihm wurde das nur in einer Urkunde von 1219 zu fassende Frauenkloster angegliedert, das die Gr\u00fcndungszeit offenbar nicht \u00fcberlebte. 1231 wurde S. Reichskloster. Die polit. Wirren nach dem Untergang der Staufer waren mit Besitzverlusten verbunden, welche ab Mitte des 14. Jh. ausgeglichen werden konnten. W\u00e4hrend einer zweiten Bl\u00fctezeit im 15. Jh. erreichte das um die f\u00fcnfzehn Konventualen z\u00e4hlende Kloster seinen wirtschaftl. H\u00f6chststand und t\u00e4tigte umfangreiche bauliche Massnahmen. Nach dem Erwerb der Grafschaft Toggenburg 1468 \u00fcbernahm die F\u00fcrstabtei St. Gallen 1474 die Schirmherrschaft \u00fcber das Kloster.\n\nMit der Reformation begann ein jahrzehntelanger Niedergang der Abtei. 1528 kam es zu Bildersturm und Pl\u00fcnderung der Klostergeb\u00e4ude, zur Flucht des Abts und eines Teils des Konvents nach Feldkirch und zur Enteignung. Nach dem 2. Kappelerkrieg 1531 wurde der Abt 1533 wieder in seine Rechte eingesetzt; das Kloster erhielt seine Besitzungen zur\u00fcck. Die verarmte Abtei, die fast ausschliesslich von ref. Gebiet umgeben war, vermochte sich aber wegen fehlender personeller (1534 noch vier Mitglieder) und finanzieller Ressourcen, mangelhafter kl\u00f6sterl. Disziplin, schlechter Wirtschaftsf\u00fchrung sowie Kompetenzstreitigkeiten zwischen der F\u00fcrstabtei St. Gallen und dem Bistum Konstanz nicht mehr zu erholen. Der desolate Zustand f\u00fchrte 1546 zur Verwaltung durch die F\u00fcrstabtei St. Gallen. Gegen den Widerstand des Konstanzer Bischofs erfolgte 1555 die Inkorporation von S. in die Abtei St. Gallen und die Herabstufung zu einem sankt-gall. Priorat. Als solches wurde S. ab 1595 zum St\u00fctzpunkt der kath. Reform im \u00fcberwiegend ref. oberen Toggenburg. Nach den Klosterbr\u00e4nden von 1568 und 1626 und mehreren ungekl\u00e4rten Krankheitsf\u00e4llen wurden Priorat und Statthalterei 1629 talabw\u00e4rts nach Sidwald verlegt, das in der Folge Neu S. genannt wurde. In Alt S. verblieb nur ein Priester, der fortan den Titel Propst f\u00fchrte. Die stattl. Klosteranlage in Neu S. diente als stift-sankt-gall. Verwaltungszentrum; das Priorat z\u00e4hlte im 17. und 18. Jh. meist etwa zw\u00f6lf Mitglieder. Personell herrschte jedoch eine starke Fluktuation, da h\u00e4ufig M\u00f6nche aus St. Gallen eine bestimmte Zeit dort zubrachten, nicht zuletzt als Lehrer an dem ab 1698 angeschlossenen Gymnasium. 1806 wurde das Priorat S. im Zuge der S\u00e4kularisation der F\u00fcrstabtei St. Gallen aufgehoben. Die Klosterkirche wurde 1806 Pfarrkirche, die Klostergeb\u00e4ude dienten zun\u00e4chst als Milit\u00e4rkaserne und Fabrikr\u00e4ume. 1902 wurde in den Geb\u00e4uden das noch bestehende Heim Johanneum er\u00f6ffnet, das Menschen mit geistiger Behinderung oder Entwicklungsst\u00f6rungen betreut.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religi\u00f6s-kirchliche Einheiten / Kloster, Abtei, Propstei", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.009500.009600."}], "title": "St. Johann", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nFranz Xaver Bischof"], "text_links": [[], [{"start": 6, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q817056", "wikipedia_page_id": 411416, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 42, "end": 55, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1725968", "wikipedia_page_id": 549071, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1725968", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011599", "dhsid": "011599", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1725968", "itemLabel": "Q1725968", "dhsid": "011599", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Kloster St. Johann (Alt St. Johann)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_St._Johann_(Alt_St._Johann)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q668130", "instanceofLabel": "Q668130", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1725968"}}, {"start": 80, "end": 96, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 448617, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 105, "end": 113, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q484170", "wikipedia_page_id": 143225, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 114, "end": 120, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q286332", "wikipedia_page_id": 326639, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q286332", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001375", "dhsid": "001375", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q286332", "itemLabel": "Alt Sankt Johann", "dhsid": "001375", "namefr": "Alt Sankt Johann", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alt_Sankt_Johann", "namede": "Alt St. Johann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alt_St._Johann", "nameit": "Alt Sankt Johann", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alt_Sankt_Johann", "nameen": "Alt St. Johann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alt_St._Johann", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4444886-7", "wikidata_id": "Q286332"}}, {"start": 128, "end": 136, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q484170", "wikipedia_page_id": 143225, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 137, "end": 152, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70619", "wikipedia_page_id": 4157177, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70619", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/049532", "dhsid": "049532", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70619", "itemLabel": "Wildhaus-Alt Sankt Johann", "dhsid": "049532", "namefr": "Wildhaus-Alt Sankt Johann", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wildhaus-Alt_Sankt_Johann", "namede": "Wildhaus-Alt St. Johann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wildhaus-Alt_St._Johann", "nameit": "Wildhaus-Alt Sankt Johann", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Wildhaus-Alt_Sankt_Johann", "nameen": "Wildhaus-Alt St. Johann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wildhaus-Alt_St._Johann", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "7732852-8", "wikidata_id": "Q70619"}}, {"start": 173, "end": 181, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q484170", "wikipedia_page_id": 143225, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 199, "end": 207, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q484170", "wikipedia_page_id": 143225, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 208, "end": 215, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70720", "wikipedia_page_id": 1147326, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70720", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001378", "dhsid": "001378", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70720", "itemLabel": "Nesslau", "dhsid": "001378", "namefr": "Nesslau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nesslau", "namede": "Nesslau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Nesslau", "nameit": "Nesslau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Nesslau", "nameen": "Nesslau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nesslau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q70720"}}, {"start": 246, "end": 269, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40662", "wikipedia_page_id": 28549, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40662", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 299, "end": 306, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14339", "wikipedia_page_id": 171436, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14339", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008764", "dhsid": "008764", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14339", "itemLabel": "Thur", "dhsid": "008764", "namefr": "Thur (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Thur_(Suisse)", "namede": "Thur (Rhein)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Thur_(Rhein)", "nameit": "Thur (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Thur_(Svizzera)", "nameen": "Thur (Rhine)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Thur_(Rhine)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4022", "instanceofLabel": "rivi\u00e8re", "gndid": "4299568-1", "wikidata_id": "Q14339"}}, {"start": 414, "end": 426, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65461", "wikipedia_page_id": 944779, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65461", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001394", "dhsid": "001394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65461", "itemLabel": "Ganterschwil", "dhsid": "001394", "namefr": "Ganterschwil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ganterschwil", "namede": "Ganterschwil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ganterschwil", "nameit": "Ganterschwil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ganterschwil", "nameen": "Ganterschwil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ganterschwil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "4594745-4", "wikidata_id": "Q65461"}}, {"start": 491, "end": 506, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q167610", "wikipedia_page_id": 123225, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q167610", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 528, "end": 533, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160742", "wikipedia_page_id": 32161, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 560, "end": 563, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 12114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 569, "end": 577, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 594, "end": 599, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160742", "wikipedia_page_id": 32161, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 613, "end": 619, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1383686", "wikipedia_page_id": 474462, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1383686", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 661, "end": 669, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3834", "wikipedia_page_id": 2667, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007046", "dhsid": "007046", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3834", "itemLabel": "Constance", "dhsid": "007046", "namefr": "Constance (Allemagne)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Constance_(Allemagne)", "namede": "Konstanz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konstanz", "nameit": "Costanza (Germania)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Costanza_(Germania)", "nameen": "Konstanz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Konstanz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4032215-4", "wikidata_id": "Q3834"}}, {"start": 693, "end": 704, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q975783", "wikipedia_page_id": 692708, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q975783", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 783, "end": 793, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q869624", "wikipedia_page_id": 207784, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q869624", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001396", "dhsid": "001396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q869624", "itemLabel": "Mogelsberg", "dhsid": "001396", "namefr": "Mogelsberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mogelsberg", "namede": "Mogelsberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mogelsberg", "nameit": "Mogelsberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mogelsberg", "nameen": "Mogelsberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mogelsberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "4563312-5", "wikidata_id": "Q869624"}}, {"start": 811, "end": 822, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67307", "wikipedia_page_id": 329152, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67307", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001366", "dhsid": "001366", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67307", "itemLabel": "Ernetschwil", "dhsid": "001366", "namefr": "Ernetschwil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ernetschwil", "namede": "Ernetschwil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ernetschwil", "nameit": "Ernetschwil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ernetschwil", "nameen": "Ernetschwil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ernetschwil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "4657497-9", "wikidata_id": "Q67307"}}, {"start": 824, "end": 834, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66684", "wikipedia_page_id": 149796, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66684", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001373", "dhsid": "001373", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66684", "itemLabel": "Schmerikon", "dhsid": "001373", "namefr": "Schmerikon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Schmerikon", "namede": "Schmerikon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schmerikon", "nameit": "Schmerikon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Schmerikon", "nameen": "Schmerikon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schmerikon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q66684"}}, {"start": 836, "end": 844, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65983", "wikipedia_page_id": 2222301, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65983", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002013", "dhsid": "002013", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65983", "itemLabel": "Bussnang", "dhsid": "002013", "namefr": "Bussnang", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bussnang", "namede": "Bussnang", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bussnang", "nameit": "Bussnang", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bussnang", "nameen": "Bussnang", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bussnang", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4692413-9", "wikidata_id": "Q65983"}}, {"start": 854, "end": 860, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15260563", "wikipedia_page_id": 2282738, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15260563", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001947", "dhsid": "001947", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15260563", "itemLabel": "M\u00e4rwil", "dhsid": "001947", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "M\u00e4rwil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%A4rwil", "nameit": "M\u00e4rwil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/M%C3%A4rwil", "nameen": "M\u00e4rwil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/M%C3%A4rwil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q15260563"}}, {"start": 865, "end": 871, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64873", "wikipedia_page_id": 1115122, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64873", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000119", "dhsid": "000119", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64873", "itemLabel": "Illnau-Effretikon", "dhsid": "000119", "namefr": "Illnau-Effretikon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Illnau-Effretikon", "namede": "Illnau-Effretikon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Illnau-Effretikon", "nameit": "Illnau-Effretikon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Illnau-Effretikon", "nameen": "Illnau-Effretikon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Illnau-Effretikon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4233098-1", "wikidata_id": "Q64873"}}, {"start": 925, "end": 933, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q668130", "wikipedia_page_id": 1571277, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q668130", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 934, "end": 947, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q669244", "wikipedia_page_id": 326661, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q669244", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001386", "dhsid": "001386", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q669244", "itemLabel": "Sankt Peterzell", "dhsid": "001386", "namefr": "Sankt Peterzell", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sankt_Peterzell", "namede": "St. Peterzell", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Peterzell", "nameit": "Sankt Peterzell", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sankt_Peterzell", "nameen": "St. Peterzell", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Peterzell", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4808742-7", "wikidata_id": "Q669244"}}, {"start": 971, "end": 978, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1128397", "wikipedia_page_id": 1002045, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1128397", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1002, "end": 1012, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38981", "wikipedia_page_id": 20156, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38981", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007141", "dhsid": "007141", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q38981", "itemLabel": "Vorarlberg", "dhsid": "007141", "namefr": "Vorarlberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "namede": "Vorarlberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "nameit": "Vorarlberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "nameen": "Vorarlberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q261543", "instanceofLabel": "\u00c9tat d'Autriche", "gndid": "4063944-7", "wikidata_id": "Q38981"}}, {"start": 1034, "end": 1051, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q358897", "wikipedia_page_id": 269740, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q358897", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1099, "end": 1120, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1987724", "wikipedia_page_id": 359799, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1987724", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1141, "end": 1157, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1396791", "wikipedia_page_id": 1154305, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1396791", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1185, "end": 1188, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 12114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1200, "end": 1208, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1267662", "wikipedia_page_id": 2282500, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1267662", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003167", "dhsid": "003167", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1267662", "itemLabel": "Dussnang", "dhsid": "003167", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Dussnang", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Dussnang", "nameit": "Dussnang", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dussnang", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1267662"}}, {"start": 1300, "end": 1307, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q705914", "wikipedia_page_id": 15872, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q705914", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1329, "end": 1342, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q44613", "wikipedia_page_id": 8617, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q44613", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1419, "end": 1432, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q708751", "wikipedia_page_id": 1166269, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q708751", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1475, "end": 1482, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q130875", "wikipedia_page_id": 4734, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q130875", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/029192", "dhsid": "029192", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q130875", "itemLabel": "maison de Hohenstaufen", "dhsid": "029192", "namefr": "Maison de Hohenstaufen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Maison_de_Hohenstaufen", "namede": "Staufer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Staufer", "nameit": "Hohenstaufen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Hohenstaufen", "nameen": "Hohenstaufen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hohenstaufen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1156073", "instanceofLabel": "maison royale", "gndid": "118616951", "wikidata_id": "Q130875"}}, {"start": 1650, "end": 1662, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1128397", "wikipedia_page_id": 1002045, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1128397", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1778, "end": 1799, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q527658", "wikipedia_page_id": 555269, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q527658", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/019545", "dhsid": "019545", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q527658", "itemLabel": "maison de Toggenburg", "dhsid": "019545", "namefr": "Maison de Toggenburg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Maison_de_Toggenburg", "namede": "Toggenburger", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Toggenburger", "nameit": "Conti di Toggenburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Conti_di_Toggenburgo", "nameen": "Counts of Toggenburg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Counts_of_Toggenburg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13417114", "instanceofLabel": "maison noble", "gndid": "", "wikidata_id": "Q527658"}}, {"start": 1818, "end": 1839, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 448617, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 1849, "end": 1865, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q516590", "wikipedia_page_id": 923276, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q516590", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 8, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12562", "wikipedia_page_id": 8507, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12562", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013328", "dhsid": "013328", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12562", "itemLabel": "r\u00e9forme protestante", "dhsid": "013328", "namefr": "R\u00e9forme protestante", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9forme_protestante", "namede": "Reformation", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reformation", "nameit": "Riforma protestante", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Riforma_protestante", "nameen": "Reformation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Reformation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1128340", "instanceofLabel": "mot cl\u00e9", "gndid": "4048946-2", "wikidata_id": "Q12562"}}, {"start": 63, "end": 68, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160742", "wikipedia_page_id": 32161, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 85, "end": 96, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q181543", "wikipedia_page_id": 16697, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q181543", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/016545", "dhsid": "016545", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q181543", "itemLabel": "Iconoclasme", "dhsid": "016545", "namefr": "Iconoclasme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Iconoclasme", "namede": "Ikonoklasmus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ikonoklasmus", "nameit": "Iconoclastia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Iconoclastia", "nameen": "Iconoclasm", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Iconoclasm", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "7682171-7", "wikidata_id": "Q181543"}}, {"start": 101, "end": 111, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192623", "wikipedia_page_id": 322416, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192623", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 172, "end": 180, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1128397", "wikipedia_page_id": 1002045, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1128397", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 186, "end": 195, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183104", "wikipedia_page_id": 87591, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183104", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007055", "dhsid": "007055", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183104", "itemLabel": "Feldkirch", "dhsid": "007055", "namefr": "Feldkirch (Vorarlberg)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Feldkirch_(Vorarlberg)", "namede": "Feldkirch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feldkirch", "nameit": "Feldkirch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Feldkirch", "nameen": "Feldkirch, Vorarlberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feldkirch,_Vorarlberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4016680-6", "wikidata_id": "Q183104"}}, {"start": 204, "end": 214, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q166332", "wikipedia_page_id": 87514, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q166332", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 225, "end": 241, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q233594", "wikipedia_page_id": 397354, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q233594", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008903", "dhsid": "008903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q233594", "itemLabel": "deuxi\u00e8me guerre de Kappel", "dhsid": "008903", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Zweiter Kappelerkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Kappelerkrieg", "nameit": "Seconda guerra di Kappel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_di_Kappel", "nameen": "Second War of Kappel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Second_War_of_Kappel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q180684", "instanceofLabel": "conflit", "gndid": "", "wikidata_id": "Q233594"}}, {"start": 257, "end": 260, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 12114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 360, "end": 365, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160742", "wikipedia_page_id": 32161, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 633, "end": 654, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 448617, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 663, "end": 678, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q566315", "wikipedia_page_id": 260312, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q566315", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007016", "dhsid": "007016", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q566315", "itemLabel": "Q566315", "dhsid": "007016", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Bistum Konstanz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Konstanz", "nameit": "Diocesi di Costanza", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Costanza", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q27780831", "instanceofLabel": "ancien dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1121237428", "wikidata_id": "Q566315"}}, {"start": 760, "end": 781, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 448617, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 808, "end": 827, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q566315", "wikipedia_page_id": 260312, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q566315", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007016", "dhsid": "007016", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q566315", "itemLabel": "Q566315", "dhsid": "007016", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Bistum Konstanz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Konstanz", "nameit": "Diocesi di Costanza", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Costanza", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q27780831", "instanceofLabel": "ancien dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1121237428", "wikidata_id": "Q566315"}}, {"start": 874, "end": 890, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 448617, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 927, "end": 931, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29977", "wikipedia_page_id": 55940, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29977", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1023, "end": 1040, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q358897", "wikipedia_page_id": 269740, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q358897", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1145, "end": 1158, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q325380", "wikipedia_page_id": 105279, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q325380", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1180, "end": 1187, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15836572", "wikipedia_page_id": 7960518, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15836572", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1239, "end": 1245, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q286332", "wikipedia_page_id": 326639, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q286332", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001375", "dhsid": "001375", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q286332", "itemLabel": "Alt Sankt Johann", "dhsid": "001375", "namefr": "Alt Sankt Johann", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alt_Sankt_Johann", "namede": "Alt St. Johann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alt_St._Johann", "nameit": "Alt Sankt Johann", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alt_Sankt_Johann", "nameen": "Alt St. Johann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alt_St._Johann", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4444886-7", "wikidata_id": "Q286332"}}, {"start": 1263, "end": 1271, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q831474", "wikipedia_page_id": 3690003, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q831474", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1294, "end": 1300, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q756215", "wikipedia_page_id": 95869, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q756215", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1368, "end": 1372, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29977", "wikipedia_page_id": 55940, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29977", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1534, "end": 1544, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 10513, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 1638, "end": 1647, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q55043", "wikipedia_page_id": 5343290, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55043", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010404", "dhsid": "010404", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55043", "itemLabel": "gymnasium", "dhsid": "010404", "namefr": "Gymnasium", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gymnasium", "namede": "Gymnasium", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gymnasium", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Gymnasium (school)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gymnasium_(school)", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4022648-7", "wikidata_id": "Q55043"}}, {"start": 1687, "end": 1701, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4413401", "wikipedia_page_id": 3313087, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4413401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013102", "dhsid": "013102", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4413401", "itemLabel": "Q4413401", "dhsid": "013102", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "S\u00e4kularisation", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/S%C3%A4kularisation", "nameit": "Secolarizzazione dei beni ecclesiastici", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Secolarizzazione_dei_beni_ecclesiastici", "nameen": "Secularization (church property)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Secularization_(church_property)", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4076950-1", "wikidata_id": "Q4413401"}}, {"start": 1706, "end": 1727, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 448617, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 1769, "end": 1780, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q317557", "wikipedia_page_id": 1093855, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q317557", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1822, "end": 1836, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131263", "wikipedia_page_id": 140312, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131263", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/024642", "dhsid": "024642", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q131263", "itemLabel": "caserne", "dhsid": "024642", "namefr": "Caserne (militaire)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Caserne_(militaire)", "namede": "Kaserne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kaserne", "nameit": "Caserma", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Caserma", "nameen": "Barracks", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Barracks", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4550688-7", "wikidata_id": "Q131263"}}, {"start": 1906, "end": 1915, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q882742", "wikipedia_page_id": 512277, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q882742", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1943, "end": 1964, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183560", "wikipedia_page_id": 3201001, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183560", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistiger Behinderung", "confidence_score": 0.6165, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Das Kloster S. im Thurtal, Ausstellungskat. St. Gallen, 1985", "tpub": ["Das Kloster S. im Thurtal, Ausstellungskat. St. Gallen, 1985"]}, {"text": "HS III/1, 1397-1433", "tpub": ["HS III/1, 1397-1433"]}, {"text": "J. Huber, Kloster S. im Thurtal, 2007", "author": ["J. Huber"], "tpub": ["Kloster S. im Thurtal, 2007"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "St. Johann"], ["p", "Ehem. Benediktinerabtei (bekannt auch als S. im Thurtal), 1555-1805 Priorat der Abtei St. Gallen, in der Gemeinde Alt S. (heute Gemeinde Wildhaus-Alt S.) und ab 1629 in der Gemeinde Krummenau (heute Gemeinde Nesslau) gelegen. Die Anf\u00e4nge des dem hl. Johannes dem T\u00e4ufer geweihten Klosters im oberen Thurtal liegen im Dunklen. Wahrscheinlich wurde es im 2. Viertel des 12. Jh. - vielleicht von dem Edlen Wenzel von Ganterschwil - gegr\u00fcndet. Die erste urkundl. Erw\u00e4hnung datiert von 1152, als Papst Eugen III. den Besitzstand der Abtei und deren Recht auf freie Abt- und Vogtwahl best\u00e4tigte. Die Abtei besass keine exemte Stellung, sondern unterstand dem Bf. von Konstanz. 1178 verf\u00fcgte S. \u00fcber Grundbesitz in unmittelbarer Klostern\u00e4he und teils weit entfernt liegenden Streubesitz in Mogelsberg, Kirchberg (SG), Ernetschwil, Schmerikon, Bussnang, Felben, M\u00e4rwil und Illnau. Wichtigste Aussenstation war die 1178 erstmals erw. Propstei St. Peterzell. Im 13. Jh. erwarb der Konvent weitere Besitzungen in Vorarlberg. Nach 1200 gelang im oberen Toggenburg der Erwerb eines zusammenh\u00e4ngenden Gebiets mit Niedergerichtsbarkeit. Zur Ausbildung der Landesherrschaft kam es jedoch nicht. Unter Abt Konrad von Dussnang erlebte S. eine erste wirtschaftl. und geistl. Bl\u00fctezeit. Unter ihm wurde das nur in einer Urkunde von 1219 zu fassende Frauenkloster angegliedert, das die Gr\u00fcndungszeit offenbar nicht \u00fcberlebte. 1231 wurde S. Reichskloster. Die polit. Wirren nach dem Untergang der Staufer waren mit Besitzverlusten verbunden, welche ab Mitte des 14. Jh. ausgeglichen werden konnten. W\u00e4hrend einer zweiten Bl\u00fctezeit im 15. Jh. erreichte das um die f\u00fcnfzehn Konventualen z\u00e4hlende Kloster seinen wirtschaftl. H\u00f6chststand und t\u00e4tigte umfangreiche bauliche Massnahmen. Nach dem Erwerb der Grafschaft Toggenburg 1468 \u00fcbernahm die F\u00fcrstabtei St. Gallen 1474 die Schirmherrschaft \u00fcber das Kloster."], ["p", "Mit der Reformation begann ein jahrzehntelanger Niedergang der Abtei. 1528 kam es zu Bildersturm und Pl\u00fcnderung der Klostergeb\u00e4ude, zur Flucht des Abts und eines Teils des Konvents nach Feldkirch und zur Enteignung. Nach dem 2. Kappelerkrieg 1531 wurde der Abt 1533 wieder in seine Rechte eingesetzt; das Kloster erhielt seine Besitzungen zur\u00fcck. Die verarmte Abtei, die fast ausschliesslich von ref. Gebiet umgeben war, vermochte sich aber wegen fehlender personeller (1534 noch vier Mitglieder) und finanzieller Ressourcen, mangelhafter kl\u00f6sterl. Disziplin, schlechter Wirtschaftsf\u00fchrung sowie Kompetenzstreitigkeiten zwischen der F\u00fcrstabtei St. Gallen und dem Bistum Konstanz nicht mehr zu erholen. Der desolate Zustand f\u00fchrte 1546 zur Verwaltung durch die F\u00fcrstabtei St. Gallen. Gegen den Widerstand des Konstanzer Bischofs erfolgte 1555 die Inkorporation von S. in die Abtei St. Gallen und die Herabstufung zu einem sankt-gall. Priorat. Als solches wurde S. ab 1595 zum St\u00fctzpunkt der kath. Reform im \u00fcberwiegend ref. oberen Toggenburg. Nach den Klosterbr\u00e4nden von 1568 und 1626 und mehreren ungekl\u00e4rten Krankheitsf\u00e4llen wurden Priorat und Statthalterei 1629 talabw\u00e4rts nach Sidwald verlegt, das in der Folge Neu S. genannt wurde. In Alt S. verblieb nur ein Priester, der fortan den Titel Propst f\u00fchrte. Die stattl. Klosteranlage in Neu S. diente als stift-sankt-gall. Verwaltungszentrum; das Priorat z\u00e4hlte im 17. und 18. Jh. meist etwa zw\u00f6lf Mitglieder. Personell herrschte jedoch eine starke Fluktuation, da h\u00e4ufig M\u00f6nche aus St. Gallen eine bestimmte Zeit dort zubrachten, nicht zuletzt als Lehrer an dem ab 1698 angeschlossenen Gymnasium. 1806 wurde das Priorat S. im Zuge der S\u00e4kularisation der F\u00fcrstabtei St. Gallen aufgehoben. Die Klosterkirche wurde 1806 Pfarrkirche, die Klostergeb\u00e4ude dienten zun\u00e4chst als Milit\u00e4rkaserne und Fabrikr\u00e4ume. 1902 wurde in den Geb\u00e4uden das noch bestehende Heim Johanneum er\u00f6ffnet, das Menschen mit geistiger Behinderung oder Entwicklungsst\u00f6rungen betreut."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q681165", "itemLabel": "Q681165", "dhsid": "011599", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johanniskloster", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johanniskloster", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1725968", "itemLabel": "Q1725968", "dhsid": "011599", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Kloster St. Johann (Alt St. Johann)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_St._Johann_(Alt_St._Johann)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q44613", "instanceofLabel": "monast\u00e8re", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1725968", "itemLabel": "Q1725968", "dhsid": "011599", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Kloster St. Johann (Alt St. Johann)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_St._Johann_(Alt_St._Johann)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q668130", "instanceofLabel": "Q668130", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q681165", "wikipedia_page_title": "Johanniskloster", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/011599/2017-03-16"}