{"search_result_name": "Schmid, Karl", "language": "de", "id": "011680", "version": "2012-09-11", "_text": "Karl Schmid\n\n31.3.1907 Z\u00fcrich, 4.8.1974 Z\u00fcrich, ref., von Wikon und ab 1927 von Z\u00fcrich. Sohn des Karl, Deutschlehrers an der Kant. Handelsschule Z\u00fcrich, und der Anna geb. Hunziker. 1940 Elsie Attenhofer. 1926-34 Stud. der Germanistik, Geschichte und Kunstgeschichte in Z\u00fcrich, Marburg und Berlin, 1935 Promotion. Ab 1931 arbeitete S. als Hilfslehrer an versch. Z\u00fcrcher Mittelschulen, ab 1938 als Hauptlehrer am kant. Gymnasium Z\u00fcrich. Ab 1943 war er ao., 1947-74 o. Prof. f\u00fcr dt. Sprache und Literatur an der ETH Z\u00fcrich sowie 1953-57 Rektor. W\u00e4hrend des 2. Weltkriegs hielt S. als f\u00fchrender Vertreter der Geistigen Landesverteidigung Vortr\u00e4ge f\u00fcr die Sektion Heer und Haus. Nach dem Krieg kritisierte er wie Jean Rudolf von Salis eine Weiterf\u00fchrung der Geistigen Landesverteidigung im Dienst des Antikommunismus. Zahlreiche Publikationen machten ihn zu einem der liberalen Wortf\u00fchrer der gesellschaftspolit. Debatte um die Schweiz. In der Literaturwissenschaft ging S. neue Wege, indem er junge Schweizer Autoren f\u00f6rderte und mit diesen in pers\u00f6nl. Kontakt stand, allen voran mit Max Frisch. Seine abendl. Vorlesungen zur Schweizer Literatur an der ETH wurden von einem breiten Publikum besucht. 1963 ver\u00f6ffentlichte S. die Studie \"Unbehagen im Kleinstaat\" \u00fcber die Abwendung des Kleinstaatsb\u00fcrgers von seiner Heimat. Das Kapitel zu Max Frisch f\u00fchrte zum Zerw\u00fcrfnis zwischen den beiden. Als Sekr. des Charles-Veillon-Preises f\u00fcr den deutschsprachigen Roman 1954-71, als Pr\u00e4s. der Schweiz. Auslandhilfe 1959-65 sowie als Pr\u00e4s. des Schweiz. Wissenschaftsrats 1969-72 wirkte S. auch auf institutioneller Ebene auf das Selbstbild der Schweiz ein. Zudem pr\u00e4sidierte er 1967-70 die Studienkommission f\u00fcr strateg. Fragen und verfocht eine starke Armee. 1992 entstand in Z\u00fcrich die Karl-Schmid-Stiftung, die mehrmals einen Karl-Schmid-Preis vergab. 1967 Dr. h.c. der Hochschule St. Gallen. 1951 Oberst im Generalstab.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1848-) / Bundesstaat / Armee", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.125100."}, {"tag": "Politik (1848-) / Bundesstaat / Generalstab", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.125200."}, {"tag": "Bildung und Wissenschaft / Wissenschaft und Gelehrtentum / Sprach- und Literaturwissenschaften", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.138100."}], "title": "Karl Schmid", "given_name": "Karl", "family_name": "Schmid", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nThomas Sprecher, Daniel Schmid"], "text_links": [[], [{"start": 173, "end": 189, "mention": "Elsie Attenhofer", "href": "/de/articles/009130/2001-10-25/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q118952", "itemLabel": "Elsie Attenhofer", "dhsid": "009130", "namefr": "Elsie Attenhofer", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Elsie_Attenhofer", "namede": "Elsie Attenhofer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Elsie_Attenhofer", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Elsie Attenhofer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Elsie_Attenhofer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119369915"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q118952", "wikipedia_page_title": "Elsie Attenhofer"}, {"start": 10, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 27, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 45, "end": 50, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14625", "wikipedia_page_id": 759003, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14625", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000686", "dhsid": "000686", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14625", "itemLabel": "Wikon", "dhsid": "000686", "namefr": "Wikon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wikon", "namede": "Wikon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wikon", "nameit": "Wikon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Wikon", "nameen": "Wikon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wikon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "7546554-1", "wikidata_id": "Q14625"}}, {"start": 67, "end": 73, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 90, "end": 104, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q37226", "wikipedia_page_id": 1327243, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q37226", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010428", "dhsid": "010428", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q37226", "itemLabel": "enseignant", "dhsid": "010428", "namefr": "Enseignant", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Enseignant", "namede": "Lehrer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lehrer", "nameit": "Docente", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Docente", "nameen": "Teacher", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Teacher", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q28640", "instanceofLabel": "profession", "gndid": "4035097-6", "wikidata_id": "Q37226"}}, {"start": 112, "end": 116, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9312", "wikipedia_page_id": 2336, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9312", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 118, "end": 138, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1528177", "wikipedia_page_id": 757697, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1528177", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 173, "end": 189, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q118952", "wikipedia_page_id": 3295636, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q118952", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009130", "dhsid": "009130", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q118952", "itemLabel": "Elsie Attenhofer", "dhsid": "009130", "namefr": "Elsie Attenhofer", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Elsie_Attenhofer", "namede": "Elsie Attenhofer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Elsie_Attenhofer", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Elsie Attenhofer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Elsie_Attenhofer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119369915", "wikidata_id": "Q118952"}}, {"start": 209, "end": 220, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q166153", "wikipedia_page_id": 31851, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q166153", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 237, "end": 252, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q50637", "wikipedia_page_id": 8888, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q50637", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008270", "dhsid": "008270", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q50637", "itemLabel": "histoire de l'art", "dhsid": "008270", "namefr": "Histoire de l'art", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Histoire_de_l%27art", "namede": "Kunstgeschichte", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kunstgeschichte", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Art history", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Art_history", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4138803-3", "wikidata_id": "Q50637"}}, {"start": 256, "end": 262, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 264, "end": 271, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3869", "wikipedia_page_id": 24192, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3869", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006596", "dhsid": "006596", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3869", "itemLabel": "Marbourg", "dhsid": "006596", "namefr": "Marbourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Marbourg", "namede": "Marburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Marburg", "nameit": "Marburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Marburgo", "nameen": "Marburg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Marburg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q134626", "instanceofLabel": "Kreisstadt", "gndid": "4037446-4", "wikidata_id": "Q3869"}}, {"start": 276, "end": 282, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64", "wikipedia_page_id": 2552494, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006583", "dhsid": "006583", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64", "itemLabel": "Berlin", "dhsid": "006583", "namefr": "Berlin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berlin", "namede": "Berlin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berlin", "nameit": "Berlino", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berlino", "nameen": "Berlin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Berlin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4005728-8", "wikidata_id": "Q64"}}, {"start": 289, "end": 298, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q89011770", "wikipedia_page_id": 51608, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q89011770", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 325, "end": 336, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1108841", "wikipedia_page_id": 6649044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1108841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 398, "end": 402, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9312", "wikipedia_page_id": 2336, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9312", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 404, "end": 413, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q55043", "wikipedia_page_id": 5343290, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55043", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010404", "dhsid": "010404", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55043", "itemLabel": "gymnasium", "dhsid": "010404", "namefr": "Gymnasium", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gymnasium", "namede": "Gymnasium", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gymnasium", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Gymnasium (school)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gymnasium_(school)", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4022648-7", "wikidata_id": "Q55043"}}, {"start": 414, "end": 420, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 450, "end": 457, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q121594", "wikipedia_page_id": 33943, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q121594", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 496, "end": 506, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11942", "wikipedia_page_id": 1391, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11942", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 521, "end": 527, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212071", "wikipedia_page_id": 96241, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212071", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 541, "end": 554, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 5767, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 592, "end": 620, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q672638", "wikipedia_page_id": 590149, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017426", "dhsid": "017426", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "itemLabel": "d\u00e9fense spirituelle", "dhsid": "017426", "namefr": "D\u00e9fense spirituelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9fense_spirituelle", "namede": "Geistige Landesverteidigung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geistige_Landesverteidigung", "nameit": "Difesa spirituale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Difesa_spirituale", "nameen": "Spiritual national defence", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spiritual_national_defence", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q672638"}}, {"start": 638, "end": 659, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1593499", "wikipedia_page_id": 5358464, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1593499", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008695", "dhsid": "008695", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1593499", "itemLabel": "Q1593499", "dhsid": "008695", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Heer und Haus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heer_und_Haus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4384645-2", "wikidata_id": "Q1593499"}}, {"start": 695, "end": 716, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q121289", "wikipedia_page_id": 745687, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q121289", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011679", "dhsid": "011679", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q121289", "itemLabel": "Jean-Rodolphe de Salis", "dhsid": "011679", "namefr": "Jean-Rodolphe de Salis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Rodolphe_de_Salis", "namede": "Jean Rudolf von Salis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jean_Rudolf_von_Salis", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118605062", "wikidata_id": "Q121289"}}, {"start": 740, "end": 768, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q672638", "wikipedia_page_id": 590149, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017426", "dhsid": "017426", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "itemLabel": "d\u00e9fense spirituelle", "dhsid": "017426", "namefr": "D\u00e9fense spirituelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9fense_spirituelle", "namede": "Geistige Landesverteidigung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geistige_Landesverteidigung", "nameit": "Difesa spirituale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Difesa_spirituale", "nameen": "Spiritual national defence", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spiritual_national_defence", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q672638"}}, {"start": 783, "end": 798, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q182121", "wikipedia_page_id": 121570, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q182121", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027836", "dhsid": "027836", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q182121", "itemLabel": "anticommunisme", "dhsid": "027836", "namefr": "Anticommunisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Anticommunisme", "namede": "Antikommunismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Antikommunismus", "nameit": "Anticomunismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Anticomunismo", "nameen": "Anti-communism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anti-communism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4002291-2", "wikidata_id": "Q182121"}}, {"start": 850, "end": 859, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 24920, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 910, "end": 917, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 926, "end": 947, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q208217", "wikipedia_page_id": 3083, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q208217", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008425", "dhsid": "008425", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q208217", "itemLabel": "science de la litt\u00e9rature", "dhsid": "008425", "namefr": "Science de la litt\u00e9rature", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Science_de_la_litt%C3%A9rature", "namede": "Literaturwissenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Literaturwissenschaft", "nameit": "Scienza del testo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scienza_del_testo", "nameen": "Literary science", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Literary_science", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4036034-9", "wikidata_id": "Q208217"}}, {"start": 1067, "end": 1077, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q115483", "wikipedia_page_id": 3296, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q115483", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011804", "dhsid": "011804", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q115483", "itemLabel": "Max Frisch", "dhsid": "011804", "namefr": "Max Frisch", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Max_Frisch", "namede": "Max Frisch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Max_Frisch", "nameit": "Max Frisch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Max_Frisch", "nameen": "Max Frisch", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Max_Frisch", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118536109", "wikidata_id": "Q115483"}}, {"start": 1109, "end": 1128, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690815", "wikipedia_page_id": 96217, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690815", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011206", "dhsid": "011206", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690815", "itemLabel": "litt\u00e9rature suisse", "dhsid": "011206", "namefr": "Litt\u00e9rature suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Litt%C3%A9rature_suisse", "namede": "Schweizer Literatur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_Literatur", "nameit": "Letteratura svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Letteratura_svizzera", "nameen": "Swiss literature", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_literature", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8242", "instanceofLabel": "litt\u00e9rature", "gndid": "", "wikidata_id": "Q690815"}}, {"start": 1232, "end": 1242, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1773885", "wikipedia_page_id": 901089, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1773885", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1320, "end": 1330, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q115483", "wikipedia_page_id": 3296, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q115483", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011804", "dhsid": "011804", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q115483", "itemLabel": "Max Frisch", "dhsid": "011804", "namefr": "Max Frisch", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Max_Frisch", "namede": "Max Frisch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Max_Frisch", "nameit": "Max Frisch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Max_Frisch", "nameen": "Max Frisch", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Max_Frisch", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118536109", "wikidata_id": "Q115483"}}, {"start": 1438, "end": 1443, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8261", "wikipedia_page_id": 4239, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8261", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1467, "end": 1474, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1517, "end": 1524, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1526, "end": 1543, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q896642", "wikipedia_page_id": 45252, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q896642", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1602, "end": 1612, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q473596", "wikipedia_page_id": 112512, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q473596", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1617, "end": 1624, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1750, "end": 1756, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 1833, "end": 1840, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11415564", "wikipedia_page_id": 80478, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11415564", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1846, "end": 1867, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q673354", "wikipedia_page_id": 109045, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673354", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010978", "dhsid": "010978", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673354", "itemLabel": "Universit\u00e9 de Saint-Gall", "dhsid": "010978", "namefr": "Universit\u00e9 de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Saint-Gall", "namede": "Universit\u00e4t St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A4t_St._Gallen", "nameit": "Universit\u00e0 di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A0_di_San_Gallo", "nameen": "University of St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3918", "instanceofLabel": "universit\u00e9", "gndid": "5149015-8", "wikidata_id": "Q673354"}}, {"start": 1874, "end": 1895, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q104680", "wikipedia_page_id": 99114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q104680", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Werke": [{"text": "GW, 6 Bde., 1998", "tpub": ["GW, 6 Bde., 1998"]}, {"text": "Gesammelte Briefe, 2 Bde., 2000", "tpub": ["Gesammelte Briefe, 2 Bde., 2000"]}], "Archive": [{"text": "AfZ, Nachlass"}], "Literatur": [{"text": "E. Attenhofer, R\u00e9serve du Patron, 1989", "author": ["E. Attenhofer"], "tpub": ["R\u00e9serve du Patron, 1989"]}, {"text": "Generalstab 8, 318 f.", "tpub": ["Generalstab 8, 318 f."]}, {"text": "Das Unbehagen im Kleinstaat Schweiz, hg. von B. Meier, 2007", "tpub": ["Das Unbehagen im Kleinstaat Schweiz, hg. von B. Meier, 2007"]}]}, "metagrid_id": "11680", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "http://dodis.ch/P13528", "short_description": "Diplomatische Dokumente der Schweiz", "long_description": "Diplomatische Dokumente der Schweiz"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=75401", "short_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert", "long_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert"}, "BSG": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,118795201&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "BSG", "long_description": "Bibliographie der Schweizergeschichte"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/118795201"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/22199454"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 31.3.1907\n   \u271d\ufe0e 4.8.1974\n1907-03-311974-08-04", "birth_date": "1907-03-31", "death_date": "1974-08-04"}], "birth_date": "1907-03-31", "death_date": "1974-08-04", "text_blocks": [["h1", "Karl Schmid"], ["p", "31.3.1907 Z\u00fcrich, 4.8.1974 Z\u00fcrich, ref., von Wikon und ab 1927 von Z\u00fcrich. Sohn des Karl, Deutschlehrers an der Kant. Handelsschule Z\u00fcrich, und der Anna geb. Hunziker. 1940 Elsie Attenhofer. 1926-34 Stud. der Germanistik, Geschichte und Kunstgeschichte in Z\u00fcrich, Marburg und Berlin, 1935 Promotion. Ab 1931 arbeitete S. als Hilfslehrer an versch. Z\u00fcrcher Mittelschulen, ab 1938 als Hauptlehrer am kant. Gymnasium Z\u00fcrich. Ab 1943 war er ao., 1947-74 o. Prof. f\u00fcr dt. Sprache und Literatur an der ETH Z\u00fcrich sowie 1953-57 Rektor. W\u00e4hrend des 2. Weltkriegs hielt S. als f\u00fchrender Vertreter der Geistigen Landesverteidigung Vortr\u00e4ge f\u00fcr die Sektion Heer und Haus. Nach dem Krieg kritisierte er wie Jean Rudolf von Salis eine Weiterf\u00fchrung der Geistigen Landesverteidigung im Dienst des Antikommunismus. Zahlreiche Publikationen machten ihn zu einem der liberalen Wortf\u00fchrer der gesellschaftspolit. Debatte um die Schweiz. In der Literaturwissenschaft ging S. neue Wege, indem er junge Schweizer Autoren f\u00f6rderte und mit diesen in pers\u00f6nl. Kontakt stand, allen voran mit Max Frisch. Seine abendl. Vorlesungen zur Schweizer Literatur an der ETH wurden von einem breiten Publikum besucht. 1963 ver\u00f6ffentlichte S. die Studie \"Unbehagen im Kleinstaat\" \u00fcber die Abwendung des Kleinstaatsb\u00fcrgers von seiner Heimat. Das Kapitel zu Max Frisch f\u00fchrte zum Zerw\u00fcrfnis zwischen den beiden. Als Sekr. des Charles-Veillon-Preises f\u00fcr den deutschsprachigen Roman 1954-71, als Pr\u00e4s. der Schweiz. Auslandhilfe 1959-65 sowie als Pr\u00e4s. des Schweiz. Wissenschaftsrats 1969-72 wirkte S. auch auf institutioneller Ebene auf das Selbstbild der Schweiz ein. Zudem pr\u00e4sidierte er 1967-70 die Studienkommission f\u00fcr strateg. Fragen und verfocht eine starke Armee. 1992 entstand in Z\u00fcrich die Karl-Schmid-Stiftung, die mehrmals einen Karl-Schmid-Preis vergab. 1967 Dr. h.c. der Hochschule St. Gallen. 1951 Oberst im Generalstab."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1607329", "itemLabel": "Karl Schmid", "dhsid": "011680", "namefr": "Karl Schmid (philologue, 1907)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Karl_Schmid_(philologue,_1907)", "namede": "Karl Schmid (Philologe, 1907)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_Schmid_(Philologe,_1907)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118795201"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1607329", "wikipedia_page_title": "Karl Schmid (Philologe, 1907)", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/011680/2012-09-11"}