{"search_result_name": "Oertli", "language": "de", "id": "011880", "version": "2008-12-22", "_text": "Oertli\n\nAngesehene M\u00fcller- und B\u00e4ckerfam. von Teufen (AR), aus der mehrere \u00c4rzte und Landesbeamte hervorgingen. Auf den wohlhabenden M\u00fcller und M\u00fchlenbauer Jakob (1657), zu dessen Vorfahren angeblich drei Generationen Gemeindehauptleute geh\u00f6rten, folgten vier Generationen, die Landes\u00e4mter bekleideten, darunter dreimal dasjenige des Landammanns. Zwischen 1731 und 1853 waren die O. w\u00e4hrend insgesamt 40 Jahren in der Landesregierung vertreten, u.a. mit Johann Conrad (->), Johann Konrad (->) und Matthias (->). Im Gefolge des Landhandels wurde 1733 mit Matthias (1691) der erste Landesbeamte der Fam. abgesetzt. Beruflich stiegen die O. vom M\u00fcller zum Tierarzt und zum akademisch gebildeten Arzt auf. Sie geh\u00f6rten im 19. Jh. zu den treibenden Kr\u00e4ften des Liberalismus.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Eliten (bis ca. 1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.000400."}, {"tag": "Eliten (ab ca. 1800) / Kantonspolitik", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.001400.001600."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Handwerk", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.003200."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Nahrung und Genussmittel", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.004200."}], "title": "Oertli", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nThomas Fuchs"], "text_links": [[], [{"start": 461, "end": 463, "mention": "->", "href": "/de/articles/015114/2009-04-30/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78067706", "itemLabel": "Johann Conrad Oertli", "dhsid": "015114", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johann Conrad Oertli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Conrad_Oertli", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1059788470"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78067706", "wikipedia_page_title": "Johann Conrad Oertli"}, {"start": 481, "end": 483, "mention": "->", "href": "/de/articles/004155/2009-08-21/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2263471", "itemLabel": "Johann Konrad Oertli", "dhsid": "004155", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johann Konrad Oertli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Konrad_Oertli", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1059788497"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2263471", "wikipedia_page_title": "Johann Konrad Oertli"}, {"start": 499, "end": 501, "mention": "->", "href": "/de/articles/007238/2009-08-21/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78067726", "itemLabel": "Matthias Oertli", "dhsid": "007238", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Matthias Oertli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Matthias_Oertli", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1059788500"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78067726", "wikipedia_page_title": "Matthias Oertli"}, {"start": 77, "end": 89, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16258947", "wikipedia_page_id": 2787364, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16258947", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liberalismus", "confidence_score": 0.7986, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 136, "end": 147, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1958442", "wikipedia_page_id": 2614457, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1958442", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liberalismus", "confidence_score": 0.7986, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 572, "end": 584, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16258947", "wikipedia_page_id": 2787364, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16258947", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liberalismus", "confidence_score": 0.7986, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 684, "end": 688, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39631", "wikipedia_page_id": 104, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39631", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liberalismus", "confidence_score": 0.7986, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 710, "end": 716, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 5846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liberalismus", "confidence_score": 0.7986, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 748, "end": 760, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 24920, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liberalismus", "confidence_score": 0.7986, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "W. Schl\u00e4pfer, Drei Landamm\u00e4nner O. von Teufen, 1989", "author": ["W. Schl\u00e4pfer"], "tpub": ["Drei Landamm\u00e4nner O. von Teufen, 1989"]}, {"text": "T. Fuchs et al., Mahlen - Bl\u00e4uen - S\u00e4gen, 2005, 68-71, 96-98", "author": ["T. Fuchs et al."], "tpub": ["Mahlen - Bl\u00e4uen - S\u00e4gen, 2005, 68-71, 96-98"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Oertli"], ["p", "Angesehene M\u00fcller- und B\u00e4ckerfam. von Teufen (AR), aus der mehrere \u00c4rzte und Landesbeamte hervorgingen. Auf den wohlhabenden M\u00fcller und M\u00fchlenbauer Jakob (1657), zu dessen Vorfahren angeblich drei Generationen Gemeindehauptleute geh\u00f6rten, folgten vier Generationen, die Landes\u00e4mter bekleideten, darunter dreimal dasjenige des Landammanns. Zwischen 1731 und 1853 waren die O. w\u00e4hrend insgesamt 40 Jahren in der Landesregierung vertreten, u.a. mit Johann Conrad (->), Johann Konrad (->) und Matthias (->). Im Gefolge des Landhandels wurde 1733 mit Matthias (1691) der erste Landesbeamte der Fam. abgesetzt. Beruflich stiegen die O. vom M\u00fcller zum Tierarzt und zum akademisch gebildeten Arzt auf. Sie geh\u00f6rten im 19. Jh. zu den treibenden Kr\u00e4ften des Liberalismus."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99365143", "itemLabel": "Q99365143", "dhsid": "011880", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Oertli (Familie)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oertli_(Familie)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99365143", "wikipedia_page_title": "Oertli (Familie)", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "O", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/011880/2008-12-22"}