{"search_result_name": "Reyff, Hans", "language": "de", "id": "011873", "version": "2015-06-29", "_text": "Hans Reyff\n\num 1570 wohl Freiburg, 1652/53 wohl Freiburg, kath., von Freiburg. Sohn des Christoph, Ratsherrn und Hauptmanns, und der Barbara Messelo. 1627 mit seinen Br\u00fcdern erstmals als Patrizier erw\u00e4hnt. Junker. \u200b1) Elisabeth Buman, 2) Barbara Wallier. Ab 1582 am Kollegium St. Michael in Freiburg, ab 1591 Stud. an der Jesuitenuniversit\u00e4t Ingolstadt. 1601 im Freiburger Rat der Zweihundert, zuerst f\u00fcr das Burgquartier, ab 1604 f\u00fcr das Auquartier. 1604-09 Landvogt von Corbi\u00e8res, 1605-13 im Rat der Sechzig, 1613 im Kl. Rat, 1616-19 B\u00fcrgermeister, 1623-30 Statthalter. Wiederholt Schultheiss von Freiburg (1630-32, 1634-36, 1638-40, 1642-44, 1647-48, 1649-50 und 1651-52). 1601-32 Mitglied des Stadt-, Land- und Appellationsgerichts. Zwischen 1618 und 1636 mehrmals Tagsatzungsabgeordneter und Gesandter. 1630-39, 1642-44, 1647-48 und 1649-51 Stadthauptmann. 1650 Herr von Middes. Als Abgeordneter des Kl. Rats befasste sich R. mit der 1626 erfolgten Gr\u00fcndung des Kapuzinerinnenklosters Montorge. Ebenso f\u00f6rderte er 1651 die Niederlassung der Visitandinnen in Freiburg. R. war ein Kunstfreund und setzte sich f\u00fcr die Errichtung \u00f6ffentl. Bauten ein, darunter die 1640-41 durch Anton Winter ausgef\u00fchrte Steinbr\u00fccke \u00fcber die Saane, die Grandvillard mit Villars-sous-Mont verbindet.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Hans Reyff", "given_name": "Hans", "family_name": "Reyff", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nThomas Henkel"], "text_links": [[], [{"start": 101, "end": 111, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2366972", "wikipedia_page_id": 95681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2366972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Villars-sous-Mont", "confidence_score": 0.9937, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 175, "end": 184, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2095374", "wikipedia_page_id": 114750, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2095374", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Villars-sous-Mont", "confidence_score": 0.9937, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 216, "end": 221, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1238363", "wikipedia_page_id": 2846786, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1238363", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Villars-sous-Mont", "confidence_score": 0.9937, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 254, "end": 287, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q681917", "wikipedia_page_id": 967112, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q681917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Villars-sous-Mont", "confidence_score": 0.9937, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 310, "end": 340, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q462039", "wikipedia_page_id": 625248, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q462039", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Villars-sous-Mont", "confidence_score": 0.9937, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 361, "end": 380, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q568658", "wikipedia_page_id": 2704817, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q568658", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Villars-sous-Mont", "confidence_score": 0.9937, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010237", "dhsid": "010237", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q568658", "itemLabel": "Conseil des Deux-Cents", "dhsid": "010237", "namefr": "Conseil des Deux-Cents", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_des_Deux-Cents", "namede": "Rat der Zweihundert", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rat_der_Zweihundert", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Council of Two Hundred", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Council_of_Two_Hundred", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1752346", "instanceofLabel": "assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante", "gndid": "", "wikidata_id": "Q568658"}}, {"start": 447, "end": 455, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Villars-sous-Mont", "confidence_score": 0.9937, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 524, "end": 537, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30185", "wikipedia_page_id": 11020, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Villars-sous-Mont", "confidence_score": 0.9937, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 571, "end": 582, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690928", "wikipedia_page_id": 27180, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Villars-sous-Mont", "confidence_score": 0.9937, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010244", "dhsid": "010244", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "itemLabel": "\u00e9cout\u00e8te", "dhsid": "010244", "namefr": "\u00c9cout\u00e8te", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cout%C3%A8te", "namede": "Schulthei\u00df", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "nameit": "Scoltetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scoltetto", "nameen": "Schulthei\u00df", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "4180209-3", "wikidata_id": "Q690928"}}, {"start": 757, "end": 780, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Villars-sous-Mont", "confidence_score": 0.9937, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 785, "end": 794, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11051391", "wikipedia_page_id": 437762, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11051391", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Villars-sous-Mont", "confidence_score": 0.9937, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 864, "end": 870, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1739339", "wikipedia_page_id": 848017, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1739339", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Villars-sous-Mont", "confidence_score": 0.9937, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000868", "dhsid": "000868", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1739339", "itemLabel": "Middes", "dhsid": "000868", "namefr": "Middes", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Middes", "namede": "Middes", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Middes", "nameit": "Middes", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Middes", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1739339"}}, {"start": 955, "end": 977, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1863609", "wikipedia_page_id": 4866253, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1863609", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Villars-sous-Mont", "confidence_score": 0.9937, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1034, "end": 1047, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q864271", "wikipedia_page_id": 624968, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q864271", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Villars-sous-Mont", "confidence_score": 0.9937, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1213, "end": 1218, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14333", "wikipedia_page_id": 24993, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14333", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Villars-sous-Mont", "confidence_score": 0.9937, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008754", "dhsid": "008754", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14333", "itemLabel": "Sarine", "dhsid": "008754", "namefr": "Sarine", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sarine", "namede": "Saane", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Saane", "nameit": "Sarina", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sarina", "nameen": "Saane/Sarine", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Saane/Sarine", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4022", "instanceofLabel": "rivi\u00e8re", "gndid": "4051091-8", "wikidata_id": "Q14333"}}, {"start": 1224, "end": 1236, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66887", "wikipedia_page_id": 817324, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66887", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Villars-sous-Mont", "confidence_score": 0.9937, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000904", "dhsid": "000904", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66887", "itemLabel": "Grandvillard", "dhsid": "000904", "namefr": "Grandvillard", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Grandvillard", "namede": "Grandvillard", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grandvillard", "nameit": "Grandvillard", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Grandvillard", "nameen": "Grandvillard", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grandvillard", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4727560-1", "wikidata_id": "Q66887"}}, {"start": 1241, "end": 1258, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2526102", "wikipedia_page_id": 835283, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2526102", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Villars-sous-Mont", "confidence_score": 0.9937, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000927", "dhsid": "000927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2526102", "itemLabel": "Villars-sous-Mont", "dhsid": "000927", "namefr": "Villars-sous-Mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Villars-sous-Mont", "namede": "Villars-sous-Mont", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Villars-sous-Mont", "nameit": "Villars-sous-Mont", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Villars-sous-Mont", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "7725176-3", "wikidata_id": "Q2526102"}}]], "sources": {"Archive": [{"text": "StAFR, Genealogien Daguet"}]}, "metagrid_id": "11873", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Reyff", "link": ["/articles/021095/2012-05-11/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e um 1570\n   \u271d\ufe0e 1652/53", "birth_date": "", "death_date": ""}], "birth_date": "", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Hans Reyff"], ["p", "um 1570 wohl Freiburg, 1652/53 wohl Freiburg, kath., von Freiburg. Sohn des Christoph, Ratsherrn und Hauptmanns, und der Barbara Messelo. 1627 mit seinen Br\u00fcdern erstmals als Patrizier erw\u00e4hnt. Junker. \u200b1) Elisabeth Buman, 2) Barbara Wallier. Ab 1582 am Kollegium St. Michael in Freiburg, ab 1591 Stud. an der Jesuitenuniversit\u00e4t Ingolstadt. 1601 im Freiburger Rat der Zweihundert, zuerst f\u00fcr das Burgquartier, ab 1604 f\u00fcr das Auquartier. 1604-09 Landvogt von Corbi\u00e8res, 1605-13 im Rat der Sechzig, 1613 im Kl. Rat, 1616-19 B\u00fcrgermeister, 1623-30 Statthalter. Wiederholt Schultheiss von Freiburg (1630-32, 1634-36, 1638-40, 1642-44, 1647-48, 1649-50 und 1651-52). 1601-32 Mitglied des Stadt-, Land- und Appellationsgerichts. Zwischen 1618 und 1636 mehrmals Tagsatzungsabgeordneter und Gesandter. 1630-39, 1642-44, 1647-48 und 1649-51 Stadthauptmann. 1650 Herr von Middes. Als Abgeordneter des Kl. Rats befasste sich R. mit der 1626 erfolgten Gr\u00fcndung des Kapuzinerinnenklosters Montorge. Ebenso f\u00f6rderte er 1651 die Niederlassung der Visitandinnen in Freiburg. R. war ein Kunstfreund und setzte sich f\u00fcr die Errichtung \u00f6ffentl. Bauten ein, darunter die 1640-41 durch Anton Winter ausgef\u00fchrte Steinbr\u00fccke \u00fcber die Saane, die Grandvillard mit Villars-sous-Mont verbindet."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "R", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/011873/2015-06-29"}