{"search_result_name": "Hemmerli, Felix", "language": "de", "id": "011936", "version": "2018-02-13", "_text": "Felix Hemmerli\n\n1388/1389 Z\u00fcrich, 1458/1461 Luzern, aus einem Z\u00fcrcher Ratsgeschlecht. Felix Hemmerli, auch Felix Malleolus genannt, studierte in Erfurt (1418 Baccalaureus iuris can.) und Bologna (1424 Doctor decretorum). 1414 ist er als Notar bezeugt, 1430 empfing er die Priesterweihe. Er war 1411-1437 Chorherr in Zofingen, 1412-1454 Chorherr und 1429-1454 Kantor am Grossm\u00fcnster in Z\u00fcrich, 1421-1455 Propst in Solothurn sowie 1432-1435 im Ausschuss zur Kirchenreform des Basler Konzils. Der bedeutende Gelehrte verfasste Schriften, in denen er zu rechtlichen und politischen Fragen Stellung nahm, sowie autobiografische, poetische und naturkundliche Texte. Herzog Albrecht VI. von \u00d6sterreich widmete er das ab 1444 entstehende Buch vom Adel (Liber de nobilitate, De Nobilitate et Rusticitate Dialogus, gedruckt 1493/1500). Hier stellte Hemmerli \u2013 als Gegner der Schwyzer im Alten Z\u00fcrichkrieg \u2013 die Entstehung des ersten Bundes um Schwyz als Rebellion gegen den rechtm\u00e4ssigen Herrn dar. Das Thema f\u00fchrte er in der kurz nach 1444 verfassten und Friedrich III. gewidmeten Schrift Processus iudicarius (gedruckt 1493/1500) weiter: Im Himmel klagen die Z\u00fcrcher Toten mit Karl dem Grossen und den Stadtheiligen als F\u00fcrsprecher gegen die Eidgenossen. 1454 wurde Hemmerli in Z\u00fcrich von den Eidgenossen verhaftet, zu lebenslanger Haft verurteilt und vom Bischof von Konstanz wegen seiner Schriften und Ungehorsams gegen\u00fcber der kirchlichen Obrigkeit seiner \u00c4mter enthoben. Die letzten Jahre verbrachte er als Gefangener im Franziskanerkloster Luzern, wo er mehrere Werke vor allem autobiografischen Charakters schrieb.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Bildung und Wissenschaft / Wissenschaft und Gelehrtentum / Geschichte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136600."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger / Chorherren", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139200."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger / Priester", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139300."}], "title": "Felix Hemmerli", "given_name": "Felix", "family_name": "Hemmerli", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nRegula Schmid Keeling"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116839", "wikipedia_page_id": 3529225, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116839", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "autobiografischen", "confidence_score": 0.6642, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011936", "dhsid": "011936", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116839", "itemLabel": "Felix Hemmerlin", "dhsid": "011936", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Felix Hemmerlin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Felix_Hemmerlin", "nameit": "Felix Hemmerlin", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Felix_Hemmerlin", "nameen": "Felix Hemmerlin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Felix_Hemmerlin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118773895", "wikidata_id": "Q116839"}}], [{"start": 458, "end": 472, "mention": "Basler Konzils", "href": "/de/articles/017162/2016-01-26/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q694141", "itemLabel": "concile de B\u00e2le", "dhsid": "017162", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Konzil von Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konzil_von_Basel", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q10551516", "instanceofLabel": "concile", "gndid": "820078-6"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q694141", "wikipedia_page_title": "Konzil von Basel"}, {"start": 651, "end": 678, "mention": "Albrecht VI. von \u00d6sterreich", "href": "/de/articles/029221/2007-10-16/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q145606", "itemLabel": "Albert VI d'Autriche", "dhsid": "029221", "namefr": "Albert VI d'Autriche", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Albert_VI_d%27Autriche", "namede": "Albrecht VI. (\u00d6sterreich)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Albrecht_VI._(%C3%96sterreich)", "nameit": "Alberto VI d'Asburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alberto_VI_d%27Asburgo", "nameen": "Albert VI, Archduke of Austria", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Albert_VI,_Archduke_of_Austria", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119532441"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q145606", "wikipedia_page_title": "Albrecht VI. (\u00d6sterreich)"}, {"start": 861, "end": 878, "mention": "Alten Z\u00fcrichkrieg", "href": "/de/articles/008877/2015-05-04/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q438252", "itemLabel": "ancienne guerre de Zurich", "dhsid": "008877", "namefr": "Ancienne guerre de Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ancienne_guerre_de_Zurich", "namede": "Alter Z\u00fcrichkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alter_Z%C3%BCrichkrieg", "nameit": "Vecchia guerra di Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vecchia_guerra_di_Zurigo", "nameen": "Old Z\u00fcrich War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Old_Z%C3%BCrich_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q198", "instanceofLabel": "guerre", "gndid": "4142036-6"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q438252", "wikipedia_page_title": "Alter Z\u00fcrichkrieg"}, {"start": 1030, "end": 1044, "mention": "Friedrich III.", "href": "/de/articles/029209/2005-01-26/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q150966", "itemLabel": "Fr\u00e9d\u00e9ric III du Saint-Empire", "dhsid": "029209", "namefr": "Fr\u00e9d\u00e9ric III (empereur du Saint-Empire)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_III_(empereur_du_Saint-Empire)", "namede": "Friedrich III. (HRR)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Friedrich_III._(HRR)", "nameit": "Federico III d'Asburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Federico_III_d%27Asburgo", "nameen": "Frederick III, Holy Roman Emperor", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Frederick_III,_Holy_Roman_Emperor", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118535773"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q150966", "wikipedia_page_title": "Friedrich III. (HRR)"}, {"start": 1153, "end": 1169, "mention": "Karl dem Grossen", "href": "/de/articles/020775/2014-11-26/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3044", "itemLabel": "Charlemagne", "dhsid": "020775", "namefr": "Charlemagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charlemagne", "namede": "Karl der Gro\u00dfe", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_der_Gro%C3%9Fe", "nameit": "Carlo Magno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Carlo_Magno", "nameen": "Charlemagne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Charlemagne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118560034"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3044", "wikipedia_page_title": "Karl der Gro\u00dfe"}, {"start": 10, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "autobiografischen", "confidence_score": 0.6642, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 28, "end": 34, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "autobiografischen", "confidence_score": 0.6642, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 54, "end": 68, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q708492", "wikipedia_page_id": 664841, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q708492", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "autobiografischen", "confidence_score": 0.6642, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 70, "end": 84, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116839", "wikipedia_page_id": 3529225, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116839", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "autobiografischen", "confidence_score": 0.6642, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011936", "dhsid": "011936", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116839", "itemLabel": "Felix Hemmerlin", "dhsid": "011936", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Felix Hemmerlin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Felix_Hemmerlin", "nameit": "Felix Hemmerlin", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Felix_Hemmerlin", "nameen": "Felix Hemmerlin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Felix_Hemmerlin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118773895", "wikidata_id": "Q116839"}}, {"start": 129, "end": 135, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1729", "wikipedia_page_id": 4363095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1729", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "autobiografischen", "confidence_score": 0.6642, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006587", "dhsid": "006587", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1729", "itemLabel": "Erfurt", "dhsid": "006587", "namefr": "Erfurt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Erfurt", "namede": "Erfurt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erfurt", "nameit": "Erfurt", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Erfurt", "nameen": "Erfurt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Erfurt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q61747322", "instanceofLabel": "Q61747322", "gndid": "4015240-6", "wikidata_id": "Q1729"}}, {"start": 142, "end": 154, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q163727", "wikipedia_page_id": 45095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q163727", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "autobiografischen", "confidence_score": 0.6642, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 171, "end": 178, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1891", "wikipedia_page_id": 709, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1891", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "autobiografischen", "confidence_score": 0.6642, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006584", "dhsid": "006584", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1891", "itemLabel": "Bologne", "dhsid": "006584", "namefr": "Bologne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bologne", "namede": "Bologna", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bologna", "nameit": "Bologna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bologna", "nameen": "Bologna", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bologna", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4007616-7", "wikidata_id": "Q1891"}}, {"start": 221, "end": 226, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q189010", "wikipedia_page_id": 57744, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q189010", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "autobiografischen", "confidence_score": 0.6642, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 256, "end": 269, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662862", "wikipedia_page_id": 7587260, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662862", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "autobiografischen", "confidence_score": 0.6642, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 288, "end": 296, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1104153", "wikipedia_page_id": 109808, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1104153", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "autobiografischen", "confidence_score": 0.6642, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 300, "end": 308, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63986", "wikipedia_page_id": 153268, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63986", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "autobiografischen", "confidence_score": 0.6642, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001828", "dhsid": "001828", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63986", "itemLabel": "Zofingue", "dhsid": "001828", "namefr": "Zofingue", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zofingue", "namede": "Zofingen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zofingen", "nameit": "Zofingen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zofingen", "nameen": "Zofingen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Zofingen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4067930-5", "wikidata_id": "Q63986"}}, {"start": 320, "end": 328, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1104153", "wikipedia_page_id": 109808, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1104153", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "autobiografischen", "confidence_score": 0.6642, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 343, "end": 349, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q330679", "wikipedia_page_id": 43060, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q330679", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "autobiografischen", "confidence_score": 0.6642, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 353, "end": 365, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684948", "wikipedia_page_id": 727417, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684948", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "autobiografischen", "confidence_score": 0.6642, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/012123", "dhsid": "012123", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684948", "itemLabel": "Grossm\u00fcnster", "dhsid": "012123", "namefr": "Grossm\u00fcnster", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Grossm%C3%BCnster", "namede": "Grossm\u00fcnster", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grossm%C3%BCnster", "nameit": "Grossm\u00fcnster", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Grossm%C3%BCnster", "nameen": "Grossm\u00fcnster", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grossm%C3%BCnster", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16970", "instanceofLabel": "\u00e9glise", "gndid": "4458464-7", "wikidata_id": "Q684948"}}, {"start": 369, "end": 375, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "autobiografischen", "confidence_score": 0.6642, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 387, "end": 393, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q756215", "wikipedia_page_id": 95869, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q756215", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "autobiografischen", "confidence_score": 0.6642, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 397, "end": 406, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68965", "wikipedia_page_id": 995981, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "autobiografischen", "confidence_score": 0.6642, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001174", "dhsid": "001174", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "itemLabel": "Soleure", "dhsid": "001174", "namefr": "Soleure", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soleure", "namede": "Solothurn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "nameit": "Soletta (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Soletta_(Svizzera)", "nameen": "Solothurn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4055458-2", "wikidata_id": "Q68965"}}, {"start": 440, "end": 453, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1743222", "wikipedia_page_id": 731785, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1743222", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "autobiografischen", "confidence_score": 0.6642, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 458, "end": 472, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q694141", "wikipedia_page_id": 488079, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q694141", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "autobiografischen", "confidence_score": 0.6642, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017162", "dhsid": "017162", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q694141", "itemLabel": "concile de B\u00e2le", "dhsid": "017162", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Konzil von Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konzil_von_Basel", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q10551516", "instanceofLabel": "concile", "gndid": "820078-6", "wikidata_id": "Q694141"}}, {"start": 590, "end": 606, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4184", "wikipedia_page_id": 36153, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4184", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "autobiografischen", "confidence_score": 0.6642, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 622, "end": 636, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q484591", "wikipedia_page_id": 1379772, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q484591", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "autobiografischen", "confidence_score": 0.6642, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 644, "end": 678, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q145606", "wikipedia_page_id": 659103, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q145606", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "autobiografischen", "confidence_score": 0.6642, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/029221", "dhsid": "029221", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q145606", "itemLabel": "Albert VI d'Autriche", "dhsid": "029221", "namefr": "Albert VI d'Autriche", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Albert_VI_d%27Autriche", "namede": "Albrecht VI. (\u00d6sterreich)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Albrecht_VI._(%C3%96sterreich)", "nameit": "Alberto VI d'Asburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alberto_VI_d%27Asburgo", "nameen": "Albert VI, Archduke of Austria", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Albert_VI,_Archduke_of_Austria", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119532441", "wikidata_id": "Q145606"}}, {"start": 723, "end": 727, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q134737", "wikipedia_page_id": 18168, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q134737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "autobiografischen", "confidence_score": 0.6642, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/016368", "dhsid": "016368", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q134737", "itemLabel": "noblesse", "dhsid": "016368", "namefr": "Noblesse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Noblesse", "namede": "Adel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Adel", "nameit": "Nobilt\u00e0", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Nobilt%C3%A0", "nameen": "Nobility", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nobility", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q187588", "instanceofLabel": "classe sociale", "gndid": "4000464-8", "wikidata_id": "Q134737"}}, {"start": 849, "end": 857, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 21745, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "autobiografischen", "confidence_score": 0.6642, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 861, "end": 878, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q438252", "wikipedia_page_id": 260604, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q438252", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "autobiografischen", "confidence_score": 0.6642, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008877", "dhsid": "008877", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q438252", "itemLabel": "ancienne guerre de Zurich", "dhsid": "008877", "namefr": "Ancienne guerre de Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ancienne_guerre_de_Zurich", "namede": "Alter Z\u00fcrichkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alter_Z%C3%BCrichkrieg", "nameit": "Vecchia guerra di Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vecchia_guerra_di_Zurigo", "nameen": "Old Z\u00fcrich War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Old_Z%C3%BCrich_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q198", "instanceofLabel": "guerre", "gndid": "4142036-6", "wikidata_id": "Q438252"}}, {"start": 1153, "end": 1169, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3044", "wikipedia_page_id": 2765, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3044", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "autobiografischen", "confidence_score": 0.6642, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/020775", "dhsid": "020775", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3044", "itemLabel": "Charlemagne", "dhsid": "020775", "namefr": "Charlemagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charlemagne", "namede": "Karl der Gro\u00dfe", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_der_Gro%C3%9Fe", "nameit": "Carlo Magno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Carlo_Magno", "nameen": "Charlemagne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Charlemagne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118560034", "wikidata_id": "Q3044"}}, {"start": 1196, "end": 1207, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q613097", "wikipedia_page_id": 3545100, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q613097", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "autobiografischen", "confidence_score": 0.6642, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1218, "end": 1229, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q435583", "wikipedia_page_id": 121879, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q435583", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "autobiografischen", "confidence_score": 0.6642, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026413", "dhsid": "026413", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q435583", "itemLabel": "Ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "026413", "namefr": "Ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ancienne_Conf%C3%A9d%C3%A9ration_suisse", "namede": "Alte Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alte_Eidgenossenschaft", "nameit": "Vecchia Confederazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vecchia_Confederazione", "nameen": "Old Swiss Confederacy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Old_Swiss_Confederacy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q435583"}}, {"start": 1254, "end": 1260, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "autobiografischen", "confidence_score": 0.6642, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 1269, "end": 1280, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q435583", "wikipedia_page_id": 121879, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q435583", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "autobiografischen", "confidence_score": 0.6642, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026413", "dhsid": "026413", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q435583", "itemLabel": "Ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "026413", "namefr": "Ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ancienne_Conf%C3%A9d%C3%A9ration_suisse", "namede": "Alte Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alte_Eidgenossenschaft", "nameit": "Vecchia Confederazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vecchia_Confederazione", "nameen": "Old Swiss Confederacy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Old_Swiss_Confederacy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q435583"}}, {"start": 1295, "end": 1312, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68676", "wikipedia_page_id": 264516, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68676", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "autobiografischen", "confidence_score": 0.6642, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1418, "end": 1427, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q888616", "wikipedia_page_id": 300535, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q888616", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "autobiografischen", "confidence_score": 0.6642, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/028734", "dhsid": "028734", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q888616", "itemLabel": "Q888616", "dhsid": "028734", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Obrigkeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Obrigkeit", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4172326-0", "wikidata_id": "Q888616"}}, {"start": 1501, "end": 1527, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1450270", "wikipedia_page_id": 2943864, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1450270", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "autobiografischen", "confidence_score": 0.6642, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1559, "end": 1576, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4184", "wikipedia_page_id": 36153, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4184", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "autobiografischen", "confidence_score": 0.6642, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Werke": [{"text": "Hemmerli, Felix: Clarissimi viri Juriumq[ue] doctoris Felicis Hemmerlin cantoris quondam Thuricen[sis] varie oblectationis opuscula [et] tractatus, 1497, 1493/1500.", "tpub": ["Hemmerli, Felix: Clarissimi viri Juriumq[ue] doctoris Felicis Hemmerlin cantoris quondam Thuricen[sis] varie oblectationis opuscula [et] tractatus, 1497, 1493/1500."], "journal": ["Clarissimi viri Juriumq[ue] doctoris Felicis Hemmerlin cantoris quondam Thuricen[sis] varie oblectationis opuscula [et] tractatus"]}], "Literatur": [{"text": "Schmitt, Jean-Claude: \u00abLes citations bibliques et canoniques dans les trait\u00e9s m\u00e9di\u00e9vaux sur la pauvret\u00e9\u00bb, in: Mollat du Jourdin, Michel (Hg.): Etudes sur l'histoire de la pauvret\u00e9, Bd. 1, 1974, S. 547-560.", "author": ["Schmitt"], "tpub": ["Les citations bibliques et canoniques dans les trait\u00e9s m\u00e9di\u00e9vaux sur la pauvret\u00e9", "Etudes sur l'histoire de la pauvret\u00e9", ", Bd. 1, 1974, S. 547-560."], "journal": ["Etudes sur l'histoire de la pauvret\u00e9"]}, {"text": "Helvetia Sacra, Bd. II/2, 1977, S. 512-513.", "tpub": ["Helvetia Sacra", ", Bd. II/2, 1977, S. 512-513."], "journal": ["Helvetia Sacra"]}, {"text": "Feller, Richard; Bonjour, Edgar: Geschichtsschreibung der Schweiz. Vom Sp\u00e4tmittelalter zur Neuzeit, Bd. 1, 1979, S. 47-50.", "author": ["Feller, Richard; Bonjour"], "tpub": [", Bd. 1, 1979, S. 47-50."], "journal": ["Geschichtsschreibung der Schweiz. Vom Sp\u00e4tmittelalter zur Neuzeit"]}, {"text": "Stettler, Bernhard: \u00abTschudis Bild von der Befreiung der drei Waldst\u00e4tte und dessen Platz in der schweizerischen Historiographie\u00bb, in: Tschudi, \u00c4gidius: Chronicon Helveticum, Teil 3, 1980, S. 39-42 (Quellen zur Schweizer Geschichte, NF VIII/3).", "author": ["Stettler"], "tpub": ["Tschudis Bild von der Befreiung der drei Waldst\u00e4tte und dessen Platz in der schweizerischen Historiographie", "1980, S. 39-42 (", "Quellen zur Schweizer Geschichte", ", NF VIII/3)", "."], "journal": ["Chronicon Helveticum", "Quellen zur Schweizer Geschichte"]}, {"text": "Stammler, Wolfgang (Hg.): Die deutsche Literatur des Mittelalters.\u00a0Verfasserlexikon, Bd. 3, \u00b21981, S. 989-1001.", "tpub": ["Stammler, Wolfgang (Hg.): Die deutsche Literatur des Mittelalters.", "Verfasserlexikon", ", Bd. 3, \u00b21981, S. 989-1001."], "journal": ["Die deutsche Literatur des Mittelalters.", "Verfasserlexikon"]}, {"text": "Auty, Robert et al. (Hg.): Lexikon des Mittelalters, Bd. 4, 1989, Spalten 2128-2129.", "tpub": ["Auty, Robert et al. (Hg.): Lexikon des Mittelalters, Bd. 4, 1989, Spalten 2128-2129."], "journal": ["Lexikon des Mittelalters"]}, {"text": "Gilomen, Hans-J\u00f6rg: \u00abDer Traktat \"De emptione et venditione unius pro viginti\" des Magisters Felix Hemmerli\u00bb, in: Helmrath, Johannes; M\u00fcller, Heribert: Studien zum 15. Jahrhundert. Festschrift f\u00fcr Erich Meuthen, Bd. 1, 1994, S. 583-605.", "author": ["Gilomen"], "tpub": ["Der Traktat \"De emptione et venditione unius pro viginti\" des Magisters Felix Hemmerli", "Studien zum 15. Jahrhundert. Festschrift f\u00fcr Erich Meuthen", ", Bd. 1, 1994, S. 583-605."], "journal": ["Studien zum 15. Jahrhundert. Festschrift f\u00fcr Erich Meuthen"]}, {"text": "Halter-Pernet, Colette: Felix Hemmerli. Z\u00fcrichs streitbarer Gelehrter im Sp\u00e4tmittelalter. Mit \u00dcbersetzungen aus dem Lateinischen von Helena M\u00fcller und Erika Egner Eid, 2017.", "journal": ["Felix Hemmerli. Z\u00fcrichs streitbarer Gelehrter im Sp\u00e4tmittelalter. Mit \u00dcbersetzungen aus dem Lateinischen von Helena M\u00fcller und Erika Egner Eid"]}]}, "metagrid_id": "11936", "metagrid_links": [{"BSG": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,118773895&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "BSG", "long_description": "Bibliographie der Schweizergeschichte"}, "SSRQ": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per016903", "short_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen", "long_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/118773895"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/62344668"}], "bref": [{"title": "Variante(n)", "text": "Felix Malleolus"}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 1388/89\n   \u271d\ufe0e 1458/61", "birth_date": "", "death_date": ""}], "birth_date": "", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Felix Hemmerli"], ["p", "1388/1389 Z\u00fcrich, 1458/1461 Luzern, aus einem Z\u00fcrcher Ratsgeschlecht. Felix Hemmerli, auch Felix Malleolus genannt, studierte in Erfurt (1418 Baccalaureus iuris can.) und Bologna (1424 Doctor decretorum). 1414 ist er als Notar bezeugt, 1430 empfing er die Priesterweihe. Er war 1411-1437 Chorherr in Zofingen, 1412-1454 Chorherr und 1429-1454 Kantor am Grossm\u00fcnster in Z\u00fcrich, 1421-1455 Propst in Solothurn sowie 1432-1435 im Ausschuss zur Kirchenreform des Basler Konzils. Der bedeutende Gelehrte verfasste Schriften, in denen er zu rechtlichen und politischen Fragen Stellung nahm, sowie autobiografische, poetische und naturkundliche Texte. Herzog Albrecht VI. von \u00d6sterreich widmete er das ab 1444 entstehende Buch vom Adel (Liber de nobilitate, De Nobilitate et Rusticitate Dialogus, gedruckt 1493/1500). Hier stellte Hemmerli \u2013 als Gegner der Schwyzer im Alten Z\u00fcrichkrieg \u2013 die Entstehung des ersten Bundes um Schwyz als Rebellion gegen den rechtm\u00e4ssigen Herrn dar. Das Thema f\u00fchrte er in der kurz nach 1444 verfassten und Friedrich III. gewidmeten Schrift Processus iudicarius (gedruckt 1493/1500) weiter: Im Himmel klagen die Z\u00fcrcher Toten mit Karl dem Grossen und den Stadtheiligen als F\u00fcrsprecher gegen die Eidgenossen. 1454 wurde Hemmerli in Z\u00fcrich von den Eidgenossen verhaftet, zu lebenslanger Haft verurteilt und vom Bischof von Konstanz wegen seiner Schriften und Ungehorsams gegen\u00fcber der kirchlichen Obrigkeit seiner \u00c4mter enthoben. Die letzten Jahre verbrachte er als Gefangener im Franziskanerkloster Luzern, wo er mehrere Werke vor allem autobiografischen Charakters schrieb."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116839", "itemLabel": "Felix Hemmerlin", "dhsid": "011936", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Felix Hemmerlin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Felix_Hemmerlin", "nameit": "Felix Hemmerlin", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Felix_Hemmerlin", "nameen": "Felix Hemmerlin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Felix_Hemmerlin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118773895"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116839", "wikipedia_page_title": "Felix Hemmerlin", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/011936/2018-02-13"}