{"search_result_name": "R\u00fcedi, Fr\u00e9d\u00e9ric", "language": "de", "id": "011901", "version": "2010-11-18", "_text": "Fr\u00e9d\u00e9ric R\u00fcedi\n\n8.2.1889 Lausanne, 20.5.1962 Cully, von Bolligen. Sohn des Fr\u00e9d\u00e9ric Charles, Grossrats, und der Laura Hedwig Catherine geborene Keberle. \u200bJeanne Berthe Marie Fauquez, Tochter des Aloys Fauquez. 1920-1927 Abteilungssekret\u00e4r bei der Eidgen\u00f6ssischen Versicherungskasse, 1928 2. Sektionschef, 1929-1943 Sekret\u00e4r der Finanzkommission der Eidgen\u00f6ssischen R\u00e4te, 1944 erster Adjunkt, 1945-1954 Direktor der Eidgen\u00f6ssischen Finanzkontrolle. 1946-1954 Verwaltungsrat der Eidgen\u00f6ssischen Versicherungskasse. Oberst im Generalstab.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1848-) / Bundesstaat / Bundesverwaltung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124900."}], "title": "Fr\u00e9d\u00e9ric R\u00fcedi", "given_name": "Fr\u00e9d\u00e9ric", "family_name": "R\u00fcedi", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nSarah Brian Scherer"], "text_links": [[], [{"start": 179, "end": 192, "mention": "Aloys Fauquez", "href": "/de/articles/015238/2004-09-16/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q17305565", "itemLabel": "Aloys Fauquez", "dhsid": "015238", "namefr": "Aloys Fauquez", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aloys_Fauquez", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17305565", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 9, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 24605, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 29, "end": 34, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q661664", "wikipedia_page_id": 748696, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q661664", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002416", "dhsid": "002416", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q661664", "itemLabel": "Cully", "dhsid": "002416", "namefr": "Cully (Vaud)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Cully_(Vaud)", "namede": "Cully VD", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Cully_VD", "nameit": "Cully (Bourg-en-Lavaux)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cully_(Bourg-en-Lavaux)", "nameen": "Cully, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cully,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4668179-6", "wikidata_id": "Q661664"}}, {"start": 40, "end": 48, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69160", "wikipedia_page_id": 441311, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69160", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000210", "dhsid": "000210", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69160", "itemLabel": "Bolligen", "dhsid": "000210", "namefr": "Bolligen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bolligen", "namede": "Bolligen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bolligen", "nameit": "Bolligen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bolligen", "nameen": "Bolligen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bolligen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4007613-1", "wikidata_id": "Q69160"}}, {"start": 275, "end": 287, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2267280", "wikipedia_page_id": 1874166, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2267280", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 333, "end": 353, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684719", "wikipedia_page_id": 10539, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010081", "dhsid": "010081", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "itemLabel": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010081", "namefr": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assembl%C3%A9e_f%C3%A9d%C3%A9rale_(Suisse)", "namede": "Bundesversammlung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesversammlung_(Schweiz)", "nameit": "Assemblea federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Assemblea_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Assembly (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Assembly_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "instanceofLabel": "parlement", "gndid": "", "wikidata_id": "Q684719"}}, {"start": 367, "end": 374, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q357813", "wikipedia_page_id": 1286638, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q357813", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 415, "end": 430, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q878391", "wikipedia_page_id": 2029607, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q878391", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 497, "end": 518, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q104680", "wikipedia_page_id": 99114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q104680", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst im Generalstab", "confidence_score": 0.578, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Der Bund, 23.12.1954", "tpub": ["Der Bund, 23.12.1954"]}, {"text": "Generalstab 8, 1991, 303", "tpub": ["Generalstab 8, 1991, 303"]}]}, "metagrid_id": "11901", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P1930", "short_description": "Diplomatische Dokumente der Schweiz", "long_description": "Diplomatische Dokumente der Schweiz"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=63396", "short_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert", "long_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1069166243"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/315116254"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 8.2.1889\n   \u271d\ufe0e 20.5.1962\n1889-02-081962-05-20", "birth_date": "1889-02-08", "death_date": "1962-05-20"}], "birth_date": "1889-02-08", "death_date": "1962-05-20", "text_blocks": [["h1", "Fr\u00e9d\u00e9ric R\u00fcedi"], ["p", "8.2.1889 Lausanne, 20.5.1962 Cully, von Bolligen. Sohn des Fr\u00e9d\u00e9ric Charles, Grossrats, und der Laura Hedwig Catherine geborene Keberle. \u200bJeanne Berthe Marie Fauquez, Tochter des Aloys Fauquez. 1920-1927 Abteilungssekret\u00e4r bei der Eidgen\u00f6ssischen Versicherungskasse, 1928 2. Sektionschef, 1929-1943 Sekret\u00e4r der Finanzkommission der Eidgen\u00f6ssischen R\u00e4te, 1944 erster Adjunkt, 1945-1954 Direktor der Eidgen\u00f6ssischen Finanzkontrolle. 1946-1954 Verwaltungsrat der Eidgen\u00f6ssischen Versicherungskasse. Oberst im Generalstab."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78070353", "itemLabel": "Fr\u00e9d\u00e9ric R\u00fcedi", "dhsid": "011901", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1069166243"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78070353", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/011901/2010-11-18"}