{"search_result_name": "Am Bach, Werner", "language": "de", "id": "012493", "version": "2001-07-06", "_text": "Werner Am Bach\n\n\u200bM\u00f6riken (heute M\u00f6riken-Wildegg), verm. 1471 Kappel am Albis. Als Abt des Zisterzienserklosters Kappel erstmals am 6.6.1426, letztmals am 19.8.1470 urkundl. erw. 1434 nahm A. am Konzil von Basel teil, wo ihm die weisse Inful verliehen wurde. Im Alten Z\u00fcrichkrieg wurde das Kloster 1442 unter den Schutz des Reichs gestellt. Dennoch pl\u00fcnderten und besch\u00e4digten die Eidgenossen 1443 das Kloster und seine Besitzungen, und A. und der Konvent mussten 1443-44 in Z\u00fcrich Zuflucht nehmen. Die m\u00fchsamen Jahre des Wiederaufbaus waren gepr\u00e4gt von wirtschaftl. Problemen. Heinrich Bullinger bezeichnete A.s 46-j\u00e4hrige Amtsf\u00fchrung als vorbildlich.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Orden / Zisterzienserorden", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.140200."}], "title": "Werner Am Bach", "given_name": "Werner", "family_name": "Am Bach", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nMagdalen Bless-Grabher"], "text_links": [[], [{"start": 16, "end": 31, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65227", "wikipedia_page_id": 3384132, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65227", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bachs", "confidence_score": 0.4185, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001768", "dhsid": "001768", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65227", "itemLabel": "M\u00f6riken-Wildegg", "dhsid": "001768", "namefr": "M\u00f6riken-Wildegg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%B6riken-Wildegg", "namede": "M\u00f6riken-Wildegg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%B6riken-Wildegg", "nameit": "M\u00f6riken-Wildegg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/M%C3%B6riken-Wildegg", "nameen": "M\u00f6riken-Wildegg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/M%C3%B6riken-Wildegg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4290150-9", "wikidata_id": "Q65227"}}, {"start": 45, "end": 60, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64589", "wikipedia_page_id": 4013382, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64589", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bachs", "confidence_score": 0.4185, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000006", "dhsid": "000006", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64589", "itemLabel": "Kappel am Albis", "dhsid": "000006", "namefr": "Kappel am Albis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Kappel_am_Albis", "namede": "Kappel am Albis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kappel_am_Albis", "nameit": "Kappel am Albis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Kappel_am_Albis", "nameen": "Kappel am Albis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Kappel_am_Albis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4196609-0", "wikidata_id": "Q64589"}}, {"start": 66, "end": 69, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 12114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bachs", "confidence_score": 0.4185, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 74, "end": 102, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q664504", "wikipedia_page_id": 3587025, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q664504", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bachs", "confidence_score": 0.4185, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/012143", "dhsid": "012143", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q664504", "itemLabel": "abbaye de Kappel", "dhsid": "012143", "namefr": "Abbaye de Kappel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Kappel", "namede": "Kloster Kappel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Kappel", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Kappel Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Kappel_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q44613", "instanceofLabel": "monast\u00e8re", "gndid": "", "wikidata_id": "Q664504"}}, {"start": 178, "end": 194, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q694141", "wikipedia_page_id": 488079, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q694141", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bachs", "confidence_score": 0.4185, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017162", "dhsid": "017162", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q694141", "itemLabel": "concile de B\u00e2le", "dhsid": "017162", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Konzil von Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konzil_von_Basel", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q10551516", "instanceofLabel": "concile", "gndid": "820078-6", "wikidata_id": "Q694141"}}, {"start": 219, "end": 224, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1454931", "wikipedia_page_id": 1422637, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1454931", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bachs", "confidence_score": 0.4185, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 245, "end": 262, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q438252", "wikipedia_page_id": 260604, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q438252", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bachs", "confidence_score": 0.4185, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008877", "dhsid": "008877", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q438252", "itemLabel": "ancienne guerre de Zurich", "dhsid": "008877", "namefr": "Ancienne guerre de Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ancienne_guerre_de_Zurich", "namede": "Alter Z\u00fcrichkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alter_Z%C3%BCrichkrieg", "nameit": "Vecchia guerra di Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vecchia_guerra_di_Zurigo", "nameen": "Old Z\u00fcrich War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Old_Z%C3%BCrich_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q198", "instanceofLabel": "guerre", "gndid": "4142036-6", "wikidata_id": "Q438252"}}, {"start": 364, "end": 375, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q435583", "wikipedia_page_id": 121879, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q435583", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bachs", "confidence_score": 0.4185, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026413", "dhsid": "026413", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q435583", "itemLabel": "Ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "026413", "namefr": "Ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ancienne_Conf%C3%A9d%C3%A9ration_suisse", "namede": "Alte Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alte_Eidgenossenschaft", "nameit": "Vecchia Confederazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vecchia_Confederazione", "nameen": "Old Swiss Confederacy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Old_Swiss_Confederacy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q435583"}}, {"start": 431, "end": 438, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1128397", "wikipedia_page_id": 1002045, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1128397", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bachs", "confidence_score": 0.4185, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 458, "end": 464, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bachs", "confidence_score": 0.4185, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 561, "end": 579, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123839", "wikipedia_page_id": 91483, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123839", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bachs", "confidence_score": 0.4185, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010443", "dhsid": "010443", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123839", "itemLabel": "Heinrich Bullinger", "dhsid": "010443", "namefr": "Heinrich Bullinger", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Bullinger", "namede": "Heinrich Bullinger", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Bullinger", "nameit": "Heinrich Bullinger", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Bullinger", "nameen": "Heinrich Bullinger", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Bullinger", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118517384", "wikidata_id": "Q123839"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "HS III/3, 279-281", "tpub": ["HS III/3, 279-281"]}]}, "metagrid_id": "12493", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 1426\n   \u271d\ufe0e verm. 1471", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Werner Am Bach"], ["p", "\u200bM\u00f6riken (heute M\u00f6riken-Wildegg), verm. 1471 Kappel am Albis. Als Abt des Zisterzienserklosters Kappel erstmals am 6.6.1426, letztmals am 19.8.1470 urkundl. erw. 1434 nahm A. am Konzil von Basel teil, wo ihm die weisse Inful verliehen wurde. Im Alten Z\u00fcrichkrieg wurde das Kloster 1442 unter den Schutz des Reichs gestellt. Dennoch pl\u00fcnderten und besch\u00e4digten die Eidgenossen 1443 das Kloster und seine Besitzungen, und A. und der Konvent mussten 1443-44 in Z\u00fcrich Zuflucht nehmen. Die m\u00fchsamen Jahre des Wiederaufbaus waren gepr\u00e4gt von wirtschaftl. Problemen. Heinrich Bullinger bezeichnete A.s 46-j\u00e4hrige Amtsf\u00fchrung als vorbildlich."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96344651", "itemLabel": "Werner Am Bach", "dhsid": "012493", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96344651", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "A", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/012493/2001-07-06"}