{"search_result_name": "Berta", "language": "de", "id": "012507", "version": "2002-07-11", "_text": "Berta\n\nvor 839, 26.3.877, j\u00fcngste Tochter Kg. Ludwigs des Dt., die ihrer Schwester Hildegard im Besitz des Klosters Schwarzach am Main (D) und des 853 gegr. Z\u00fcrcher Fraum\u00fcnsters (dort erstmals 863 nachweisbar) folgte und 869 durch Kg. Lothar II. G\u00fcter im s\u00fcdl. Elsass erhielt. Zu ihrer Zeit soll die neue Abteikirche errichtet und geweiht worden sein. Evtl. auch \u00c4btissin von S\u00e4ckingen (D). 1272 Neubestattung im s\u00fcdl. Querschiff des Fraum\u00fcnsters, 1311 Seelger\u00e4tstiftung f\u00fcr B. (26.3.) und Hildegard (29.12.) als Klostergr\u00fcnderinnen.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (bis 1250) / Fr\u00fchmittelalter (500-1000) / Geistliche Amtstr\u00e4ger", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.120000.120200.120300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (bis 1250) / Fr\u00fchmittelalter (500-1000)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.120000.120200."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Orden / Benediktinerorden", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}], "title": "Berta", "family_name": "Berta", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nReinhold Kaiser"], "text_links": [[], [{"start": 76, "end": 85, "mention": "Hildegard", "href": "/de/articles/012693/2006-11-09/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15630826", "itemLabel": "Hildegarde", "dhsid": "012693", "namefr": "Hildegarde (abbesse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hildegarde_(abbesse)", "namede": "Hildegard (Tochter Ludwigs des Deutschen)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hildegard_(Tochter_Ludwigs_des_Deutschen)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Hildegard (abbess)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hildegard_(abbess)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "137947216"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15630826", "wikipedia_page_title": "Hildegard (Tochter Ludwigs des Deutschen)"}, {"start": 109, "end": 127, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q503334", "wikipedia_page_id": 162137, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q503334", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Seelger\u00e4tstiftung", "confidence_score": 0.9204, "domains": ["Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 158, "end": 170, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690944", "wikipedia_page_id": 449024, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690944", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Seelger\u00e4tstiftung", "confidence_score": 0.9204, "domains": ["Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011612", "dhsid": "011612", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690944", "itemLabel": "Fraum\u00fcnster", "dhsid": "011612", "namefr": "Fraum\u00fcnster", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fraum%C3%BCnster", "namede": "Fraum\u00fcnster", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fraum%C3%BCnster", "nameit": "Fraum\u00fcnster", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fraum%C3%BCnster", "nameen": "Fraum\u00fcnster", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fraum%C3%BCnster", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q97824060", "instanceofLabel": "monast\u00e8re des B\u00e9n\u00e9dictines", "gndid": "4135037-6", "wikidata_id": "Q690944"}}, {"start": 228, "end": 237, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q298945", "wikipedia_page_id": 90843, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q298945", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Seelger\u00e4tstiftung", "confidence_score": 0.9204, "domains": ["Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 254, "end": 260, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1142", "wikipedia_page_id": 11851, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Seelger\u00e4tstiftung", "confidence_score": 0.9204, "domains": ["Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007022", "dhsid": "007022", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "itemLabel": "Alsace", "dhsid": "007022", "namefr": "Alsace", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alsace", "namede": "Elsass", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Elsass", "nameit": "Alsazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alsazia", "nameen": "Alsace", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alsace", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22670030", "instanceofLabel": "ancienne r\u00e9gion fran\u00e7aise", "gndid": "4014500-1", "wikidata_id": "Q1142"}}, {"start": 298, "end": 309, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q334383", "wikipedia_page_id": 3670682, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q334383", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Seelger\u00e4tstiftung", "confidence_score": 0.9204, "domains": ["Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 356, "end": 378, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1158393", "wikipedia_page_id": 5544735, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1158393", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Seelger\u00e4tstiftung", "confidence_score": 0.9204, "domains": ["Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 412, "end": 422, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188714", "wikipedia_page_id": 213729, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188714", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Seelger\u00e4tstiftung", "confidence_score": 0.9204, "domains": ["Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 427, "end": 439, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690944", "wikipedia_page_id": 449024, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690944", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Seelger\u00e4tstiftung", "confidence_score": 0.9204, "domains": ["Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011612", "dhsid": "011612", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690944", "itemLabel": "Fraum\u00fcnster", "dhsid": "011612", "namefr": "Fraum\u00fcnster", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fraum%C3%BCnster", "namede": "Fraum\u00fcnster", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fraum%C3%BCnster", "nameit": "Fraum\u00fcnster", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fraum%C3%BCnster", "nameen": "Fraum\u00fcnster", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fraum%C3%BCnster", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q97824060", "instanceofLabel": "monast\u00e8re des B\u00e9n\u00e9dictines", "gndid": "4135037-6", "wikidata_id": "Q690944"}}, {"start": 446, "end": 463, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15847090", "wikipedia_page_id": 7749098, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15847090", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Seelger\u00e4tstiftung", "confidence_score": 0.9204, "domains": ["Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "HS III/1, 335, 1995 f.", "tpub": ["HS III/1, 335, 1995 f."]}, {"text": "D. Geuenich, \u00abVon den Anf\u00e4ngen der Fraum\u00fcnsterabtei in Z\u00fcrich\u00bb, in Gesch. und Kultur Churr\u00e4tiens, hg. von U. Brunold, L. Deplazes, 1986, 211-231", "author": ["D. Geuenich"], "tpub": ["Von den Anf\u00e4ngen der Fraum\u00fcnsterabtei in Z\u00fcrich", "Gesch. und Kultur Churr\u00e4tiens, hg. von U. Brunold, L. Deplazes, 1986, 211-231"]}, {"text": "T. Zotz, \u00abGrundlagen und Zentren der K\u00f6nigsherrschaft im dt. S\u00fcdwesten in karoling. und otton. Zeit\u00bb, in Arch\u00e4ologie und Gesch. des ersten Jahrtausends in S\u00fcdwestdeutschland, hg. von H.U. Nuber et al., 1990, 275-293", "author": ["T. Zotz"], "tpub": ["Grundlagen und Zentren der K\u00f6nigsherrschaft im dt. S\u00fcdwesten in karoling. und otton. Zeit", "Arch\u00e4ologie und Gesch. des ersten Jahrtausends in S\u00fcdwestdeutschland, hg. von H.U. Nuber et al., 1990, 275-293"]}, {"text": "D. Geuenich, \u00abDie Frauengemeinschaft des coenobium Sichingis im 10. Jh.\u00bb, in Fr\u00fche Kultur in S\u00e4ckingen, hg. von W. Berschin, 1991, 55-69", "author": ["D. Geuenich"], "tpub": ["Die Frauengemeinschaft des coenobium Sichingis im 10. Jh.", "Fr\u00fche Kultur in S\u00e4ckingen, hg. von W. Berschin, 1991, 55-69"]}, {"text": "GKZ 1, 160", "tpub": ["GKZ 1, 160"]}]}, "metagrid_id": "12507", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/136817262"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/81099071"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e vor 839\n   \u271d\ufe0e 26.3.877\n0877-03-26", "birth_date": "", "death_date": "0877-03-26"}], "birth_date": "", "death_date": "0877-03-26", "text_blocks": [["h1", "Berta"], ["p", "vor 839, 26.3.877, j\u00fcngste Tochter Kg. Ludwigs des Dt., die ihrer Schwester Hildegard im Besitz des Klosters Schwarzach am Main (D) und des 853 gegr. Z\u00fcrcher Fraum\u00fcnsters (dort erstmals 863 nachweisbar) folgte und 869 durch Kg. Lothar II. G\u00fcter im s\u00fcdl. Elsass erhielt. Zu ihrer Zeit soll die neue Abteikirche errichtet und geweiht worden sein. Evtl. auch \u00c4btissin von S\u00e4ckingen (D). 1272 Neubestattung im s\u00fcdl. Querschiff des Fraum\u00fcnsters, 1311 Seelger\u00e4tstiftung f\u00fcr B. (26.3.) und Hildegard (29.12.) als Klostergr\u00fcnderinnen."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6451746", "itemLabel": "Bertha", "dhsid": "012507", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Bertha (Fraum\u00fcnster)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bertha_(Fraum%C3%BCnster)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "136817262"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6451746", "wikipedia_page_title": "Bertha (Fraum\u00fcnster)", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/012507/2002-07-11"}