{"search_result_name": "Erlebald", "language": "de", "id": "012593", "version": "2004-10-29", "_text": "Erlebald\n\nvor 790, 13.2.847 . Aus schw\u00e4b. Grafengeschlecht, Neffe des Abtbf. Waldo. M\u00f6nch im Kloster Reichenau, vor 811 an der Hofschule in Aachen ausgebildet. 811 begleitete E. Abt Haito nach Byzanz. 823-38 Abt von Reichenau. Unter E. erlebte das Kloster eine Bl\u00fctezeit, v.a. des wissenschaftl. Lebens (Ausbau der Bibliothek, Anlage des Verbr\u00fcderungsbuchs Libri confraternitatum). 829 wurden die Reichsdienste der Abtei auf die Italienfahrt beschr\u00e4nkt. 830 brachte Bf. Ratolt von Verona Markusreliquien auf die Insel Reichenau. 835 war E. anwesend bei der Weihe der St. Galler Klosterkirche. 838 trat er von seinem Amt zur\u00fcck.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (bis 1250) / Fr\u00fchmittelalter (500-1000) / Geistliche Amtstr\u00e4ger", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.120000.120200.120300."}, {"tag": "Bildung und Wissenschaft / Wissenschaft und Gelehrtentum", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.135600.136000."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Orden / Benediktinerorden", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}], "title": "Erlebald", "family_name": "Erlebald", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nVeronika Feller-Vest"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 8, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19959379", "wikipedia_page_id": 8790598, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19959379", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erlebald", "confidence_score": 0.8211, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/012593", "dhsid": "012593", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q19959379", "itemLabel": "Q19959379", "dhsid": "012593", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Erlebald", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erlebald", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "136926193", "wikidata_id": "Q19959379"}}], [{"start": 67, "end": 72, "mention": "Waldo", "href": "/de/articles/013044/2013-08-07/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q649734", "itemLabel": "Waldo de Reichenau", "dhsid": "013044", "namefr": "Waldo de Reichenau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Waldo_de_Reichenau", "namede": "Waldo von Reichenau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Waldo_von_Reichenau", "nameit": "Waldo di Reichenau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Waldo_di_Reichenau", "nameen": "Waldo of Reichenau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Waldo_of_Reichenau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119511924"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q649734", "wikipedia_page_title": "Waldo von Reichenau"}, {"start": 347, "end": 369, "mention": "Libri confraternitatum", "href": "/de/articles/026996/2008-01-22/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q441261", "itemLabel": "Q441261", "dhsid": "026996", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Verbr\u00fcderungsbuch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Verbr%C3%BCderungsbuch", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Verbr\u00fcderungsbuch", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Verbr%C3%BCderungsbuch", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q441261", "wikipedia_page_title": "Verbr\u00fcderungsbuch"}, {"start": 74, "end": 79, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q148836", "wikipedia_page_id": 469179, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q148836", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erlebald", "confidence_score": 0.8211, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011704", "dhsid": "011704", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q148836", "itemLabel": "monachisme", "dhsid": "011704", "namefr": "Monachisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Monachisme", "namede": "M\u00f6nchtum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%B6nchtum", "nameit": "Monachesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Monachesimo", "nameen": "Monasticism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Monasticism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4074927-7", "wikidata_id": "Q148836"}}, {"start": 83, "end": 100, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q679114", "wikipedia_page_id": 590651, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q679114", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erlebald", "confidence_score": 0.8211, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 130, "end": 136, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1017", "wikipedia_page_id": 2674336, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1017", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erlebald", "confidence_score": 0.8211, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 165, "end": 167, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19959379", "wikipedia_page_id": 8790598, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19959379", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erlebald", "confidence_score": 0.8211, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/012593", "dhsid": "012593", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q19959379", "itemLabel": "Q19959379", "dhsid": "012593", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Erlebald", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erlebald", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "136926193", "wikidata_id": "Q19959379"}}, {"start": 168, "end": 171, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 12114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erlebald", "confidence_score": 0.8211, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 172, "end": 177, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q324468", "wikipedia_page_id": 640289, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q324468", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erlebald", "confidence_score": 0.8211, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/012675", "dhsid": "012675", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q324468", "itemLabel": "Haito", "dhsid": "012675", "namefr": "Heito", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Heito", "namede": "Haito", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Haito", "nameit": "Heito", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Heito", "nameen": "Haito", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Haito", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "103086854", "wikidata_id": "Q324468"}}, {"start": 183, "end": 189, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12544", "wikipedia_page_id": 585, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12544", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erlebald", "confidence_score": 0.8211, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/029476", "dhsid": "029476", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12544", "itemLabel": "Empire byzantin", "dhsid": "029476", "namefr": "Empire byzantin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Empire_byzantin", "namede": "Byzantinisches Reich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Byzantinisches_Reich", "nameit": "Impero bizantino", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Impero_bizantino", "nameen": "Byzantine Empire", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Byzantine_Empire", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1292119", "instanceofLabel": "style", "gndid": "4009256-2", "wikidata_id": "Q12544"}}, {"start": 198, "end": 215, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q679114", "wikipedia_page_id": 590651, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q679114", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erlebald", "confidence_score": 0.8211, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 223, "end": 225, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19959379", "wikipedia_page_id": 8790598, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19959379", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erlebald", "confidence_score": 0.8211, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/012593", "dhsid": "012593", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q19959379", "itemLabel": "Q19959379", "dhsid": "012593", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Erlebald", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erlebald", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "136926193", "wikidata_id": "Q19959379"}}, {"start": 405, "end": 410, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160742", "wikipedia_page_id": 32161, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erlebald", "confidence_score": 0.8211, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 471, "end": 477, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2028", "wikipedia_page_id": 52643, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2028", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erlebald", "confidence_score": 0.8211, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 502, "end": 517, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q156439", "wikipedia_page_id": 229455, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q156439", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erlebald", "confidence_score": 0.8211, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007103", "dhsid": "007103", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q156439", "itemLabel": "\u00eele de Reichenau", "dhsid": "007103", "namefr": "\u00cele de Reichenau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%8Ele_de_Reichenau", "namede": "Reichenau (Insel)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reichenau_(Insel)", "nameit": "Isola di Reichenau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Isola_di_Reichenau", "nameen": "Reichenau Island", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Reichenau_Island", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23442", "instanceofLabel": "\u00eele", "gndid": "4049108-0", "wikidata_id": "Q156439"}}, {"start": 527, "end": 529, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19959379", "wikipedia_page_id": 8790598, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19959379", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erlebald", "confidence_score": 0.8211, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/012593", "dhsid": "012593", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q19959379", "itemLabel": "Q19959379", "dhsid": "012593", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Erlebald", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erlebald", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "136926193", "wikidata_id": "Q19959379"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "HS III/1, 1071", "tpub": ["HS III/1, 1071"]}, {"text": "R. Rappmann, A. Zettler, Die Reichenauer M\u00f6nchsgemeinschaft und ihr Totengedenken im fr\u00fchen MA, 1998", "author": ["R. Rappmann, A. Zettler"], "tpub": ["Die Reichenauer M\u00f6nchsgemeinschaft und ihr Totengedenken im fr\u00fchen MA, 1998"]}]}, "metagrid_id": "12593", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/136926193"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/81189552"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e vor 790\n   \u271d\ufe0e 13.2.847\n0847-02-13", "birth_date": "", "death_date": "0847-02-13"}], "birth_date": "", "death_date": "0847-02-13", "text_blocks": [["h1", "Erlebald"], ["p", "vor 790, 13.2.847 . Aus schw\u00e4b. Grafengeschlecht, Neffe des Abtbf. Waldo. M\u00f6nch im Kloster Reichenau, vor 811 an der Hofschule in Aachen ausgebildet. 811 begleitete E. Abt Haito nach Byzanz. 823-38 Abt von Reichenau. Unter E. erlebte das Kloster eine Bl\u00fctezeit, v.a. des wissenschaftl. Lebens (Ausbau der Bibliothek, Anlage des Verbr\u00fcderungsbuchs Libri confraternitatum). 829 wurden die Reichsdienste der Abtei auf die Italienfahrt beschr\u00e4nkt. 830 brachte Bf. Ratolt von Verona Markusreliquien auf die Insel Reichenau. 835 war E. anwesend bei der Weihe der St. Galler Klosterkirche. 838 trat er von seinem Amt zur\u00fcck."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q19959379", "itemLabel": "Q19959379", "dhsid": "012593", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Erlebald", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erlebald", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "136926193"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19959379", "wikipedia_page_title": "Erlebald", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "E", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/012593/2004-10-29"}