{"search_result_name": "B\u00f6mlin, Konrad", "language": "de", "id": "012519", "version": "2002-11-08", "_text": "Konrad B\u00f6mlin\n\num 1380 Esslingen (Baden, D), 26.6.1449 Esslingen. Franziskaner. Ab 1409 Guardian des Klosters Schw\u00e4bisch Hall (Baden, D), 1438-49 Provinzial der oberdt. Ordensprovinz. Von B.s Werk erhalten sind 47 lat. Adventspredigten, acht dt. Predigten sowie die ihm zugeschriebenen, anonym \u00fcberlieferten \"G\u00faldin Buoch\" (in Form eines Meister-J\u00fcnger-Gespr\u00e4chs) und \"Von der Ber\u00fchrung Gottes\", verfasst wohl zwischen 1409 und 1438. B. trat gegen die Observanten f\u00fcr die Reform der Konventualenkl\u00f6ster ein. 1440 suchte er die Unterst\u00fctzung des Basler Konzils, um das Basler Barf\u00fcsserkloster f\u00fcr die Konventualen zur\u00fcckzugewinnen.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Orden / Franziskusorden", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139700."}], "title": "Konrad B\u00f6mlin", "given_name": "Konrad", "family_name": "B\u00f6mlin", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nImmo Eberl"], "text_links": [[], [{"start": 8, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3786", "wikipedia_page_id": 1171331, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3786", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Konventualen", "confidence_score": 0.5405, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 40, "end": 49, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3786", "wikipedia_page_id": 1171331, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3786", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Konventualen", "confidence_score": 0.5405, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 95, "end": 110, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14910", "wikipedia_page_id": 2348185, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14910", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Konventualen", "confidence_score": 0.5405, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 131, "end": 141, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1975161", "wikipedia_page_id": 1487051, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1975161", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Konventualen", "confidence_score": 0.5405, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 154, "end": 167, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2029182", "wikipedia_page_id": 4802452, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2029182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Konventualen", "confidence_score": 0.5405, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 301, "end": 306, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q83129", "wikipedia_page_id": 154556, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q83129", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Konventualen", "confidence_score": 0.5405, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 530, "end": 544, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q694141", "wikipedia_page_id": 488079, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q694141", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Konventualen", "confidence_score": 0.5405, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017162", "dhsid": "017162", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q694141", "itemLabel": "concile de B\u00e2le", "dhsid": "017162", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Konzil von Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konzil_von_Basel", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q10551516", "instanceofLabel": "concile", "gndid": "820078-6", "wikidata_id": "Q694141"}}, {"start": 553, "end": 559, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Konventualen", "confidence_score": 0.5405, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 585, "end": 597, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1128397", "wikipedia_page_id": 1002045, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1128397", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Konventualen", "confidence_score": 0.5405, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "LexMA 2, 390 f.", "tpub": ["LexMA 2, 390 f."]}, {"text": "HS V/1, 70, 106 f.", "tpub": ["HS V/1, 70, 106 f."]}]}, "metagrid_id": "12519", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/118640240"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/27864751"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e um 1380\n   \u271d\ufe0e 26.6.1449\n1449-06-26", "birth_date": "", "death_date": "1449-06-26"}], "birth_date": "", "death_date": "1449-06-26", "text_blocks": [["h1", "Konrad B\u00f6mlin"], ["p", "um 1380 Esslingen (Baden, D), 26.6.1449 Esslingen. Franziskaner. Ab 1409 Guardian des Klosters Schw\u00e4bisch Hall (Baden, D), 1438-49 Provinzial der oberdt. Ordensprovinz. Von B.s Werk erhalten sind 47 lat. Adventspredigten, acht dt. Predigten sowie die ihm zugeschriebenen, anonym \u00fcberlieferten \"G\u00faldin Buoch\" (in Form eines Meister-J\u00fcnger-Gespr\u00e4chs) und \"Von der Ber\u00fchrung Gottes\", verfasst wohl zwischen 1409 und 1438. B. trat gegen die Observanten f\u00fcr die Reform der Konventualenkl\u00f6ster ein. 1440 suchte er die Unterst\u00fctzung des Basler Konzils, um das Basler Barf\u00fcsserkloster f\u00fcr die Konventualen zur\u00fcckzugewinnen."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q21554211", "itemLabel": "Q21554211", "dhsid": "012519", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q21554211", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/012519/2002-11-08"}