{"search_result_name": "Gr\u00fctsch, Konrad", "language": "de", "id": "012659", "version": "2006-03-16", "_text": "Konrad Gr\u00fctsch\n\n1409 oder sp\u00e4ter, vor dem 20.10.1475, von Basel. Bruder des Johannes (->). Um 1424-29 Student und Frater im Franziskaner-Konvent Strassburg, zwischen 1429 und 1435 an der Univ. Paris. 1435 Immatrikulation an der Univ. Wien. Ab 1437 Lektor in versch. Kl\u00f6stern. 1441 als Lektor des Konvents von Z\u00fcrich Teilnehmer am Konzil von Basel. 1447 Kustos und Lektor in M\u00fclhausen. Winter 1451-52 an der Univ. Heidelberg immatrikuliert. 1452 (?), 1453 Guardian in Freiburg, 1456 Lektor in Bern, 1457 Lektor in Freiburg. 1468 Kustos und Lektor in M\u00fclhausen. Als ber\u00fchmter Prediger verfasste G. u.a. Fastenpredigten (\"Quadragesimale fratris Johannis Gritsch\" 1475), die unter dem Namen seines Bruders gedruckt wurden.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Orden / Franziskusorden", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139700."}], "title": "Konrad Gr\u00fctsch", "given_name": "Konrad", "family_name": "Gr\u00fctsch", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nFranz Egger"], "text_links": [[{"start": 7, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64011", "wikipedia_page_id": 20681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64011", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gr\u00fctsch", "confidence_score": 0.837, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000338", "dhsid": "000338", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64011", "itemLabel": "Lauterbrunnen", "dhsid": "000338", "namefr": "Lauterbrunnen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lauterbrunnen", "namede": "Lauterbrunnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lauterbrunnen", "nameit": "Lauterbrunnen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lauterbrunnen", "nameen": "Lauterbrunnen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lauterbrunnen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "", "wikidata_id": "Q64011"}}], [{"start": 70, "end": 72, "mention": "->", "href": "/de/articles/012658/2007-03-06/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96319073", "itemLabel": "Johannes Gr\u00fctsch", "dhsid": "012658", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96319073", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 42, "end": 47, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gr\u00fctsch", "confidence_score": 0.837, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 86, "end": 93, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q48282", "wikipedia_page_id": 29138, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q48282", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gr\u00fctsch", "confidence_score": 0.837, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 129, "end": 139, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6602", "wikipedia_page_id": 11848, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6602", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gr\u00fctsch", "confidence_score": 0.837, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006606", "dhsid": "006606", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6602", "itemLabel": "Strasbourg", "dhsid": "006606", "namefr": "Strasbourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Strasbourg", "namede": "Stra\u00dfburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Stra%C3%9Fburg", "nameit": "Strasburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Strasburgo", "nameen": "Strasbourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Strasbourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4057878-1", "wikidata_id": "Q6602"}}, {"start": 177, "end": 182, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 11446, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gr\u00fctsch", "confidence_score": 0.837, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 218, "end": 222, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1741", "wikipedia_page_id": 5632, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1741", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gr\u00fctsch", "confidence_score": 0.837, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 250, "end": 258, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q44613", "wikipedia_page_id": 8617, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q44613", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gr\u00fctsch", "confidence_score": 0.837, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 293, "end": 299, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gr\u00fctsch", "confidence_score": 0.837, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 337, "end": 343, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q674426", "wikipedia_page_id": 2834548, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q674426", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gr\u00fctsch", "confidence_score": 0.837, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 358, "end": 367, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q79815", "wikipedia_page_id": 4918366, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q79815", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gr\u00fctsch", "confidence_score": 0.837, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007089", "dhsid": "007089", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q79815", "itemLabel": "Mulhouse", "dhsid": "007089", "namefr": "Mulhouse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mulhouse", "namede": "M\u00fclhausen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BClhausen", "nameit": "Mulhouse", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mulhouse", "nameen": "Mulhouse", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mulhouse", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4040474-2", "wikidata_id": "Q79815"}}, {"start": 397, "end": 407, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2966", "wikipedia_page_id": 8272, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2966", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gr\u00fctsch", "confidence_score": 0.837, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006590", "dhsid": "006590", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2966", "itemLabel": "Heidelberg", "dhsid": "006590", "namefr": "Heidelberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Heidelberg", "namede": "Heidelberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heidelberg", "nameit": "Heidelberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Heidelberg", "nameen": "Heidelberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Heidelberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q42744322", "instanceofLabel": "municipalit\u00e9 urbaine d'Allemagne", "gndid": "4023996-2", "wikidata_id": "Q2966"}}, {"start": 476, "end": 480, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 3723873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gr\u00fctsch", "confidence_score": 0.837, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 512, "end": 518, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q674426", "wikipedia_page_id": 2834548, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q674426", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gr\u00fctsch", "confidence_score": 0.837, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 533, "end": 542, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q79815", "wikipedia_page_id": 4918366, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q79815", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gr\u00fctsch", "confidence_score": 0.837, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007089", "dhsid": "007089", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q79815", "itemLabel": "Mulhouse", "dhsid": "007089", "namefr": "Mulhouse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mulhouse", "namede": "M\u00fclhausen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BClhausen", "nameit": "Mulhouse", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mulhouse", "nameen": "Mulhouse", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mulhouse", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4040474-2", "wikidata_id": "Q79815"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "P.A. Murith, Jean et Conrad G. de B\u00e2le, 1940", "author": ["P.A. Murith"], "tpub": ["Jean et Conrad G. de B\u00e2le, 1940"]}, {"text": "HS V/1, 163 f.", "tpub": ["HS V/1, 163 f."]}, {"text": "VL 3, 291-294", "tpub": ["VL 3, 291-294"]}]}, "metagrid_id": "12659", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 1409 oder sp\u00e4ter\n   \u271d\ufe0e vor dem 20.10.1475", "birth_date": "", "death_date": ""}], "birth_date": "", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Konrad Gr\u00fctsch"], ["p", "1409 oder sp\u00e4ter, vor dem 20.10.1475, von Basel. Bruder des Johannes (->). Um 1424-29 Student und Frater im Franziskaner-Konvent Strassburg, zwischen 1429 und 1435 an der Univ. Paris. 1435 Immatrikulation an der Univ. Wien. Ab 1437 Lektor in versch. Kl\u00f6stern. 1441 als Lektor des Konvents von Z\u00fcrich Teilnehmer am Konzil von Basel. 1447 Kustos und Lektor in M\u00fclhausen. Winter 1451-52 an der Univ. Heidelberg immatrikuliert. 1452 (?), 1453 Guardian in Freiburg, 1456 Lektor in Bern, 1457 Lektor in Freiburg. 1468 Kustos und Lektor in M\u00fclhausen. Als ber\u00fchmter Prediger verfasste G. u.a. Fastenpredigten (\"Quadragesimale fratris Johannis Gritsch\" 1475), die unter dem Namen seines Bruders gedruckt wurden."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q58462419", "itemLabel": "Konrad Gr\u00fctsch", "dhsid": "012659", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118719041"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q58462419", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/012659/2006-03-16"}