{"search_result_name": "Valeria", "language": "de", "id": "012767", "version": "2013-02-21", "_text": "Valeria\n\nM\u00e4chtige Anlage mit Burgkirche in der Gem. Sitten VS (seit 1987 basilica minor). \u00d6stlich der Altstadt von Sitten, ca. 150 m \u00fcber der Ebene auf einem Felsh\u00fcgel gelegen. Fr\u00fche Zeugnisse \u00fcber eine Besiedlung des Felsens fehlen, da erste verl\u00e4ssl. Schriftquellen nicht vor das 12. Jh. zur\u00fcckreichen. Unklar ist auch, ob der H\u00fcgel als befestigter St\u00fctzpunkt oder Standort eines vor- oder fr\u00fchchristl. Heiligtums gedient hat. Die topograf. Lage und die festungsartige Anlage lassen vermuten, dass die Kirche dank der Schenkung Kg. Rudolfs III. von 999 als Repr\u00e4sentationsbau um 1100 errichtet worden ist. Als dreischiffige Pfeilerbasilika mit Querschiff und dreiachsigem Chor geplant, wurde sie in mehreren Etappen gebaut. W\u00e4hrend die Kirche aussen seit dem 13. Jh. nicht mehr wesentlich ver\u00e4ndert worden ist, datiert ihre Innenausstattung mit Ausnahme des fr\u00fchgot. Lettners und der Glasmalereien haupts\u00e4chlich aus dem sp\u00e4teren MA und der Neuzeit. Die allseitig von Mauern und T\u00fcrmen gesch\u00fctzte Burganlage umfasste ausser der Kirche zahlreiche andere Geb\u00e4ude, von denen zu Beginn des 21. Jh. nurmehr etwa ein Drittel steht. Sp\u00e4testens ab der 2. H\u00e4lfte des 12. Jh. war V. Eigentum des Domkapitels und dessen st\u00e4ndige Residenz. Die Domherren wohnten dort in eigenen H\u00e4usern. Der gesamte Stiftsbezirk genoss Immunit\u00e4t; in ihm galt ein Asylrecht. Der Kastlan besass eine eigene Blutgerichtsbarkeit. In Kriegszeiten suchte die Bev\u00f6lkerung Sittens in der Burg Schutz. 1798 nahmen die Domherren in der N\u00e4he der Kathedrale Wohnsitz. 1806-14 f\u00fchrten Schwestern der Gesellschaft von der christl. Einsamkeit auf V. eine Schule und 1817-74 war es Sitz des di\u00f6zesanen Priesterseminars. Seit 1883 beherbergen die renovierten Geb\u00e4ude die hist. Abteilung der kant. Museen (heute Kant. Museum f\u00fcr Geschichte, 2008 Neuer\u00f6ffnung). 1977 wurde der Burgh\u00fcgel ins Inventar der Landschaften und Naturdenkm\u00e4ler von nationaler Bedeutung aufgenommen.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Kulturerbe / Kirche, Kapelle, Friedhof", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.012100.012700."}], "title": "Valeria", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nBernard Truffer"], "text_links": [[], [{"start": 43, "end": 52, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 3481328, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landschaften und Naturdenkm\u00e4ler von nationaler Bedeutung", "confidence_score": 0.4098, "domains": ["Geography", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 64, "end": 78, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q120560", "wikipedia_page_id": 156777, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q120560", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landschaften und Naturdenkm\u00e4ler von nationaler Bedeutung", "confidence_score": 0.4098, "domains": ["Geography", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 106, "end": 112, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 3481328, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landschaften und Naturdenkm\u00e4ler von nationaler Bedeutung", "confidence_score": 0.4098, "domains": ["Geography", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 320, "end": 325, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q54050", "wikipedia_page_id": 160667, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q54050", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landschaften und Naturdenkm\u00e4ler von nationaler Bedeutung", "confidence_score": 0.4098, "domains": ["Geography", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 330, "end": 352, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q88205", "wikipedia_page_id": 37053, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q88205", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landschaften und Naturdenkm\u00e4ler von nationaler Bedeutung", "confidence_score": 0.4098, "domains": ["Geography", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 424, "end": 432, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2443377", "wikipedia_page_id": 393964, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2443377", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landschaften und Naturdenkm\u00e4ler von nationaler Bedeutung", "confidence_score": 0.4098, "domains": ["Geography", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 511, "end": 520, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q707482", "wikipedia_page_id": 150289, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q707482", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landschaften und Naturdenkm\u00e4ler von nationaler Bedeutung", "confidence_score": 0.4098, "domains": ["Geography", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 603, "end": 616, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188714", "wikipedia_page_id": 213729, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188714", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landschaften und Naturdenkm\u00e4ler von nationaler Bedeutung", "confidence_score": 0.4098, "domains": ["Geography", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 617, "end": 632, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q163687", "wikipedia_page_id": 47778, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q163687", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landschaften und Naturdenkm\u00e4ler von nationaler Bedeutung", "confidence_score": 0.4098, "domains": ["Geography", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 637, "end": 647, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188714", "wikipedia_page_id": 213729, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188714", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landschaften und Naturdenkm\u00e4ler von nationaler Bedeutung", "confidence_score": 0.4098, "domains": ["Geography", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 665, "end": 669, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207707", "wikipedia_page_id": 424048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207707", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landschaften und Naturdenkm\u00e4ler von nationaler Bedeutung", "confidence_score": 0.4098, "domains": ["Geography", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 933, "end": 940, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3281534", "wikipedia_page_id": 18077, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3281534", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landschaften und Naturdenkm\u00e4ler von nationaler Bedeutung", "confidence_score": 0.4098, "domains": ["Geography", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1165, "end": 1173, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6422240", "wikipedia_page_id": 1236, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6422240", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landschaften und Naturdenkm\u00e4ler von nationaler Bedeutung", "confidence_score": 0.4098, "domains": ["Geography", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1299, "end": 1308, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67189777", "wikipedia_page_id": 201218, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67189777", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landschaften und Naturdenkm\u00e4ler von nationaler Bedeutung", "confidence_score": 0.4098, "domains": ["Geography", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1326, "end": 1335, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q752592", "wikipedia_page_id": 15201, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q752592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landschaften und Naturdenkm\u00e4ler von nationaler Bedeutung", "confidence_score": 0.4098, "domains": ["Geography", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1341, "end": 1348, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1505781", "wikipedia_page_id": 326474, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1505781", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landschaften und Naturdenkm\u00e4ler von nationaler Bedeutung", "confidence_score": 0.4098, "domains": ["Geography", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1368, "end": 1387, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q373162", "wikipedia_page_id": 113947, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q373162", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landschaften und Naturdenkm\u00e4ler von nationaler Bedeutung", "confidence_score": 0.4098, "domains": ["Geography", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1443, "end": 1447, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23413", "wikipedia_page_id": 130583, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23413", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landschaften und Naturdenkm\u00e4ler von nationaler Bedeutung", "confidence_score": 0.4098, "domains": ["Geography", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/024640", "dhsid": "024640", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23413", "itemLabel": "ch\u00e2teau fort", "dhsid": "024640", "namefr": "Ch\u00e2teau fort", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2teau_fort", "namede": "Burg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Burg", "nameit": "Castello", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Castello", "nameen": "Castle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Castle", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4009104-1", "wikidata_id": "Q23413"}}, {"start": 1498, "end": 1508, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2977", "wikipedia_page_id": 27487, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2977", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landschaften und Naturdenkm\u00e4ler von nationaler Bedeutung", "confidence_score": 0.4098, "domains": ["Geography", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1649, "end": 1665, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14911880", "wikipedia_page_id": 3774664, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14911880", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landschaften und Naturdenkm\u00e4ler von nationaler Bedeutung", "confidence_score": 0.4098, "domains": ["Geography", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1737, "end": 1741, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9312", "wikipedia_page_id": 2336, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9312", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landschaften und Naturdenkm\u00e4ler von nationaler Bedeutung", "confidence_score": 0.4098, "domains": ["Geography", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1757, "end": 1761, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9312", "wikipedia_page_id": 2336, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9312", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landschaften und Naturdenkm\u00e4ler von nationaler Bedeutung", "confidence_score": 0.4098, "domains": ["Geography", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1835, "end": 1843, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q815410", "wikipedia_page_id": 86491, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q815410", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landschaften und Naturdenkm\u00e4ler von nationaler Bedeutung", "confidence_score": 0.4098, "domains": ["Geography", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1848, "end": 1904, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q677481", "wikipedia_page_id": 733307, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q677481", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landschaften und Naturdenkm\u00e4ler von nationaler Bedeutung", "confidence_score": 0.4098, "domains": ["Geography", "Environment"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "HS I/5, 362-366", "tpub": ["HS I/5, 362-366"]}, {"text": "P. Elsig, Le ch\u00e2teau de Val\u00e8re, 2000", "author": ["P. Elsig"], "tpub": ["Le ch\u00e2teau de Val\u00e8re, 2000"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/4616109-0"}], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Valeria"], ["p", "M\u00e4chtige Anlage mit Burgkirche in der Gem. Sitten VS (seit 1987 basilica minor). \u00d6stlich der Altstadt von Sitten, ca. 150 m \u00fcber der Ebene auf einem Felsh\u00fcgel gelegen. Fr\u00fche Zeugnisse \u00fcber eine Besiedlung des Felsens fehlen, da erste verl\u00e4ssl. Schriftquellen nicht vor das 12. Jh. zur\u00fcckreichen. Unklar ist auch, ob der H\u00fcgel als befestigter St\u00fctzpunkt oder Standort eines vor- oder fr\u00fchchristl. Heiligtums gedient hat. Die topograf. Lage und die festungsartige Anlage lassen vermuten, dass die Kirche dank der Schenkung Kg. Rudolfs III. von 999 als Repr\u00e4sentationsbau um 1100 errichtet worden ist. Als dreischiffige Pfeilerbasilika mit Querschiff und dreiachsigem Chor geplant, wurde sie in mehreren Etappen gebaut. W\u00e4hrend die Kirche aussen seit dem 13. Jh. nicht mehr wesentlich ver\u00e4ndert worden ist, datiert ihre Innenausstattung mit Ausnahme des fr\u00fchgot. Lettners und der Glasmalereien haupts\u00e4chlich aus dem sp\u00e4teren MA und der Neuzeit. Die allseitig von Mauern und T\u00fcrmen gesch\u00fctzte Burganlage umfasste ausser der Kirche zahlreiche andere Geb\u00e4ude, von denen zu Beginn des 21. Jh. nurmehr etwa ein Drittel steht. Sp\u00e4testens ab der 2. H\u00e4lfte des 12. Jh. war V. Eigentum des Domkapitels und dessen st\u00e4ndige Residenz. Die Domherren wohnten dort in eigenen H\u00e4usern. Der gesamte Stiftsbezirk genoss Immunit\u00e4t; in ihm galt ein Asylrecht. Der Kastlan besass eine eigene Blutgerichtsbarkeit. In Kriegszeiten suchte die Bev\u00f6lkerung Sittens in der Burg Schutz. 1798 nahmen die Domherren in der N\u00e4he der Kathedrale Wohnsitz. 1806-14 f\u00fchrten Schwestern der Gesellschaft von der christl. Einsamkeit auf V. eine Schule und 1817-74 war es Sitz des di\u00f6zesanen Priesterseminars. Seit 1883 beherbergen die renovierten Geb\u00e4ude die hist. Abteilung der kant. Museen (heute Kant. Museum f\u00fcr Geschichte, 2008 Neuer\u00f6ffnung). 1977 wurde der Burgh\u00fcgel ins Inventar der Landschaften und Naturdenkm\u00e4ler von nationaler Bedeutung aufgenommen."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99508691", "itemLabel": "Q99508691", "dhsid": "012767", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q108325", "instanceofLabel": "chapelle", "gndid": "4616109-0"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99508691", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "V", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/012767/2013-02-21"}