{"search_result_name": "Patecho", "language": "de", "id": "012874", "version": "2016-04-13", "_text": "Patecho\n\n4. Dezember 872, 873 oder 874 . Patecho ist lediglich in der Zwiefalter Bischofsliste des 12. Jahrhunderts als unmittelbarer Nachfolger Salomos I. erw\u00e4hnt. Sein Pontifikat h\u00e4tte damit 871 begonnen. Vermutlich ist er mit jenem Patechos identisch, dessen Name sich in der Liste Konstanzer Domkanoniker findet, die um 820 ins Reichenauer Verbr\u00fcderungsbuch eingetragen wurde.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (bis 1250) / Fr\u00fchmittelalter (500-1000) / Geistliche Amtstr\u00e4ger", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.120000.120200.120300."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger / Bisch\u00f6fe", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138800."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger / Chorherren", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139200."}], "title": "Patecho", "family_name": "Patecho", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nHelmut Maurer"], "text_links": [[], [{"start": 0, "end": 11, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2310", "wikipedia_page_id": 6341, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2310", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Reichenauer Verbr\u00fcderungsbuch", "confidence_score": 0.995, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 90, "end": 106, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7061", "wikipedia_page_id": 7764, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7061", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Reichenauer Verbr\u00fcderungsbuch", "confidence_score": 0.995, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 161, "end": 171, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12799209", "wikipedia_page_id": 88843, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12799209", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Reichenauer Verbr\u00fcderungsbuch", "confidence_score": 0.995, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 287, "end": 299, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1104153", "wikipedia_page_id": 109808, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1104153", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Reichenauer Verbr\u00fcderungsbuch", "confidence_score": 0.995, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 323, "end": 352, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1484524", "wikipedia_page_id": 6083417, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1484524", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Reichenauer Verbr\u00fcderungsbuch", "confidence_score": 0.995, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "HS I/2, 251", "tpub": ["HS I/2, 251"]}, {"text": "Germania Sacra NF 42,1, 2003, 79 f.", "tpub": ["Germania Sacra NF 42,1, 2003, 79 f."]}]}, "metagrid_id": "12874", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u271d\ufe0e 4. Dezember 872, 873 oder 874", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Patecho"], ["p", "4. Dezember 872, 873 oder 874 . Patecho ist lediglich in der Zwiefalter Bischofsliste des 12. Jahrhunderts als unmittelbarer Nachfolger Salomos I. erw\u00e4hnt. Sein Pontifikat h\u00e4tte damit 871 begonnen. Vermutlich ist er mit jenem Patechos identisch, dessen Name sich in der Liste Konstanzer Domkanoniker findet, die um 820 ins Reichenauer Verbr\u00fcderungsbuch eingetragen wurde."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/012874/2016-04-13"}