{"search_result_name": "R\u00f6tteln, Walter von", "language": "de", "id": "012928", "version": "2012-05-25", "_text": "Walter von R\u00f6tteln\n\nvor 1180, 11.2.1231 oder 1232. Sohn des Dietrich III. Bruder des L\u00fcthold (->). Neffe des Konrad von Tegerfelden. Domherr in Basel, ab 1209 Domherr in Konstanz, 1211-1214 Propst in Konstanz. Der 1213 zum Bischof von Basel gew\u00e4hlte Walter von R\u00f6tteln wurde 1215 vermutlich wegen Verschleuderung bisch\u00f6flichen Guts auf Antrag des Domkapitels von Papst Innozenz III. abgesetzt. Danach kehrte er ins Konstanzer Kapitel zur\u00fcck; dort war er 1221-1230 Scholaster und 1223 Archidiakon des Burgunds.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger / Bisch\u00f6fe", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138800."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger / Chorherren", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139200."}], "title": "Walter von R\u00f6tteln", "given_name": "Walter von", "family_name": "R\u00f6tteln", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nRomain Jurot\n\u00dcbersetzung:\nAndreas Schwab"], "text_links": [[], [{"start": 74, "end": 76, "mention": "->", "href": "/de/articles/012926/2010-11-17/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1880415", "itemLabel": "Q1880415", "dhsid": "012926", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "L\u00fcthold II. von R\u00f6tteln (Bischof von Basel)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCthold_II._von_R%C3%B6tteln_(Bischof_von_Basel)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1017795320"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1880415", "wikipedia_page_title": "L\u00fcthold II. von R\u00f6tteln (Bischof von Basel)"}, {"start": 89, "end": 111, "mention": "Konrad von Tegerfelden", "href": "/de/articles/013001/2011-02-07/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1782110", "itemLabel": "Q1782110", "dhsid": "013001", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Konrad II. von Tegerfelden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konrad_II._von_Tegerfelden", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1017854742"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1782110", "wikipedia_page_title": "Konrad II. von Tegerfelden"}, {"start": 89, "end": 111, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1782110", "wikipedia_page_id": 2216520, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1782110", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Archidiakon", "confidence_score": 0.6617, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013001", "dhsid": "013001", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1782110", "itemLabel": "Q1782110", "dhsid": "013001", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Konrad II. von Tegerfelden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konrad_II._von_Tegerfelden", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1017854742", "wikidata_id": "Q1782110"}}, {"start": 113, "end": 120, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1237385", "wikipedia_page_id": 96805, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1237385", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Archidiakon", "confidence_score": 0.6617, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 124, "end": 129, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Archidiakon", "confidence_score": 0.6617, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 139, "end": 158, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q28977741", "wikipedia_page_id": 10563624, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q28977741", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Archidiakon", "confidence_score": 0.6617, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 170, "end": 176, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q756215", "wikipedia_page_id": 95869, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q756215", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Archidiakon", "confidence_score": 0.6617, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 180, "end": 188, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3834", "wikipedia_page_id": 2667, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Archidiakon", "confidence_score": 0.6617, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007046", "dhsid": "007046", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3834", "itemLabel": "Constance", "dhsid": "007046", "namefr": "Constance (Allemagne)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Constance_(Allemagne)", "namede": "Konstanz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konstanz", "nameit": "Costanza (Germania)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Costanza_(Germania)", "nameen": "Konstanz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Konstanz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4032215-4", "wikidata_id": "Q3834"}}, {"start": 203, "end": 220, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q650165", "wikipedia_page_id": 27034, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Archidiakon", "confidence_score": 0.6617, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011402", "dhsid": "011402", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "itemLabel": "dioc\u00e8se de B\u00e2le", "dhsid": "011402", "namefr": "Dioc\u00e8se de B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_B%C3%A2le", "namede": "Bistum Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Basel", "nameit": "Diocesi di Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Basilea", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q31914717", "instanceofLabel": "Q31914717", "gndid": "1088819036", "wikidata_id": "Q650165"}}, {"start": 349, "end": 361, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q128076", "wikipedia_page_id": 29364, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q128076", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Archidiakon", "confidence_score": 0.6617, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 444, "end": 454, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q452189", "wikipedia_page_id": 924636, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q452189", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Archidiakon", "confidence_score": 0.6617, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 464, "end": 475, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16528361", "wikipedia_page_id": 330415, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16528361", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Archidiakon", "confidence_score": 0.6617, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "HS I/1, 176; I/2, 795, 848, 867, 879", "tpub": ["HS I/1, 176; I/2, 795, 848, 867, 879"]}, {"text": "Gatz, Bisch\u00f6fe 1198, 59", "author": ["Gatz"], "tpub": ["Bisch\u00f6fe 1198, 59"]}]}, "metagrid_id": "12928", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "R\u00f6tteln, von", "link": ["/articles/019538/2016-08-30/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e vor 1180\n   \u271d\ufe0e 11.2.1231/1232\n1231-02-11", "birth_date": "", "death_date": "1231-02-11"}], "birth_date": "", "death_date": "1231-02-11", "text_blocks": [["h1", "Walter von R\u00f6tteln"], ["p", "vor 1180, 11.2.1231 oder 1232. Sohn des Dietrich III. Bruder des L\u00fcthold (->). Neffe des Konrad von Tegerfelden. Domherr in Basel, ab 1209 Domherr in Konstanz, 1211-1214 Propst in Konstanz. Der 1213 zum Bischof von Basel gew\u00e4hlte Walter von R\u00f6tteln wurde 1215 vermutlich wegen Verschleuderung bisch\u00f6flichen Guts auf Antrag des Domkapitels von Papst Innozenz III. abgesetzt. Danach kehrte er ins Konstanzer Kapitel zur\u00fcck; dort war er 1221-1230 Scholaster und 1223 Archidiakon des Burgunds."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2547543", "itemLabel": "Q2547543", "dhsid": "012928", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Walther von R\u00f6tteln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Walther_von_R%C3%B6tteln", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2547543", "wikipedia_page_title": "Walther von R\u00f6tteln", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/012928/2012-05-25"}