{"search_result_name": "Rost, Heinrich", "language": "de", "id": "012923", "version": "2009-06-05", "_text": "Heinrich Rost\n\n21.12.1330, aus dem gleichnamigen Z\u00fcrcher Adelsgeschlecht. Subdiakon, 1313-1330 Kirchherr in Sarnen, sp\u00e4testens ab 1321 bis zu seinem Tod Chorherr am Fraum\u00fcnster in Z\u00fcrich. Die Manessische Liederhandschrift zeigt ihn als Minnes\u00e4nger kniend vor der angebeteten Dame, die ihm mit einer Tracht Pr\u00fcgel droht, weil er k\u00fchn unter ihr Kleid greift.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "K\u00fcnste und Literaturen / Literaturen", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.134100."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger / Chorherren", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139200."}], "title": "Heinrich Rost", "given_name": "Heinrich", "family_name": "Rost", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nAndreas Meyer"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 13, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1598648", "wikipedia_page_id": 6294466, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1598648", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tracht", "confidence_score": 0.484, "domains": ["Sociology", "Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 42, "end": 57, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q134737", "wikipedia_page_id": 18168, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q134737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tracht", "confidence_score": 0.484, "domains": ["Sociology", "Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/016368", "dhsid": "016368", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q134737", "itemLabel": "noblesse", "dhsid": "016368", "namefr": "Noblesse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Noblesse", "namede": "Adel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Adel", "nameit": "Nobilt\u00e0", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Nobilt%C3%A0", "nameen": "Nobility", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nobility", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q187588", "instanceofLabel": "classe sociale", "gndid": "4000464-8", "wikidata_id": "Q134737"}}, {"start": 59, "end": 68, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1056310", "wikipedia_page_id": 328092, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1056310", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tracht", "confidence_score": 0.484, "domains": ["Sociology", "Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026998", "dhsid": "026998", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1056310", "itemLabel": "sous-diacre", "dhsid": "026998", "namefr": "Sous-diacre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sous-diacre", "namede": "Subdiakon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Subdiakon", "nameit": "Suddiacono", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Suddiacono", "nameen": "Subdeacon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Subdeacon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1056310"}}, {"start": 80, "end": 89, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q520032", "wikipedia_page_id": 553624, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q520032", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tracht", "confidence_score": 0.484, "domains": ["Sociology", "Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009623", "dhsid": "009623", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q520032", "itemLabel": "Q520032", "dhsid": "009623", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Kirchenpatronat", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kirchenpatronat", "nameit": "Giuspatronato", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Giuspatronato", "nameen": "Jus patronatus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jus_patronatus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7748", "instanceofLabel": "droit", "gndid": "4173557-2", "wikidata_id": "Q520032"}}, {"start": 93, "end": 99, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63964", "wikipedia_page_id": 125898, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tracht", "confidence_score": 0.484, "domains": ["Sociology", "Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000746", "dhsid": "000746", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "itemLabel": "Sarnen", "dhsid": "000746", "namefr": "Sarnen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "namede": "Sarnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameit": "Sarnen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameen": "Sarnen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4379842-1", "wikidata_id": "Q63964"}}, {"start": 138, "end": 146, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1104153", "wikipedia_page_id": 109808, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1104153", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tracht", "confidence_score": 0.484, "domains": ["Sociology", "Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 150, "end": 171, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690944", "wikipedia_page_id": 449024, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690944", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tracht", "confidence_score": 0.484, "domains": ["Sociology", "Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011612", "dhsid": "011612", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690944", "itemLabel": "Fraum\u00fcnster", "dhsid": "011612", "namefr": "Fraum\u00fcnster", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fraum%C3%BCnster", "namede": "Fraum\u00fcnster", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fraum%C3%BCnster", "nameit": "Fraum\u00fcnster", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fraum%C3%BCnster", "nameen": "Fraum\u00fcnster", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fraum%C3%BCnster", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q97824060", "instanceofLabel": "monast\u00e8re des B\u00e9n\u00e9dictines", "gndid": "4135037-6", "wikidata_id": "Q690944"}}, {"start": 177, "end": 206, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q165353", "wikipedia_page_id": 885, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q165353", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tracht", "confidence_score": 0.484, "domains": ["Sociology", "Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011193", "dhsid": "011193", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q165353", "itemLabel": "Codex Manesse", "dhsid": "011193", "namefr": "Codex Manesse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Codex_Manesse", "namede": "Codex Manesse", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Codex_Manesse", "nameit": "Codex Manesse", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Codex_Manesse", "nameen": "Codex Manesse", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Codex_Manesse", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q386724", "instanceofLabel": "\u0153uvre", "gndid": "4135049-2", "wikidata_id": "Q165353"}}, {"start": 221, "end": 232, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q830634", "wikipedia_page_id": 16904, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q830634", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tracht", "confidence_score": 0.484, "domains": ["Sociology", "Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 284, "end": 290, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3172759", "wikipedia_page_id": 64245, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3172759", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tracht", "confidence_score": 0.484, "domains": ["Sociology", "Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Werke": [{"text": "Die Schweizer Minnes\u00e4nger, nach der Ausg. von K. Bartsch neu bearb. und hg. von M. Schiendorfer, 1990, 256-265", "tpub": ["Die Schweizer Minnes\u00e4nger, nach der Ausg. von K. Bartsch neu bearb. und hg. von M. Schiendorfer, 1990, 256-265"]}], "Literatur": [{"text": "VL 8, 249-251", "tpub": ["VL 8, 249-251"]}, {"text": "A. Meyer, Z\u00fcrich und Rom, 1986, 304", "author": ["A. Meyer"], "tpub": ["Z\u00fcrich und Rom, 1986, 304"]}]}, "metagrid_id": "12923", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/103127178"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/66872532"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u271d\ufe0e 21.12.1330\n1330-12-21", "death_date": "1330-12-21"}], "death_date": "1330-12-21", "text_blocks": [["h1", "Heinrich Rost"], ["p", "21.12.1330, aus dem gleichnamigen Z\u00fcrcher Adelsgeschlecht. Subdiakon, 1313-1330 Kirchherr in Sarnen, sp\u00e4testens ab 1321 bis zu seinem Tod Chorherr am Fraum\u00fcnster in Z\u00fcrich. Die Manessische Liederhandschrift zeigt ihn als Minnes\u00e4nger kniend vor der angebeteten Dame, die ihm mit einer Tracht Pr\u00fcgel droht, weil er k\u00fchn unter ihr Kleid greift."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/012923/2009-06-05"}