{"search_result_name": "Udalricus", "language": "de", "id": "013021", "version": "2011-07-18", "_text": "Udalricus\n\nan einem 25. Mai nach 835. 823 Kommendation des Bistums Basel, 824 Einzug in die Stadt, 825 Priesterweihe. Udalricus nahm 829 an der Synode von Mainz und 834 an der Synode von Sens teil. 835 wohnte er der Weihe der neuen Abteikirche in St. Gallen bei.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (bis 1250) / Fr\u00fchmittelalter (500-1000) / Geistliche Amtstr\u00e4ger", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.120000.120200.120300."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger / Bisch\u00f6fe", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138800."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger / Priester", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139300."}], "title": "Udalricus", "family_name": "Udalricus", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nRomain Jurot\n\u00dcbersetzung:\nSusanne Ritter-Lutz"], "text_links": [[], [{"start": 9, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2585", "wikipedia_page_id": 6190, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2585", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St. Gallen", "confidence_score": 0.894, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 31, "end": 43, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13589668", "wikipedia_page_id": 156077, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13589668", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St. Gallen", "confidence_score": 0.894, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 48, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q650165", "wikipedia_page_id": 27034, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St. Gallen", "confidence_score": 0.894, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011402", "dhsid": "011402", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "itemLabel": "dioc\u00e8se de B\u00e2le", "dhsid": "011402", "namefr": "Dioc\u00e8se de B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_B%C3%A2le", "namede": "Bistum Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Basel", "nameit": "Diocesi di Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Basilea", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q31914717", "instanceofLabel": "Q31914717", "gndid": "1088819036", "wikidata_id": "Q650165"}}, {"start": 236, "end": 246, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 10513, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St. Gallen", "confidence_score": 0.894, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "HS I/1, 165 f.", "tpub": ["HS I/1, 165 f."]}]}, "metagrid_id": "13021", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/143983091"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/170423442"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u271d\ufe0e an einem 25. Mai nach 835", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Udalricus"], ["p", "an einem 25. Mai nach 835. 823 Kommendation des Bistums Basel, 824 Einzug in die Stadt, 825 Priesterweihe. Udalricus nahm 829 an der Synode von Mainz und 834 an der Synode von Sens teil. 835 wohnte er der Weihe der neuen Abteikirche in St. Gallen bei."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q97649181", "itemLabel": "Q97649181", "dhsid": "013021", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "143983091"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q97649181", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/013021/2011-07-18"}