{"search_result_name": "Verendarius", "language": "de", "id": "013032", "version": "2013-02-04", "_text": "Verendarius\n\nBezeugt zwischen 836 und 842 als Bischof von Chur. Verendarius war ein entschiedener Verfechter der fr\u00e4nkischen Reichseinheit. Deshalb best\u00e4tigte ihm Ludwig der Fromme die G\u00fcter im Elsass, und Lothar I. schenkte der Zelle in Serris bei Flums, die Verendarius als Ersatz f\u00fcr das dem Bistum entfremdete Pf\u00e4fers gegr\u00fcndet hatte, die Kirchen in Sufers und im Schanfigg. Noch 842 nahm Verendarius an der Synode von Mailand teil. Als sich aber 843 der ostfr\u00e4nkische K\u00f6nig Ludwig der Deutsche in R\u00e4tien durchsetzte und Chur endg\u00fcltig dem Erzbistum Mainz zugeschlagen wurde, musste Verendarius vermutlich seinen Sitz aufgeben.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (bis 1250) / Fr\u00fchmittelalter (500-1000) / Geistliche Amtstr\u00e4ger", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.120000.120200.120300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (bis 1250) / Fr\u00fchmittelalter (500-1000)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.120000.120200."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger / Bisch\u00f6fe", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138800."}], "title": "Verendarius", "family_name": "Verendarius", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nCarl Pfaff"], "text_links": [[], [{"start": 33, "end": 49, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q681120", "wikipedia_page_id": 406986, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q681120", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erzbistum Mainz", "confidence_score": 0.9752, "domains": ["Biology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011403", "dhsid": "011403", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q681120", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Coire", "dhsid": "011403", "namefr": "Dioc\u00e8se de Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Coire", "namede": "Bistum Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Chur", "nameit": "Diocesi di Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Coira", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1086403401", "wikidata_id": "Q681120"}}, {"start": 150, "end": 167, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43974", "wikipedia_page_id": 4917048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43974", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erzbistum Mainz", "confidence_score": 0.9752, "domains": ["Biology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 181, "end": 187, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1142", "wikipedia_page_id": 11851, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erzbistum Mainz", "confidence_score": 0.9752, "domains": ["Biology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007022", "dhsid": "007022", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "itemLabel": "Alsace", "dhsid": "007022", "namefr": "Alsace", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alsace", "namede": "Elsass", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Elsass", "nameit": "Alsazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alsazia", "nameen": "Alsace", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alsace", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22670030", "instanceofLabel": "ancienne r\u00e9gion fran\u00e7aise", "gndid": "4014500-1", "wikidata_id": "Q1142"}}, {"start": 193, "end": 201, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q150735", "wikipedia_page_id": 4918839, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q150735", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erzbistum Mainz", "confidence_score": 0.9752, "domains": ["Biology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 341, "end": 347, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66012", "wikipedia_page_id": 708920, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66012", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erzbistum Mainz", "confidence_score": 0.9752, "domains": ["Biology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001500", "dhsid": "001500", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66012", "itemLabel": "Sufers", "dhsid": "001500", "namefr": "Sufers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sufers", "namede": "Sufers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sufers", "nameit": "Sufers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sufers", "nameen": "Sufers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sufers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4247478-4", "wikidata_id": "Q66012"}}, {"start": 355, "end": 364, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688463", "wikipedia_page_id": 894215, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688463", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erzbistum Mainz", "confidence_score": 0.9752, "domains": ["Biology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008083", "dhsid": "008083", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688463", "itemLabel": "Q688463", "dhsid": "008083", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Schanfigg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schanfigg", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q39816", "instanceofLabel": "vall\u00e9e", "gndid": "4118472-5", "wikidata_id": "Q688463"}}, {"start": 399, "end": 417, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q354105", "wikipedia_page_id": 198212, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q354105", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erzbistum Mainz", "confidence_score": 0.9752, "domains": ["Biology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 460, "end": 485, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q152463", "wikipedia_page_id": 92928, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q152463", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erzbistum Mainz", "confidence_score": 0.9752, "domains": ["Biology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/020773", "dhsid": "020773", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q152463", "itemLabel": "Louis II le Germanique", "dhsid": "020773", "namefr": "Louis II de Germanie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Louis_II_de_Germanie", "namede": "Ludwig der Deutsche", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ludwig_der_Deutsche", "nameit": "Ludovico II il Germanico", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ludovico_II_il_Germanico", "nameen": "Louis the German", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Louis_the_German", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118863746", "wikidata_id": "Q152463"}}, {"start": 489, "end": 495, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q156789", "wikipedia_page_id": 72665, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q156789", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erzbistum Mainz", "confidence_score": 0.9752, "domains": ["Biology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008418", "dhsid": "008418", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q156789", "itemLabel": "Rh\u00e9tie", "dhsid": "008418", "namefr": "Rh\u00e9tie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rh%C3%A9tie", "namede": "Raetia", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Raetia", "nameit": "Rezia (provincia romana)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rezia_(provincia_romana)", "nameen": "Raetia", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Raetia", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q182547", "instanceofLabel": "province romaine", "gndid": "4048263-7", "wikidata_id": "Q156789"}}, {"start": 512, "end": 516, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69007", "wikipedia_page_id": 39881, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erzbistum Mainz", "confidence_score": 0.9752, "domains": ["Biology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001581", "dhsid": "001581", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "itemLabel": "Coire", "dhsid": "001581", "namefr": "Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coire", "namede": "Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chur", "nameit": "Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Coira", "nameen": "Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4010189-7", "wikidata_id": "Q69007"}}, {"start": 531, "end": 546, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7005544", "wikipedia_page_id": 92278, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7005544", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erzbistum Mainz", "confidence_score": 0.9752, "domains": ["Biology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "I. M\u00fcller, Disentiser Klostergesch., 1942", "author": ["I. M\u00fcller"], "tpub": ["Disentiser Klostergesch., 1942"]}, {"text": "HS I/1, 471", "tpub": ["HS I/1, 471"]}, {"text": "R. Kaiser, Churr\u00e4tien im fr\u00fchen MA, 1998 (22008, \u00fcberarbeitete und erweiterte Aufl.)", "author": ["R. Kaiser"], "tpub": ["Churr\u00e4tien im fr\u00fchen MA, 1998 (22008, \u00fcberarbeitete und erweiterte Aufl.)"]}]}, "metagrid_id": "13032", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "e-LIR", "url": "http://e-lir.ch/index.php?id=3134"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 836\n   Letzterw\u00e4hnung 842"}], "text_blocks": [["h1", "Verendarius"], ["p", "Bezeugt zwischen 836 und 842 als Bischof von Chur. Verendarius war ein entschiedener Verfechter der fr\u00e4nkischen Reichseinheit. Deshalb best\u00e4tigte ihm Ludwig der Fromme die G\u00fcter im Elsass, und Lothar I. schenkte der Zelle in Serris bei Flums, die Verendarius als Ersatz f\u00fcr das dem Bistum entfremdete Pf\u00e4fers gegr\u00fcndet hatte, die Kirchen in Sufers und im Schanfigg. Noch 842 nahm Verendarius an der Synode von Mailand teil. Als sich aber 843 der ostfr\u00e4nkische K\u00f6nig Ludwig der Deutsche in R\u00e4tien durchsetzte und Chur endg\u00fcltig dem Erzbistum Mainz zugeschlagen wurde, musste Verendarius vermutlich seinen Sitz aufgeben."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/013032/2013-02-04"}