{"search_result_name": "Theodolf", "language": "de", "id": "013006", "version": "2012-01-30", "_text": "Theodolf\n\nNach seinem Amtsantritt als Bischof von Chur zwischen September 887 und dem 22. Januar 888 nahm Theodolf 888 an der Synode in Mainz und 895 an jener in Tribur (Trebur bei Mainz) teil und war 898 bei der Weihe des Regensburger Klosters St. Emmeram durch Papst Formosus anwesend. K\u00f6nig Arnulf hat ihn angeblich zur Best\u00e4tigung der Wahl von K\u00f6nig Ludwig III. nach Arles gesandt. 903 wird Theodolf am Hof von Forchheim, 913 an jenem von Strassburg erw\u00e4hnt. K\u00f6nig Konrad I. verlieh ihm 912 die Inquisitionsvollmacht.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (bis 1250) / Fr\u00fchmittelalter (500-1000) / Geistliche Amtstr\u00e4ger", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.120000.120200.120300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (bis 1250) / Fr\u00fchmittelalter (500-1000)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.120000.120200."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger / Bisch\u00f6fe", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138800."}], "title": "Theodolf", "family_name": "Theodolf", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nImmo Eberl"], "text_links": [[], [{"start": 28, "end": 44, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q681120", "wikipedia_page_id": 406986, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q681120", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Konrad I", "confidence_score": 0.4216, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011403", "dhsid": "011403", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q681120", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Coire", "dhsid": "011403", "namefr": "Dioc\u00e8se de Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Coire", "namede": "Bistum Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Chur", "nameit": "Diocesi di Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Coira", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1086403401", "wikidata_id": "Q681120"}}, {"start": 76, "end": 86, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2275", "wikipedia_page_id": 6092, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2275", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Konrad I", "confidence_score": 0.4216, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 126, "end": 131, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1720", "wikipedia_page_id": 490101, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1720", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Konrad I", "confidence_score": 0.4216, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006633", "dhsid": "006633", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1720", "itemLabel": "Mayence", "dhsid": "006633", "namefr": "Mayence", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mayence", "namede": "Mainz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mainz", "nameit": "Magonza", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Magonza", "nameen": "Mainz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mainz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14784328", "instanceofLabel": "capitale de l'\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral", "gndid": "4037124-4", "wikidata_id": "Q1720"}}, {"start": 160, "end": 166, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q634084", "wikipedia_page_id": 12595, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q634084", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Konrad I", "confidence_score": 0.4216, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 171, "end": 176, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1720", "wikipedia_page_id": 490101, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1720", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Konrad I", "confidence_score": 0.4216, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006633", "dhsid": "006633", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1720", "itemLabel": "Mayence", "dhsid": "006633", "namefr": "Mayence", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mayence", "namede": "Mainz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mainz", "nameit": "Magonza", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Magonza", "nameen": "Mainz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mainz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14784328", "instanceofLabel": "capitale de l'\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral", "gndid": "4037124-4", "wikidata_id": "Q1720"}}, {"start": 226, "end": 246, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q260633", "wikipedia_page_id": 399429, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q260633", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Konrad I", "confidence_score": 0.4216, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 253, "end": 267, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q170499", "wikipedia_page_id": 56995, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170499", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Konrad I", "confidence_score": 0.4216, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 278, "end": 290, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154936", "wikipedia_page_id": 103551, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154936", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Konrad I", "confidence_score": 0.4216, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 338, "end": 354, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q44393", "wikipedia_page_id": 140571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q44393", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Konrad I", "confidence_score": 0.4216, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 361, "end": 366, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q48292", "wikipedia_page_id": 90096, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q48292", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Konrad I", "confidence_score": 0.4216, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 405, "end": 414, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16116", "wikipedia_page_id": 88792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16116", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Konrad I", "confidence_score": 0.4216, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 433, "end": 443, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6602", "wikipedia_page_id": 11848, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6602", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Konrad I", "confidence_score": 0.4216, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006606", "dhsid": "006606", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6602", "itemLabel": "Strasbourg", "dhsid": "006606", "namefr": "Strasbourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Strasbourg", "namede": "Stra\u00dfburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Stra%C3%9Fburg", "nameit": "Strasburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Strasburgo", "nameen": "Strasbourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Strasbourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4057878-1", "wikidata_id": "Q6602"}}, {"start": 459, "end": 467, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q157121", "wikipedia_page_id": 64452, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q157121", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Konrad I", "confidence_score": 0.4216, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "J.G. Mayer, Gesch. des Bistums Chur 1, 1907, 121-123", "author": ["J.G. Mayer"], "tpub": ["Gesch. des Bistums Chur 1, 1907, 121-123"]}, {"text": "HS I/1, 471 f.", "tpub": ["HS I/1, 471 f."]}]}, "metagrid_id": "13006", "metagrid_links": [{"SSRQ": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per004878", "short_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen", "long_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen"}}], "notice_links": [{"title": "e-LIR", "url": "http://e-lir.ch/index.php?id=3496"}], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Theodolf"], ["p", "Nach seinem Amtsantritt als Bischof von Chur zwischen September 887 und dem 22. Januar 888 nahm Theodolf 888 an der Synode in Mainz und 895 an jener in Tribur (Trebur bei Mainz) teil und war 898 bei der Weihe des Regensburger Klosters St. Emmeram durch Papst Formosus anwesend. K\u00f6nig Arnulf hat ihn angeblich zur Best\u00e4tigung der Wahl von K\u00f6nig Ludwig III. nach Arles gesandt. 903 wird Theodolf am Hof von Forchheim, 913 an jenem von Strassburg erw\u00e4hnt. K\u00f6nig Konrad I. verlieh ihm 912 die Inquisitionsvollmacht."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/013006/2012-01-30"}