{"search_result_name": "Meyer, Heinrich", "language": "de", "id": "013574", "version": "2007-06-28", "_text": "Heinrich Meyer\n\n26.4.1772 Itingen, 1845 Itingen, ref., von Itingen. Sohn des Jakob, Geschworenen und Armenschaffners, und der Verena Schweizer. 1799 Ursula Sch\u00e4fer. Tierarzt und Wirt in Itingen. 1798 Repr\u00e4sentant der Landschaft in der Sanit\u00e4tskomm. der Basler Nationalversammlung. M. unterst\u00fctzte vom Sept. 1830 an die Bestrebungen, in Basel auf legalem Wege die rechtl. Gleichstellung der Land- mit den Stadtb\u00fcrgern zu verwirklichen. Im Jan. 1831 fungierte er als Mitglied der provisor. Baselbieter Regierung. Er wurde am 4.6.1831 vom Basel Kriminalgericht in Abwesenheit zu zwei Jahren Gef\u00e4ngnis veurteilt. Die Beh\u00f6rden konnten aber seiner nicht habhaft werden, und M. beteiligte sich auch am zweiten Aufstand gegen die Stadt.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1790-1848) / Kantone", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}], "title": "Heinrich Meyer", "given_name": "Heinrich", "family_name": "Meyer", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nKaspar Birkh\u00e4user"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66537", "wikipedia_page_id": 519174, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66537", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "zweiten Aufstand", "confidence_score": 0.7085, "domains": ["Administration", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001225", "dhsid": "001225", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66537", "itemLabel": "Itingen", "dhsid": "001225", "namefr": "Itingen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Itingen", "namede": "Itingen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Itingen", "nameit": "Itingen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Itingen", "nameen": "Itingen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Itingen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4727356-2", "wikidata_id": "Q66537"}}, {"start": 24, "end": 31, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66537", "wikipedia_page_id": 519174, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66537", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "zweiten Aufstand", "confidence_score": 0.7085, "domains": ["Administration", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001225", "dhsid": "001225", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66537", "itemLabel": "Itingen", "dhsid": "001225", "namefr": "Itingen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Itingen", "namede": "Itingen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Itingen", "nameit": "Itingen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Itingen", "nameen": "Itingen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Itingen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4727356-2", "wikidata_id": "Q66537"}}, {"start": 43, "end": 50, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66537", "wikipedia_page_id": 519174, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66537", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "zweiten Aufstand", "confidence_score": 0.7085, "domains": ["Administration", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001225", "dhsid": "001225", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66537", "itemLabel": "Itingen", "dhsid": "001225", "namefr": "Itingen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Itingen", "namede": "Itingen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Itingen", "nameit": "Itingen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Itingen", "nameen": "Itingen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Itingen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4727356-2", "wikidata_id": "Q66537"}}, {"start": 170, "end": 177, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66537", "wikipedia_page_id": 519174, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66537", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "zweiten Aufstand", "confidence_score": 0.7085, "domains": ["Administration", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001225", "dhsid": "001225", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66537", "itemLabel": "Itingen", "dhsid": "001225", "namefr": "Itingen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Itingen", "namede": "Itingen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Itingen", "nameit": "Itingen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Itingen", "nameen": "Itingen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Itingen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4727356-2", "wikidata_id": "Q66537"}}, {"start": 320, "end": 325, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "zweiten Aufstand", "confidence_score": 0.7085, "domains": ["Administration", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 355, "end": 369, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1530331", "wikipedia_page_id": 453566, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1530331", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "zweiten Aufstand", "confidence_score": 0.7085, "domains": ["Administration", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 472, "end": 483, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12146", "wikipedia_page_id": 616, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12146", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "zweiten Aufstand", "confidence_score": 0.7085, "domains": ["Administration", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007477", "dhsid": "007477", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12146", "itemLabel": "canton de B\u00e2le-Campagne", "dhsid": "007477", "namefr": "Canton de B\u00e2le-Campagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_B%C3%A2le-Campagne", "namede": "Kanton Basel-Landschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Basel-Landschaft", "nameit": "Canton Basilea Campagna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Basilea_Campagna", "nameen": "Basel-Landschaft", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel-Landschaft", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4315877-8", "wikidata_id": "Q12146"}}, {"start": 520, "end": 525, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "zweiten Aufstand", "confidence_score": 0.7085, "domains": ["Administration", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 679, "end": 695, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q243585", "wikipedia_page_id": 3207352, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q243585", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "zweiten Aufstand", "confidence_score": 0.7085, "domains": ["Administration", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Personenlex. des Kt. Basel-Landschaft, bearb. von K. Birkh\u00e4user, 1997, 111", "tpub": ["Personenlex. des Kt. Basel-Landschaft, bearb. von K. Birkh\u00e4user, 1997, 111"]}]}, "metagrid_id": "13574", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1047137526"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/306284436"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 26.4.1772\n   \u271d\ufe0e 1845\n1772-04-26", "birth_date": "1772-04-26", "death_date": ""}], "birth_date": "1772-04-26", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Heinrich Meyer"], ["p", "26.4.1772 Itingen, 1845 Itingen, ref., von Itingen. Sohn des Jakob, Geschworenen und Armenschaffners, und der Verena Schweizer. 1799 Ursula Sch\u00e4fer. Tierarzt und Wirt in Itingen. 1798 Repr\u00e4sentant der Landschaft in der Sanit\u00e4tskomm. der Basler Nationalversammlung. M. unterst\u00fctzte vom Sept. 1830 an die Bestrebungen, in Basel auf legalem Wege die rechtl. Gleichstellung der Land- mit den Stadtb\u00fcrgern zu verwirklichen. Im Jan. 1831 fungierte er als Mitglied der provisor. Baselbieter Regierung. Er wurde am 4.6.1831 vom Basel Kriminalgericht in Abwesenheit zu zwei Jahren Gef\u00e4ngnis veurteilt. Die Beh\u00f6rden konnten aber seiner nicht habhaft werden, und M. beteiligte sich auch am zweiten Aufstand gegen die Stadt."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "M", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/013574/2007-06-28"}