{"search_result_name": "Vicini", "language": "de", "id": "013803", "version": "2013-03-26", "_text": "Vicini\n\nDer Ausdruck bezeichnet die Mitglieder einer K\u00f6rperschaft wie Degagna, Squadra, Gemeinde, Nachbarschaft und Consilium, die Nutzungsrechte an den Gemeindeg\u00fctern und besondere Nachbarschaftsrechte wie das Saumrecht innehatten. Im Sp\u00e4tmittelalter vertiefte sich der Graben zwischen den Vicini und den \u00fcbrigen Einwohnern. In der fr\u00fchen Neuzeit kam es auch zur Unterscheidung von eingesessenen (antichi) und zugezogenen (nuovi) Vicini. Letztere wurden in verschiedenen Gemeinden des Sottoceneri auch vicini vocali genannt.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Staat, Herrschaft, Politik / Stand und B\u00fcrgerrecht / Rechtsstatus", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.030800.031300."}, {"tag": "Gesellschaft, Bev\u00f6lkerung, Lebensweisen / Stand, Schicht, Klasse / Politischer Ein- und Ausschluss", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.046700.047400."}], "title": "Vicini", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nPaolo Ostinelli\n\u00dcbersetzung:\nRuedi Graf"], "text_links": [[], [{"start": 62, "end": 69, "mention": "Degagna", "href": "/de/articles/035272/2002-01-16/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3704757", "itemLabel": "Degagna", "dhsid": "035272", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Degagna (diritto)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Degagna_(diritto)", "nameen": "Degagna", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Degagna", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3704757", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 71, "end": 78, "mention": "Squadra", "href": "/de/articles/030562/2011-02-17/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 80, "end": 88, "mention": "Gemeinde", "href": "/de/articles/010261/2013-04-05/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "itemLabel": "commune de Suisse", "dhsid": "010261", "namefr": "Commune (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Commune_(Suisse)", "namede": "Politische Gemeinde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Politische_Gemeinde", "nameit": "Comuni della Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Comuni_della_Svizzera", "nameen": "Municipalities of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Municipalities_of_Switzerland", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15284", "itemLabel": "municipalit\u00e9", "dhsid": "010261", "namefr": "Municipalit\u00e9", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Municipalit%C3%A9", "namede": "Gemeinde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gemeinde", "nameit": "Comune", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Comune", "nameen": "Municipality", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Municipality", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15617994", "instanceofLabel": "type de division administrative", "gndid": "4019956-3"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1500407", "itemLabel": "Q1500407", "dhsid": "010261", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Gemeindefreiheit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gemeindefreiheit", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1500394", "itemLabel": "Q1500394", "dhsid": "010261", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Gemeindedualismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gemeindedualismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2101494", "itemLabel": "communes en Suisse", "dhsid": "010261", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Gemeinde (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gemeinde_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "wikipedia_page_title": "Politische Gemeinde"}, {"start": 90, "end": 103, "mention": "Nachbarschaft", "href": "/de/articles/016403/2015-06-19/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 80, "end": 88, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q484170", "wikipedia_page_id": 143225, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sottoceneri", "confidence_score": 0.8743, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 228, "end": 243, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212976", "wikipedia_page_id": 4618, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212976", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sottoceneri", "confidence_score": 0.8743, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 478, "end": 489, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q75653", "wikipedia_page_id": 269193, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q75653", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sottoceneri", "confidence_score": 0.8743, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008549", "dhsid": "008549", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q75653", "itemLabel": "Sottoceneri", "dhsid": "008549", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Sottoceneri", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sottoceneri", "nameit": "Sottoceneri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sottoceneri", "nameen": "Sottoceneri", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sottoceneri", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q75653"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Meyer, Blenio", "author": ["Meyer"], "tpub": ["Blenio"]}, {"text": "Schaefer, Sottocenere", "author": ["Schaefer"], "tpub": ["Sottocenere"]}, {"text": "P. Caroni, Le origini del dualismo comunale svizzero, 1964", "author": ["P. Caroni"], "tpub": ["Le origini del dualismo comunale svizzero, 1964"]}, {"text": "M. Fransioli, Il vicinato di Airolo, 1994", "author": ["M. Fransioli"], "tpub": ["Il vicinato di Airolo, 1994"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Vicini"], ["p", "Der Ausdruck bezeichnet die Mitglieder einer K\u00f6rperschaft wie Degagna, Squadra, Gemeinde, Nachbarschaft und Consilium, die Nutzungsrechte an den Gemeindeg\u00fctern und besondere Nachbarschaftsrechte wie das Saumrecht innehatten. Im Sp\u00e4tmittelalter vertiefte sich der Graben zwischen den Vicini und den \u00fcbrigen Einwohnern. In der fr\u00fchen Neuzeit kam es auch zur Unterscheidung von eingesessenen (antichi) und zugezogenen (nuovi) Vicini. Letztere wurden in verschiedenen Gemeinden des Sottoceneri auch vicini vocali genannt."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/013803/2013-03-26"}