{"search_result_name": "Girard, Josef", "language": "de", "id": "013828", "version": "2005-11-16", "_text": "Josef Girard\n\n1774 Grenchen, 6.3.1853 Grenchen, kath., von Grenchen. Sohn des Johann. \u200bMagdalena St\u00fcdeli. Der Landwirt und sp\u00e4tere Badwirt G. war ein \u00fcberzeugter Liberaler. Am 2.6.1814 war er am Aufstand gegen das aristokrat. Regime beteiligt. Nach dem Scheitern des Aufstands fl\u00fcchtete er in den welschen Jura. 1818 er\u00f6ffnete G. das Bachtelen-Bad, das sich zu einem Zufluchtsort bedeutender liberaler Emigranten entwickelte.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1790-1848) / Kantone", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.127900."}], "title": "Josef Girard", "given_name": "Josef", "family_name": "Girard", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nGerman Vogt"], "text_links": [[], [{"start": 320, "end": 333, "mention": "Bachtelen-Bad", "href": "/de/articles/007688/2013-11-28/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99520888", "itemLabel": "Q99520888", "dhsid": "007688", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q6882870", "instanceofLabel": "station thermale avec spa", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99520888", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 15, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3089028", "wikipedia_page_id": 9586747, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3089028", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emigranten", "confidence_score": 0.3104, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 96, "end": 104, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131512", "wikipedia_page_id": 36252, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131512", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emigranten", "confidence_score": 0.3104, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 148, "end": 157, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 24920, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emigranten", "confidence_score": 0.3104, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 200, "end": 210, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123432", "wikipedia_page_id": 10570, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123432", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emigranten", "confidence_score": 0.3104, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 378, "end": 387, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 24920, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emigranten", "confidence_score": 0.3104, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 388, "end": 398, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q187668", "wikipedia_page_id": 34862, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q187668", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emigranten", "confidence_score": 0.3104, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007988", "dhsid": "007988", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q187668", "itemLabel": "\u00e9migration", "dhsid": "007988", "namefr": "\u00c9migration", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89migration", "namede": "Auswanderung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Auswanderung", "nameit": "Emigrazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Emigrazione", "nameen": "Emigration", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emigration", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4003920-1", "wikidata_id": "Q187668"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "W. Strub, Heimatbuch Grenchen, 1949, 720-738", "author": ["W. Strub"], "tpub": ["Heimatbuch Grenchen, 1949, 720-738"]}, {"text": "Die Grenchner Fam. G., Ausstellungskat. Grenchen, 1995", "tpub": ["Die Grenchner Fam. G., Ausstellungskat. Grenchen, 1995"]}]}, "metagrid_id": "13828", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1048568180"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/307295472"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 1774\n   \u2752\ufe0e 6.3.1853", "birth_date": ""}], "birth_date": "", "text_blocks": [["h1", "Josef Girard"], ["p", "1774 Grenchen, 6.3.1853 Grenchen, kath., von Grenchen. Sohn des Johann. \u200bMagdalena St\u00fcdeli. Der Landwirt und sp\u00e4tere Badwirt G. war ein \u00fcberzeugter Liberaler. Am 2.6.1814 war er am Aufstand gegen das aristokrat. Regime beteiligt. Nach dem Scheitern des Aufstands fl\u00fcchtete er in den welschen Jura. 1818 er\u00f6ffnete G. das Bachtelen-Bad, das sich zu einem Zufluchtsort bedeutender liberaler Emigranten entwickelte."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/013828/2005-11-16"}