{"search_result_name": "Ecklin, Daniel", "language": "de", "id": "014019", "version": "2015-11-24", "_text": "Daniel Ecklin\n\n12.9.1814 Basel, 27.6.1881 Basel, von Basel. Sohn des Johann Heinrich, Verwalters der Armenanstalt in Basel, und der Salome Schwarz. \u200bMaria Barbara Hetzel, von Basel. Medizinstud. in Basel, Paris, Berlin und Wien, Dr. med., Arzt in Basel. Dank seiner Bem\u00fchungen um Not leidende Arme wurde das Institut der Allgemeinen Krankenpflege gegr\u00fcndet, um dessen Ausbau E. sich bem\u00fchte. Zur F\u00f6rderung der Volksgesundheit setzte er sich f\u00fcr den Turnunterricht an \u00f6ffentl. Schulen ein. Er selbst unterrichtete an der T\u00f6chterschule Basel. Freisinniges Mitglied des Gr. Rats des Kt. Basel-Stadt.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Kantonsparlament", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Dienstleistungen / Gesundheitswesen", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.128500.129000."}, {"tag": "Sport", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.144000."}], "title": "Daniel Ecklin", "given_name": "Daniel", "family_name": "Ecklin", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nThomas Gm\u00fcr"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel-Stadt", "confidence_score": 0.9347, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 27, "end": 32, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel-Stadt", "confidence_score": 0.9347, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 38, "end": 43, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel-Stadt", "confidence_score": 0.9347, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 102, "end": 107, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel-Stadt", "confidence_score": 0.9347, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 160, "end": 165, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel-Stadt", "confidence_score": 0.9347, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 183, "end": 188, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel-Stadt", "confidence_score": 0.9347, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 190, "end": 195, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 11446, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel-Stadt", "confidence_score": 0.9347, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 197, "end": 203, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64", "wikipedia_page_id": 2552494, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel-Stadt", "confidence_score": 0.9347, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006583", "dhsid": "006583", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64", "itemLabel": "Berlin", "dhsid": "006583", "namefr": "Berlin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berlin", "namede": "Berlin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berlin", "nameit": "Berlino", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berlino", "nameen": "Berlin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Berlin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4005728-8", "wikidata_id": "Q64"}}, {"start": 208, "end": 212, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1741", "wikipedia_page_id": 5632, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1741", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel-Stadt", "confidence_score": 0.9347, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 224, "end": 228, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39631", "wikipedia_page_id": 104, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39631", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel-Stadt", "confidence_score": 0.9347, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 232, "end": 237, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel-Stadt", "confidence_score": 0.9347, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 318, "end": 331, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q121176", "wikipedia_page_id": 9002, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q121176", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel-Stadt", "confidence_score": 0.9347, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 395, "end": 410, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q189603", "wikipedia_page_id": 8553187, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q189603", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel-Stadt", "confidence_score": 0.9347, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 434, "end": 448, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q243253", "wikipedia_page_id": 527123, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q243253", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel-Stadt", "confidence_score": 0.9347, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 505, "end": 524, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1558166", "wikipedia_page_id": 1289151, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1558166", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel-Stadt", "confidence_score": 0.9347, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 526, "end": 538, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13850128", "wikipedia_page_id": 29919, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel-Stadt", "confidence_score": 0.9347, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017378", "dhsid": "017378", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4", "wikidata_id": "Q13850128"}}, {"start": 569, "end": 580, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12172", "wikipedia_page_id": 611, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12172", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel-Stadt", "confidence_score": 0.9347, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12172", "itemLabel": "canton de B\u00e2le-Ville", "dhsid": "007478", "namefr": "Canton de B\u00e2le-Ville", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_B%C3%A2le-Ville", "namede": "Kanton Basel-Stadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Basel-Stadt", "nameit": "Canton Basilea Citt\u00e0", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Basilea_Citt%C3%A0", "nameen": "Basel-Stadt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel-Stadt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "1077172354", "wikidata_id": "Q12172"}}]], "sources": {"Quellen": [{"text": "Ged\u00e4chtnissrede und Personalien bei der Beerdigung des Dr. Dan. E. den 29.6.1881 von Z. Wirth", "tpub": ["Ged\u00e4chtnissrede und Personalien bei der Beerdigung des Dr. Dan. E. den 29.6.1881 von Z. Wirth"]}], "Literatur": [{"text": "Encyklop\u00e4d. Hb. des gesamten Turnwesens und der verwandten Gebiete, hg. von C. Euler, Bd. 1, 1894-96, 260", "tpub": ["Encyklop\u00e4d. Hb. des gesamten Turnwesens und der verwandten Gebiete, hg. von C. Euler, Bd. 1, 1894-96, 260"]}]}, "metagrid_id": "14019", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1049493230"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/307314343"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 12.9.1814\n   \u271d\ufe0e 27.6.1881\n1814-09-121881-06-27", "birth_date": "1814-09-12", "death_date": "1881-06-27"}], "birth_date": "1814-09-12", "death_date": "1881-06-27", "text_blocks": [["h1", "Daniel Ecklin"], ["p", "12.9.1814 Basel, 27.6.1881 Basel, von Basel. Sohn des Johann Heinrich, Verwalters der Armenanstalt in Basel, und der Salome Schwarz. \u200bMaria Barbara Hetzel, von Basel. Medizinstud. in Basel, Paris, Berlin und Wien, Dr. med., Arzt in Basel. Dank seiner Bem\u00fchungen um Not leidende Arme wurde das Institut der Allgemeinen Krankenpflege gegr\u00fcndet, um dessen Ausbau E. sich bem\u00fchte. Zur F\u00f6rderung der Volksgesundheit setzte er sich f\u00fcr den Turnunterricht an \u00f6ffentl. Schulen ein. Er selbst unterrichtete an der T\u00f6chterschule Basel. Freisinniges Mitglied des Gr. Rats des Kt. Basel-Stadt."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q107044161", "itemLabel": "Daniel Ecklin", "dhsid": "014019", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1049493230"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q107044161", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "E", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/014019/2015-11-24"}