{"search_result_name": "D\u00fcrler, Johann Joseph", "language": "de", "id": "014108", "version": "2005-10-17", "_text": "Johann Joseph D\u00fcrler\n\n22.11.1674 Luzern, 30.1.1752 Luzern, kath., von Luzern. Sohn des Johann Rudolf (->) und der Anna Maria Pfyffer von Wyher. \u200bAnna Theresia Pfyffer, Tochter des Franz Pfyffer (von Wyher). Luzerner Grossrat 1693-1712, Kleinrat 1712-52 als Nachfolger seines Vaters, Schultheiss in den ungeraden Jahren 1723-51. Obervogt zu Kaiserstuhl 1693, Vogt zu Merenschwand 1713-15. Luzerner Kornherr 1718, Pfleger der Franziskaner zu Luzern 1736. Venner 1726. H\u00e4ufig Tagsatzungsgesandter 1720-38. D. galt w\u00e4hrend des Udligenswiler Handels 1725 als Vertreter der klerikalen Partei innerhalb des Luzerner Rats. Im Fall des 1747 als Irrlehrer \u00f6ffentlich strangulierten und verbrannten Jakob (\"Sulzjoggi\") Schmidlin bef\u00fcrwortete er jedoch einen humaneren Strafvollzug.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / H\u00e4upter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Tagsatzung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / R\u00e4te", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Landv\u00f6gte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}], "title": "Johann Joseph D\u00fcrler", "given_name": "Johann Joseph", "family_name": "D\u00fcrler", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nGregor Egloff"], "text_links": [[], [{"start": 80, "end": 82, "mention": "->", "href": "/de/articles/014109/2004-08-26/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78060959", "itemLabel": "Johann Rudolf D\u00fcrler", "dhsid": "014109", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1074070194"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78060959", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 158, "end": 183, "mention": "Franz Pfyffer (von Wyher)", "href": "/de/articles/024143/2010-05-11/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 11, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Strafvollzug", "confidence_score": 0.791, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 29, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Strafvollzug", "confidence_score": 0.791, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 48, "end": 54, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Strafvollzug", "confidence_score": 0.791, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 103, "end": 120, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2244283", "wikipedia_page_id": 6551900, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2244283", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Strafvollzug", "confidence_score": 0.791, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 177, "end": 182, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2244283", "wikipedia_page_id": 6551900, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2244283", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Strafvollzug", "confidence_score": 0.791, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 185, "end": 202, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 766792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Strafvollzug", "confidence_score": 0.791, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 214, "end": 222, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q686646", "wikipedia_page_id": 3704466, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Strafvollzug", "confidence_score": 0.791, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010236", "dhsid": "010236", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "itemLabel": "Petit Conseil", "dhsid": "010236", "namefr": "Petit Conseil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Petit_Conseil", "namede": "Kleiner Rat", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kleiner_Rat", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q686646"}}, {"start": 261, "end": 272, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690928", "wikipedia_page_id": 27180, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Strafvollzug", "confidence_score": 0.791, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010244", "dhsid": "010244", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "itemLabel": "\u00e9cout\u00e8te", "dhsid": "010244", "namefr": "\u00c9cout\u00e8te", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cout%C3%A8te", "namede": "Schulthei\u00df", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "nameit": "Scoltetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scoltetto", "nameen": "Schulthei\u00df", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "4180209-3", "wikidata_id": "Q690928"}}, {"start": 306, "end": 314, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Strafvollzug", "confidence_score": 0.791, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 318, "end": 329, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q701516", "wikipedia_page_id": 37450, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q701516", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Strafvollzug", "confidence_score": 0.791, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 336, "end": 340, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Strafvollzug", "confidence_score": 0.791, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 344, "end": 356, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64755", "wikipedia_page_id": 576192, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64755", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Strafvollzug", "confidence_score": 0.791, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001789", "dhsid": "001789", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64755", "itemLabel": "Merenschwand", "dhsid": "001789", "namefr": "Merenschwand", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Merenschwand", "namede": "Merenschwand", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Merenschwand", "nameit": "Merenschwand", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Merenschwand", "nameen": "Merenschwand", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Merenschwand", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4530181-5", "wikidata_id": "Q64755"}}, {"start": 390, "end": 397, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1473818", "wikipedia_page_id": 319683, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1473818", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Strafvollzug", "confidence_score": 0.791, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 418, "end": 424, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Strafvollzug", "confidence_score": 0.791, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 431, "end": 437, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q385010", "wikipedia_page_id": 485983, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q385010", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Strafvollzug", "confidence_score": 0.791, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008612", "dhsid": "008612", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q385010", "itemLabel": "Banneret", "dhsid": "008612", "namefr": "Banneret", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Banneret", "namede": "Bannerherr", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bannerherr", "nameit": "Knight banneret", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Knight_banneret", "nameen": "Knight banneret", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Knight_banneret", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q385010"}}, {"start": 451, "end": 471, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Strafvollzug", "confidence_score": 0.791, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 546, "end": 563, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q692131", "wikipedia_page_id": 124308, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q692131", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Strafvollzug", "confidence_score": 0.791, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 614, "end": 623, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160598", "wikipedia_page_id": 47161, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160598", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Strafvollzug", "confidence_score": 0.791, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 725, "end": 734, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17027938", "wikipedia_page_id": 100229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17027938", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Strafvollzug", "confidence_score": 0.791, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 735, "end": 747, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q328616", "wikipedia_page_id": 153091, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q328616", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Strafvollzug", "confidence_score": 0.791, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "T. von Liebenau, \u00abDie Schultheissen von Luzern\u00bb, in Gfr. 35, 1880, 53-182", "author": ["T. von Liebenau"], "tpub": ["Die Schultheissen von Luzern", "Gfr. 35, 1880, 53-182"]}, {"text": "H. Wicki, Kirche, Staat, Religiosit\u00e4t, 1990", "author": ["H. Wicki"], "tpub": ["Kirche, Staat, Religiosit\u00e4t, 1990"]}]}, "metagrid_id": "14108", "metagrid_links": [{"SSRQ": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per007842", "short_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen", "long_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1074070186"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/316768169"}], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "D\u00fcrler", "link": ["/articles/022214/2004-07-22/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 22.11.1674\n   \u271d\ufe0e 30.1.1752\n1674-11-221752-01-30", "birth_date": "1674-11-22", "death_date": "1752-01-30"}], "birth_date": "1674-11-22", "death_date": "1752-01-30", "text_blocks": [["h1", "Johann Joseph D\u00fcrler"], ["p", "22.11.1674 Luzern, 30.1.1752 Luzern, kath., von Luzern. Sohn des Johann Rudolf (->) und der Anna Maria Pfyffer von Wyher. \u200bAnna Theresia Pfyffer, Tochter des Franz Pfyffer (von Wyher). Luzerner Grossrat 1693-1712, Kleinrat 1712-52 als Nachfolger seines Vaters, Schultheiss in den ungeraden Jahren 1723-51. Obervogt zu Kaiserstuhl 1693, Vogt zu Merenschwand 1713-15. Luzerner Kornherr 1718, Pfleger der Franziskaner zu Luzern 1736. Venner 1726. H\u00e4ufig Tagsatzungsgesandter 1720-38. D. galt w\u00e4hrend des Udligenswiler Handels 1725 als Vertreter der klerikalen Partei innerhalb des Luzerner Rats. Im Fall des 1747 als Irrlehrer \u00f6ffentlich strangulierten und verbrannten Jakob (\"Sulzjoggi\") Schmidlin bef\u00fcrwortete er jedoch einen humaneren Strafvollzug."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78060953", "itemLabel": "Johann Joseph D\u00fcrler", "dhsid": "014108", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1074070186"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78060953", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "D", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/014108/2005-10-17"}