{"search_result_name": "Feiss, Ulrich", "language": "de", "id": "014120", "version": "2003-09-22", "_text": "Ulrich Feiss\n\num 1430, nach 1492, von Luzern. Vermutlich Sohn des Kleinrats Hans. Gar nicht oder nur sehr kurz im Luzerner Gr. Rat, 1471-92 im Kl. Rat. 1470 von der Gem. gestellter Neunerrichter, 1473 Neuner vom Kl. Rat, 1474-92 Ratsrichter. Vogt zu B\u00fcron-Triengen 1475-77 und 1479-81; gem\u00e4ss Diebold Schilling 1486-89 erster Vogt der 1483 durch Luzern erworbenen Herrschaft Werdenberg. Fischaufseher 1481-85, Umgelter 1484, Bussenaufnehmer 1491-92. H\u00e4ufig Tagsatzungsgesandter und Ratsabgeordneter 1475-90. F. geh\u00f6rte in der 2. H\u00e4lfte des 15. Jh. zum engeren F\u00fchrungskreis Luzerns.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / H\u00e4upter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Tagsatzung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / R\u00e4te", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Landv\u00f6gte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}], "title": "Ulrich Feiss", "given_name": "Ulrich", "family_name": "Feiss", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nGregor Egloff"], "text_links": [[], [{"start": 24, "end": 30, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tagsatzungsgesandter", "confidence_score": 0.7014, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 52, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q686646", "wikipedia_page_id": 3704466, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tagsatzungsgesandter", "confidence_score": 0.7014, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010236", "dhsid": "010236", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "itemLabel": "Petit Conseil", "dhsid": "010236", "namefr": "Petit Conseil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Petit_Conseil", "namede": "Kleiner Rat", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kleiner_Rat", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q686646"}}, {"start": 228, "end": 232, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tagsatzungsgesandter", "confidence_score": 0.7014, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 236, "end": 241, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7139", "wikipedia_page_id": 113095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7139", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tagsatzungsgesandter", "confidence_score": 0.7014, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000634", "dhsid": "000634", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7139", "itemLabel": "B\u00fcron", "dhsid": "000634", "namefr": "B\u00fcron", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%BCron", "namede": "B\u00fcron", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/B%C3%BCron", "nameit": "B\u00fcron", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/B%C3%BCron", "nameen": "B\u00fcron", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/B%C3%BCron", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4382955-7", "wikidata_id": "Q7139"}}, {"start": 242, "end": 250, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7138", "wikipedia_page_id": 90115, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7138", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tagsatzungsgesandter", "confidence_score": 0.7014, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000656", "dhsid": "000656", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7138", "itemLabel": "Triengen", "dhsid": "000656", "namefr": "Triengen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Triengen", "namede": "Triengen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Triengen", "nameit": "Triengen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Triengen", "nameen": "Triengen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Triengen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4491322-9", "wikidata_id": "Q7138"}}, {"start": 279, "end": 296, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q117331", "wikipedia_page_id": 1063342, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q117331", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tagsatzungsgesandter", "confidence_score": 0.7014, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/014484", "dhsid": "014484", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q117331", "itemLabel": "Diebold Schilling le Jeune", "dhsid": "014484", "namefr": "Diebold Schilling le Jeune", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Diebold_Schilling_le_Jeune", "namede": "Diebold Schilling der J\u00fcngere", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Diebold_Schilling_der_J%C3%BCngere", "nameit": "Diebold Schilling il Giovane", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diebold_Schilling_il_Giovane", "nameen": "Diebold Schilling the Younger", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Diebold_Schilling_the_Younger", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "104097957", "wikidata_id": "Q117331"}}, {"start": 312, "end": 316, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tagsatzungsgesandter", "confidence_score": 0.7014, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 332, "end": 338, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tagsatzungsgesandter", "confidence_score": 0.7014, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 350, "end": 371, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1541835", "wikipedia_page_id": 410187, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1541835", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tagsatzungsgesandter", "confidence_score": 0.7014, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 443, "end": 463, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tagsatzungsgesandter", "confidence_score": 0.7014, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "J. Kurmann, Die polit. F\u00fchrungsschicht in Luzern, 1450-1500, 1976", "author": ["J. Kurmann"], "tpub": ["Die polit. F\u00fchrungsschicht in Luzern, 1450-1500, 1976"]}]}, "metagrid_id": "14120", "metagrid_links": [{"SSRQ": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per001103", "short_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen", "long_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1074071123"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/316768224"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e um 1430\n   \u271d\ufe0e nach 1492", "birth_date": "", "death_date": ""}], "birth_date": "", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Ulrich Feiss"], ["p", "um 1430, nach 1492, von Luzern. Vermutlich Sohn des Kleinrats Hans. Gar nicht oder nur sehr kurz im Luzerner Gr. Rat, 1471-92 im Kl. Rat. 1470 von der Gem. gestellter Neunerrichter, 1473 Neuner vom Kl. Rat, 1474-92 Ratsrichter. Vogt zu B\u00fcron-Triengen 1475-77 und 1479-81; gem\u00e4ss Diebold Schilling 1486-89 erster Vogt der 1483 durch Luzern erworbenen Herrschaft Werdenberg. Fischaufseher 1481-85, Umgelter 1484, Bussenaufnehmer 1491-92. H\u00e4ufig Tagsatzungsgesandter und Ratsabgeordneter 1475-90. F. geh\u00f6rte in der 2. H\u00e4lfte des 15. Jh. zum engeren F\u00fchrungskreis Luzerns."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364079", "itemLabel": "Ulrich Feiss", "dhsid": "014120", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1074071123"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364079", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/014120/2003-09-22"}