{"search_result_name": "Englisberg, Wilhelm von", "language": "de", "id": "014985", "version": "2004-10-28", "_text": "Wilhelm von Englisberg\n\nAm 20.3.1274 erstmals erw\u00e4hnt, 1328 zum letzten Mal. B\u00fcrger von Freiburg. Ritter. Sohn des Ritters Konrad. Grossneffe des Konrad (->). \u200bIsabella, unbekannter Herkunft. Von Juli 1285 bis Dez. 1287 sowie von April 1303 bis April 1308 ist E. als Freiburger Schultheiss bezeugt, im Mai 1306 als Reichsvogt von Grasburg. Bereits um 1300 und noch 1307 wird E. als Inhaber der Reichsfeste Grasburg erw\u00e4hnt. F\u00f6rderer der Abtei Hauterive.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Wilhelm von Englisberg", "given_name": "Wilhelm von", "family_name": "Englisberg", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nPhilippe Gremaud\n\u00dcbersetzung:\nAnsgar Wildermann"], "text_links": [[{"start": 12, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q365964", "wikipedia_page_id": 415436, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q365964", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Abtei Hauterive", "confidence_score": 0.9265, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000487", "dhsid": "000487", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q365964", "itemLabel": "Englisberg", "dhsid": "000487", "namefr": "Englisberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Englisberg", "namede": "Englisberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Englisberg", "nameit": "Englisberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Englisberg", "nameen": "Englisberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Englisberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4714123-2", "wikidata_id": "Q365964"}}], [{"start": 130, "end": 132, "mention": "->", "href": "/de/articles/014982/2006-03-13/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96363391", "itemLabel": "Konrad von Englisberg", "dhsid": "014982", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96363391", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 13, "end": 29, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1282580", "wikipedia_page_id": 1486437, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1282580", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Abtei Hauterive", "confidence_score": 0.9265, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 74, "end": 80, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q102083", "wikipedia_page_id": 32849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q102083", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Abtei Hauterive", "confidence_score": 0.9265, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 370, "end": 381, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1277269", "wikipedia_page_id": 662213, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1277269", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Abtei Hauterive", "confidence_score": 0.9265, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 413, "end": 428, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q444740", "wikipedia_page_id": 789413, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q444740", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Abtei Hauterive", "confidence_score": 0.9265, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/012142", "dhsid": "012142", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q444740", "itemLabel": "abbaye d'Hauterive", "dhsid": "012142", "namefr": "Abbaye d'Hauterive", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_d%27Hauterive", "namede": "Kloster Hauterive", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Hauterive", "nameit": "Abbazia di Hauterive", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_Hauterive", "nameen": "Hauterive Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hauterive_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "instanceofLabel": "abbaye", "gndid": "4374810-7", "wikidata_id": "Q444740"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "P. de Zurich, \u00abLes avoyers de Fribourg jusqu'au d\u00e9but du XVe\u00a0si\u00e8cle\u00bb, in Ann. frib. 15, 1927, 68-72", "author": ["P. de Zurich"], "tpub": ["Les avoyers de Fribourg jusqu'au d\u00e9but du XVe\u00a0si\u00e8cle", "Ann. frib. 15, 1927, 68-72"]}, {"text": "J.-J. Joho, \u00abContribution \u00e0 l'histoire des premiers E. de Berne et Fribourg\u00bb, in SZG 6, 1956, 1-32", "author": ["J.-J. Joho"], "tpub": ["Contribution \u00e0 l'histoire des premiers E. de Berne et Fribourg", "SZG 6, 1956, 1-32"]}]}, "metagrid_id": "14985", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Englisberg, von", "link": ["/articles/020501/2005-11-14/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 20.3.1274\n   Letzterw\u00e4hnung 1328"}], "text_blocks": [["h1", "Wilhelm von Englisberg"], ["p", "Am 20.3.1274 erstmals erw\u00e4hnt, 1328 zum letzten Mal. B\u00fcrger von Freiburg. Ritter. Sohn des Ritters Konrad. Grossneffe des Konrad (->). \u200bIsabella, unbekannter Herkunft. Von Juli 1285 bis Dez. 1287 sowie von April 1303 bis April 1308 ist E. als Freiburger Schultheiss bezeugt, im Mai 1306 als Reichsvogt von Grasburg. Bereits um 1300 und noch 1307 wird E. als Inhaber der Reichsfeste Grasburg erw\u00e4hnt. F\u00f6rderer der Abtei Hauterive."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96363785", "itemLabel": "Wilhelm von Englisberg", "dhsid": "014985", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96363785", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "E", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/014985/2004-10-28"}