{"search_result_name": "Garmiswil, Ulman von", "language": "de", "id": "014997", "version": "2003-06-03", "_text": "Ulman von Garmiswil\n\num 1430, 1505 Freiburg, von Freiburg. Gerber. 1453 in Freiburg eingeb\u00fcrgert und in den Rat der Zweihundert aufgenommen. 1460-69 Mitglied des Rats der Sechzig, 1460-66 Geheimer Rat. 1466-68 Venner im Aupanner, 1469-1505 Mitglied des Kl. Rates, 1485-87 Seckelmeister. G. war ausserdem Spitalmeister, Vorsteher der M\u00fchlen und 1473 des Siechenhauses (Leproserie) von B\u00fcrglen sowie Baumeister.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / R\u00e4te", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}], "title": "Ulman von Garmiswil", "given_name": "Ulman von", "family_name": "Garmiswil", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nPierre de Castella\n\u00dcbersetzung:\nBarbara Erni"], "text_links": [[], [{"start": 87, "end": 106, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q568658", "wikipedia_page_id": 2704817, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q568658", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Seckelmeister", "confidence_score": 0.8715, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010237", "dhsid": "010237", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q568658", "itemLabel": "Conseil des Deux-Cents", "dhsid": "010237", "namefr": "Conseil des Deux-Cents", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_des_Deux-Cents", "namede": "Rat der Zweihundert", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rat_der_Zweihundert", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Council of Two Hundred", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Council_of_Two_Hundred", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1752346", "instanceofLabel": "assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante", "gndid": "", "wikidata_id": "Q568658"}}, {"start": 189, "end": 195, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q385010", "wikipedia_page_id": 485983, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q385010", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Seckelmeister", "confidence_score": 0.8715, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008612", "dhsid": "008612", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q385010", "itemLabel": "Banneret", "dhsid": "008612", "namefr": "Banneret", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Banneret", "namede": "Bannerherr", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bannerherr", "nameit": "Knight banneret", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Knight_banneret", "nameen": "Knight banneret", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Knight_banneret", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q385010"}}, {"start": 251, "end": 264, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1258312", "wikipedia_page_id": 1701127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1258312", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Seckelmeister", "confidence_score": 0.8715, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010245", "dhsid": "010245", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1258312", "itemLabel": "Q1258312", "dhsid": "010245", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "S\u00e4ckelmeister", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/S%C3%A4ckelmeister", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q480319", "instanceofLabel": "Amtsbezeichnung", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1258312"}}]], "sources": {"Archive": [{"text": "StAFR, Besatzungsb\u00fccher, Grosses B\u00fcrgerbuch"}]}, "metagrid_id": "14997", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e um 1430\n   \u271d\ufe0e 1505", "birth_date": "", "death_date": ""}], "birth_date": "", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Ulman von Garmiswil"], ["p", "um 1430, 1505 Freiburg, von Freiburg. Gerber. 1453 in Freiburg eingeb\u00fcrgert und in den Rat der Zweihundert aufgenommen. 1460-69 Mitglied des Rats der Sechzig, 1460-66 Geheimer Rat. 1466-68 Venner im Aupanner, 1469-1505 Mitglied des Kl. Rates, 1485-87 Seckelmeister. G. war ausserdem Spitalmeister, Vorsteher der M\u00fchlen und 1473 des Siechenhauses (Leproserie) von B\u00fcrglen sowie Baumeister."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96318928", "itemLabel": "Ulman von Garmiswil", "dhsid": "014997", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96318928", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/014997/2003-06-03"}