{"search_result_name": "Clery, Pierre de", "language": "de", "id": "014966", "version": "2003-12-23", "_text": "Pierre de Clery\n\num 1510 Greyerz, 19.11.1569 in Frankreich, kath., von Greyerz. Sohn des Pierre, Junkers und Schlossherrn von Greyerz. \u200bMadeleine Zimmermann. Ab 1536 hob C. f\u00fcr Frankreich Greyerzer und Freiburger Truppen aus. 1554 Ritter. 1557 diente er mit Wilhelm Fr\u00f6lich im Piemont, 1562 in Dreux, 1567 k\u00e4mpfte er beim R\u00fcckzug von Meaux. 1569 hob er ein Regiment aus, mit dem er sich im M\u00e4rz in Jarnac und im Oktober in Montcontour aufhielt, wo er t\u00f6dlich verwundet wurde.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Pierre de Clery", "given_name": "Pierre de", "family_name": "Clery", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nPierre de Castella\n\u00dcbersetzung:\nArno Giovannini"], "text_links": [[], [{"start": 31, "end": 41, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1588, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "t\u00f6dlich verwundet", "confidence_score": 0.4026, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 160, "end": 170, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1588, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "t\u00f6dlich verwundet", "confidence_score": 0.4026, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 171, "end": 180, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2376488", "wikipedia_page_id": 173701, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2376488", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "t\u00f6dlich verwundet", "confidence_score": 0.4026, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 214, "end": 220, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q102083", "wikipedia_page_id": 32849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q102083", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "t\u00f6dlich verwundet", "confidence_score": 0.4026, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 260, "end": 267, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1216", "wikipedia_page_id": 76427, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "t\u00f6dlich verwundet", "confidence_score": 0.4026, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007097", "dhsid": "007097", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1216", "itemLabel": "Pi\u00e9mont", "dhsid": "007097", "namefr": "Pi\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pi%C3%A9mont", "namede": "Piemont", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Piemont", "nameit": "Piemonte", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Piemonte", "nameen": "Piedmont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Piedmont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16110", "instanceofLabel": "r\u00e9gion de l'Italie", "gndid": "4046039-3", "wikidata_id": "Q1216"}}, {"start": 317, "end": 322, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207620", "wikipedia_page_id": 656305, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207620", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "t\u00f6dlich verwundet", "confidence_score": 0.4026, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 340, "end": 348, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q52371", "wikipedia_page_id": 24311, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52371", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "t\u00f6dlich verwundet", "confidence_score": 0.4026, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 406, "end": 417, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q598042", "wikipedia_page_id": 9814269, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q598042", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "t\u00f6dlich verwundet", "confidence_score": 0.4026, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 434, "end": 451, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q210392", "wikipedia_page_id": 155155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q210392", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "t\u00f6dlich verwundet", "confidence_score": 0.4026, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "L. Susane, Histoire de l'infanterie fran\u00e7aise 5, 1876, 29, 126", "author": ["L. Susane"], "tpub": ["Histoire de l'infanterie fran\u00e7aise 5, 1876, 29, 126"]}, {"text": "P. de Valli\u00e8re, Honneur et fid\u00e9lit\u00e9, 21940, 225, 250 f.", "author": ["P. de Valli\u00e8re"], "tpub": ["Honneur et fid\u00e9lit\u00e9, 21940, 225, 250 f."]}]}, "metagrid_id": "14966", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e um 1510\n   \u271d\ufe0e 19.11.1569\n1569-11-19", "birth_date": "", "death_date": "1569-11-19"}], "birth_date": "", "death_date": "1569-11-19", "text_blocks": [["h1", "Pierre de Clery"], ["p", "um 1510 Greyerz, 19.11.1569 in Frankreich, kath., von Greyerz. Sohn des Pierre, Junkers und Schlossherrn von Greyerz. \u200bMadeleine Zimmermann. Ab 1536 hob C. f\u00fcr Frankreich Greyerzer und Freiburger Truppen aus. 1554 Ritter. 1557 diente er mit Wilhelm Fr\u00f6lich im Piemont, 1562 in Dreux, 1567 k\u00e4mpfte er beim R\u00fcckzug von Meaux. 1569 hob er ein Regiment aus, mit dem er sich im M\u00e4rz in Jarnac und im Oktober in Montcontour aufhielt, wo er t\u00f6dlich verwundet wurde."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96284996", "itemLabel": "Pierre de Clery", "dhsid": "014966", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96284996", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "C", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/014966/2003-12-23"}