{"search_result_name": "Billens, Humbert de", "language": "de", "id": "014972", "version": "2002-10-30", "_text": "Humbert de Billens\n\n1349 erstmals bezeugt, vor 3.10.1398 . Sohn des Aymon und der Eleonore von Greyerz. Enkel des Humbert (->). 1375-96 als Dompropst in Basel erw., wo er sich nie niederliess. Am 7.2.1388 durch Papst Clemens VII. zum Bf. von Sitten ernannt, welchen Titel er vom 21.2. an trug. Seine Autorit\u00e4t wurde im Oberwallis nie anerkannt, trotz zahlreicher, auch bewaffneter Versuche zu ihrer Durchsetzung. W\u00e4hrend der gesamten Dauer seines Episkopats, das 1392 endete, genoss B. die Unterst\u00fctzung von Gf. Amadeus VII. von Savoyen.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / F\u00fcrstent\u00fcmer / F\u00fcrstbisch\u00f6fe", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.123500.123600."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger / Bisch\u00f6fe", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138800."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger / Chorherren", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139200."}], "title": "Humbert de Billens", "given_name": "Humbert de", "family_name": "Billens", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nV\u00e9ronique Mariani-Pasche\n\u00dcbersetzung:\nAlfred Zangger"], "text_links": [[], [{"start": 103, "end": 105, "mention": "->", "href": "/de/articles/017776/2002-10-30/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96268195", "itemLabel": "Humbert de Billens", "dhsid": "017776", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96268195", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 48, "end": 53, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q547610", "wikipedia_page_id": 1236233, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q547610", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amadeus VII. von Savoyen", "confidence_score": 0.9823, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 133, "end": 138, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amadeus VII. von Savoyen", "confidence_score": 0.9823, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 191, "end": 196, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19546", "wikipedia_page_id": 7908, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amadeus VII. von Savoyen", "confidence_score": 0.9823, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 222, "end": 228, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 3481328, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amadeus VII. von Savoyen", "confidence_score": 0.9823, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 280, "end": 289, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q174834", "wikipedia_page_id": 66778, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q174834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amadeus VII. von Savoyen", "confidence_score": 0.9823, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 299, "end": 309, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 5727, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amadeus VII. von Savoyen", "confidence_score": 0.9823, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 492, "end": 516, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q451998", "wikipedia_page_id": 1695097, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q451998", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amadeus VII. von Savoyen", "confidence_score": 0.9823, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017859", "dhsid": "017859", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q451998", "itemLabel": "Am\u00e9d\u00e9e VII de Savoie", "dhsid": "017859", "namefr": "Am\u00e9d\u00e9e VII", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Am%C3%A9d%C3%A9e_VII", "namede": "Amadeus VII. (Savoyen)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Amadeus_VII._(Savoyen)", "nameit": "Amedeo VII di Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Amedeo_VII_di_Savoia", "nameen": "Amadeus VII, Count of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Amadeus_VII,_Count_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118907492", "wikidata_id": "Q451998"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "B. Truffer, \u00abDie Bf. von Sitten z.Z. des grossen abendl\u00e4nd. Schismas\u00bb, in Vallesia 33, 1978, 147-153", "author": ["B. Truffer"], "tpub": ["Die Bf. von Sitten z.Z. des grossen abendl\u00e4nd. Schismas", "Vallesia 33, 1978, 147-153"]}]}, "metagrid_id": "14972", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Billens, de", "link": ["/articles/020479/2002-10-30/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 1349\n   \u271d\ufe0e vor 3.10.1398", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Humbert de Billens"], ["p", "1349 erstmals bezeugt, vor 3.10.1398 . Sohn des Aymon und der Eleonore von Greyerz. Enkel des Humbert (->). 1375-96 als Dompropst in Basel erw., wo er sich nie niederliess. Am 7.2.1388 durch Papst Clemens VII. zum Bf. von Sitten ernannt, welchen Titel er vom 21.2. an trug. Seine Autorit\u00e4t wurde im Oberwallis nie anerkannt, trotz zahlreicher, auch bewaffneter Versuche zu ihrer Durchsetzung. W\u00e4hrend der gesamten Dauer seines Episkopats, das 1392 endete, genoss B. die Unterst\u00fctzung von Gf. Amadeus VII. von Savoyen."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96268189", "itemLabel": "Humbert de Billens", "dhsid": "014972", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96268189", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/014972/2002-10-30"}