{"search_result_name": "F\u00e9gely de Seedorf, Fran\u00e7ois-Nicolas de", "language": "de", "id": "014990", "version": "2003-04-08", "_text": "Fran\u00e7ois-Nicolas de F\u00e9gely de Seedorf\n\n14.4.1654 Freiburg, 1722, kath., von Freiburg. Sohn des Pierre Daniel und der Elisabeth von Erlach. \u200bAnne Marie Fran\u00e7oise Amman, Tochter des Jean, stellvertretenden Schultheissen. Ab 1675 im Freiburger Grossrat. 1688-93 Vogt von Romont. 1710-15 S\u00e4ckelmeister von Freiburg. 1714 Tagsatzungsgesandter. Ab 1716 Generalkommissar (Feldmesser) von Freiburg.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Tagsatzung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / R\u00e4te", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Landv\u00f6gte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}], "title": "Fran\u00e7ois-Nicolas de F\u00e9gely de Seedorf", "given_name": "Fran\u00e7ois-Nicolas de", "family_name": "F\u00e9gely de Seedorf", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nMarianne Rolle\n\u00dcbersetzung:\nAnsgar Wildermann"], "text_links": [[], [{"start": 165, "end": 178, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690928", "wikipedia_page_id": 27180, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Generalkommissar", "confidence_score": 0.3452, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010244", "dhsid": "010244", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "itemLabel": "\u00e9cout\u00e8te", "dhsid": "010244", "namefr": "\u00c9cout\u00e8te", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cout%C3%A8te", "namede": "Schulthei\u00df", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "nameit": "Scoltetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scoltetto", "nameen": "Schulthei\u00df", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "4180209-3", "wikidata_id": "Q690928"}}, {"start": 191, "end": 210, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q664559", "wikipedia_page_id": 6576260, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q664559", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Generalkommissar", "confidence_score": 0.3452, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 220, "end": 224, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Generalkommissar", "confidence_score": 0.3452, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 229, "end": 235, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67103", "wikipedia_page_id": 801978, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67103", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Generalkommissar", "confidence_score": 0.3452, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000876", "dhsid": "000876", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67103", "itemLabel": "Romont", "dhsid": "000876", "namefr": "Romont (Fribourg)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Romont_(Fribourg)", "namede": "Romont FR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Romont_FR", "nameit": "Romont (Friburgo)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Romont_(Friburgo)", "nameen": "Romont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Romont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4292659-2", "wikidata_id": "Q67103"}}, {"start": 245, "end": 258, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1258312", "wikipedia_page_id": 1701127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1258312", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Generalkommissar", "confidence_score": 0.3452, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010245", "dhsid": "010245", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1258312", "itemLabel": "Q1258312", "dhsid": "010245", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "S\u00e4ckelmeister", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/S%C3%A4ckelmeister", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q480319", "instanceofLabel": "Amtsbezeichnung", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1258312"}}, {"start": 278, "end": 298, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Generalkommissar", "confidence_score": 0.3452, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 308, "end": 324, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16319112", "wikipedia_page_id": 1253319, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16319112", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Generalkommissar", "confidence_score": 0.3452, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Archive": [{"text": "StAFR, Stammb\u00fccher der Fam. Gottrau und Castella"}]}, "metagrid_id": "14990", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1074071093"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/316768221"}], "bref": [{"title": "Variante(n)", "text": "Fran\u00e7ois-Nicolas de F\u00e9gely"}, {"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "F\u00e9gely, de", "link": ["/articles/021075/2006-04-10/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2248\ufe0e 14.4.1654\n   \u271d\ufe0e 1722", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Fran\u00e7ois-Nicolas de F\u00e9gely de Seedorf"], ["p", "14.4.1654 Freiburg, 1722, kath., von Freiburg. Sohn des Pierre Daniel und der Elisabeth von Erlach. \u200bAnne Marie Fran\u00e7oise Amman, Tochter des Jean, stellvertretenden Schultheissen. Ab 1675 im Freiburger Grossrat. 1688-93 Vogt von Romont. 1710-15 S\u00e4ckelmeister von Freiburg. 1714 Tagsatzungsgesandter. Ab 1716 Generalkommissar (Feldmesser) von Freiburg."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364091", "itemLabel": "Fran\u00e7ois-Nicolas de (de Seedorf) F\u00e9gely", "dhsid": "014990", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1074071093"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364091", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/014990/2003-04-08"}