{"search_result_name": "Wolff, Jules", "language": "de", "id": "014935", "version": "2013-11-26", "_text": "Jules Wolff\n\n25.2.1862 Puttelange (Lothringen), 29.1.1955 La Chaux-de-Fonds, isr., franz. Staatsb\u00fcrger. Sohn des Isaac und der Ester geb. Lambert. 1895 Jenny Beyersdorf, Tochter des Simon, Rabbiners. Stud. an der Ecole rabbinique de France in Paris, Rabbiner. 1888 Berufung nach La Chaux-de-Fonds. Dort war W. w\u00e4hrend 60 Jahren t\u00e4tig, unterrichtete 1900-43 Hebr\u00e4isch am Gymnasium und lehrte ab 1905 Arabisch und Syrisch an der Akad. Neuenburg. Zwischen 1914 und 1928 amtierte er parallel als Rabbiner der Gem. Lausanne und war zwischen 1905 und 1945 der massgebliche j\u00fcd. Geistliche der Westschweiz. Als Pazifist und Mitgr\u00fcnder der lokalen Sektion der Ligue de la paix et de la libert\u00e9 bet\u00e4tigte sich W. auch in philantrop. Organisationen und setzte sich gegen den Antisemitismus in seiner Region ein.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Bildung und Wissenschaft / Wissenschaft und Gelehrtentum / Judaistik und Orientalistik", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136800."}, {"tag": "Religion (andere) / Judentum / Rabbiner", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.141400.142100.142200."}], "title": "Jules Wolff", "given_name": "Jules", "family_name": "Wolff", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nRobert Uri Kaufmann"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 11, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15859313", "wikipedia_page_id": 8133409, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15859313", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Region", "confidence_score": 0.6793, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/014935", "dhsid": "014935", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15859313", "itemLabel": "Jules Wolff", "dhsid": "014935", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Jules Wolff", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jules_Wolff", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1050572955", "wikidata_id": "Q15859313"}}], [{"start": 22, "end": 32, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1137", "wikipedia_page_id": 24869, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1137", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Region", "confidence_score": 0.6793, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006631", "dhsid": "006631", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1137", "itemLabel": "Lorraine", "dhsid": "006631", "namefr": "Lorraine", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lorraine", "namede": "Lothringen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lothringen", "nameit": "Lorena (regione francese)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lorena_(regione_francese)", "nameen": "Lorraine", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lorraine", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22670030", "instanceofLabel": "ancienne r\u00e9gion fran\u00e7aise", "gndid": "4036377-6", "wikidata_id": "Q1137"}}, {"start": 45, "end": 62, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 149927, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Region", "confidence_score": 0.6793, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}, {"start": 77, "end": 89, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q42138", "wikipedia_page_id": 68062, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q42138", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Region", "confidence_score": 0.6793, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 230, "end": 235, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 11446, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Region", "confidence_score": 0.6793, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 237, "end": 245, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q133485", "wikipedia_page_id": 27358, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q133485", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Region", "confidence_score": 0.6793, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 266, "end": 283, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 149927, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Region", "confidence_score": 0.6793, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}, {"start": 294, "end": 296, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15859313", "wikipedia_page_id": 8133409, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15859313", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Region", "confidence_score": 0.6793, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/014935", "dhsid": "014935", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15859313", "itemLabel": "Jules Wolff", "dhsid": "014935", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Jules Wolff", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jules_Wolff", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1050572955", "wikidata_id": "Q15859313"}}, {"start": 344, "end": 353, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9288", "wikipedia_page_id": 7924, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9288", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Region", "confidence_score": 0.6793, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 357, "end": 366, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q55043", "wikipedia_page_id": 5343290, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55043", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Region", "confidence_score": 0.6793, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010404", "dhsid": "010404", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55043", "itemLabel": "gymnasium", "dhsid": "010404", "namefr": "Gymnasium", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gymnasium", "namede": "Gymnasium", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gymnasium", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Gymnasium (school)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gymnasium_(school)", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4022648-7", "wikidata_id": "Q55043"}}, {"start": 386, "end": 394, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13955", "wikipedia_page_id": 345, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Region", "confidence_score": 0.6793, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 479, "end": 487, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q133485", "wikipedia_page_id": 27358, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q133485", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Region", "confidence_score": 0.6793, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 497, "end": 505, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 24605, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Region", "confidence_score": 0.6793, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 574, "end": 585, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214086", "wikipedia_page_id": 35754, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Region", "confidence_score": 0.6793, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017441", "dhsid": "017441", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "itemLabel": "Suisse romande", "dhsid": "017441", "namefr": "Suisse romande", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_romande", "namede": "Romandie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Romandie", "nameit": "Svizzera romanda", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_romanda", "nameen": "Romandy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Romandy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4194045-3", "wikidata_id": "Q214086"}}, {"start": 591, "end": 599, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q58848", "wikipedia_page_id": 19815, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q58848", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Region", "confidence_score": 0.6793, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027157", "dhsid": "027157", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q58848", "itemLabel": "pacifisme", "dhsid": "027157", "namefr": "Pacifisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pacifisme", "namede": "Pazifismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pazifismus", "nameit": "Pacifismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pacifismo", "nameen": "Pacifism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pacifism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4075961-1", "wikidata_id": "Q58848"}}, {"start": 662, "end": 672, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1303632", "wikipedia_page_id": 5341934, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1303632", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Region", "confidence_score": 0.6793, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/024805", "dhsid": "024805", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1303632", "itemLabel": "La Libert\u00e9", "dhsid": "024805", "namefr": "La Libert\u00e9", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Libert%C3%A9", "namede": "La Libert\u00e9", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Libert%C3%A9", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "La Libert\u00e9 (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Libert%C3%A9_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1002697", "instanceofLabel": "p\u00e9riodique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1303632"}}, {"start": 688, "end": 690, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15859313", "wikipedia_page_id": 8133409, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15859313", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Region", "confidence_score": 0.6793, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/014935", "dhsid": "014935", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15859313", "itemLabel": "Jules Wolff", "dhsid": "014935", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Jules Wolff", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jules_Wolff", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1050572955", "wikidata_id": "Q15859313"}}, {"start": 777, "end": 783, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36784", "wikipedia_page_id": 36446, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36784", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Region", "confidence_score": 0.6793, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Werke": [{"text": "Notice historique sur la communaut\u00e9 de La Chaux-de-Fonds, 1833-1933, 1933", "tpub": ["Notice historique sur la communaut\u00e9 de La Chaux-de-Fonds, 1833-1933, 1933"]}], "Literatur": [{"text": "La Sentinelle, 31.1.1955", "tpub": ["La Sentinelle, 31.1.1955"]}, {"text": "M. Perrenoud, \u00abUn rabbin dans la cit\u00e9, Jules W.\u00bb, in MN, 1989, 13-51", "author": ["M. Perrenoud"], "tpub": ["Un rabbin dans la cit\u00e9, Jules W.", "MN, 1989, 13-51"]}, {"text": "M. Perrenoud, \u00abProbl\u00e8mes d'int\u00e9gration et de naturalisation des Juifs dans le canton de Neuch\u00e2tel (1871-1955)\u00bb, in Devenir suisse, hg. von P. Centlivres, 1990, 63-94", "author": ["M. Perrenoud"], "tpub": ["Probl\u00e8mes d'int\u00e9gration et de naturalisation des Juifs dans le canton de Neuch\u00e2tel (1871-1955)", "Devenir suisse, hg. von P. Centlivres, 1990, 63-94"]}]}, "metagrid_id": "14935", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "http://dodis.ch/P23868", "short_description": "Diplomatische Dokumente der Schweiz", "long_description": "Diplomatische Dokumente der Schweiz"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1050572955"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308210142"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 25.2.1862\n   \u271d\ufe0e 29.1.1955\n1862-02-251955-01-29", "birth_date": "1862-02-25", "death_date": "1955-01-29"}], "birth_date": "1862-02-25", "death_date": "1955-01-29", "text_blocks": [["h1", "Jules Wolff"], ["p", "25.2.1862 Puttelange (Lothringen), 29.1.1955 La Chaux-de-Fonds, isr., franz. Staatsb\u00fcrger. Sohn des Isaac und der Ester geb. Lambert. 1895 Jenny Beyersdorf, Tochter des Simon, Rabbiners. Stud. an der Ecole rabbinique de France in Paris, Rabbiner. 1888 Berufung nach La Chaux-de-Fonds. Dort war W. w\u00e4hrend 60 Jahren t\u00e4tig, unterrichtete 1900-43 Hebr\u00e4isch am Gymnasium und lehrte ab 1905 Arabisch und Syrisch an der Akad. Neuenburg. Zwischen 1914 und 1928 amtierte er parallel als Rabbiner der Gem. Lausanne und war zwischen 1905 und 1945 der massgebliche j\u00fcd. Geistliche der Westschweiz. Als Pazifist und Mitgr\u00fcnder der lokalen Sektion der Ligue de la paix et de la libert\u00e9 bet\u00e4tigte sich W. auch in philantrop. Organisationen und setzte sich gegen den Antisemitismus in seiner Region ein."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15859313", "itemLabel": "Jules Wolff", "dhsid": "014935", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Jules Wolff", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jules_Wolff", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1050572955"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15859313", "wikipedia_page_title": "Jules Wolff", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "W", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/014935/2013-11-26"}