{"search_result_name": "Taverney, Peter", "language": "de", "id": "015043", "version": "2012-08-14", "_text": "Peter Taverney\n\n1517, von Freiburg. Sohn des Guillaume (1512), Sechzigers von Freiburg. \u200bFreni Schmid, Tochter des Felix Schmid. 1501-04 Freiburger Grossrat, 1504-06 Sechziger (Burgquartier), 1506-17 Kleinrat. 1510 stellvertretender Kommandant beim Chiasserzug, 1512 Kommandant beim Einzug Maximilian Sforzas in Mailand und 1513 beim Dijonerzug. T. vertrat Freiburg an Tagsatzungen und am p\u00e4pstl. Hof und war F\u00fchrer der antifranz. Partei. Er war mit dem Humanisten Peter Falck befreundet.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Tagsatzung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / R\u00e4te", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Milit\u00e4r", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121700."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / \u00c4ussere Aussenpolitik / Eidgen\u00f6ssische Gesandte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122900.123200."}], "title": "Peter Taverney", "given_name": "Peter", "family_name": "Taverney", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nDavid Blanck"], "text_links": [[], [{"start": 99, "end": 111, "mention": "Felix Schmid", "href": "/de/articles/018099/2011-08-16/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13858599", "itemLabel": "Felix Schmid", "dhsid": "018099", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "14271612X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13858599", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 99, "end": 111, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70147", "wikipedia_page_id": 1506181, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70147", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Peter Falck", "confidence_score": 0.933, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/012950", "dhsid": "012950", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70147", "itemLabel": "F\u00e9lix Fabri", "dhsid": "012950", "namefr": "F\u00e9lix Fabri", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9lix_Fabri", "namede": "Felix Fabri", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Felix_Fabri", "nameit": "Felix Fabri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Felix_Fabri", "nameen": "Felix Fabri", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Felix_Fabri", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118531719", "wikidata_id": "Q70147"}}, {"start": 121, "end": 140, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q664559", "wikipedia_page_id": 6576260, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q664559", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Peter Falck", "confidence_score": 0.933, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 184, "end": 192, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q686646", "wikipedia_page_id": 3704466, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Peter Falck", "confidence_score": 0.933, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010236", "dhsid": "010236", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "itemLabel": "Petit Conseil", "dhsid": "010236", "namefr": "Petit Conseil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Petit_Conseil", "namede": "Kleiner Rat", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kleiner_Rat", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q686646"}}, {"start": 296, "end": 303, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q490", "wikipedia_page_id": 11677, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q490", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Peter Falck", "confidence_score": 0.933, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006598", "dhsid": "006598", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q490", "itemLabel": "Milan", "dhsid": "006598", "namefr": "Milan", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Milan", "namede": "Mailand", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mailand", "nameit": "Milano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Milano", "nameen": "Milan", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Milan", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4037100-1", "wikidata_id": "Q490"}}, {"start": 318, "end": 328, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3485875", "wikipedia_page_id": 7101768, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3485875", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Peter Falck", "confidence_score": 0.933, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008895", "dhsid": "008895", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3485875", "itemLabel": "si\u00e8ge de Dijon", "dhsid": "008895", "namefr": "Si\u00e8ge de Dijon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Si%C3%A8ge_de_Dijon", "namede": "Dijonerzug", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Dijonerzug", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Siege of Dijon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Siege_of_Dijon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q188055", "instanceofLabel": "si\u00e8ge militaire", "gndid": "", "wikidata_id": "Q3485875"}}, {"start": 353, "end": 365, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Peter Falck", "confidence_score": 0.933, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 438, "end": 448, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q46158", "wikipedia_page_id": 8362, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q46158", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Peter Falck", "confidence_score": 0.933, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017432", "dhsid": "017432", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q46158", "itemLabel": "humanisme", "dhsid": "017432", "namefr": "Humanisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Humanisme", "namede": "Humanismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Humanismus", "nameit": "Umanesimo (XIX secolo)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Umanesimo_(XIX_secolo)", "nameen": "Humanism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Humanism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q58927801", "instanceofLabel": "th\u00e9orie \u00e9thique", "gndid": "4026140-2", "wikidata_id": "Q46158"}}, {"start": 449, "end": 460, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q58012486", "wikipedia_page_id": 10534871, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q58012486", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Peter Falck", "confidence_score": 0.933, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/014986", "dhsid": "014986", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q58012486", "itemLabel": "Pierre Falck", "dhsid": "014986", "namefr": "Pierre Falck", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre_Falck", "namede": "Peter Falck", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Peter_Falck", "nameit": "Peter Falck", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Peter_Falck", "nameen": "Peter Falck", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Peter_Falck", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "136322956", "wikidata_id": "Q58012486"}}]], "sources": {"Archive": [{"text": "StAFR, Fichier und Stammb\u00e4ume"}], "Literatur": [{"text": "A. B\u00fcchi, \u00abDie Freiburger beim Chiasser-Zuge (1510)\u00bb, in FGB 25, 1918, 133-143", "author": ["A. B\u00fcchi"], "tpub": ["Die Freiburger beim Chiasser-Zuge (1510)", "FGB 25, 1918, 133-143"]}]}, "metagrid_id": "15043", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u271d\ufe0e 1517", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Peter Taverney"], ["p", "1517, von Freiburg. Sohn des Guillaume (1512), Sechzigers von Freiburg. \u200bFreni Schmid, Tochter des Felix Schmid. 1501-04 Freiburger Grossrat, 1504-06 Sechziger (Burgquartier), 1506-17 Kleinrat. 1510 stellvertretender Kommandant beim Chiasserzug, 1512 Kommandant beim Einzug Maximilian Sforzas in Mailand und 1513 beim Dijonerzug. T. vertrat Freiburg an Tagsatzungen und am p\u00e4pstl. Hof und war F\u00fchrer der antifranz. Partei. Er war mit dem Humanisten Peter Falck befreundet."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96409931", "itemLabel": "Peter Taverney", "dhsid": "015043", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96409931", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "T", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/015043/2012-08-14"}