{"search_result_name": "Werro, Charles Joseph de", "language": "de", "id": "015061", "version": "2013-12-09", "_text": "Charles Joseph de Werro\n\n1754 Freiburg, 24.5.1828 Freiburg, kath., von Freiburg. Sohn des Fran\u00e7ois Romain (->). Bruder des Jean Georges (->). 1782 Marie-Fran\u00e7oise Gottrau. 1782 Staatssekr. in Freiburg, 1794-96 Generalkommissar, 1776-82 Archivar. Im Konflikt zwischen privilegierten und gemeinen B\u00fcrgern war W. 1782 am Diebstahl der Truhe der Venner (mit den Schriften der B\u00fcrgerschaft) beteiligt. 1797 wurde er Schultheiss, 1798 des Amtes enthoben. Als Anf\u00fchrer einer Gruppe Unzufriedener wurde er 1799 im Schloss Chillon inhaftiert; 1802 geh\u00f6rte W. zu den treibenden Kr\u00e4ften der gegenrevolution\u00e4ren Bewegung. W. vertrat den unnachgiebigen Fl\u00fcgel des Patriziats und war ein Erzfeind des Schweizer Landammanns Ludwig von Affry. Im Jan. 1814 wurde er in die Komm. zur Wiedereinf\u00fchrung der alten Verfassung gew\u00e4hlt und erneut als Schultheiss eingesetzt. In dieser Funktion amtierte er 1814-27 in den ungeraden Jahren. Vergeblich bek\u00e4mpfte er 1818 als Verfechter josephin. Grunds\u00e4tze die R\u00fcckkehr der Jesuiten.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / H\u00e4upter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politik (1790-1848) / Kantone", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}], "title": "Charles Joseph de Werro", "given_name": "Charles Joseph de", "family_name": "Werro", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nAlain-Jacques Czouz-Tornare\n\u00dcbersetzung:\nMich\u00e8le St\u00e4uble-Lipman Wulf"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5079603", "wikipedia_page_id": 11172163, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5079603", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jesuiten", "confidence_score": 0.8655, "domains": ["Biology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 82, "end": 84, "mention": "->", "href": "/de/articles/008460/2016-10-20/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 112, "end": 114, "mention": "->", "href": "/de/articles/019422/2013-09-02/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55681647", "itemLabel": "Jean Georges Joseph de Werro", "dhsid": "019422", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1047127520"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55681647", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 185, "end": 201, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16319112", "wikipedia_page_id": 1253319, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16319112", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jesuiten", "confidence_score": 0.8655, "domains": ["Biology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 307, "end": 312, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q366134", "wikipedia_page_id": 441961, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q366134", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jesuiten", "confidence_score": 0.8655, "domains": ["Biology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 386, "end": 397, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690928", "wikipedia_page_id": 27180, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jesuiten", "confidence_score": 0.8655, "domains": ["Biology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010244", "dhsid": "010244", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "itemLabel": "\u00e9cout\u00e8te", "dhsid": "010244", "namefr": "\u00c9cout\u00e8te", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cout%C3%A8te", "namede": "Schulthei\u00df", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "nameit": "Scoltetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scoltetto", "nameen": "Schulthei\u00df", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "4180209-3", "wikidata_id": "Q690928"}}, {"start": 481, "end": 496, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q372647", "wikipedia_page_id": 203843, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q372647", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jesuiten", "confidence_score": 0.8655, "domains": ["Biology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007591", "dhsid": "007591", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q372647", "itemLabel": "ch\u00e2teau de Chillon", "dhsid": "007591", "namefr": "Ch\u00e2teau de Chillon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Chillon", "namede": "Schloss Chillon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schloss_Chillon", "nameit": "Castello di Chillon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Castello_di_Chillon", "nameen": "Chillon Castle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chillon_Castle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16735822", "instanceofLabel": "mus\u00e9e historique", "gndid": "4085252-0", "wikidata_id": "Q372647"}}, {"start": 555, "end": 583, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3851355", "wikipedia_page_id": 152694, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3851355", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jesuiten", "confidence_score": 0.8655, "domains": ["Biology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 626, "end": 636, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2095374", "wikipedia_page_id": 114750, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2095374", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jesuiten", "confidence_score": 0.8655, "domains": ["Biology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 802, "end": 813, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690928", "wikipedia_page_id": 27180, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jesuiten", "confidence_score": 0.8655, "domains": ["Biology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010244", "dhsid": "010244", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "itemLabel": "\u00e9cout\u00e8te", "dhsid": "010244", "namefr": "\u00c9cout\u00e8te", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cout%C3%A8te", "namede": "Schulthei\u00df", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "nameit": "Scoltetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scoltetto", "nameen": "Schulthei\u00df", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "4180209-3", "wikidata_id": "Q690928"}}, {"start": 972, "end": 980, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36380", "wikipedia_page_id": 27343, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jesuiten", "confidence_score": 0.8655, "domains": ["Biology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011718", "dhsid": "011718", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "itemLabel": "compagnie de J\u00e9sus", "dhsid": "011718", "namefr": "Compagnie de J\u00e9sus", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Compagnie_de_J%C3%A9sus", "namede": "Jesuiten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jesuiten", "nameit": "Compagnia di Ges\u00f9", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Compagnia_di_Ges%C3%B9", "nameen": "Society of Jesus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Society_of_Jesus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q41176", "instanceofLabel": "b\u00e2timent", "gndid": "80092-2", "wikidata_id": "Q36380"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "M. de Diesbach, \u00abLes troubles de 1799 dans le canton de Fribourg\u00bb, in ASHF 4, 1888, 235-320", "author": ["M. de Diesbach"], "tpub": ["Les troubles de 1799 dans le canton de Fribourg", "ASHF 4, 1888, 235-320"]}, {"text": "M. Michaud, La contre-r\u00e9volution dans le canton de Fribourg (1789-1815), 1978", "author": ["M. Michaud"], "tpub": ["La contre-r\u00e9volution dans le canton de Fribourg (1789-1815), 1978"]}]}, "metagrid_id": "15061", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1075769582"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/317073227"}], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Werro", "link": ["/articles/021106/2013-10-04/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 1754\n   \u271d\ufe0e 24.5.1828\n1828-05-24", "birth_date": "", "death_date": "1828-05-24"}], "birth_date": "", "death_date": "1828-05-24", "text_blocks": [["h1", "Charles Joseph de Werro"], ["p", "1754 Freiburg, 24.5.1828 Freiburg, kath., von Freiburg. Sohn des Fran\u00e7ois Romain (->). Bruder des Jean Georges (->). 1782 Marie-Fran\u00e7oise Gottrau. 1782 Staatssekr. in Freiburg, 1794-96 Generalkommissar, 1776-82 Archivar. Im Konflikt zwischen privilegierten und gemeinen B\u00fcrgern war W. 1782 am Diebstahl der Truhe der Venner (mit den Schriften der B\u00fcrgerschaft) beteiligt. 1797 wurde er Schultheiss, 1798 des Amtes enthoben. Als Anf\u00fchrer einer Gruppe Unzufriedener wurde er 1799 im Schloss Chillon inhaftiert; 1802 geh\u00f6rte W. zu den treibenden Kr\u00e4ften der gegenrevolution\u00e4ren Bewegung. W. vertrat den unnachgiebigen Fl\u00fcgel des Patriziats und war ein Erzfeind des Schweizer Landammanns Ludwig von Affry. Im Jan. 1814 wurde er in die Komm. zur Wiedereinf\u00fchrung der alten Verfassung gew\u00e4hlt und erneut als Schultheiss eingesetzt. In dieser Funktion amtierte er 1814-27 in den ungeraden Jahren. Vergeblich bek\u00e4mpfte er 1818 als Verfechter josephin. Grunds\u00e4tze die R\u00fcckkehr der Jesuiten."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q28855239", "itemLabel": "Charles Joseph de Werro", "dhsid": "015061", "namefr": "Charles Joseph de Werro", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_Joseph_de_Werro", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1075769582"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q28855239", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "W", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/015061/2013-12-09"}