{"search_result_name": "Velga, Jakob", "language": "de", "id": "015050", "version": "2015-06-18", "_text": "Jakob Velga\n\n1480 an der Pest, ab 1462 B\u00fcrger von Freiburg. Sohn des Wilhelm (->) und der Jaquette de Praroman. Bruder des Wilhelm (->). \u200b1) Anneline de Praroman, Tochter des Johann von Praroman, 2) Catherine Marschalk. Mitherr von Liebistorf. Ab 1467 Mitglied des Rats von Freiburg, 1468-71 B\u00fcrgermeister, 1477-78, 1479-80 Schultheiss. V. f\u00fchrte das Freiburger Kontingent in den Burgunderkriegen 1475 vor Blamont und bei der Eroberung der Gebiete des Gf. von Romont. 1475-79 war er erster Vogt und Schultheiss zu Murten. 1477 nahm er an den Verhandlungen zur Freilassung Freiburgs aus savoy. Herrschaft und an den Tagsatzungen in Luzern teil.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / H\u00e4upter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Tagsatzung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / R\u00e4te", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Milit\u00e4r", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121700."}], "title": "Jakob Velga", "given_name": "Jakob", "family_name": "Velga", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nWilly Schulze"], "text_links": [[], [{"start": 65, "end": 67, "mention": "->", "href": "/de/articles/008488/2013-02-21/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96419824", "itemLabel": "Guillaume Velga", "dhsid": "008488", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96419824", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 119, "end": 121, "mention": "->", "href": "/de/articles/015048/2015-06-18/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96419822", "itemLabel": "Guillaume Velga", "dhsid": "015048", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96419822", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 162, "end": 181, "mention": "Johann von Praroman", "href": "/de/articles/008455/2013-12-10/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 12, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q133780", "wikipedia_page_id": 3984, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q133780", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 89, "end": 97, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1385179", "wikipedia_page_id": 926554, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1385179", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000974", "dhsid": "000974", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1385179", "itemLabel": "Praroman", "dhsid": "000974", "namefr": "Praroman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Praroman", "namede": "Praroman", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Praroman", "nameit": "Praroman", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Praroman", "nameen": "Praroman", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Praroman", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1385179"}}, {"start": 140, "end": 148, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1385179", "wikipedia_page_id": 926554, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1385179", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000974", "dhsid": "000974", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1385179", "itemLabel": "Praroman", "dhsid": "000974", "namefr": "Praroman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Praroman", "namede": "Praroman", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Praroman", "nameit": "Praroman", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Praroman", "nameen": "Praroman", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Praroman", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1385179"}}, {"start": 173, "end": 181, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1385179", "wikipedia_page_id": 926554, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1385179", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000974", "dhsid": "000974", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1385179", "itemLabel": "Praroman", "dhsid": "000974", "namefr": "Praroman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Praroman", "namede": "Praroman", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Praroman", "nameit": "Praroman", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Praroman", "nameen": "Praroman", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Praroman", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1385179"}}, {"start": 219, "end": 229, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1823977", "wikipedia_page_id": 878875, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1823977", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001010", "dhsid": "001010", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1823977", "itemLabel": "Liebistorf", "dhsid": "001010", "namefr": "Liebistorf", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Liebistorf", "namede": "Liebistorf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liebistorf", "nameit": "Liebistorf", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liebistorf", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1823977"}}, {"start": 279, "end": 292, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30185", "wikipedia_page_id": 11020, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 311, "end": 322, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690928", "wikipedia_page_id": 27180, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010244", "dhsid": "010244", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "itemLabel": "\u00e9cout\u00e8te", "dhsid": "010244", "namefr": "\u00c9cout\u00e8te", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cout%C3%A8te", "namede": "Schulthei\u00df", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "nameit": "Scoltetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scoltetto", "nameen": "Schulthei\u00df", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "4180209-3", "wikidata_id": "Q690928"}}, {"start": 367, "end": 383, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q315342", "wikipedia_page_id": 176875, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q315342", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008881", "dhsid": "008881", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q315342", "itemLabel": "guerre de Bourgogne", "dhsid": "008881", "namefr": "Guerres de Bourgogne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerres_de_Bourgogne", "namede": "Burgunderkriege", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Burgunderkriege", "nameit": "Guerre borgognone", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerre_borgognone", "nameen": "Burgundian Wars", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Burgundian_Wars", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q198", "instanceofLabel": "guerre", "gndid": "4131899-7", "wikidata_id": "Q315342"}}, {"start": 393, "end": 400, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q247806", "wikipedia_page_id": 3460613, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q247806", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007030", "dhsid": "007030", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q247806", "itemLabel": "Blamont", "dhsid": "007030", "namefr": "Blamont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Blamont", "namede": "Blamont", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Blamont", "nameit": "Blamont", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Blamont", "nameen": "Blamont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Blamont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": "", "wikidata_id": "Q247806"}}, {"start": 447, "end": 453, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67103", "wikipedia_page_id": 801978, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67103", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000876", "dhsid": "000876", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67103", "itemLabel": "Romont", "dhsid": "000876", "namefr": "Romont (Fribourg)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Romont_(Fribourg)", "namede": "Romont FR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Romont_FR", "nameit": "Romont (Friburgo)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Romont_(Friburgo)", "nameen": "Romont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Romont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4292659-2", "wikidata_id": "Q67103"}}, {"start": 477, "end": 481, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 486, "end": 497, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690928", "wikipedia_page_id": 27180, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010244", "dhsid": "010244", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "itemLabel": "\u00e9cout\u00e8te", "dhsid": "010244", "namefr": "\u00c9cout\u00e8te", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cout%C3%A8te", "namede": "Schulthei\u00df", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "nameit": "Scoltetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scoltetto", "nameen": "Schulthei\u00df", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "4180209-3", "wikidata_id": "Q690928"}}, {"start": 501, "end": 507, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68283", "wikipedia_page_id": 12740, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68283", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001014", "dhsid": "001014", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68283", "itemLabel": "Morat", "dhsid": "001014", "namefr": "Morat", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Morat", "namede": "Murten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Murten", "nameit": "Morat", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Morat", "nameen": "Murten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Murten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4075105-3", "wikidata_id": "Q68283"}}, {"start": 602, "end": 614, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 618, "end": 624, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}]], "sources": {"Quellen": [{"text": "Die grosse Freiburger Chronik des Franz Rudella 2, hg. von S. Zehnder-J\u00f6rg, 2007, 587 f., 593, 611", "tpub": ["Die grosse Freiburger Chronik des Franz Rudella 2, hg. von S. Zehnder-J\u00f6rg, 2007, 587 f., 593, 611"]}], "Literatur": [{"text": "A. B\u00fcchi, Freiburgs Bruch mit \u00d6sterreich, sein \u00dcbergang an Savoyen und sein Anschluss an die Eidgenossenschaft, 1897", "author": ["A. B\u00fcchi"], "tpub": ["Freiburgs Bruch mit \u00d6sterreich, sein \u00dcbergang an Savoyen und sein Anschluss an die Eidgenossenschaft, 1897"]}, {"text": "P. de Castella, Les Fribourgeois qui ont fait de leur ville le 10e canton suisse (1157-1502), 1996, 96", "author": ["P. de Castella"], "tpub": ["Les Fribourgeois qui ont fait de leur ville le 10e canton suisse (1157-1502), 1996, 96"]}]}, "metagrid_id": "15050", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Velga", "link": ["/articles/021102/2014-01-28/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u271d\ufe0e 1480", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Jakob Velga"], ["p", "1480 an der Pest, ab 1462 B\u00fcrger von Freiburg. Sohn des Wilhelm (->) und der Jaquette de Praroman. Bruder des Wilhelm (->). \u200b1) Anneline de Praroman, Tochter des Johann von Praroman, 2) Catherine Marschalk. Mitherr von Liebistorf. Ab 1467 Mitglied des Rats von Freiburg, 1468-71 B\u00fcrgermeister, 1477-78, 1479-80 Schultheiss. V. f\u00fchrte das Freiburger Kontingent in den Burgunderkriegen 1475 vor Blamont und bei der Eroberung der Gebiete des Gf. von Romont. 1475-79 war er erster Vogt und Schultheiss zu Murten. 1477 nahm er an den Verhandlungen zur Freilassung Freiburgs aus savoy. Herrschaft und an den Tagsatzungen in Luzern teil."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "V", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/015050/2015-06-18"}