{"search_result_name": "Montenach, Jost Niklaus von", "language": "de", "id": "015473", "version": "2008-12-10", "_text": "Jost Niklaus von Montenach\n\n1607, vielleicht 1685, kath., von Freiburg. Sohn des Karl (->) und der Anne Gottrau. 1626 Madeleine Marguerite Werly, Tochter des Georges, Vogts. M. geh\u00f6rte 1625-31 und 1640-43 dem Gr. Rat, 1631-37 und 1643 dem Rat der Sechzig und 1632-34 dem Geheimrat von Freiburg an. Als Landvogt im Maggiatal 1648-50 verfasste er f\u00fcr die Luzerner Regierung einen Bericht zur \u00dcberschwemmung, die das Tal im Sept. 1648 heimsuchte. 1649-58 \u00fcbersetzte er die Satzungen des Maggiatals ins Deutsche. Seine Beziehungen zu den lokalen Beh\u00f6rden, insbesondere zum Kanzler Carlo Franzoni, waren oft konfliktgeladen; aber bei der Bev\u00f6lkerung war M. eher beliebt.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / R\u00e4te", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Landv\u00f6gte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}, {"tag": "K\u00fcnste und Literaturen / Literaturen", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.134100."}], "title": "Jost Niklaus von Montenach", "given_name": "Jost Niklaus von", "family_name": "Montenach", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nLa redazione\n\u00dcbersetzung:\nPia Todorovic Redaelli"], "text_links": [[{"start": 17, "end": 26, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22246", "wikipedia_page_id": 2405495, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22246", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Montenach", "confidence_score": 0.5837, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 59, "end": 61, "mention": "->", "href": "/de/articles/015024/2009-08-27/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78066832", "itemLabel": "Karl von Montenach", "dhsid": "015024", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1074484274"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78066832", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 243, "end": 252, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11165895", "wikipedia_page_id": 110582, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11165895", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Montenach", "confidence_score": 0.5837, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 274, "end": 282, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Montenach", "confidence_score": 0.5837, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 286, "end": 295, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q870213", "wikipedia_page_id": 287168, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q870213", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Montenach", "confidence_score": 0.5837, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 456, "end": 466, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q870213", "wikipedia_page_id": 287168, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q870213", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Montenach", "confidence_score": 0.5837, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Archive": [{"text": "StAFR, Dossier und Stammb\u00e4ume M. und Werly"}], "Literatur": [{"text": "T. von Liebenau, \u00abL'inondazione in Vallemaggia nell'anno 1648\u00bb, in BSSI, 1888, 19-22", "author": ["T. von Liebenau"], "tpub": ["L'inondazione in Vallemaggia nell'anno 1648", "BSSI, 1888, 19-22"]}, {"text": "H. Billeter, Die Landvogtei Mainthal, 1977, 31, 104", "author": ["H. Billeter"], "tpub": ["Die Landvogtei Mainthal, 1977, 31, 104"]}]}, "metagrid_id": "15473", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1074486013"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/316777735"}], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Montenach, von", "link": ["/articles/020623/2008-11-28/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 1607\n   \u271d\ufe0e vielleicht 1685", "birth_date": "", "death_date": ""}], "birth_date": "", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Jost Niklaus von Montenach"], ["p", "1607, vielleicht 1685, kath., von Freiburg. Sohn des Karl (->) und der Anne Gottrau. 1626 Madeleine Marguerite Werly, Tochter des Georges, Vogts. M. geh\u00f6rte 1625-31 und 1640-43 dem Gr. Rat, 1631-37 und 1643 dem Rat der Sechzig und 1632-34 dem Geheimrat von Freiburg an. Als Landvogt im Maggiatal 1648-50 verfasste er f\u00fcr die Luzerner Regierung einen Bericht zur \u00dcberschwemmung, die das Tal im Sept. 1648 heimsuchte. 1649-58 \u00fcbersetzte er die Satzungen des Maggiatals ins Deutsche. Seine Beziehungen zu den lokalen Beh\u00f6rden, insbesondere zum Kanzler Carlo Franzoni, waren oft konfliktgeladen; aber bei der Bev\u00f6lkerung war M. eher beliebt."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78066826", "itemLabel": "Jost Niklaus von Montenach", "dhsid": "015473", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1074486013"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78066826", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "M", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/015473/2008-12-10"}