{"search_result_name": "Chaillet, Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric", "language": "de", "id": "015659", "version": "2005-04-27", "_text": "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Chaillet\n\n25.4.1686 Auvernier, 31.1.1754 Neuenburg, ref., von Auvernier. Sohn des Jean-Henry (->). \u200bMarie de Froment, Tochter des Paul de Froment. Stud. der Rechte und der Philosophie in Genf und Basel. Kammerherr des preuss. K\u00f6nigs und Oberstleutnant von dessen Truppen im F\u00fcrstentum Neuenburg (1713, 1729). 1722-24 Maire von La Chaux-de-Fonds, 1724-44 von La C\u00f4te. 1722-54 Staatsrat. 1724-27 und 1745-51 Salzp\u00e4chter. Mitarbeit am \"Journal Helv\u00e9tique\".", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Zugewandte Orte / H\u00e4upter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Zugewandte Orte / Milit\u00e4r", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122600."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / F\u00fcrstent\u00fcmer", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.121100.123500."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Medien / Presse und Publizistik", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131400.131600."}], "title": "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Chaillet", "given_name": "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric", "family_name": "Chaillet", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nMyriam Volorio Perriard\n\u00dcbersetzung:\nAnsgar Wildermann"], "text_links": [[{"start": 14, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1808504", "wikipedia_page_id": 11167824, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1808504", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.9751, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 84, "end": 86, "mention": "->", "href": "/de/articles/015660/2005-07-13/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 120, "end": 135, "mention": "Paul de Froment", "href": "/de/articles/043775/2003-01-14/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1628515", "itemLabel": "Paul de Froment", "dhsid": "043775", "namefr": "Paul de Froment", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paul_de_Froment", "namede": "Paul de Froment", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paul_de_Froment", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1074088808"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1628515", "wikipedia_page_title": "Paul de Froment"}, {"start": 10, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70385", "wikipedia_page_id": 513578, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70385", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.9751, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002823", "dhsid": "002823", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70385", "itemLabel": "Auvernier", "dhsid": "002823", "namefr": "Auvernier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Auvernier", "namede": "Auvernier", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Auvernier", "nameit": "Auvernier", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Auvernier", "nameen": "Auvernier", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Auvernier", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4079882-3", "wikidata_id": "Q70385"}}, {"start": 52, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70385", "wikipedia_page_id": 513578, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70385", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.9751, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002823", "dhsid": "002823", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70385", "itemLabel": "Auvernier", "dhsid": "002823", "namefr": "Auvernier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Auvernier", "namede": "Auvernier", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Auvernier", "nameit": "Auvernier", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Auvernier", "nameen": "Auvernier", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Auvernier", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4079882-3", "wikidata_id": "Q70385"}}, {"start": 120, "end": 135, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1628515", "wikipedia_page_id": 5824315, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1628515", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.9751, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/043775", "dhsid": "043775", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1628515", "itemLabel": "Paul de Froment", "dhsid": "043775", "namefr": "Paul de Froment", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paul_de_Froment", "namede": "Paul de Froment", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paul_de_Froment", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1074088808", "wikidata_id": "Q1628515"}}, {"start": 162, "end": 173, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5891", "wikipedia_page_id": 490244, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5891", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.9751, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 177, "end": 181, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.9751, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 186, "end": 191, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.9751, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 193, "end": 203, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q264323", "wikipedia_page_id": 375591, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q264323", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.9751, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 227, "end": 241, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q493898", "wikipedia_page_id": 100255, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q493898", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.9751, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 264, "end": 284, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12738", "wikipedia_page_id": 36751, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.9751, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007397", "dhsid": "007397", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "itemLabel": "canton de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "007397", "namefr": "Canton de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "Kanton Neuenburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Neuenburg", "nameit": "Canton Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Canton of Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4041745-1", "wikidata_id": "Q12738"}}, {"start": 307, "end": 312, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q382617", "wikipedia_page_id": 511838, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q382617", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.9751, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 317, "end": 334, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 149927, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.9751, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}]], "sources": {"Archive": [{"text": "AEN, biogr. Dossier"}], "Literatur": [{"text": "P. Gern, \u00abL'approvisionnement de Neuch\u00e2tel en sel franc-comtois au XVIIIe si\u00e8cle\u00bb, in MN, 1965, 168-178", "author": ["P. Gern"], "tpub": ["L'approvisionnement de Neuch\u00e2tel en sel franc-comtois au XVIIIe si\u00e8cle", "MN, 1965, 168-178"]}, {"text": "Livre du Recteur 2, 450", "tpub": ["Livre du Recteur 2, 450"]}, {"text": "Matrikel Basel 4, 345", "tpub": ["Matrikel Basel 4, 345"]}]}, "metagrid_id": "15659", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/107321821X"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/316508881"}], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Chaillet", "link": ["/articles/022371/2005-07-13/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 25.4.1686\n   \u271d\ufe0e 31.1.1754\n1686-04-251754-01-31", "birth_date": "1686-04-25", "death_date": "1754-01-31"}], "birth_date": "1686-04-25", "death_date": "1754-01-31", "text_blocks": [["h1", "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Chaillet"], ["p", "25.4.1686 Auvernier, 31.1.1754 Neuenburg, ref., von Auvernier. Sohn des Jean-Henry (->). \u200bMarie de Froment, Tochter des Paul de Froment. Stud. der Rechte und der Philosophie in Genf und Basel. Kammerherr des preuss. K\u00f6nigs und Oberstleutnant von dessen Truppen im F\u00fcrstentum Neuenburg (1713, 1729). 1722-24 Maire von La Chaux-de-Fonds, 1724-44 von La C\u00f4te. 1722-54 Staatsrat. 1724-27 und 1745-51 Salzp\u00e4chter. Mitarbeit am \"Journal Helv\u00e9tique\"."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/015659/2005-04-27"}