{"search_result_name": "St\u00e4ffis-Lully, Urs von", "language": "de", "id": "015681", "version": "2011-06-29", "_text": "Urs von St\u00e4ffis-Lully\n\n23.10.1610, 19.8.1678 Freiburg, kath., von Estavayer-le-Lac und Freiburg. Sohn des Philipp, Herrn von Molondin, Montet (Broye), Aumont und Lully (FR), und der Elisabeth Vallier. Bruder von Jakob (->) und Lorenz (->). 1648 Marie-Barbe Vallier, aus einer in Solothurn niedergelassenen Fam. von Le Landeron. Ritter, Herr von Lully. 1635 Hauptmann in franz. Diensten im Regiment seines Bruders, 1638 Hauptmann der Schweizergarden. 1651 Hauptmann und Kastlan von Vautravers, 1657 Neuenburger Staatsrat. 1664-70 Gouverneur des F\u00fcrstentums Neuenburg als Nachfolger seines Bruders Jakob. Als B\u00fcrger von Freiburg ab 1664 Freiburger Kleinrat. 1659 mit seinem Bruder Ehrenb\u00fcrger von La-Chaux-de-Fonds.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / R\u00e4te", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Zugewandte Orte / H\u00e4upter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Zugewandte Orte / Milit\u00e4r", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122600."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Zugewandte Orte / Fremde Dienste", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122700."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / F\u00fcrstent\u00fcmer", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.121100.123500."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Urs von St\u00e4ffis-Lully", "given_name": "Urs von", "family_name": "St\u00e4ffis-Lully", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nEric-Andr\u00e9 Klauser\n\u00dcbersetzung:\nElmar Meier"], "text_links": [[{"start": 8, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q28035756", "wikipedia_page_id": 181143, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q28035756", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La-Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.7292, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/050198", "dhsid": "050198", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q28035756", "itemLabel": "Estavayer", "dhsid": "050198", "namefr": "Estavayer", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Estavayer", "namede": "Estavayer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Estavayer", "nameit": "Estavayer", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Estavayer", "nameen": "Estavayer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Estavayer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q28035756"}}], [{"start": 196, "end": 198, "mention": "->", "href": "/de/articles/015640/2011-03-31/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55679891", "itemLabel": "Jacques d' Estavayer", "dhsid": "015640", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1019507594"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55679891", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 212, "end": 214, "mention": "->", "href": "/de/articles/017585/2011-12-07/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96403719", "itemLabel": "Lorenz von (Montet) St\u00e4ffis", "dhsid": "017585", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1074070887"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96403719", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 0, "end": 5, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1155038", "wikipedia_page_id": 465864, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1155038", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La-Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.7292, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 43, "end": 59, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67516", "wikipedia_page_id": 519821, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67516", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La-Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.7292, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000812", "dhsid": "000812", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67516", "itemLabel": "Estavayer-le-Lac", "dhsid": "000812", "namefr": "Estavayer-le-Lac", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Estavayer-le-Lac", "namede": "Estavayer-le-Lac", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Estavayer-le-Lac", "nameit": "Estavayer-le-Lac", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Estavayer-le-Lac", "nameen": "Estavayer-le-Lac", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Estavayer-le-Lac", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4373349-9", "wikidata_id": "Q67516"}}, {"start": 102, "end": 110, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70568", "wikipedia_page_id": 641040, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70568", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La-Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.7292, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002642", "dhsid": "002642", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70568", "itemLabel": "Molondin", "dhsid": "002642", "namefr": "Molondin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Molondin", "namede": "Molondin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Molondin", "nameit": "Molondin", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Molondin", "nameen": "Molondin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Molondin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q70568"}}, {"start": 120, "end": 125, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q870065", "wikipedia_page_id": 313506, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q870065", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La-Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.7292, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/041246", "dhsid": "041246", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q870065", "itemLabel": "Broye", "dhsid": "041246", "namefr": "Broye (rivi\u00e8re)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Broye_(rivi%C3%A8re)", "namede": "Broye (Fluss)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Broye_(Fluss)", "nameit": "Broye (fiume)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Broye_(fiume)", "nameen": "Broye", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Broye", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4022", "instanceofLabel": "rivi\u00e8re", "gndid": "4335253-4", "wikidata_id": "Q870065"}}, {"start": 256, "end": 265, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68965", "wikipedia_page_id": 995981, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La-Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.7292, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001174", "dhsid": "001174", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "itemLabel": "Soleure", "dhsid": "001174", "namefr": "Soleure", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soleure", "namede": "Solothurn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "nameit": "Soletta (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Soletta_(Svizzera)", "nameen": "Solothurn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4055458-2", "wikidata_id": "Q68965"}}, {"start": 292, "end": 303, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70204", "wikipedia_page_id": 243089, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La-Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.7292, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003212", "dhsid": "003212", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70204", "itemLabel": "Le Landeron", "dhsid": "003212", "namefr": "Le Landeron", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Landeron", "namede": "Le Landeron", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Landeron", "nameit": "Le Landeron", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Landeron", "nameen": "Le Landeron", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Landeron", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4610699-6", "wikidata_id": "Q70204"}}, {"start": 305, "end": 311, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q102083", "wikipedia_page_id": 32849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q102083", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La-Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.7292, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 334, "end": 343, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2366972", "wikipedia_page_id": 95681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2366972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La-Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.7292, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 396, "end": 405, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2366972", "wikipedia_page_id": 95681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2366972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La-Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.7292, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 410, "end": 425, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q369213", "wikipedia_page_id": 441243, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q369213", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La-Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.7292, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 432, "end": 441, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2366972", "wikipedia_page_id": 95681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2366972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La-Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.7292, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 446, "end": 453, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1505781", "wikipedia_page_id": 326474, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1505781", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La-Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.7292, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 475, "end": 496, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q665565", "wikipedia_page_id": 1134715, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q665565", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La-Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.7292, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010243", "dhsid": "010243", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q665565", "itemLabel": "Gouvernement cantonal", "dhsid": "010243", "namefr": "Gouvernement cantonal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gouvernement_cantonal", "namede": "Kantonsregierung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kantonsregierung", "nameit": "Consiglio di Stato (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_di_Stato_(Svizzera)", "nameen": "Conseil d'\u00c9tat (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conseil_d%27%C3%89tat_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35798", "instanceofLabel": "pouvoir ex\u00e9cutif", "gndid": "", "wikidata_id": "Q665565"}}, {"start": 521, "end": 542, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12738", "wikipedia_page_id": 36751, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La-Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.7292, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007397", "dhsid": "007397", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "itemLabel": "canton de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "007397", "namefr": "Canton de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "Kanton Neuenburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Neuenburg", "nameit": "Canton Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Canton of Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4041745-1", "wikidata_id": "Q12738"}}, {"start": 623, "end": 631, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q686646", "wikipedia_page_id": 3704466, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La-Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.7292, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010236", "dhsid": "010236", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "itemLabel": "Petit Conseil", "dhsid": "010236", "namefr": "Petit Conseil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Petit_Conseil", "namede": "Kleiner Rat", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kleiner_Rat", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q686646"}}, {"start": 656, "end": 667, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q987080", "wikipedia_page_id": 64340, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q987080", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La-Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.7292, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 672, "end": 689, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 149927, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La-Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.7292, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "P. de Pury, \u00abInstallation d'Urs d'Estavayer comme gouverneur de Neuch\u00e2tel, le 8 juin 1664\u00bb, in MN, 1914, 234-238", "author": ["P. de Pury"], "tpub": ["Installation d'Urs d'Estavayer comme gouverneur de Neuch\u00e2tel, le 8 juin 1664", "MN, 1914, 234-238"]}, {"text": "R. Scheurer et al., Histoire du Conseil d'Etat neuch\u00e2telois, 1987, 17", "author": ["R. Scheurer et al."], "tpub": ["Histoire du Conseil d'Etat neuch\u00e2telois, 1987, 17"]}]}, "metagrid_id": "15681", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1074070895"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/316768204"}], "bref": [{"title": "Variante(n)", "text": "Urs von St\u00e4ffis"}, {"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "St\u00e4ffis, von", "link": ["/articles/019561/2017-05-04/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 23.10.1610\n   \u271d\ufe0e 19.8.1678\n1610-10-231678-08-19", "birth_date": "1610-10-23", "death_date": "1678-08-19"}], "birth_date": "1610-10-23", "death_date": "1678-08-19", "text_blocks": [["h1", "Urs von St\u00e4ffis-Lully"], ["p", "23.10.1610, 19.8.1678 Freiburg, kath., von Estavayer-le-Lac und Freiburg. Sohn des Philipp, Herrn von Molondin, Montet (Broye), Aumont und Lully (FR), und der Elisabeth Vallier. Bruder von Jakob (->) und Lorenz (->). 1648 Marie-Barbe Vallier, aus einer in Solothurn niedergelassenen Fam. von Le Landeron. Ritter, Herr von Lully. 1635 Hauptmann in franz. Diensten im Regiment seines Bruders, 1638 Hauptmann der Schweizergarden. 1651 Hauptmann und Kastlan von Vautravers, 1657 Neuenburger Staatsrat. 1664-70 Gouverneur des F\u00fcrstentums Neuenburg als Nachfolger seines Bruders Jakob. Als B\u00fcrger von Freiburg ab 1664 Freiburger Kleinrat. 1659 mit seinem Bruder Ehrenb\u00fcrger von La-Chaux-de-Fonds."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96403700", "itemLabel": "Urs von (Lully) St\u00e4ffis", "dhsid": "015681", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1074070895"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96403700", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/015681/2011-06-29"}