{"search_result_name": "Wallier, Fran\u00e7ois", "language": "de", "id": "015754", "version": "2011-09-15", "_text": "Fran\u00e7ois Wallier\n\n19.12.1558, vor dem 15.1.1616, katholisch, von Le Landeron und ab 1602 von Freiburg. Sohn des Pierre (->). Bruder des Jacob (->). \u200bMarguerite d'Estavayer. Edelknecht. Hauptmann und Kastlan von Vautravers, 1590 Einnehmer des Priorats M\u00f4tiers, 1607 Staatsrat von Neuenburg.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Zugewandte Orte / H\u00e4upter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Zugewandte Orte / Milit\u00e4r", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122600."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / F\u00fcrstent\u00fcmer", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.121100.123500."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Fran\u00e7ois Wallier", "given_name": "Fran\u00e7ois", "family_name": "Wallier", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nGilliane Kern\n\u00dcbersetzung:\nErnst Grell"], "text_links": [[], [{"start": 102, "end": 104, "mention": "->", "href": "/de/articles/015758/2012-05-31/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96411659", "itemLabel": "Pierre Vallier", "dhsid": "015758", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1075708435"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96411659", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 125, "end": 127, "mention": "->", "href": "/de/articles/015755/2014-11-04/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96411641", "itemLabel": "Jacob [Jacques Vallier]  (von Sankt Albin) Wallier", "dhsid": "015755", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1075708419"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96411641", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 31, "end": 41, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9592", "wikipedia_page_id": 4461846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "M\u00f4tiers", "confidence_score": 0.8917, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 47, "end": 58, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70204", "wikipedia_page_id": 243089, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "M\u00f4tiers", "confidence_score": 0.8917, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003212", "dhsid": "003212", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70204", "itemLabel": "Le Landeron", "dhsid": "003212", "namefr": "Le Landeron", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Landeron", "namede": "Le Landeron", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Landeron", "nameit": "Le Landeron", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Landeron", "nameen": "Le Landeron", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Landeron", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4610699-6", "wikidata_id": "Q70204"}}, {"start": 144, "end": 153, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q28035756", "wikipedia_page_id": 181143, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q28035756", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "M\u00f4tiers", "confidence_score": 0.8917, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/050198", "dhsid": "050198", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q28035756", "itemLabel": "Estavayer", "dhsid": "050198", "namefr": "Estavayer", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Estavayer", "namede": "Estavayer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Estavayer", "nameit": "Estavayer", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Estavayer", "nameen": "Estavayer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Estavayer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q28035756"}}, {"start": 155, "end": 165, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1283313", "wikipedia_page_id": 787380, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1283313", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "M\u00f4tiers", "confidence_score": 0.8917, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 167, "end": 176, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2366972", "wikipedia_page_id": 95681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2366972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "M\u00f4tiers", "confidence_score": 0.8917, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 181, "end": 188, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1505781", "wikipedia_page_id": 326474, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1505781", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "M\u00f4tiers", "confidence_score": 0.8917, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 233, "end": 240, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q689691", "wikipedia_page_id": 511024, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689691", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "M\u00f4tiers", "confidence_score": 0.8917, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002878", "dhsid": "002878", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q689691", "itemLabel": "M\u00f4tiers", "dhsid": "002878", "namefr": "M\u00f4tiers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%B4tiers", "namede": "M\u00f4tiers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%B4tiers", "nameit": "M\u00f4tiers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/M%C3%B4tiers", "nameen": "M\u00f4tiers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/M%C3%B4tiers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "", "wikidata_id": "Q689691"}}]], "sources": {"Archive": [{"text": "Quellet-Soguel, Notices, , AEN", "tpub": ["Notices"]}], "Literatur": [{"text": "O. Clottu, \u00abChronique neuch\u00e2teloise des familles de Cressier et Vallier\u00bb, in Der Schweizer Familienforscher 10, 1943, 88-98", "author": ["O. Clottu"], "tpub": ["Chronique neuch\u00e2teloise des familles de Cressier et Vallier", "Der Schweizer Familienforscher 10, 1943, 88-98"]}]}, "metagrid_id": "15754", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1075708397"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/317071319"}], "bref": [{"title": "Variante(n)", "text": "Fran\u00e7ois Vallier"}, {"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Wallier", "link": ["/articles/022872/2013-08-07/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 19.12.1558\n   \u271d\ufe0e vor dem 15.1.1616\n1558-12-19", "birth_date": "1558-12-19", "death_date": ""}], "birth_date": "1558-12-19", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Fran\u00e7ois Wallier"], ["p", "19.12.1558, vor dem 15.1.1616, katholisch, von Le Landeron und ab 1602 von Freiburg. Sohn des Pierre (->). Bruder des Jacob (->). \u200bMarguerite d'Estavayer. Edelknecht. Hauptmann und Kastlan von Vautravers, 1590 Einnehmer des Priorats M\u00f4tiers, 1607 Staatsrat von Neuenburg."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96411628", "itemLabel": "Fran\u00e7ois Wallier [Vallier]", "dhsid": "015754", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1075708397"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96411628", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/015754/2011-09-15"}