{"search_result_name": "Bovard, Ren\u00e9", "language": "de", "id": "016029", "version": "2010-09-09", "_text": "Ren\u00e9 Bovard\n\n23.4.1900 Z\u00fcrich, 3.8.1983 Collonge-Bellerive, ref., von Villette (Lavaux) und Cully. Sohn des Fran\u00e7ois, Kaufmanns, und der Lucie geb. Campiche. \u200bMarie Nivault. Stud. in Z\u00fcrich, Genf (Rechtswiss.), Lausanne und Paris, danach Journalist. Als Nachfolger Edmond Gilliards leitete er 1941-49 die Zeitschrift \"Suisse contemporaine\" in Lausanne. Besorgt \u00fcber die polit. Entwicklung in den 1930er Jahren, veranstaltete B. zusammen mit dem Theologen und Philosophen Henri Mi\u00e9ville die sog. Gespr\u00e4che von Oron (1936-48), an denen aktuelle polit., soziale, wirtschaftl. und k\u00fcnstler. Fragen er\u00f6rtert wurden. 1945 arbeitete er f\u00fcr den Pressedienst des IKRK, 1946-49 f\u00fcr die Schweizer Winterhilfe. Nach Kriegsende wurde B., w\u00e4hrend des Aktivdienstes Oberleutnant, zum vehementen Verfechter des Zivildienstes und 1947 wegen Dienstverweigerung verurteilt. Noch 1976 initiierte er eine Kampagne gegen die Milit\u00e4rjustiz.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "K\u00fcnste und Literaturen / Literaturen", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.134100."}], "title": "Ren\u00e9 Bovard", "given_name": "Ren\u00e9", "family_name": "Bovard", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nDoris Jakubec\n\u00dcbersetzung:\nChristian Sonderegger"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Milit\u00e4rjustiz", "confidence_score": 0.4972, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 27, "end": 45, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69037", "wikipedia_page_id": 457457, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69037", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Milit\u00e4rjustiz", "confidence_score": 0.4972, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002898", "dhsid": "002898", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69037", "itemLabel": "Collonge-Bellerive", "dhsid": "002898", "namefr": "Collonge-Bellerive", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Collonge-Bellerive", "namede": "Collonge-Bellerive", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Collonge-Bellerive", "nameit": "Collonge-Bellerive", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Collonge-Bellerive", "nameen": "Collonge-Bellerive", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Collonge-Bellerive", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4495991-6", "wikidata_id": "Q69037"}}, {"start": 67, "end": 73, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688060", "wikipedia_page_id": 2569388, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688060", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Milit\u00e4rjustiz", "confidence_score": 0.4972, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007589", "dhsid": "007589", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688060", "itemLabel": "Lavaux", "dhsid": "007589", "namefr": "Lavaux", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lavaux", "namede": "Lavaux", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lavaux", "nameit": "Lavaux", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lavaux", "nameen": "Lavaux", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lavaux", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4111224-6", "wikidata_id": "Q688060"}}, {"start": 79, "end": 84, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q661664", "wikipedia_page_id": 748696, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q661664", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Milit\u00e4rjustiz", "confidence_score": 0.4972, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002416", "dhsid": "002416", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q661664", "itemLabel": "Cully", "dhsid": "002416", "namefr": "Cully (Vaud)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Cully_(Vaud)", "namede": "Cully VD", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Cully_VD", "nameit": "Cully (Bourg-en-Lavaux)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cully_(Bourg-en-Lavaux)", "nameen": "Cully, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cully,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4668179-6", "wikidata_id": "Q661664"}}, {"start": 170, "end": 176, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Milit\u00e4rjustiz", "confidence_score": 0.4972, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 178, "end": 182, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Milit\u00e4rjustiz", "confidence_score": 0.4972, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 198, "end": 206, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 24605, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Milit\u00e4rjustiz", "confidence_score": 0.4972, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 211, "end": 216, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 11446, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Milit\u00e4rjustiz", "confidence_score": 0.4972, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 225, "end": 235, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1930187", "wikipedia_page_id": 4855241, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1930187", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Milit\u00e4rjustiz", "confidence_score": 0.4972, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 330, "end": 338, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 24605, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Milit\u00e4rjustiz", "confidence_score": 0.4972, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 383, "end": 396, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35702", "wikipedia_page_id": 5851, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35702", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Milit\u00e4rjustiz", "confidence_score": 0.4972, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 641, "end": 645, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7178", "wikipedia_page_id": 2360, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7178", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Milit\u00e4rjustiz", "confidence_score": 0.4972, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/025812", "dhsid": "025812", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7178", "itemLabel": "Mouvement international de la Croix-Rouge et du Croissant-Rouge", "dhsid": "025812", "namefr": "Mouvement international de la Croix-Rouge et du Croissant-Rouge", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mouvement_international_de_la_Croix-Rouge_et_du_Croissant-Rouge", "namede": "Internationale Rotkreuz- und Rothalbmond-Bewegung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Internationale_Rotkreuz-_und_Rothalbmond-Bewegung", "nameit": "Croce Rossa e Mezzaluna Rossa Internazionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Croce_Rossa_e_Mezzaluna_Rossa_Internazionale", "nameen": "International Red Cross and Red Crescent Movement", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Red_Cross_and_Red_Crescent_Movement", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q336473", "instanceofLabel": "organisation d'assistance", "gndid": "138093-X", "wikidata_id": "Q7178"}}, {"start": 673, "end": 684, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q523404", "wikipedia_page_id": 328759, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q523404", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Milit\u00e4rjustiz", "confidence_score": 0.4972, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 724, "end": 737, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q209572", "wikipedia_page_id": 50793, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q209572", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Milit\u00e4rjustiz", "confidence_score": 0.4972, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 738, "end": 750, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2673216", "wikipedia_page_id": 105342, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2673216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Milit\u00e4rjustiz", "confidence_score": 0.4972, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 782, "end": 795, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q206800", "wikipedia_page_id": 5369630, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206800", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Milit\u00e4rjustiz", "confidence_score": 0.4972, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 811, "end": 829, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5576246", "wikipedia_page_id": 22992, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5576246", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Milit\u00e4rjustiz", "confidence_score": 0.4972, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 890, "end": 903, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1284204", "wikipedia_page_id": 3910574, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1284204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Milit\u00e4rjustiz", "confidence_score": 0.4972, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Werke": [{"text": "\u00abDu service militaire au service civil\u00bb, in Suisse contemporaine, Sept. 1945", "tpub": ["Du service militaire au service civil", "Suisse contemporaine, Sept. 1945"]}, {"text": "\u00abPour une politique commune de l'Europe\u00bb, in Les origines de notre neutralit\u00e9, 1946", "tpub": ["Pour une politique commune de l'Europe", "Les origines de notre neutralit\u00e9, 1946"]}, {"text": "Initiation \u00e0 la philosophie vivante, 1972", "tpub": ["Initiation \u00e0 la philosophie vivante, 1972"]}], "Archive": [{"text": "BPUG, Nachlass"}], "Literatur": [{"text": "F. Fornerod, Lausanne, le temps des audaces, 1993, 41 f.", "author": ["F. Fornerod"], "tpub": ["Lausanne, le temps des audaces, 1993, 41 f."]}]}, "metagrid_id": "16029", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1045259861"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/305440183"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 23.4.1900\n   \u271d\ufe0e 3.8.1983\n1900-04-231983-08-03", "birth_date": "1900-04-23", "death_date": "1983-08-03"}], "birth_date": "1900-04-23", "death_date": "1983-08-03", "text_blocks": [["h1", "Ren\u00e9 Bovard"], ["p", "23.4.1900 Z\u00fcrich, 3.8.1983 Collonge-Bellerive, ref., von Villette (Lavaux) und Cully. Sohn des Fran\u00e7ois, Kaufmanns, und der Lucie geb. Campiche. \u200bMarie Nivault. Stud. in Z\u00fcrich, Genf (Rechtswiss.), Lausanne und Paris, danach Journalist. Als Nachfolger Edmond Gilliards leitete er 1941-49 die Zeitschrift \"Suisse contemporaine\" in Lausanne. Besorgt \u00fcber die polit. Entwicklung in den 1930er Jahren, veranstaltete B. zusammen mit dem Theologen und Philosophen Henri Mi\u00e9ville die sog. Gespr\u00e4che von Oron (1936-48), an denen aktuelle polit., soziale, wirtschaftl. und k\u00fcnstler. Fragen er\u00f6rtert wurden. 1945 arbeitete er f\u00fcr den Pressedienst des IKRK, 1946-49 f\u00fcr die Schweizer Winterhilfe. Nach Kriegsende wurde B., w\u00e4hrend des Aktivdienstes Oberleutnant, zum vehementen Verfechter des Zivildienstes und 1947 wegen Dienstverweigerung verurteilt. Noch 1976 initiierte er eine Kampagne gegen die Milit\u00e4rjustiz."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66003726", "itemLabel": "Ren\u00e9 Bovard", "dhsid": "016029", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66003726", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/016029/2010-09-09"}