{"search_result_name": "Feiertage", "language": "de", "id": "016124", "version": "2008-09-02", "_text": "Feiertage\n\nF. sind bei uns meist kirchl. Ursprungs, einige haben vorchristl. Wurzeln. Bis heute gibt es je nach Konfession und Landesgegend Unterschiede im Festkalender. Die christl. Feiern haben sich in einem jahrhundertelangen Prozess entwickelt (Kirchenjahr). Vor dem 4. Jh. hatte der Sonntag als wiederkehrendes Osterfest den Charakter eines F.s. Im 4. Jh. erfolgte aufgrund einer zunehmend historisierenden Sicht die Aufteilung der Osterfeier (Ostern) in Gr\u00fcndonnerstag, Karfreitag, Karsamstag und Ostersonntag. Weihnachten wird seit dem 5. Jh. gefeiert. Ausserdem gelangten mit der st\u00e4rkeren Orientierung an der Liturgie der r\u00f6m. Stadtkirche, den r\u00f6m. Liturgieb\u00fcchern und dem Reliquienkult auch die Heiligenfeste (Heiligenverehrung) in die Schweiz; bis zum 13. Jh. waren es rund 85 Tage. W\u00e4hrend des ganzen MA hatte der Bischof das Recht, f\u00fcr seine Di\u00f6zese die F. zu bestimmen.\n\nDie hohe Zahl von Heiligenfesten veranlasste die Reformatoren, nur noch neutestamentlich begr\u00fcndete Feste zu feiern. In Z\u00fcrich wurde 1530 mit einem grossen Mandat eine strengere Festordnung eingef\u00fchrt. Im 19. Jh. wurde der Karfreitag in vielen ref. Gebieten zum wichtigsten kirchl. Feiertag. Aus lokalen Gedenktagen zur Einf\u00fchrung der Reformation bildete sich ebenfalls im 19. Jh. das Reformationsfest am Sonntag nach dem 31. Oktober.\n\nEinen Einschnitt in den kath. Festkalender brachte die Reduktion der Heiligenfeste durch Papst Pius V. im Jahr 1570. In den kommenden Jahrhunderten nahm die Zahl der kath. Feste vorerst wieder zu. Im Kt. Luzern wurden im 17. Jh. 40 gebotene, 20 halbe und bis zu 16 lokale F. begangen. In der Aufkl\u00e4rung reduzierten Bisch\u00f6fe und st\u00e4dt. Obrigkeiten den kath. Festkalender gegen den Widerstand von Landbev\u00f6lkerung und -klerus (Chenaux-Handel). 1911 verminderte Papst Pius X. die Anzahl der F. rigoros. Anders als in den ref. Gebieten wurde der Karfreitag nur ausnahmsweise zum Feiertag erhoben. Das barock gepr\u00e4gte Fronleichnamsfest zu Ehren der Altarsakramente stand im Vordergrund. In den letzten Jahren verloren weitere F. den allgemein g\u00fcltigen Charakter, so gelten z.B. der Josefstag (19. M\u00e4rz) oder Mari\u00e4 Empf\u00e4ngnis (8. Dezember) nur noch in wenigen Kantonen als F.\n\nBereits im MA griff die Obrigkeit lokal mit disziplinierenden Regelungen ein, welche die Heiligung der F. forderten oder Verbote (z.B. Marktfahren an F.n) enthielten. Im 16. und 17. Jh. verst\u00e4rkte sich dieser Zugriff auf das Verhalten der B\u00fcrger, was sich auch in Mandaten \u00fcber die Feiertagsruhe oder das Kleidertragen beim Kirchgang \u00e4usserte.\n\nZu den F.n, die den Feiertagsordnungen der Landeskirchen entsprachen, kam 1832 durch einen Beschluss der Tagsatzung der eidg. Dank-, Buss- und Bettag (Bettag) am 3. Septembersonntag hinzu. In Genf wurde erstmals 1567 ein Fast- und Bettag gefeiert, der ohne Regelm\u00e4ssigkeit an wichtigen Ereignissen der Lokalgeschichte wiederholt wurde. Die evang. St\u00e4nde und ihnen zugewandte Orte begingen den Tag ab 1639 (ohne fixiertes Datum).\n\nIm 19. Jh. erfuhr der Festkalender eine zunehmende S\u00e4kularisierung. Schlachtfeiern (Schlachtjahrzeiten) wurden als Mittel zur nationalen Integration wieder belebt, wodurch neue F. entstanden, z.B. die Murtener Schlachtfeier (22. Juni). Ferner beging man Gedenktage hist. oder polit. Charakters als F., etwa die F\u00eate de la R\u00e9publique in Neuenburg (1. M\u00e4rz) oder die Escalade in Genf (Wochenende um den 11. Dezember). Der 1979 gegr\u00fcndete Kt. Jura feiert sein Unabh\u00e4ngigkeitsfest (23. Juni) anstelle des Johannistages (24. Juni). Der Erste Mai, der 1890 aufgrund eines Beschlusses der II. Internationale erstmals gefeiert wurde, gilt nicht als Feiertag, sondern in einzelnen Kantonen als Ruhetag. Anders der 1. August (Bundesfeier), der seit der eidg. Volksabstimmung 1993 arbeitsfreier Bundesfeiertag ist. Verschiedene F., deren Wurzeln oft im ma. Brauchtum liegen, wurden im 19. Jh. wieder belebt, z.B. das Sechsel\u00e4uten (3. Montag im April) in Z\u00fcrich. Sie gelten lokal als Ruhetage.\n\nDas eidg. Fabrikgesetz von 1877 bestimmte, dass die Kantone acht F. im Jahr bezeichnen konnten, die als Sonntage galten. Diese Regelung wurde nach dem 2. Weltkrieg ins Arbeitsgesetz \u00fcbernommen und in kant. Ruhetagsgesetzgebungen umgesetzt. Infolge kantonaler und lokaler Regelungen bestehen zwischen den Kantonen und sogar den Gemeinden innerhalb des gleichen Kantons Differenzen bez\u00fcglich der Anzahl der F. W\u00e4hrend der religi\u00f6se Inhalt der F. an Bedeutung verloren hat, werden in j\u00fcngster Zeit v.a. Ostern, Pfingsten und Weihnachten touristisch und kommerziell genutzt. Die F. bieten Gelegenheit f\u00fcr ein verl\u00e4ngertes Wochenende oder werden zu einer Ferienwoche ausgedehnt.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Gesellschaft, Bev\u00f6lkerung, Lebensweisen / Freizeit und Feste / Feste", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.038900.039100."}, {"tag": "Wirtschaft / Tourismus / Wirtschaftliches und politisches Umfeld", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.074300.075000."}, {"tag": "Kultur, Wissen, Religion / Br\u00e4uche und Riten / Br\u00e4uche und Feste", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.090400.090600."}, {"tag": "Kultur, Wissen, Religion / Kirchenorganisation / Feiertage und Feste", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.094900.095800."}], "title": "Feiertage", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nAndrea Weibel"], "text_links": [[], [{"start": 238, "end": 249, "mention": "Kirchenjahr", "href": "/de/articles/011513/2021-01-14/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 438, "end": 444, "mention": "Ostern", "href": "/de/articles/027288/2009-06-17/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q21196", "itemLabel": "P\u00e2ques", "dhsid": "027288", "namefr": "P\u00e2ques", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/P%C3%A2ques", "namede": "Ostern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ostern", "nameit": "Pasqua", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pasqua", "nameen": "Easter", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Easter", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1825417", "instanceofLabel": "f\u00eate mobile", "gndid": "4044040-0"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q21196", "itemLabel": "P\u00e2ques", "dhsid": "027288", "namefr": "P\u00e2ques", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/P%C3%A2ques", "namede": "Ostern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ostern", "nameit": "Pasqua", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pasqua", "nameen": "Easter", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Easter", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q60075825", "instanceofLabel": "Jour saint chr\u00e9tien", "gndid": "4044040-0"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q21196", "wikipedia_page_title": "Ostern"}, {"start": 506, "end": 517, "mention": "Weihnachten", "href": "/de/articles/027289/2015-01-11/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q19809", "itemLabel": "No\u00ebl", "dhsid": "027289", "namefr": "No\u00ebl", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/No%C3%ABl", "namede": "Weihnachten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weihnachten", "nameit": "Natale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Natale", "nameen": "Christmas", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christmas", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5440532", "instanceofLabel": "Q5440532", "gndid": "4065075-3"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q19809", "itemLabel": "No\u00ebl", "dhsid": "027289", "namefr": "No\u00ebl", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/No%C3%ABl", "namede": "Weihnachten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weihnachten", "nameit": "Natale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Natale", "nameen": "Christmas", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christmas", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1197685", "instanceofLabel": "jour f\u00e9ri\u00e9", "gndid": "4065075-3"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q19809", "itemLabel": "No\u00ebl", "dhsid": "027289", "namefr": "No\u00ebl", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/No%C3%ABl", "namede": "Weihnachten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weihnachten", "nameit": "Natale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Natale", "nameen": "Christmas", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christmas", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q60075825", "instanceofLabel": "Jour saint chr\u00e9tien", "gndid": "4065075-3"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19809", "wikipedia_page_title": "Weihnachten"}, {"start": 709, "end": 726, "mention": "Heiligenverehrung", "href": "/de/articles/011531/2011-03-16/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 101, "end": 111, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13414953", "wikipedia_page_id": 686374, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13414953", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 238, "end": 249, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q51617", "wikipedia_page_id": 12868, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q51617", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 305, "end": 314, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q21196", "wikipedia_page_id": 3734, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q21196", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027288", "dhsid": "027288", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q21196", "itemLabel": "P\u00e2ques", "dhsid": "027288", "namefr": "P\u00e2ques", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/P%C3%A2ques", "namede": "Ostern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ostern", "nameit": "Pasqua", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pasqua", "nameen": "Easter", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Easter", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q60075825", "instanceofLabel": "Jour saint chr\u00e9tien", "gndid": "4044040-0", "wikidata_id": "Q21196"}}, {"start": 384, "end": 400, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q277466", "wikipedia_page_id": 1877459, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q277466", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011185", "dhsid": "011185", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q277466", "itemLabel": "historicisme", "dhsid": "011185", "namefr": "Historicisme (style)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Historicisme_(style)", "namede": "Historismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Historismus", "nameit": "Storicismo (arte)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Storicismo_(arte)", "nameen": "Historicism (art)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Historicism_(art)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q483394", "instanceofLabel": "genre", "gndid": "4025142-1", "wikidata_id": "Q277466"}}, {"start": 426, "end": 436, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q21196", "wikipedia_page_id": 3734, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q21196", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027288", "dhsid": "027288", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q21196", "itemLabel": "P\u00e2ques", "dhsid": "027288", "namefr": "P\u00e2ques", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/P%C3%A2ques", "namede": "Ostern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ostern", "nameit": "Pasqua", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pasqua", "nameen": "Easter", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Easter", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q60075825", "instanceofLabel": "Jour saint chr\u00e9tien", "gndid": "4044040-0", "wikidata_id": "Q21196"}}, {"start": 438, "end": 444, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q21196", "wikipedia_page_id": 3734, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q21196", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027288", "dhsid": "027288", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q21196", "itemLabel": "P\u00e2ques", "dhsid": "027288", "namefr": "P\u00e2ques", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/P%C3%A2ques", "namede": "Ostern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ostern", "nameit": "Pasqua", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pasqua", "nameen": "Easter", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Easter", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q60075825", "instanceofLabel": "Jour saint chr\u00e9tien", "gndid": "4044040-0", "wikidata_id": "Q21196"}}, {"start": 449, "end": 463, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q106333", "wikipedia_page_id": 17071, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q106333", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 465, "end": 475, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40317", "wikipedia_page_id": 56634, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40317", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 477, "end": 487, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q186206", "wikipedia_page_id": 176790, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q186206", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 492, "end": 504, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1512337", "wikipedia_page_id": 294452, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1512337", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 506, "end": 517, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19809", "wikipedia_page_id": 9075, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19809", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027289", "dhsid": "027289", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q19809", "itemLabel": "No\u00ebl", "dhsid": "027289", "namefr": "No\u00ebl", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/No%C3%ABl", "namede": "Weihnachten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weihnachten", "nameit": "Natale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Natale", "nameen": "Christmas", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christmas", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q60075825", "instanceofLabel": "Jour saint chr\u00e9tien", "gndid": "4065075-3", "wikidata_id": "Q19809"}}, {"start": 607, "end": 615, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q172331", "wikipedia_page_id": 16398, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q172331", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011517", "dhsid": "011517", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q172331", "itemLabel": "liturgie", "dhsid": "011517", "namefr": "Liturgie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Liturgie", "namede": "Liturgie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liturgie", "nameit": "Liturgia (religione)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liturgia_(religione)", "nameen": "Liturgy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liturgy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2514663", "instanceofLabel": "Q2514663", "gndid": "4036050-7", "wikidata_id": "Q172331"}}, {"start": 671, "end": 684, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q187616", "wikipedia_page_id": 49165, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q187616", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 694, "end": 707, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43115", "wikipedia_page_id": 13634, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43115", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 709, "end": 726, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1579384", "wikipedia_page_id": 79946, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1579384", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 735, "end": 742, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 844, "end": 851, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q665487", "wikipedia_page_id": 12117, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q665487", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 49, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12562", "wikipedia_page_id": 8507, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12562", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013328", "dhsid": "013328", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12562", "itemLabel": "r\u00e9forme protestante", "dhsid": "013328", "namefr": "R\u00e9forme protestante", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9forme_protestante", "namede": "Reformation", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reformation", "nameit": "Riforma protestante", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Riforma_protestante", "nameen": "Reformation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Reformation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1128340", "instanceofLabel": "mot cl\u00e9", "gndid": "4048946-2", "wikidata_id": "Q12562"}}, {"start": 72, "end": 88, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q18813", "wikipedia_page_id": 3571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18813", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 120, "end": 126, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 205, "end": 211, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 5846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 223, "end": 233, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40317", "wikipedia_page_id": 56634, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40317", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 282, "end": 290, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1445650", "wikipedia_page_id": 29934, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1445650", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 320, "end": 346, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q148499", "wikipedia_page_id": 21415, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q148499", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 373, "end": 379, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 5846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 385, "end": 401, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q153093", "wikipedia_page_id": 11911, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q153093", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 422, "end": 433, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2949", "wikipedia_page_id": 6311, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2949", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 424, "end": 438, "mention": "Chenaux-Handel", "href": "/de/articles/017210/2005-08-29/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q28554205", "itemLabel": "soul\u00e8vement Chenaux", "dhsid": "017210", "namefr": "Soul\u00e8vement Chenaux", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soul%C3%A8vement_Chenaux", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q124734", "instanceofLabel": "r\u00e9bellion", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q28554205", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 69, "end": 82, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43115", "wikipedia_page_id": 13634, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43115", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 89, "end": 101, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131945", "wikipedia_page_id": 95080, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131945", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 200, "end": 202, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q833163", "wikipedia_page_id": 1943547, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q833163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 204, "end": 210, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 221, "end": 227, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7016", "wikipedia_page_id": 5848, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7016", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 292, "end": 302, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12539", "wikipedia_page_id": 8387697, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12539", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017433", "dhsid": "017433", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12539", "itemLabel": "si\u00e8cle des Lumi\u00e8res", "dhsid": "017433", "namefr": "Si\u00e8cle des Lumi\u00e8res", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Si%C3%A8cle_des_Lumi%C3%A8res", "namede": "Aufkl\u00e4rung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aufkl%C3%A4rung", "nameit": "Illuminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Illuminismo", "nameen": "Age of Enlightenment", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Age_of_Enlightenment", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "4003524-4", "wikidata_id": "Q12539"}}, {"start": 315, "end": 323, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 12115, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 416, "end": 422, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q177826", "wikipedia_page_id": 12244, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q177826", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 458, "end": 470, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43739", "wikipedia_page_id": 58006, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43739", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 541, "end": 551, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40317", "wikipedia_page_id": 56634, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40317", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 574, "end": 582, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1445650", "wikipedia_page_id": 29934, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1445650", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 596, "end": 602, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q37853", "wikipedia_page_id": 8711, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q37853", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011182", "dhsid": "011182", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q37853", "itemLabel": "baroque", "dhsid": "011182", "namefr": "Baroque", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Baroque", "namede": "Barock", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Barock", "nameit": "Barocco", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Barocco", "nameen": "Baroque", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Baroque", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "4004541-9", "wikidata_id": "Q37853"}}, {"start": 612, "end": 629, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q152395", "wikipedia_page_id": 39600, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q152395", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 776, "end": 785, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1038328", "wikipedia_page_id": 153426, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1038328", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 787, "end": 795, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2424", "wikipedia_page_id": 6140, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2424", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 802, "end": 818, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q185606", "wikipedia_page_id": 707776, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q185606", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 820, "end": 831, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2301", "wikipedia_page_id": 6344, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2301", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 24, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q888616", "wikipedia_page_id": 300535, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q888616", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/028734", "dhsid": "028734", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q888616", "itemLabel": "Q888616", "dhsid": "028734", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Obrigkeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Obrigkeit", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4172326-0", "wikidata_id": "Q888616"}}, {"start": 178, "end": 184, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7016", "wikipedia_page_id": 5848, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7016", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 151, "end": 157, "mention": "Bettag", "href": "/de/articles/010106/2015-03-20/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684364", "itemLabel": "Je\u00fbne f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010106", "namefr": "Je\u00fbne f\u00e9d\u00e9ral", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Je%C3%BBne_f%C3%A9d%C3%A9ral", "namede": "Eidgen\u00f6ssischer Dank-, Buss- und Bettag", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Eidgen%C3%B6ssischer_Dank-,_Buss-_und_Bettag", "nameit": "Festa federale di ringraziamento", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_federale_di_ringraziamento", "nameen": "Federal Day of Thanksgiving, Repentance and Prayer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Day_of_Thanksgiving,_Repentance_and_Prayer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1445650", "instanceofLabel": "jour f\u00e9ri\u00e9", "gndid": "114005791X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684364", "wikipedia_page_title": "Eidgen\u00f6ssischer Dank-, Buss- und Bettag"}, {"start": 43, "end": 56, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q565744", "wikipedia_page_id": 20838, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q565744", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/043204", "dhsid": "043204", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q565744", "itemLabel": "\u00e9glise r\u00e9gionale", "dhsid": "043204", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Landeskirche", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landeskirche", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Landeskirche", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landeskirche", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4166555-7", "wikidata_id": "Q565744"}}, {"start": 105, "end": 115, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 133, "end": 149, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q695032", "wikipedia_page_id": 141018, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q695032", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 151, "end": 157, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684364", "wikipedia_page_id": 335943, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684364", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010106", "dhsid": "010106", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684364", "itemLabel": "Je\u00fbne f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010106", "namefr": "Je\u00fbne f\u00e9d\u00e9ral", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Je%C3%BBne_f%C3%A9d%C3%A9ral", "namede": "Eidgen\u00f6ssischer Dank-, Buss- und Bettag", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Eidgen%C3%B6ssischer_Dank-,_Buss-_und_Bettag", "nameit": "Festa federale di ringraziamento", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_federale_di_ringraziamento", "nameen": "Federal Day of Thanksgiving, Repentance and Prayer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Day_of_Thanksgiving,_Repentance_and_Prayer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1445650", "instanceofLabel": "jour f\u00e9ri\u00e9", "gndid": "114005791X", "wikidata_id": "Q684364"}}, {"start": 192, "end": 196, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 231, "end": 237, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684364", "wikipedia_page_id": 335943, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684364", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010106", "dhsid": "010106", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684364", "itemLabel": "Je\u00fbne f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010106", "namefr": "Je\u00fbne f\u00e9d\u00e9ral", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Je%C3%BBne_f%C3%A9d%C3%A9ral", "namede": "Eidgen\u00f6ssischer Dank-, Buss- und Bettag", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Eidgen%C3%B6ssischer_Dank-,_Buss-_und_Bettag", "nameit": "Festa federale di ringraziamento", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_federale_di_ringraziamento", "nameen": "Federal Day of Thanksgiving, Repentance and Prayer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Day_of_Thanksgiving,_Repentance_and_Prayer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1445650", "instanceofLabel": "jour f\u00e9ri\u00e9", "gndid": "114005791X", "wikidata_id": "Q684364"}}, {"start": 364, "end": 379, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q228385", "wikipedia_page_id": 123296, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q228385", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009815", "dhsid": "009815", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q228385", "itemLabel": "Pays alli\u00e9s de l'ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration Suisse", "dhsid": "009815", "namefr": "Pays alli\u00e9s de l'ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pays_alli%C3%A9s_de_l%27ancienne_Conf%C3%A9d%C3%A9ration_suisse", "namede": "Zugewandter Ort", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zugewandter_Ort", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q228385"}}], [{"start": 84, "end": 102, "mention": "Schlachtjahrzeiten", "href": "/de/articles/024627/2011-08-09/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15844361", "itemLabel": "Q15844361", "dhsid": "024627", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Schlachtjahrzeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlachtjahrzeit", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15844361", "wikipedia_page_title": "Schlachtjahrzeit"}, {"start": 365, "end": 373, "mention": "Escalade", "href": "/de/articles/008905/2009-11-26/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673107", "itemLabel": "L'Escalade", "dhsid": "008905", "namefr": "Escalade (Gen\u00e8ve)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Escalade_(Gen%C3%A8ve)", "namede": "Escalade de Gen\u00e8ve", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Escalade_de_Gen%C3%A8ve", "nameit": "L'Escalade", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/L%27Escalade", "nameen": "L'Escalade", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/L%27Escalade", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1062856", "instanceofLabel": "comm\u00e9moration", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673107", "wikipedia_page_title": "Escalade de Gen\u00e8ve"}, {"start": 531, "end": 540, "mention": "Erste Mai", "href": "/de/articles/017444/2020-02-19/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q649352", "instanceofLabel": "f\u00eates et jours f\u00e9ri\u00e9s en Allemagne", "gndid": "4015413-0"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1401527", "instanceofLabel": "jours f\u00e9ri\u00e9s en Russie", "gndid": "4015413-0"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1197685", "instanceofLabel": "jour f\u00e9ri\u00e9", "gndid": "4015413-0"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2097974", "instanceofLabel": "jours f\u00e9ri\u00e9s en Bi\u00e9lorussie", "gndid": "4015413-0"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2558684", "instanceofLabel": "journ\u00e9e internationale", "gndid": "4015413-0"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q88173204", "instanceofLabel": "Q88173204", "gndid": "4015413-0"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3092938", "instanceofLabel": "f\u00eates et jours f\u00e9ri\u00e9s en Tunisie", "gndid": "4015413-0"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "wikipedia_page_title": "Erster Mai"}, {"start": 716, "end": 727, "mention": "Bundesfeier", "href": "/de/articles/017438/2011-03-16/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q38087", "itemLabel": "F\u00eate nationale suisse", "dhsid": "017438", "namefr": "F\u00eate nationale suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%AAte_nationale_suisse", "namede": "Bundesfeiertag", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesfeiertag", "nameit": "Festa nazionale svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_nazionale_svizzera", "nameen": "Swiss National Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_National_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q57598", "instanceofLabel": "f\u00eate nationale", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38087", "wikipedia_page_title": "Bundesfeiertag"}, {"start": 3, "end": 9, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 5846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 51, "end": 66, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q85502", "wikipedia_page_id": 12454, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q85502", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 225, "end": 233, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2663", "wikipedia_page_id": 5899, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2663", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 347, "end": 354, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2393", "wikipedia_page_id": 6126, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2393", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 377, "end": 381, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 401, "end": 413, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2363", "wikipedia_page_id": 6347, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2363", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 436, "end": 438, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q833163", "wikipedia_page_id": 1943547, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q833163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 478, "end": 486, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2668", "wikipedia_page_id": 6210, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2668", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 516, "end": 524, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2665", "wikipedia_page_id": 6211, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2665", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 582, "end": 600, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159454", "wikipedia_page_id": 147544, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159454", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 641, "end": 649, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1445650", "wikipedia_page_id": 29934, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1445650", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 705, "end": 714, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2788", "wikipedia_page_id": 5945, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2788", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 716, "end": 727, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38087", "wikipedia_page_id": 263731, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38087", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017438", "dhsid": "017438", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q38087", "itemLabel": "F\u00eate nationale suisse", "dhsid": "017438", "namefr": "F\u00eate nationale suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%AAte_nationale_suisse", "namede": "Bundesfeiertag", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesfeiertag", "nameit": "Festa nazionale svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_nazionale_svizzera", "nameen": "Swiss National Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_National_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q57598", "instanceofLabel": "f\u00eate nationale", "gndid": "", "wikidata_id": "Q38087"}}, {"start": 784, "end": 798, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38087", "wikipedia_page_id": 263731, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38087", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017438", "dhsid": "017438", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q38087", "itemLabel": "F\u00eate nationale suisse", "dhsid": "017438", "namefr": "F\u00eate nationale suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%AAte_nationale_suisse", "namede": "Bundesfeiertag", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesfeiertag", "nameit": "Festa nazionale svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_nazionale_svizzera", "nameen": "Swiss National Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_National_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q57598", "instanceofLabel": "f\u00eate nationale", "gndid": "", "wikidata_id": "Q38087"}}, {"start": 846, "end": 855, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q251777", "wikipedia_page_id": 51861, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q251777", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 874, "end": 880, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 5846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 906, "end": 918, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q520500", "wikipedia_page_id": 114113, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q520500", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 943, "end": 949, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}], [{"start": 10, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1390816", "wikipedia_page_id": 965347, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1390816", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 151, "end": 163, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 5767, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 168, "end": 181, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1006099", "wikipedia_page_id": 2207684, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1006099", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 200, "end": 204, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9312", "wikipedia_page_id": 2336, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9312", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 248, "end": 258, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23058", "wikipedia_page_id": 14381, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026414", "dhsid": "026414", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "itemLabel": "canton de la Suisse", "dhsid": "026414", "namefr": "Canton (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_(Suisse)", "namede": "Kanton (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_(Schweiz)", "nameit": "Cantoni della Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantoni_della_Svizzera", "nameen": "Cantons of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cantons_of_Switzerland", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4139533-5", "wikidata_id": "Q23058"}}, {"start": 481, "end": 494, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15812578", "wikipedia_page_id": 7791838, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15812578", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 500, "end": 506, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q21196", "wikipedia_page_id": 3734, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q21196", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027288", "dhsid": "027288", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q21196", "itemLabel": "P\u00e2ques", "dhsid": "027288", "namefr": "P\u00e2ques", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/P%C3%A2ques", "namede": "Ostern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ostern", "nameit": "Pasqua", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pasqua", "nameen": "Easter", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Easter", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q60075825", "instanceofLabel": "Jour saint chr\u00e9tien", "gndid": "4044040-0", "wikidata_id": "Q21196"}}, {"start": 508, "end": 517, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39864", "wikipedia_page_id": 19259, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39864", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 522, "end": 533, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19809", "wikipedia_page_id": 9075, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19809", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027289", "dhsid": "027289", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q19809", "itemLabel": "No\u00ebl", "dhsid": "027289", "namefr": "No\u00ebl", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/No%C3%ABl", "namede": "Weihnachten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weihnachten", "nameit": "Natale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Natale", "nameen": "Christmas", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christmas", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q60075825", "instanceofLabel": "Jour saint chr\u00e9tien", "gndid": "4065075-3", "wikidata_id": "Q19809"}}, {"start": 605, "end": 628, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q211391", "wikipedia_page_id": 219066, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q211391", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verl\u00e4ngertes Wochenende", "confidence_score": 0.6154, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "H. Stokar, Sonntagsgesetzgebung im alten Z\u00fcrich, 1949", "author": ["H. Stokar"], "tpub": ["Sonntagsgesetzgebung im alten Z\u00fcrich, 1949"]}, {"text": "Das Jahr der Schweiz in Fest und Brauch, hg. von R. Thalmann, 1981", "tpub": ["Das Jahr der Schweiz in Fest und Brauch, hg. von R. Thalmann, 1981"]}, {"text": "R. Pfister, Kirchengesch. der Schweiz 3, 1984, 346-351", "author": ["R. Pfister"], "tpub": ["Kirchengesch. der Schweiz 3, 1984, 346-351"]}, {"text": "H. Wicki, Staat, Kirche, Religiosit\u00e4t, 1990, 352-357", "author": ["H. Wicki"], "tpub": ["Staat, Kirche, Religiosit\u00e4t, 1990, 352-357"]}, {"text": "LThK 3, 1250-1258", "tpub": ["LThK 3, 1250-1258"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Feiertage"], ["p", "F. sind bei uns meist kirchl. Ursprungs, einige haben vorchristl. Wurzeln. Bis heute gibt es je nach Konfession und Landesgegend Unterschiede im Festkalender. Die christl. Feiern haben sich in einem jahrhundertelangen Prozess entwickelt (Kirchenjahr). Vor dem 4. Jh. hatte der Sonntag als wiederkehrendes Osterfest den Charakter eines F.s. Im 4. Jh. erfolgte aufgrund einer zunehmend historisierenden Sicht die Aufteilung der Osterfeier (Ostern) in Gr\u00fcndonnerstag, Karfreitag, Karsamstag und Ostersonntag. Weihnachten wird seit dem 5. Jh. gefeiert. Ausserdem gelangten mit der st\u00e4rkeren Orientierung an der Liturgie der r\u00f6m. Stadtkirche, den r\u00f6m. Liturgieb\u00fcchern und dem Reliquienkult auch die Heiligenfeste (Heiligenverehrung) in die Schweiz; bis zum 13. Jh. waren es rund 85 Tage. W\u00e4hrend des ganzen MA hatte der Bischof das Recht, f\u00fcr seine Di\u00f6zese die F. zu bestimmen."], ["p", "Die hohe Zahl von Heiligenfesten veranlasste die Reformatoren, nur noch neutestamentlich begr\u00fcndete Feste zu feiern. In Z\u00fcrich wurde 1530 mit einem grossen Mandat eine strengere Festordnung eingef\u00fchrt. Im 19. Jh. wurde der Karfreitag in vielen ref. Gebieten zum wichtigsten kirchl. Feiertag. Aus lokalen Gedenktagen zur Einf\u00fchrung der Reformation bildete sich ebenfalls im 19. Jh. das Reformationsfest am Sonntag nach dem 31. Oktober."], ["p", "Einen Einschnitt in den kath. Festkalender brachte die Reduktion der Heiligenfeste durch Papst Pius V. im Jahr 1570. In den kommenden Jahrhunderten nahm die Zahl der kath. Feste vorerst wieder zu. Im Kt. Luzern wurden im 17. Jh. 40 gebotene, 20 halbe und bis zu 16 lokale F. begangen. In der Aufkl\u00e4rung reduzierten Bisch\u00f6fe und st\u00e4dt. Obrigkeiten den kath. Festkalender gegen den Widerstand von Landbev\u00f6lkerung und -klerus (Chenaux-Handel). 1911 verminderte Papst Pius X. die Anzahl der F. rigoros. Anders als in den ref. Gebieten wurde der Karfreitag nur ausnahmsweise zum Feiertag erhoben. Das barock gepr\u00e4gte Fronleichnamsfest zu Ehren der Altarsakramente stand im Vordergrund. In den letzten Jahren verloren weitere F. den allgemein g\u00fcltigen Charakter, so gelten z.B. der Josefstag (19. M\u00e4rz) oder Mari\u00e4 Empf\u00e4ngnis (8. Dezember) nur noch in wenigen Kantonen als F."], ["p", "Bereits im MA griff die Obrigkeit lokal mit disziplinierenden Regelungen ein, welche die Heiligung der F. forderten oder Verbote (z.B. Marktfahren an F.n) enthielten. Im 16. und 17. Jh. verst\u00e4rkte sich dieser Zugriff auf das Verhalten der B\u00fcrger, was sich auch in Mandaten \u00fcber die Feiertagsruhe oder das Kleidertragen beim Kirchgang \u00e4usserte."], ["p", "Zu den F.n, die den Feiertagsordnungen der Landeskirchen entsprachen, kam 1832 durch einen Beschluss der Tagsatzung der eidg. Dank-, Buss- und Bettag (Bettag) am 3. Septembersonntag hinzu. In Genf wurde erstmals 1567 ein Fast- und Bettag gefeiert, der ohne Regelm\u00e4ssigkeit an wichtigen Ereignissen der Lokalgeschichte wiederholt wurde. Die evang. St\u00e4nde und ihnen zugewandte Orte begingen den Tag ab 1639 (ohne fixiertes Datum)."], ["p", "Im 19. Jh. erfuhr der Festkalender eine zunehmende S\u00e4kularisierung. Schlachtfeiern (Schlachtjahrzeiten) wurden als Mittel zur nationalen Integration wieder belebt, wodurch neue F. entstanden, z.B. die Murtener Schlachtfeier (22. Juni). Ferner beging man Gedenktage hist. oder polit. Charakters als F., etwa die F\u00eate de la R\u00e9publique in Neuenburg (1. M\u00e4rz) oder die Escalade in Genf (Wochenende um den 11. Dezember). Der 1979 gegr\u00fcndete Kt. Jura feiert sein Unabh\u00e4ngigkeitsfest (23. Juni) anstelle des Johannistages (24. Juni). Der Erste Mai, der 1890 aufgrund eines Beschlusses der II. Internationale erstmals gefeiert wurde, gilt nicht als Feiertag, sondern in einzelnen Kantonen als Ruhetag. Anders der 1. August (Bundesfeier), der seit der eidg. Volksabstimmung 1993 arbeitsfreier Bundesfeiertag ist. Verschiedene F., deren Wurzeln oft im ma. Brauchtum liegen, wurden im 19. Jh. wieder belebt, z.B. das Sechsel\u00e4uten (3. Montag im April) in Z\u00fcrich. Sie gelten lokal als Ruhetage."], ["p", "Das eidg. Fabrikgesetz von 1877 bestimmte, dass die Kantone acht F. im Jahr bezeichnen konnten, die als Sonntage galten. Diese Regelung wurde nach dem 2. Weltkrieg ins Arbeitsgesetz \u00fcbernommen und in kant. Ruhetagsgesetzgebungen umgesetzt. Infolge kantonaler und lokaler Regelungen bestehen zwischen den Kantonen und sogar den Gemeinden innerhalb des gleichen Kantons Differenzen bez\u00fcglich der Anzahl der F. W\u00e4hrend der religi\u00f6se Inhalt der F. an Bedeutung verloren hat, werden in j\u00fcngster Zeit v.a. Ostern, Pfingsten und Weihnachten touristisch und kommerziell genutzt. Die F. bieten Gelegenheit f\u00fcr ein verl\u00e4ngertes Wochenende oder werden zu einer Ferienwoche ausgedehnt."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/016124/2008-09-02"}