{"search_result_name": "Demonstrationen", "language": "de", "id": "016547", "version": "2005-03-29", "_text": "Demonstrationen\n\nAls organisierte, kollektive Benutzung des \u00f6ffentl. Raumes zur Darstellung und Verbreitung von polit. Zielen stellen D. insbesondere f\u00fcr Gruppen, die \u00fcber wenig Ressourcen und R\u00fcckhalt im institutionalisierten polit. Entscheidungsprozess verf\u00fcgen, ein wichtiges Instrument dar. D. sind - als gesteigerter Gemeingebrauch \u00f6ffentl. Anlagen - in der Regel bewilligungspflichtig. Die BV garantiert keine direkte Demonstrationsfreiheit. Das Bundesgericht beurteilte das Demonstrationsrecht 1970 und 1973 als Ausfluss der Meinungs\u00e4usserungs- und Versammlungsfreiheit (Menschenrechte).\n\nDie klassische, friedl. Strassendemonstration entwickelte sich im 19. Jh. aus drei ineinander \u00fcbergehenden Traditionsstr\u00e4ngen: erstens aus der \"popul\u00e4ren \u00d6ffentlichkeit\" spontaner Demonstrationsz\u00fcge in St\u00e4dtischen Unruhen und L\u00e4ndlichen Unruhen, zweitens aus den Volksversammlungen der Regenerationszeit (z.B. Ustertag 1830) und der Demokrat. Bewegung der 1860er Jahre sowie drittens aus der Repr\u00e4sentationskultur religi\u00f6ser und weltl. Prozessionen und Festz\u00fcge.\n\nDie Form der \"organisationsvermittelten\", geordneten Strassen-D. entwickelte sich Ende des 19. Jh. im Rahmen der Arbeiterbewegung im Spannungsfeld \u00e4usserer Repression durch Polizei und Milit\u00e4r und innerer Disziplinierung. Bedeutsam waren dabei v.a. Solidarit\u00e4ts-D. bei Streiks (150 D. mit bis zu 10'000 Teilnehmenden 1880-1914) sowie seit 1890 die Umz\u00fcge am Ersten Mai. Zum Nachweis der eigenen Ordnungskompetenz wurde auf ein diszipliniertes und w\u00fcrdevolles Auftreten geachtet. Einen H\u00f6hepunkt erreichte die Demonstrationst\u00e4tigkeit gegen Ende des 1. Weltkriegs (Frauen-D. gegen die Teuerung, Antikriegs-D., Landesstreik 1918 usw.). In der demonstrationsgeschichtlich am schlechtesten erforschten Zwischenkriegszeit blieben die Manifestationen weitgehend eine Dom\u00e4ne der Linken. Ausnahmen bildeten u.a. der \"Marsch nach Bern\" der Bauern 1928 und die Strassenaufm\u00e4rsche der Frontenbewegung.\n\nIn der Nachkriegszeit dienten D. nicht nur der traditionellen Linken, sondern wiederholt auch Bauernorganisationen (z.B. 1954, 1961 und 1996), vereinzelt eher b\u00fcrgerl. Kreisen (Ungarnkrise 1956, sowjet. Einmarsch in die Tschechoslowakei 1968) und sp\u00e4ter dem rechtsb\u00fcrgerl. Umfeld (z.B. Anti-EU-D. 1995) als polit. Ausdrucksmittel. Verst\u00e4rkt wurden D. aber v.a. von den neuen Sozialen Bewegungen f\u00fcr \u00f6kolog. und friedenspolit. Ziele sowie Anliegen der internat. Solidarit\u00e4t eingesetzt (1952 gegen das Kraftwerk Rheinau, Oster- bzw. Pfingstm\u00e4rsche der Antiatombewegung 1963-66 sowie in den 1970er Jahren und der Friedensbewegung der 1980er Jahre). Seit 1968 stieg die Zahl der D. an. Mit der Achtundsechziger-Bewegung (Jugendunruhen) ver\u00e4nderte sich sowohl das \u00e4ussere Erscheinungsbild als auch das Handlungsrepertoire der D. mit direkten Aktionen, Sit-ins, Happenings usw. Die \u00f6ffentl. Protestaktivit\u00e4ten erlebten Anfang der 1980er Jahre einen H\u00f6hepunkt, wobei die Kundgebung gegen den Nato-Doppelbeschluss 1983 in Bern mit 40'000 Teilnehmenden herausragte. Seither zeichnet sich eher eine Verlagerung hin zu sozial- und frauenpolit. Themen ab (Frauenstreik, 1991). Vermehrt demonstrierten auch Ausl\u00e4nder gegen die prek\u00e4re Menschenrechtssituation in ihren Heimatstaaten.\n\nNeben oder am Rande von organisierten, bewilligten D. kam es immer wieder zu spontanen D. und zu gewaltt\u00e4tigen Eskalationen, bei denen u.a. die Einsatzdoktrin der Ordnungskr\u00e4fte eine wichtige Rolle spielte. Verschiedentlich forderten die Ordnungseins\u00e4tze (Ordnungsdienst) auch Todesopfer (u.a. Novemberunruhen 1917 in Z\u00fcrich, Genfer Unruhen 1932). Gr\u00f6ssere Ausschreitungen gab es bei sog. S\u00e4uberungs-D., als nach dem 2. Weltkrieg die Ausweisung von Naziaktivisten gefordert wurde. Zu Gewaltanwendungen kam es auch im Zuge der Globuskrawalle 1968, im Rahmen der Autonomenbewegung seit den 1980er Jahren, sowie bei Bauern-D. und bei Kundgebungen von Globalisierungskritikern (World Economic Forum, Davos 2000 und 2001). In diesem Zusammenhang wurden vereinzelt Einschr\u00e4nkungen des Demonstrationsrechts und kant. Vermummungsverbote erlassen.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Gesellschaft, Bev\u00f6lkerung, Lebensweisen / Soziale Konflikte / Austragungsformen und Symbole", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.045700.046300."}], "title": "Demonstrationen", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nRuedi Brassel-Moser"], "text_links": [[], [{"start": 561, "end": 575, "mention": "Menschenrechte", "href": "/de/articles/013979/2021-02-18/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q687109", "itemLabel": "droits fondamentaux en Suisse", "dhsid": "013979", "namefr": "Droits fondamentaux en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Droits_fondamentaux_en_Suisse", "namede": "Grundrechte (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grundrechte_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Human rights in Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Human_rights_in_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q69358181", "instanceofLabel": "droits de l'homme par pays", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q687109", "wikipedia_page_title": "Grundrechte (Schweiz)"}, {"start": 305, "end": 319, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1500821", "wikipedia_page_id": 302912, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1500821", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 407, "end": 429, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q162254", "wikipedia_page_id": 10133080, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q162254", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 435, "end": 448, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676553", "wikipedia_page_id": 190907, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676553", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009631", "dhsid": "009631", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q676553", "itemLabel": "Tribunal f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "009631", "namefr": "Tribunal f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tribunal_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesgericht (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesgericht_(Schweiz)", "nameit": "Tribunale federale svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Tribunale_federale_svizzero", "nameen": "Federal Supreme Court of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Supreme_Court_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q190752", "instanceofLabel": "cour supr\u00eame", "gndid": "37886-0", "wikidata_id": "Q676553"}}, {"start": 539, "end": 559, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q162254", "wikipedia_page_id": 10133080, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q162254", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 561, "end": 575, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8458", "wikipedia_page_id": 13232, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8458", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 202, "end": 221, "mention": "St\u00e4dtischen Unruhen", "href": "/de/articles/025758/2012-02-16/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 226, "end": 244, "mention": "L\u00e4ndlichen Unruhen", "href": "/de/articles/025759/2011-03-24/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 310, "end": 318, "mention": "Ustertag", "href": "/de/articles/017230/2014-01-14/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q686670", "itemLabel": "m\u00e9morial d'Uster", "dhsid": "017230", "namefr": "M\u00e9morial d'Uster", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%A9morial_d%27Uster", "namede": "Ustertag", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ustertag", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Ustertag", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ustertag", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686670", "wikipedia_page_title": "Ustertag"}, {"start": 66, "end": 72, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 5846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 286, "end": 303, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1551478", "wikipedia_page_id": 1028048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1551478", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009800", "dhsid": "009800", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1551478", "itemLabel": "Q1551478", "dhsid": "009800", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Regeneration (Schweizergeschichte)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Regeneration_(Schweizergeschichte)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1551478"}}, {"start": 310, "end": 318, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q686670", "wikipedia_page_id": 463182, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686670", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017230", "dhsid": "017230", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q686670", "itemLabel": "m\u00e9morial d'Uster", "dhsid": "017230", "namefr": "M\u00e9morial d'Uster", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%A9morial_d%27Uster", "namede": "Ustertag", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ustertag", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Ustertag", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ustertag", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q686670"}}, {"start": 333, "end": 341, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29552", "wikipedia_page_id": 40327, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29552", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 356, "end": 368, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39844", "wikipedia_page_id": 6878, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39844", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 453, "end": 461, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2694643", "wikipedia_page_id": 2106366, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2694643", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 269, "end": 276, "mention": "Streiks", "href": "/de/articles/016528/2013-12-03/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q49776", "itemLabel": "gr\u00e8ve", "dhsid": "016528", "namefr": "Gr\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A8ve", "namede": "Streik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Streik", "nameit": "Sciopero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sciopero", "nameen": "Strike action", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Strike_action", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4058029-5"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49776", "wikipedia_page_title": "Streik"}, {"start": 358, "end": 368, "mention": "Ersten Mai", "href": "/de/articles/017444/2020-02-19/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q649352", "instanceofLabel": "f\u00eates et jours f\u00e9ri\u00e9s en Allemagne", "gndid": "4015413-0"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1401527", "instanceofLabel": "jours f\u00e9ri\u00e9s en Russie", "gndid": "4015413-0"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1197685", "instanceofLabel": "jour f\u00e9ri\u00e9", "gndid": "4015413-0"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2097974", "instanceofLabel": "jours f\u00e9ri\u00e9s en Bi\u00e9lorussie", "gndid": "4015413-0"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2558684", "instanceofLabel": "journ\u00e9e internationale", "gndid": "4015413-0"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q88173204", "instanceofLabel": "Q88173204", "gndid": "4015413-0"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3092938", "instanceofLabel": "f\u00eates et jours f\u00e9ri\u00e9s en Tunisie", "gndid": "4015413-0"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "wikipedia_page_title": "Erster Mai"}, {"start": 608, "end": 620, "mention": "Landesstreik", "href": "/de/articles/016533/2012-08-09/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q391985", "itemLabel": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse", "dhsid": "016533", "namefr": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A8ve_g%C3%A9n%C3%A9rale_de_1918_en_Suisse", "namede": "Landesstreik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landesstreik", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "1918 Swiss general strike", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/1918_Swiss_general_strike", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1190554", "instanceofLabel": "occurrence", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q391985", "itemLabel": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse", "dhsid": "016533", "namefr": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A8ve_g%C3%A9n%C3%A9rale_de_1918_en_Suisse", "namede": "Landesstreik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landesstreik", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "1918 Swiss general strike", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/1918_Swiss_general_strike", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q49773", "instanceofLabel": "mouvement social", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q391985", "itemLabel": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse", "dhsid": "016533", "namefr": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A8ve_g%C3%A9n%C3%A9rale_de_1918_en_Suisse", "namede": "Landesstreik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landesstreik", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "1918 Swiss general strike", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/1918_Swiss_general_strike", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q49775", "instanceofLabel": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q391985", "wikipedia_page_title": "Landesstreik"}, {"start": 91, "end": 97, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 5846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 113, "end": 129, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q208701", "wikipedia_page_id": 356150, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q208701", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 156, "end": 166, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q252000", "wikipedia_page_id": 108038, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q252000", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 205, "end": 220, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q56297907", "wikipedia_page_id": 10208071, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q56297907", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 548, "end": 561, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q361", "wikipedia_page_id": 690195, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008926", "dhsid": "008926", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "itemLabel": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "dhsid": "008926", "namefr": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Premi%C3%A8re_Guerre_mondiale", "namede": "Erster Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Weltkrieg", "nameit": "Prima guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Prima_guerra_mondiale", "nameen": "World War I", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_I", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079163-4", "wikidata_id": "Q361"}}, {"start": 583, "end": 591, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35865", "wikipedia_page_id": 2411, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35865", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013660", "dhsid": "013660", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q35865", "itemLabel": "inflation", "dhsid": "013660", "namefr": "Inflation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Inflation", "namede": "Inflation", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Inflation", "nameit": "Inflazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Inflazione", "nameen": "Inflation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Inflation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q29028649", "instanceofLabel": "concept \u00e9conomique", "gndid": "4026887-1", "wikidata_id": "Q35865"}}, {"start": 593, "end": 603, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q58848", "wikipedia_page_id": 19815, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q58848", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027157", "dhsid": "027157", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q58848", "itemLabel": "pacifisme", "dhsid": "027157", "namefr": "Pacifisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pacifisme", "namede": "Pazifismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pazifismus", "nameit": "Pacifismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pacifismo", "nameen": "Pacifism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pacifism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4075961-1", "wikidata_id": "Q58848"}}, {"start": 608, "end": 620, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q391985", "wikipedia_page_id": 693693, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q391985", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/016533", "dhsid": "016533", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q391985", "itemLabel": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse", "dhsid": "016533", "namefr": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A8ve_g%C3%A9n%C3%A9rale_de_1918_en_Suisse", "namede": "Landesstreik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landesstreik", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "1918 Swiss general strike", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/1918_Swiss_general_strike", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q49775", "instanceofLabel": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale", "gndid": "", "wikidata_id": "Q391985"}}, {"start": 697, "end": 715, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154611", "wikipedia_page_id": 155562, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154611", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 808, "end": 824, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q665778", "wikipedia_page_id": 34079, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q665778", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026453", "dhsid": "026453", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q665778", "itemLabel": "Suffrage f\u00e9minin en Suisse", "dhsid": "026453", "namefr": "Suffrage f\u00e9minin en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suffrage_f%C3%A9minin_en_Suisse", "namede": "Frauenstimmrecht in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frauenstimmrecht_in_der_Schweiz", "nameit": "Suffragio femminile in Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Suffragio_femminile_in_Svizzera", "nameen": "Women's suffrage in Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Women%27s_suffrage_in_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q74817647", "instanceofLabel": "aspect dans une r\u00e9gion g\u00e9ographique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q665778"}}, {"start": 873, "end": 888, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1470207", "wikipedia_page_id": 826451, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1470207", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017405", "dhsid": "017405", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1470207", "itemLabel": "Frontisme (Suisse)", "dhsid": "017405", "namefr": "Frontisme (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Frontisme_(Suisse)", "namede": "Frontenbewegung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frontenbewegung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2738074", "instanceofLabel": "mouvement politique", "gndid": "4502619-1", "wikidata_id": "Q1470207"}}], [{"start": 375, "end": 394, "mention": "Sozialen Bewegungen", "href": "/de/articles/043688/2012-11-07/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 550, "end": 566, "mention": "Antiatombewegung", "href": "/de/articles/016516/2007-07-23/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q574580", "itemLabel": "mouvement antinucl\u00e9aire", "dhsid": "016516", "namefr": "Mouvement antinucl\u00e9aire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mouvement_antinucl%C3%A9aire", "namede": "Anti-Atomkraft-Bewegung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Anti-Atomkraft-Bewegung", "nameit": "Movimento anti-nucleare", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Movimento_anti-nucleare", "nameen": "Anti-nuclear movement", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anti-nuclear_movement", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q49773", "instanceofLabel": "mouvement social", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q574580", "wikipedia_page_title": "Anti-Atomkraft-Bewegung"}, {"start": 717, "end": 730, "mention": "Jugendunruhen", "href": "/de/articles/017349/2011-03-24/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q546042", "itemLabel": "\u00c9meutes de l'op\u00e9ra", "dhsid": "017349", "namefr": "\u00c9meutes de l'op\u00e9ra", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89meutes_de_l%27op%C3%A9ra", "namede": "Jugendunruhen in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jugendunruhen_in_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Opernhauskrawalle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Opernhauskrawalle", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q546042", "wikipedia_page_title": "Jugendunruhen in der Schweiz"}, {"start": 1144, "end": 1156, "mention": "Frauenstreik", "href": "/de/articles/058286/2019-06-12/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q27731559", "itemLabel": "gr\u00e8ve des femmes du 14 juin 1991", "dhsid": "058286", "namefr": "Gr\u00e8ve des femmes du 14 juin 1991", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A8ve_des_femmes_du_14_juin_1991", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1318839", "instanceofLabel": "gr\u00e8ve des femmes", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q27731559", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 7, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1204290", "wikipedia_page_id": 48218, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1204290", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 22, "end": 29, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q257140", "wikipedia_page_id": 590174, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q257140", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 47, "end": 68, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q164597", "wikipedia_page_id": 58300, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q164597", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 177, "end": 188, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q164348", "wikipedia_page_id": 67245, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q164348", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 195, "end": 201, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q211201", "wikipedia_page_id": 47146, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q211201", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 203, "end": 236, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q162401", "wikipedia_page_id": 53101, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q162401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 291, "end": 293, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q458", "wikipedia_page_id": 7604, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q458", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013813", "dhsid": "013813", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q458", "itemLabel": "Union europ\u00e9enne", "dhsid": "013813", "namefr": "Union europ\u00e9enne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Union_europ%C3%A9enne", "namede": "Europ\u00e4ische Union", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Europ%C3%A4ische_Union", "nameit": "Unione europea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Unione_europea", "nameen": "European Union", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/European_Union", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1335818", "instanceofLabel": "union supranationale", "gndid": "5098525-5", "wikidata_id": "Q458"}}, {"start": 375, "end": 394, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49773", "wikipedia_page_id": 122932, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49773", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 451, "end": 459, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q269770", "wikipedia_page_id": 86900, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q269770", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 461, "end": 472, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q815726", "wikipedia_page_id": 18506, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q815726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 500, "end": 517, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1786188", "wikipedia_page_id": 5705667, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1786188", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 588, "end": 601, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35014", "wikipedia_page_id": 5856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35014", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 610, "end": 626, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q708312", "wikipedia_page_id": 19817, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q708312", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 631, "end": 643, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34644", "wikipedia_page_id": 5857, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34644", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 690, "end": 715, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q257758", "wikipedia_page_id": 1555711, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q257758", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 717, "end": 730, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q546042", "wikipedia_page_id": 717449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q546042", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017349", "dhsid": "017349", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q546042", "itemLabel": "\u00c9meutes de l'op\u00e9ra", "dhsid": "017349", "namefr": "\u00c9meutes de l'op\u00e9ra", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89meutes_de_l%27op%C3%A9ra", "namede": "Jugendunruhen in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jugendunruhen_in_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Opernhauskrawalle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Opernhauskrawalle", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q546042"}}, {"start": 847, "end": 854, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1147337", "wikipedia_page_id": 1680129, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1147337", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 924, "end": 936, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34644", "wikipedia_page_id": 5857, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34644", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 964, "end": 974, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q175331", "wikipedia_page_id": 21536, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q175331", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 985, "end": 1005, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1638236", "wikipedia_page_id": 40596, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1638236", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1014, "end": 1018, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 3723873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 1108, "end": 1114, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q345367", "wikipedia_page_id": 90554, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q345367", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1144, "end": 1156, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1318839", "wikipedia_page_id": 521448, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1318839", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1194, "end": 1203, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q473741", "wikipedia_page_id": 97178, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q473741", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1222, "end": 1245, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8458", "wikipedia_page_id": 13232, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8458", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 256, "end": 270, "mention": "Ordnungsdienst", "href": "/de/articles/008686/2012-11-12/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 326, "end": 340, "mention": "Genfer Unruhen", "href": "/de/articles/017337/2007-07-11/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q959365", "itemLabel": "Fusillade du 9 novembre 1932 \u00e0 Gen\u00e8ve", "dhsid": "017337", "namefr": "Fusillade du 9 novembre 1932 \u00e0 Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fusillade_du_9_novembre_1932_%C3%A0_Gen%C3%A8ve", "namede": "Unruhen von Genf 1932", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Unruhen_von_Genf_1932", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Geneva fusillade of 9 November 1932", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva_fusillade_of_9_November_1932", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q959365", "wikipedia_page_title": "Unruhen von Genf 1932"}, {"start": 294, "end": 309, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q170306", "wikipedia_page_id": 54858, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170306", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 318, "end": 324, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 389, "end": 399, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1262732", "wikipedia_page_id": 646945, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1262732", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 417, "end": 429, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 5767, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 526, "end": 540, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q938744", "wikipedia_page_id": 3485343, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q938744", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 588, "end": 601, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34644", "wikipedia_page_id": 5857, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34644", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 674, "end": 694, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q170418", "wikipedia_page_id": 4184010, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170418", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 696, "end": 701, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68097", "wikipedia_page_id": 28340, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68097", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001571", "dhsid": "001571", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68097", "itemLabel": "Davos", "dhsid": "001571", "namefr": "Davos", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Davos", "namede": "Davos", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Davos", "nameit": "Davos", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Davos", "nameen": "Davos", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Davos", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4011220-2", "wikidata_id": "Q68097"}}, {"start": 779, "end": 799, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q162254", "wikipedia_page_id": 10133080, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q162254", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 804, "end": 808, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9312", "wikipedia_page_id": 2336, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9312", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "kant", "confidence_score": 0.6828, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Polit. Aktivierung in der Schweiz 1945-1978, hg. von H. Kriesi et al., 1981", "tpub": ["Polit. Aktivierung in der Schweiz 1945-1978, hg. von H. Kriesi et al., 1981"]}, {"text": "Gruner, Arbeiterschaft", "author": ["Gruner"], "tpub": ["Arbeiterschaft"]}, {"text": "Massenmedium Strasse, hg. von B.J. Warneken, 1991", "tpub": ["Massenmedium Strasse, hg. von B.J. Warneken, 1991"]}, {"text": "A. W\u00fcrgler, Unruhen und \u00d6ffentlichkeit, 1995", "author": ["A. W\u00fcrgler"], "tpub": ["Unruhen und \u00d6ffentlichkeit, 1995"]}, {"text": "J. Barranco, Au-del\u00e0 des slogans, 1997", "author": ["J. Barranco"], "tpub": ["Au-del\u00e0 des slogans, 1997"]}, {"text": "M. Giugni, F. Passy, Histoires de mobilisation politique en Suisse, 1997", "author": ["M. Giugni, F. Passy"], "tpub": ["Histoires de mobilisation politique en Suisse, 1997"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Demonstrationen"], ["p", "Als organisierte, kollektive Benutzung des \u00f6ffentl. Raumes zur Darstellung und Verbreitung von polit. Zielen stellen D. insbesondere f\u00fcr Gruppen, die \u00fcber wenig Ressourcen und R\u00fcckhalt im institutionalisierten polit. Entscheidungsprozess verf\u00fcgen, ein wichtiges Instrument dar. D. sind - als gesteigerter Gemeingebrauch \u00f6ffentl. Anlagen - in der Regel bewilligungspflichtig. Die BV garantiert keine direkte Demonstrationsfreiheit. Das Bundesgericht beurteilte das Demonstrationsrecht 1970 und 1973 als Ausfluss der Meinungs\u00e4usserungs- und Versammlungsfreiheit (Menschenrechte)."], ["p", "Die klassische, friedl. Strassendemonstration entwickelte sich im 19. Jh. aus drei ineinander \u00fcbergehenden Traditionsstr\u00e4ngen: erstens aus der \"popul\u00e4ren \u00d6ffentlichkeit\" spontaner Demonstrationsz\u00fcge in St\u00e4dtischen Unruhen und L\u00e4ndlichen Unruhen, zweitens aus den Volksversammlungen der Regenerationszeit (z.B. Ustertag 1830) und der Demokrat. Bewegung der 1860er Jahre sowie drittens aus der Repr\u00e4sentationskultur religi\u00f6ser und weltl. Prozessionen und Festz\u00fcge."], ["p", "Die Form der \"organisationsvermittelten\", geordneten Strassen-D. entwickelte sich Ende des 19. Jh. im Rahmen der Arbeiterbewegung im Spannungsfeld \u00e4usserer Repression durch Polizei und Milit\u00e4r und innerer Disziplinierung. Bedeutsam waren dabei v.a. Solidarit\u00e4ts-D. bei Streiks (150 D. mit bis zu 10'000 Teilnehmenden 1880-1914) sowie seit 1890 die Umz\u00fcge am Ersten Mai. Zum Nachweis der eigenen Ordnungskompetenz wurde auf ein diszipliniertes und w\u00fcrdevolles Auftreten geachtet. Einen H\u00f6hepunkt erreichte die Demonstrationst\u00e4tigkeit gegen Ende des 1. Weltkriegs (Frauen-D. gegen die Teuerung, Antikriegs-D., Landesstreik 1918 usw.). In der demonstrationsgeschichtlich am schlechtesten erforschten Zwischenkriegszeit blieben die Manifestationen weitgehend eine Dom\u00e4ne der Linken. Ausnahmen bildeten u.a. der \"Marsch nach Bern\" der Bauern 1928 und die Strassenaufm\u00e4rsche der Frontenbewegung."], ["p", "In der Nachkriegszeit dienten D. nicht nur der traditionellen Linken, sondern wiederholt auch Bauernorganisationen (z.B. 1954, 1961 und 1996), vereinzelt eher b\u00fcrgerl. Kreisen (Ungarnkrise 1956, sowjet. Einmarsch in die Tschechoslowakei 1968) und sp\u00e4ter dem rechtsb\u00fcrgerl. Umfeld (z.B. Anti-EU-D. 1995) als polit. Ausdrucksmittel. Verst\u00e4rkt wurden D. aber v.a. von den neuen Sozialen Bewegungen f\u00fcr \u00f6kolog. und friedenspolit. Ziele sowie Anliegen der internat. Solidarit\u00e4t eingesetzt (1952 gegen das Kraftwerk Rheinau, Oster- bzw. Pfingstm\u00e4rsche der Antiatombewegung 1963-66 sowie in den 1970er Jahren und der Friedensbewegung der 1980er Jahre). Seit 1968 stieg die Zahl der D. an. Mit der Achtundsechziger-Bewegung (Jugendunruhen) ver\u00e4nderte sich sowohl das \u00e4ussere Erscheinungsbild als auch das Handlungsrepertoire der D. mit direkten Aktionen, Sit-ins, Happenings usw. Die \u00f6ffentl. Protestaktivit\u00e4ten erlebten Anfang der 1980er Jahre einen H\u00f6hepunkt, wobei die Kundgebung gegen den Nato-Doppelbeschluss 1983 in Bern mit 40'000 Teilnehmenden herausragte. Seither zeichnet sich eher eine Verlagerung hin zu sozial- und frauenpolit. Themen ab (Frauenstreik, 1991). Vermehrt demonstrierten auch Ausl\u00e4nder gegen die prek\u00e4re Menschenrechtssituation in ihren Heimatstaaten."], ["p", "Neben oder am Rande von organisierten, bewilligten D. kam es immer wieder zu spontanen D. und zu gewaltt\u00e4tigen Eskalationen, bei denen u.a. die Einsatzdoktrin der Ordnungskr\u00e4fte eine wichtige Rolle spielte. Verschiedentlich forderten die Ordnungseins\u00e4tze (Ordnungsdienst) auch Todesopfer (u.a. Novemberunruhen 1917 in Z\u00fcrich, Genfer Unruhen 1932). Gr\u00f6ssere Ausschreitungen gab es bei sog. S\u00e4uberungs-D., als nach dem 2. Weltkrieg die Ausweisung von Naziaktivisten gefordert wurde. Zu Gewaltanwendungen kam es auch im Zuge der Globuskrawalle 1968, im Rahmen der Autonomenbewegung seit den 1980er Jahren, sowie bei Bauern-D. und bei Kundgebungen von Globalisierungskritikern (World Economic Forum, Davos 2000 und 2001). In diesem Zusammenhang wurden vereinzelt Einschr\u00e4nkungen des Demonstrationsrechts und kant. Vermummungsverbote erlassen."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "D", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/016547/2005-03-29"}