{"search_result_name": "Beeli von Belfort, Georg", "language": "de", "id": "016758", "version": "2011-12-21", "_text": "Georg Beeli von Belfort\n\n\u200bwahrscheinlich Alvaneu, 6.7.1607 Chur, kath., von Alvaneu. Vermutlich Sohn des Conradin, Podestas und Landvogts von Maienfeld. Machtbasis im Gericht Inner-Belfort. 1587-89 vicari im Veltlin. 1595-1605 \u00f6sterr. Landvogt der acht Gerichte auf der Burg Castels: Trotz seiner Zugeh\u00f6rigkeit zum Zehngerichtenbund im Dauerkonflikt mit den ref. Pr\u00e4ttigauern, die zur franz.-venezian. Partei hielten, 1605 Flucht nach Chur. Obwohl selber einer der Urheber des sog. Grossen Aufruhrs von 1607, wurde er im April vom bisch\u00f6fl. Hof weggef\u00fchrt und in der Stadt gefangen gesetzt. Auf Druck der Pr\u00e4ttigauer und Unterengadiner liess ihn ein neues Strafgericht im Juni foltern und am 6. Juli wegen Anstiftung zu Aufruhr und Meineid hinrichten. Herausragender F\u00fchrer der span.-\u00f6sterr. Partei am Vorabend der B\u00fcndner Wirren.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Zugewandte Orte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.121100.122100."}], "title": "Georg Beeli von Belfort", "given_name": "Georg", "family_name": "Beeli von Belfort", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nJ\u00fcrg Simonett"], "text_links": [[{"start": 16, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q171545", "wikipedia_page_id": 171760, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q171545", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcndner Wirren", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007027", "dhsid": "007027", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q171545", "itemLabel": "Belfort", "dhsid": "007027", "namefr": "Belfort", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Belfort", "namede": "Belfort", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Belfort", "nameit": "Belfort", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Belfort", "nameen": "Belfort", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Belfort", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": "4087112-5", "wikidata_id": "Q171545"}}], [{"start": 16, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64229", "wikipedia_page_id": 1013151, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64229", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcndner Wirren", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001415", "dhsid": "001415", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64229", "itemLabel": "Alvaneu", "dhsid": "001415", "namefr": "Alvaneu", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alvaneu", "namede": "Alvaneu", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alvaneu", "nameit": "Alvaneu", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alvaneu", "nameen": "Alvaneu", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alvaneu", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "10023215-2", "wikidata_id": "Q64229"}}, {"start": 34, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69007", "wikipedia_page_id": 39881, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcndner Wirren", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001581", "dhsid": "001581", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "itemLabel": "Coire", "dhsid": "001581", "namefr": "Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coire", "namede": "Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chur", "nameit": "Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Coira", "nameen": "Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4010189-7", "wikidata_id": "Q69007"}}, {"start": 51, "end": 58, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64229", "wikipedia_page_id": 1013151, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64229", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcndner Wirren", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001415", "dhsid": "001415", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64229", "itemLabel": "Alvaneu", "dhsid": "001415", "namefr": "Alvaneu", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alvaneu", "namede": "Alvaneu", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alvaneu", "nameit": "Alvaneu", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alvaneu", "nameen": "Alvaneu", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alvaneu", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "10023215-2", "wikidata_id": "Q64229"}}, {"start": 103, "end": 112, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcndner Wirren", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 117, "end": 126, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64178", "wikipedia_page_id": 1333917, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64178", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcndner Wirren", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001606", "dhsid": "001606", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64178", "itemLabel": "Maienfeld", "dhsid": "001606", "namefr": "Maienfeld", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Maienfeld", "namede": "Maienfeld", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Maienfeld", "nameit": "Maienfeld", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Maienfeld", "nameen": "Maienfeld", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Maienfeld", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4037087-2", "wikidata_id": "Q64178"}}, {"start": 142, "end": 149, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41487", "wikipedia_page_id": 13180, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41487", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcndner Wirren", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 156, "end": 163, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q171545", "wikipedia_page_id": 171760, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q171545", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcndner Wirren", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007027", "dhsid": "007027", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q171545", "itemLabel": "Belfort", "dhsid": "007027", "namefr": "Belfort", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Belfort", "namede": "Belfort", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Belfort", "nameit": "Belfort", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Belfort", "nameen": "Belfort", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Belfort", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": "4087112-5", "wikidata_id": "Q171545"}}, {"start": 173, "end": 179, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q496899", "wikipedia_page_id": 1220144, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q496899", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcndner Wirren", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 183, "end": 190, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q685105", "wikipedia_page_id": 402385, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q685105", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcndner Wirren", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007135", "dhsid": "007135", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q685105", "itemLabel": "Valteline", "dhsid": "007135", "namefr": "Valteline", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Valteline", "namede": "Veltlin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Veltlin", "nameit": "Valtellina", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Valtellina", "nameen": "Valtellina", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valtellina", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q39816", "instanceofLabel": "vall\u00e9e", "gndid": "", "wikidata_id": "Q685105"}}, {"start": 210, "end": 218, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcndner Wirren", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 245, "end": 257, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1011335", "wikipedia_page_id": 3728710, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1011335", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcndner Wirren", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 290, "end": 307, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q672685", "wikipedia_page_id": 134316, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672685", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcndner Wirren", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026840", "dhsid": "026840", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672685", "itemLabel": "Trois Ligues", "dhsid": "026840", "namefr": "Trois Ligues", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Trois_Ligues", "namede": "Drei B\u00fcnde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Drei_B%C3%BCnde", "nameit": "Repubblica delle Tre Leghe", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Repubblica_delle_Tre_Leghe", "nameen": "Three Leagues", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Three_Leagues", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q170156", "instanceofLabel": "conf\u00e9d\u00e9ration", "gndid": "", "wikidata_id": "Q672685"}}, {"start": 410, "end": 414, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69007", "wikipedia_page_id": 39881, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcndner Wirren", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001581", "dhsid": "001581", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "itemLabel": "Coire", "dhsid": "001581", "namefr": "Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coire", "namede": "Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chur", "nameit": "Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Coira", "nameen": "Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4010189-7", "wikidata_id": "Q69007"}}, {"start": 667, "end": 674, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2695", "wikipedia_page_id": 5912, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2695", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcndner Wirren", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 707, "end": 714, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q310229", "wikipedia_page_id": 53836, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q310229", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcndner Wirren", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 790, "end": 804, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q870205", "wikipedia_page_id": 4619167, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q870205", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcndner Wirren", "confidence_score": 0.9948, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/028698", "dhsid": "028698", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q870205", "itemLabel": "Q870205", "dhsid": "028698", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "B\u00fcndner Wirren", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/B%C3%BCndner_Wirren", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "B\u00fcndner Wirren", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/B%C3%BCndner_Wirren", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q198", "instanceofLabel": "guerre", "gndid": "", "wikidata_id": "Q870205"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "P. Gillardon, Gesch. des Zehngerichtenbundes, 1936, 114, 121 f., 146 f.", "author": ["P. Gillardon"], "tpub": ["Gesch. des Zehngerichtenbundes, 1936, 114, 121 f., 146 f."]}]}, "metagrid_id": "16758", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "e-LIR", "url": "http://e-lir.ch/index.php?id=365"}], "bref": [{"title": "Variante(n)", "text": "Georg Beeli"}, {"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Beeli", "link": ["/articles/020125/2004-06-10/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u271d\ufe0e 6.7.1607\n1607-07-06", "death_date": "1607-07-06"}], "death_date": "1607-07-06", "text_blocks": [["h1", "Georg Beeli von Belfort"], ["p", "\u200bwahrscheinlich Alvaneu, 6.7.1607 Chur, kath., von Alvaneu. Vermutlich Sohn des Conradin, Podestas und Landvogts von Maienfeld. Machtbasis im Gericht Inner-Belfort. 1587-89 vicari im Veltlin. 1595-1605 \u00f6sterr. Landvogt der acht Gerichte auf der Burg Castels: Trotz seiner Zugeh\u00f6rigkeit zum Zehngerichtenbund im Dauerkonflikt mit den ref. Pr\u00e4ttigauern, die zur franz.-venezian. Partei hielten, 1605 Flucht nach Chur. Obwohl selber einer der Urheber des sog. Grossen Aufruhrs von 1607, wurde er im April vom bisch\u00f6fl. Hof weggef\u00fchrt und in der Stadt gefangen gesetzt. Auf Druck der Pr\u00e4ttigauer und Unterengadiner liess ihn ein neues Strafgericht im Juni foltern und am 6. Juli wegen Anstiftung zu Aufruhr und Meineid hinrichten. Herausragender F\u00fchrer der span.-\u00f6sterr. Partei am Vorabend der B\u00fcndner Wirren."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96262425", "itemLabel": "Georg (von Belfort) Beeli", "dhsid": "016758", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96262425", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/016758/2011-12-21"}