{"search_result_name": "Planta, Friedrich von (Samedan)", "language": "de", "id": "016910", "version": "2010-02-04", "_text": "Friedrich vonPlanta Samedan\n\n5.12.1736 Samedan, 1807 Lindau (Bayern), ref., von Samedan und ab 1768 von F\u00fcrstenau. Sohn des Flori, Kaufmanns in Genua, und der Barbara geb. P.-Wildenberg. Ledig. Auch Ziska der Ein\u00e4ugige genannt. Schwager von Th\u00e9odore Rilliet. Ledig. P. verbrachte seine Jugend in Genf. Er war sp\u00e4ter Hauptmann in franz. Diensten (Abschied 1765) und engagierte sich mit General Johann Viktor Travers von Ortenstein 1766 im Tomilserhandel gegen die von Salis, die seine Milit\u00e4rkarriere hintertrieben hatten. 1766 wurde er als Beigesandter von Peter Conradin Constantin P. nach Venedig geschickt. 1767 verbannte man ihn aus den Drei B\u00fcnden. Ab 1768 war er Major in preuss., ab 1774 Oberstleutnant wieder in franz. Diensten. 1785-86 wurde er im Zusammenhang mit der franz. Halsbandaff\u00e4re in der Bastille eingekerkert.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Zugewandte Orte / Fremde Dienste", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122700."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Friedrich von Planta Samedan", "given_name": "Friedrich von", "family_name": "Planta", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nJ\u00fcrg Simonett"], "text_links": [[], [{"start": 212, "end": 228, "mention": "Th\u00e9odore Rilliet", "href": "/de/articles/025691/2009-12-28/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78069806", "itemLabel": "Th\u00e9odore Rilliet", "dhsid": "025691", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1053512996"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78069806", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 0, "end": 4, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q609276", "wikipedia_page_id": 111937, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q609276", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bastille", "confidence_score": 0.5343, "domains": ["Administration", "Engineering", "Biology", "Electronics", "Oceanography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 24, "end": 30, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q153969", "wikipedia_page_id": 120180, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q153969", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bastille", "confidence_score": 0.5343, "domains": ["Administration", "Engineering", "Biology", "Electronics", "Oceanography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007076", "dhsid": "007076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q153969", "itemLabel": "Lindau", "dhsid": "007076", "namefr": "Lindau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lindau", "namede": "Lindau (Bodensee)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lindau_(Bodensee)", "nameit": "Lindau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lindau", "nameen": "Lindau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lindau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q42744322", "instanceofLabel": "municipalit\u00e9 urbaine d'Allemagne", "gndid": "4074242-8", "wikidata_id": "Q153969"}}, {"start": 32, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q980", "wikipedia_page_id": 475, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q980", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bastille", "confidence_score": 0.5343, "domains": ["Administration", "Engineering", "Biology", "Electronics", "Oceanography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006619", "dhsid": "006619", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q980", "itemLabel": "Bavi\u00e8re", "dhsid": "006619", "namefr": "Bavi\u00e8re", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bavi%C3%A8re", "namede": "Bayern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bayern", "nameit": "Baviera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Baviera", "nameen": "Bavaria", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bavaria", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1221156", "instanceofLabel": "Land d'Allemagne", "gndid": "4005044-0", "wikidata_id": "Q980"}}, {"start": 115, "end": 120, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1449", "wikipedia_page_id": 2012, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1449", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bastille", "confidence_score": 0.5343, "domains": ["Administration", "Engineering", "Biology", "Electronics", "Oceanography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006625", "dhsid": "006625", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1449", "itemLabel": "G\u00eanes", "dhsid": "006625", "namefr": "G\u00eanes", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/G%C3%AAnes", "namede": "Genua", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genua", "nameit": "Genova", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Genova", "nameen": "Genoa", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Genoa", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2264924", "instanceofLabel": "ville portuaire", "gndid": "4020185-5", "wikidata_id": "Q1449"}}, {"start": 287, "end": 296, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2366972", "wikipedia_page_id": 95681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2366972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bastille", "confidence_score": 0.5343, "domains": ["Administration", "Engineering", "Biology", "Electronics", "Oceanography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 364, "end": 377, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q135430", "wikipedia_page_id": 10891935, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q135430", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bastille", "confidence_score": 0.5343, "domains": ["Administration", "Engineering", "Biology", "Electronics", "Oceanography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017568", "dhsid": "017568", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q135430", "itemLabel": "Jean Victor de Besenval de Br\u00fcnstatt", "dhsid": "017568", "namefr": "Jean Victor de Besenval de Br\u00fcnstatt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean_Victor_de_Besenval_de_Br%C3%BCnstatt", "namede": "Johann Viktor II. Besenval", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Viktor_II._Besenval", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1017345090", "wikidata_id": "Q135430"}}, {"start": 640, "end": 645, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q983927", "wikipedia_page_id": 87540, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q983927", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bastille", "confidence_score": 0.5343, "domains": ["Administration", "Engineering", "Biology", "Electronics", "Oceanography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 666, "end": 680, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q493898", "wikipedia_page_id": 100255, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q493898", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bastille", "confidence_score": 0.5343, "domains": ["Administration", "Engineering", "Biology", "Electronics", "Oceanography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 756, "end": 770, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q465744", "wikipedia_page_id": 160244, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q465744", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bastille", "confidence_score": 0.5343, "domains": ["Administration", "Engineering", "Biology", "Electronics", "Oceanography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 778, "end": 786, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1865480", "wikipedia_page_id": 712698, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1865480", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bastille", "confidence_score": 0.5343, "domains": ["Administration", "Engineering", "Biology", "Electronics", "Oceanography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "J.A. von Sprecher, Gesch. der Republik der Drei B\u00fcnde (Graub\u00fcnden) im achtzehnten Jh. 1, 1873, 446-451", "author": ["J.A. von Sprecher"], "tpub": ["Gesch. der Republik der Drei B\u00fcnde (Graub\u00fcnden) im achtzehnten Jh. 1, 1873, 446-451"]}]}, "metagrid_id": "16910", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "e-LIR", "url": "http://e-lir.ch/index.php?id=1822"}, {"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1074916077"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2248\ufe0e 5.12.1736\n   \u271d\ufe0e 1807", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Friedrich vonPlanta Samedan"], ["p", "5.12.1736 Samedan, 1807 Lindau (Bayern), ref., von Samedan und ab 1768 von F\u00fcrstenau. Sohn des Flori, Kaufmanns in Genua, und der Barbara geb. P.-Wildenberg. Ledig. Auch Ziska der Ein\u00e4ugige genannt. Schwager von Th\u00e9odore Rilliet. Ledig. P. verbrachte seine Jugend in Genf. Er war sp\u00e4ter Hauptmann in franz. Diensten (Abschied 1765) und engagierte sich mit General Johann Viktor Travers von Ortenstein 1766 im Tomilserhandel gegen die von Salis, die seine Milit\u00e4rkarriere hintertrieben hatten. 1766 wurde er als Beigesandter von Peter Conradin Constantin P. nach Venedig geschickt. 1767 verbannte man ihn aus den Drei B\u00fcnden. Ab 1768 war er Major in preuss., ab 1774 Oberstleutnant wieder in franz. Diensten. 1785-86 wurde er im Zusammenhang mit der franz. Halsbandaff\u00e4re in der Bastille eingekerkert."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96368264", "itemLabel": "Friedrich von (Samedan) Planta", "dhsid": "016910", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1074916077"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96368264", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "P", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/016910/2010-02-04"}