{"search_result_name": "Sprecher von Bernegg, Anton Herkules", "language": "de", "id": "016982", "version": "2012-02-22", "_text": "Anton Herkules Sprecher von Bernegg\n\n30.3.1741 Gr\u00fcsch, 21.3.1827 Gr\u00fcsch, ref., von Davos. Sohn des Johann Andreas (->). \u200b1) Ursula Katharina Buol, 2) Margaretha Br\u00fcgger, 3) Maria Magdalena von Ott. Unterricht bei Johann Peter Nesemann, Studien in Genf und Basel. 1761-63 commissari in Chiavenna. S. \u00fcbernahm 1799, vom franz. Kommandanten gezwungen, das Pr\u00e4sidium der provisor. Kantonsregierung und unterzeichnete die Vereinigungsurkunde Graub\u00fcndens mit der Schweiz. 1802 wurde er Friedensrichter in Davos und Gerichtspr\u00e4s. des Distrikts Pr\u00e4ttigau. S. verf\u00fcgte \u00fcber einen grossen Grund- und Liegenschaftsbesitz in Gr\u00fcsch, Davos und Parpan. Im hohen Alter erlitt er einen teilweisen Verlust seines Verm\u00f6gens.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Zugewandte Orte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.121100.122100."}, {"tag": "Politik (1790-1848) / Kantone", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}, {"tag": "Politik (1790-1848) / Gemeinden", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124300."}], "title": "Anton Herkules Sprecher von Bernegg", "given_name": "Anton Herkules", "family_name": "Sprecher von Bernegg", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nKurt Wanner"], "text_links": [[{"start": 15, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15453877", "wikipedia_page_id": 7543059, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15453877", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parpan", "confidence_score": 0.8673, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/020160", "dhsid": "020160", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15453877", "itemLabel": "Sprecher von Bernegg", "dhsid": "020160", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Sprecher von Bernegg (Adelsgeschlecht)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sprecher_von_Bernegg_(Adelsgeschlecht)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Sprecher von Bernegg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sprecher_von_Bernegg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13417114", "instanceofLabel": "maison noble", "gndid": "121593290", "wikidata_id": "Q15453877"}}], [{"start": 78, "end": 80, "mention": "->", "href": "/de/articles/016987/2012-02-27/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 10, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64635", "wikipedia_page_id": 1241975, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64635", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parpan", "confidence_score": 0.8673, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001608", "dhsid": "001608", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64635", "itemLabel": "Gr\u00fcsch", "dhsid": "001608", "namefr": "Gr\u00fcsch", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCsch", "namede": "Gr\u00fcsch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCsch", "nameit": "Gr\u00fcsch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCsch", "nameen": "Gr\u00fcsch", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCsch", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4522143-1", "wikidata_id": "Q64635"}}, {"start": 28, "end": 34, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64635", "wikipedia_page_id": 1241975, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64635", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parpan", "confidence_score": 0.8673, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001608", "dhsid": "001608", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64635", "itemLabel": "Gr\u00fcsch", "dhsid": "001608", "namefr": "Gr\u00fcsch", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCsch", "namede": "Gr\u00fcsch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCsch", "nameit": "Gr\u00fcsch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCsch", "nameen": "Gr\u00fcsch", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCsch", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4522143-1", "wikidata_id": "Q64635"}}, {"start": 46, "end": 51, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68097", "wikipedia_page_id": 28340, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68097", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parpan", "confidence_score": 0.8673, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001571", "dhsid": "001571", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68097", "itemLabel": "Davos", "dhsid": "001571", "namefr": "Davos", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Davos", "namede": "Davos", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Davos", "nameit": "Davos", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Davos", "nameen": "Davos", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Davos", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4011220-2", "wikidata_id": "Q68097"}}, {"start": 104, "end": 108, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15790305", "wikipedia_page_id": 7911778, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15790305", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parpan", "confidence_score": 0.8673, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/021893", "dhsid": "021893", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15790305", "itemLabel": "Buol", "dhsid": "021893", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Buol (Adelsgeschlecht)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Buol_(Adelsgeschlecht)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13417114", "instanceofLabel": "maison noble", "gndid": "139774890", "wikidata_id": "Q15790305"}}, {"start": 176, "end": 197, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1695805", "wikipedia_page_id": 5097703, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1695805", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parpan", "confidence_score": 0.8673, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008736", "dhsid": "008736", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1695805", "itemLabel": "Johann Peter Nesemann", "dhsid": "008736", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johann Peter Nesemann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Peter_Nesemann", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118738518", "wikidata_id": "Q1695805"}}, {"start": 210, "end": 214, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parpan", "confidence_score": 0.8673, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 219, "end": 224, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parpan", "confidence_score": 0.8673, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 248, "end": 257, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40131", "wikipedia_page_id": 68969, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40131", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parpan", "confidence_score": 0.8673, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007043", "dhsid": "007043", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40131", "itemLabel": "Chiavenna", "dhsid": "007043", "namefr": "Chiavenna", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Chiavenna", "namede": "Chiavenna", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chiavenna", "nameit": "Chiavenna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Chiavenna", "nameen": "Chiavenna", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chiavenna", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q747074", "instanceofLabel": "commune d'Italie", "gndid": "", "wikidata_id": "Q40131"}}, {"start": 340, "end": 356, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q665565", "wikipedia_page_id": 1134715, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q665565", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parpan", "confidence_score": 0.8673, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010243", "dhsid": "010243", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q665565", "itemLabel": "Gouvernement cantonal", "dhsid": "010243", "namefr": "Gouvernement cantonal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gouvernement_cantonal", "namede": "Kantonsregierung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kantonsregierung", "nameit": "Consiglio di Stato (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_di_Stato_(Svizzera)", "nameen": "Conseil d'\u00c9tat (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conseil_d%27%C3%89tat_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35798", "instanceofLabel": "pouvoir ex\u00e9cutif", "gndid": "", "wikidata_id": "Q665565"}}, {"start": 400, "end": 411, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11925", "wikipedia_page_id": 1929, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parpan", "confidence_score": 0.8673, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007391", "dhsid": "007391", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "itemLabel": "canton des Grisons", "dhsid": "007391", "namefr": "Canton des Grisons", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_des_Grisons", "namede": "Kanton Graub\u00fcnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Graub%C3%BCnden", "nameit": "Cantone dei Grigioni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_dei_Grigioni", "nameen": "Grisons", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grisons", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021881-8", "wikidata_id": "Q11925"}}, {"start": 420, "end": 427, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parpan", "confidence_score": 0.8673, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 443, "end": 458, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11213091", "wikipedia_page_id": 3625382, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11213091", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parpan", "confidence_score": 0.8673, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 462, "end": 467, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68097", "wikipedia_page_id": 28340, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68097", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parpan", "confidence_score": 0.8673, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001571", "dhsid": "001571", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68097", "itemLabel": "Davos", "dhsid": "001571", "namefr": "Davos", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Davos", "namede": "Davos", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Davos", "nameit": "Davos", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Davos", "nameen": "Davos", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Davos", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4011220-2", "wikidata_id": "Q68097"}}, {"start": 500, "end": 509, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676447", "wikipedia_page_id": 213840, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676447", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parpan", "confidence_score": 0.8673, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008077", "dhsid": "008077", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q676447", "itemLabel": "Pr\u00e4ttigau", "dhsid": "008077", "namefr": "Pr\u00e4ttigau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A4ttigau", "namede": "Pr\u00e4ttigau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A4ttigau", "nameit": "Prettigovia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Prettigovia", "nameen": "Pr\u00e4ttigau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A4ttigau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q39816", "instanceofLabel": "vall\u00e9e", "gndid": "4047030-1", "wikidata_id": "Q676447"}}, {"start": 576, "end": 582, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64635", "wikipedia_page_id": 1241975, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64635", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parpan", "confidence_score": 0.8673, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001608", "dhsid": "001608", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64635", "itemLabel": "Gr\u00fcsch", "dhsid": "001608", "namefr": "Gr\u00fcsch", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCsch", "namede": "Gr\u00fcsch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCsch", "nameit": "Gr\u00fcsch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCsch", "nameen": "Gr\u00fcsch", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCsch", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4522143-1", "wikidata_id": "Q64635"}}, {"start": 584, "end": 589, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68097", "wikipedia_page_id": 28340, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68097", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parpan", "confidence_score": 0.8673, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001571", "dhsid": "001571", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68097", "itemLabel": "Davos", "dhsid": "001571", "namefr": "Davos", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Davos", "namede": "Davos", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Davos", "nameit": "Davos", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Davos", "nameen": "Davos", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Davos", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4011220-2", "wikidata_id": "Q68097"}}, {"start": 594, "end": 600, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q659960", "wikipedia_page_id": 597341, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q659960", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parpan", "confidence_score": 0.8673, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001584", "dhsid": "001584", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q659960", "itemLabel": "Parpan", "dhsid": "001584", "namefr": "Parpan", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parpan", "namede": "Parpan", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Parpan", "nameit": "Parpan", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parpan", "nameen": "Parpan", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parpan", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "", "wikidata_id": "Q659960"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Stammbaum der Fam. Sprecher von Bernegg, 2 Bde., [1936]", "tpub": ["Stammbaum der Fam. Sprecher von Bernegg, 2 Bde., [1936]"]}, {"text": "E. Messmer, \u00abEine Verwechslung, die sich hartn\u00e4ckig h\u00e4lt. Anton Herkules (1741-1827) und Jakob Ulrich Sprecher (1765-1841)\u00bb, in BM, 1995, 520-525", "author": ["E. Messmer"], "tpub": ["Eine Verwechslung, die sich hartn\u00e4ckig h\u00e4lt. Anton Herkules (1741-1827) und Jakob Ulrich Sprecher (1765-1841)", "BM, 1995, 520-525"]}]}, "metagrid_id": "16982", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "e-LIR", "url": "http://e-lir.ch/index.php?id=2504"}, {"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1020336323"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/233401697"}], "bref": [{"title": "Variante(n)", "text": "Anton Herkules Sprecher"}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 30.3.1741\n   \u271d\ufe0e 21.3.1827\n1741-03-301827-03-21", "birth_date": "1741-03-30", "death_date": "1827-03-21"}], "birth_date": "1741-03-30", "death_date": "1827-03-21", "text_blocks": [["h1", "Anton Herkules Sprecher von Bernegg"], ["p", "30.3.1741 Gr\u00fcsch, 21.3.1827 Gr\u00fcsch, ref., von Davos. Sohn des Johann Andreas (->). \u200b1) Ursula Katharina Buol, 2) Margaretha Br\u00fcgger, 3) Maria Magdalena von Ott. Unterricht bei Johann Peter Nesemann, Studien in Genf und Basel. 1761-63 commissari in Chiavenna. S. \u00fcbernahm 1799, vom franz. Kommandanten gezwungen, das Pr\u00e4sidium der provisor. Kantonsregierung und unterzeichnete die Vereinigungsurkunde Graub\u00fcndens mit der Schweiz. 1802 wurde er Friedensrichter in Davos und Gerichtspr\u00e4s. des Distrikts Pr\u00e4ttigau. S. verf\u00fcgte \u00fcber einen grossen Grund- und Liegenschaftsbesitz in Gr\u00fcsch, Davos und Parpan. Im hohen Alter erlitt er einen teilweisen Verlust seines Verm\u00f6gens."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55891298", "itemLabel": "Anton Herkules Sprecher von Bernegg", "dhsid": "016982", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1020336323"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55891298", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/016982/2012-02-22"}