{"search_result_name": "Wattenwyl, Hans Jakob von", "language": "de", "id": "017290", "version": "2014-11-11", "_text": "Hans Jakob von Wattenwyl\n\n1506, 1560, ref., von Bern. Sohn des Jakob (->). Bruder des Niklaus (->). 1520 Rose de Chauvirey, Tochter des Philibert, Frh. von Ch\u00e2teauvilain (Freigrafschaft Burgund) und Herrn von Colombier (NE) sowie Gouverneurs von Dijon. Erziehung und Ausbildung als Page am savoy. Hof. W. trat in franz. Dienste und geriet in der Schlacht von Pavia 1525 in kaiserl. Gefangenschaft. Zur\u00fcck in Bern, gelangte er 1525 in den Gr. und 1526 in den Kl. Rat. Als Vork\u00e4mpfer der Reformation unterst\u00fctzte er das Wirken Guillaume Farels in der Waadt. Nach dem 2. Kappelerkrieg 1531 war er als bern. Gesandter am Friedensschluss beteiligt. Nachdem er ab 1533 alternierend das Amt des Schultheissen \u00fcbernommen hatte, nahm er 1536 am Lausanner Religionsgespr\u00e4ch als Vertreter des Rats teil. 1555 unterzeichnete er den Vertrag betreffend den \u00dcbergang der Grafschaft Greyerz an Bern und Freiburg mit. Er kaufte das ehem. Priorat M\u00fcnchenwiler.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / H\u00e4upter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / R\u00e4te", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Fremde Dienste", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121800."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / \u00c4ussere Aussenpolitik / Eidgen\u00f6ssische Gesandte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122900.123200."}, {"tag": "Religion (Protestantismus) / Reformation", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.140700.141000."}], "title": "Hans Jakob von Wattenwyl", "given_name": "Hans Jakob von", "family_name": "Wattenwyl", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nHans Braun"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 24, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15819445", "wikipedia_page_id": 8015061, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15819445", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Priorat M\u00fcnchenwiler", "confidence_score": 0.4104, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017290", "dhsid": "017290", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15819445", "itemLabel": "Hans Jakob von Wattenwyl", "dhsid": "017290", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Hans Jakob von Wattenwyl", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hans_Jakob_von_Wattenwyl", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1075762618", "wikidata_id": "Q15819445"}}], [{"start": 44, "end": 46, "mention": "->", "href": "/de/articles/016691/2014-11-11/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q24192510", "itemLabel": "Jakob von Wattenwyl", "dhsid": "016691", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Jakob von Wattenwyl", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jakob_von_Wattenwyl", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "139095713"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q24192510", "wikipedia_page_title": "Jakob von Wattenwyl"}, {"start": 69, "end": 71, "mention": "->", "href": "/de/articles/010455/2012-04-11/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q24191141", "itemLabel": "Niklaus von Wattenwyl", "dhsid": "010455", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Niklaus von Wattenwyl (Geistlicher)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Niklaus_von_Wattenwyl_(Geistlicher)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "139095748"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q24191141", "wikipedia_page_title": "Niklaus von Wattenwyl (Geistlicher)"}, {"start": 22, "end": 26, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 3723873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Priorat M\u00fcnchenwiler", "confidence_score": 0.4104, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 130, "end": 143, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q574036", "wikipedia_page_id": 9143462, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q574036", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Priorat M\u00fcnchenwiler", "confidence_score": 0.4104, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 145, "end": 167, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16394", "wikipedia_page_id": 53532, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16394", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Priorat M\u00fcnchenwiler", "confidence_score": 0.4104, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 204, "end": 215, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q889821", "wikipedia_page_id": 482275, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q889821", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Priorat M\u00fcnchenwiler", "confidence_score": 0.4104, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 220, "end": 225, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7003", "wikipedia_page_id": 59764, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7003", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Priorat M\u00fcnchenwiler", "confidence_score": 0.4104, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 227, "end": 251, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38490", "wikipedia_page_id": 163352, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38490", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Priorat M\u00fcnchenwiler", "confidence_score": 0.4104, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 276, "end": 278, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15819445", "wikipedia_page_id": 8015061, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15819445", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Priorat M\u00fcnchenwiler", "confidence_score": 0.4104, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017290", "dhsid": "017290", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15819445", "itemLabel": "Hans Jakob von Wattenwyl", "dhsid": "017290", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Hans Jakob von Wattenwyl", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hans_Jakob_von_Wattenwyl", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1075762618", "wikidata_id": "Q15819445"}}, {"start": 320, "end": 338, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63468", "wikipedia_page_id": 727934, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63468", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Priorat M\u00fcnchenwiler", "confidence_score": 0.4104, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008897", "dhsid": "008897", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63468", "itemLabel": "bataille de Pavie", "dhsid": "008897", "namefr": "Bataille de Pavie (1525)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_de_Pavie_(1525)", "namede": "Schlacht bei Pavia (1525)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlacht_bei_Pavia_(1525)", "nameit": "Battaglia di Pavia (1525)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Battaglia_di_Pavia_(1525)", "nameen": "Battle of Pavia", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Pavia", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "", "wikidata_id": "Q63468"}}, {"start": 382, "end": 386, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 3723873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Priorat M\u00fcnchenwiler", "confidence_score": 0.4104, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 460, "end": 471, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12562", "wikipedia_page_id": 8507, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12562", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Priorat M\u00fcnchenwiler", "confidence_score": 0.4104, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013328", "dhsid": "013328", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12562", "itemLabel": "r\u00e9forme protestante", "dhsid": "013328", "namefr": "R\u00e9forme protestante", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9forme_protestante", "namede": "Reformation", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reformation", "nameit": "Riforma protestante", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Riforma_protestante", "nameen": "Reformation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Reformation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1128340", "instanceofLabel": "mot cl\u00e9", "gndid": "4048946-2", "wikidata_id": "Q12562"}}, {"start": 523, "end": 528, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 40984, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Priorat M\u00fcnchenwiler", "confidence_score": 0.4104, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 539, "end": 555, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q233594", "wikipedia_page_id": 397354, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q233594", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Priorat M\u00fcnchenwiler", "confidence_score": 0.4104, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008903", "dhsid": "008903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q233594", "itemLabel": "deuxi\u00e8me guerre de Kappel", "dhsid": "008903", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Zweiter Kappelerkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Kappelerkrieg", "nameit": "Seconda guerra di Kappel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_di_Kappel", "nameen": "Second War of Kappel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Second_War_of_Kappel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q180684", "instanceofLabel": "conflit", "gndid": "", "wikidata_id": "Q233594"}}, {"start": 572, "end": 576, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 3723873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Priorat M\u00fcnchenwiler", "confidence_score": 0.4104, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 578, "end": 587, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11051391", "wikipedia_page_id": 437762, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11051391", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Priorat M\u00fcnchenwiler", "confidence_score": 0.4104, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 662, "end": 675, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690928", "wikipedia_page_id": 27180, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Priorat M\u00fcnchenwiler", "confidence_score": 0.4104, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010244", "dhsid": "010244", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "itemLabel": "\u00e9cout\u00e8te", "dhsid": "010244", "namefr": "\u00c9cout\u00e8te", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cout%C3%A8te", "namede": "Schulthei\u00df", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "nameit": "Scoltetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scoltetto", "nameen": "Schulthei\u00df", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "4180209-3", "wikidata_id": "Q690928"}}, {"start": 720, "end": 737, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2142760", "wikipedia_page_id": 1845726, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2142760", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Priorat M\u00fcnchenwiler", "confidence_score": 0.4104, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 830, "end": 848, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q678898", "wikipedia_page_id": 800108, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q678898", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Priorat M\u00fcnchenwiler", "confidence_score": 0.4104, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008148", "dhsid": "008148", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q678898", "itemLabel": "comt\u00e9 de Gruy\u00e8re", "dhsid": "008148", "namefr": "Comt\u00e9 de Gruy\u00e8re", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Comt%C3%A9_de_Gruy%C3%A8re", "namede": "Grafschaft Greyerz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grafschaft_Greyerz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q28575", "instanceofLabel": "comt\u00e9", "gndid": "", "wikidata_id": "Q678898"}}, {"start": 852, "end": 856, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 3723873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Priorat M\u00fcnchenwiler", "confidence_score": 0.4104, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 895, "end": 915, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2242550", "wikipedia_page_id": 1050566, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2242550", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Priorat M\u00fcnchenwiler", "confidence_score": 0.4104, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Archive": [{"text": "BBB, FamA"}], "Literatur": [{"text": "Slg. bern. Biogr. 4, 1899, 228-234", "tpub": ["Slg. bern. Biogr. 4, 1899, 228-234"]}, {"text": "H. Braun, Die Fam. von W., 2004, v.a. 30-46", "author": ["H. Braun"], "tpub": ["Die Fam. von W., 2004, v.a. 30-46"]}]}, "metagrid_id": "17290", "metagrid_links": [{"SSRQ": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per012288", "short_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen", "long_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1075762618"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/317278033"}], "bref": [{"title": "Variante(n)", "text": "Jean Jacques de Watteville"}, {"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Wattenwyl, von", "link": ["/articles/020057/2015-01-27/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 1506\n   \u271d\ufe0e 1560", "birth_date": "", "death_date": ""}], "birth_date": "", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Hans Jakob von Wattenwyl"], ["p", "1506, 1560, ref., von Bern. Sohn des Jakob (->). Bruder des Niklaus (->). 1520 Rose de Chauvirey, Tochter des Philibert, Frh. von Ch\u00e2teauvilain (Freigrafschaft Burgund) und Herrn von Colombier (NE) sowie Gouverneurs von Dijon. Erziehung und Ausbildung als Page am savoy. Hof. W. trat in franz. Dienste und geriet in der Schlacht von Pavia 1525 in kaiserl. Gefangenschaft. Zur\u00fcck in Bern, gelangte er 1525 in den Gr. und 1526 in den Kl. Rat. Als Vork\u00e4mpfer der Reformation unterst\u00fctzte er das Wirken Guillaume Farels in der Waadt. Nach dem 2. Kappelerkrieg 1531 war er als bern. Gesandter am Friedensschluss beteiligt. Nachdem er ab 1533 alternierend das Amt des Schultheissen \u00fcbernommen hatte, nahm er 1536 am Lausanner Religionsgespr\u00e4ch als Vertreter des Rats teil. 1555 unterzeichnete er den Vertrag betreffend den \u00dcbergang der Grafschaft Greyerz an Bern und Freiburg mit. Er kaufte das ehem. Priorat M\u00fcnchenwiler."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15819445", "itemLabel": "Hans Jakob von Wattenwyl", "dhsid": "017290", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Hans Jakob von Wattenwyl", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hans_Jakob_von_Wattenwyl", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1075762618"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15819445", "wikipedia_page_title": "Hans Jakob von Wattenwyl", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "W", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/017290/2014-11-11"}