{"search_result_name": "K\u00e4figturmkrawall", "language": "de", "id": "017247", "version": "2014-11-26", "_text": "K\u00e4figturmkrawall\n\nAm 19.6.1893 zogen 50-60 arbeitslose einheim. Bauhandlanger vom Berner Bahnhofplatz zu Baustellen in den Aussenquartieren, wo sie Bauger\u00fcste demolierten und ital. Bauarbeiter als Lohndr\u00fccker verpr\u00fcgelten. Die Polizei nahm daraufhin 14 Randalierer fest und sperrte sie im K\u00e4figturm ein. Eine Protestversammlung der organisierten Arbeiterschaft verlangte die Freilassung der Verhafteten und versuchte schliesslich, diese gewaltsam zu erreichen. Da die Polizei die Protestierenden trotz Gewaltanwendung nicht vom K\u00e4figturm vertreiben konnte, forderte Stadtpr\u00e4sident Eduard M\u00fcller rechtswidrig beim EMD-Vorsteher Armeeeinheiten an, die dem Krawall nach zw\u00f6lf Stunden ohne Waffengewalt ein Ende setzten. Nikolaus Wassilieff, der Sekr. der Arbeiterunion, wurde als angebl. Drahtzieher des K.s gerichtlich verurteilt, obwohl die Beweislage \u00e4usserst d\u00fcrftig war. Der Gewaltausbruch gr\u00fcndete in der Klassenkampfstimmung, die von der 1890 gegr. Arbeiterunion auf der einen und dem 1892 entstandenen b\u00fcrgerl. Einwohnerverein auf der anderen Seite angeheizt wurde. Arbeitslosigkeit unter Schweizer Bauarbeitern, die sozialen Gegens\u00e4tze und die Wohnungsnot in der rasant wachsenden Stadt Bern bildeten die Ursachen f\u00fcr die Unzufriedenheit unter der Arbeiterschaft, die von der Macht ausgeschlossen und somit gezwungen war, ihre Anliegen auch mit Streiks und Protesten zu artikulieren. Im K. spielten aber fremdenfeindl. Haltungen ebenso eine wichtige Rolle wie die scharfe Reaktion der b\u00fcrgerl. Beh\u00f6rden auf Arbeiterproteste.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Staat, Herrschaft, Politik / Unruhen und soziale Konflikte / Das lange 19. Jahrhundert", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.031700.032200."}, {"tag": "Epochen / Bundesstaat (bis ca. 1900) / Unruhen", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.107800.108400."}], "title": "K\u00e4figturmkrawall", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nChristian L\u00fcthi"], "text_links": [[], [{"start": 25, "end": 36, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41171", "wikipedia_page_id": 17179, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41171", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Arbeiterproteste", "confidence_score": 0.3537, "domains": ["Medicine", "Geography", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013924", "dhsid": "013924", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q41171", "itemLabel": "ch\u00f4mage", "dhsid": "013924", "namefr": "Ch\u00f4mage", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%B4mage", "namede": "Arbeitslosigkeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitslosigkeit", "nameit": "Disoccupazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Disoccupazione", "nameen": "Unemployment", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Unemployment", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11424100", "instanceofLabel": "statut", "gndid": "4002730-2", "wikidata_id": "Q41171"}}, {"start": 163, "end": 174, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q811122", "wikipedia_page_id": 1886062, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q811122", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Arbeiterproteste", "confidence_score": 0.3537, "domains": ["Medicine", "Geography", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 271, "end": 280, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1588585", "wikipedia_page_id": 895313, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1588585", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Arbeiterproteste", "confidence_score": 0.3537, "domains": ["Medicine", "Geography", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 510, "end": 519, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1588585", "wikipedia_page_id": 895313, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1588585", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Arbeiterproteste", "confidence_score": 0.3537, "domains": ["Medicine", "Geography", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 548, "end": 562, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15264424", "wikipedia_page_id": 54907, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15264424", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Arbeiterproteste", "confidence_score": 0.3537, "domains": ["Medicine", "Geography", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 577, "end": 589, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q456115", "wikipedia_page_id": 74671, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q456115", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Arbeiterproteste", "confidence_score": 0.3537, "domains": ["Medicine", "Geography", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 636, "end": 643, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1348047", "wikipedia_page_id": 1003601, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1348047", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Arbeiterproteste", "confidence_score": 0.3537, "domains": ["Medicine", "Geography", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 734, "end": 747, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1506868", "wikipedia_page_id": 19951, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1506868", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Arbeiterproteste", "confidence_score": 0.3537, "domains": ["Medicine", "Geography", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 935, "end": 948, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1506868", "wikipedia_page_id": 19951, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1506868", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Arbeiterproteste", "confidence_score": 0.3537, "domains": ["Medicine", "Geography", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1053, "end": 1069, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41171", "wikipedia_page_id": 17179, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41171", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Arbeiterproteste", "confidence_score": 0.3537, "domains": ["Medicine", "Geography", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013924", "dhsid": "013924", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q41171", "itemLabel": "ch\u00f4mage", "dhsid": "013924", "namefr": "Ch\u00f4mage", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%B4mage", "namede": "Arbeitslosigkeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitslosigkeit", "nameit": "Disoccupazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Disoccupazione", "nameen": "Unemployment", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Unemployment", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11424100", "instanceofLabel": "statut", "gndid": "4002730-2", "wikidata_id": "Q41171"}}, {"start": 1104, "end": 1123, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5431887", "wikipedia_page_id": 41960, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5431887", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Arbeiterproteste", "confidence_score": 0.3537, "domains": ["Medicine", "Geography", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008538", "dhsid": "008538", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q5431887", "itemLabel": "in\u00e9galit\u00e9 sociale", "dhsid": "008538", "namefr": "In\u00e9galit\u00e9 sociale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/In%C3%A9galit%C3%A9_sociale", "namede": "Soziale Ungleichheit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Soziale_Ungleichheit", "nameit": "Disuguaglianza sociale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Disuguaglianza_sociale", "nameen": "Social inequality", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_inequality", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1920219", "instanceofLabel": "probl\u00e8me soci\u00e9tal", "gndid": "4055736-4", "wikidata_id": "Q5431887"}}, {"start": 1169, "end": 1179, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2326511", "wikipedia_page_id": 5906875, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2326511", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Arbeiterproteste", "confidence_score": 0.3537, "domains": ["Medicine", "Geography", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1495, "end": 1511, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q157682", "wikipedia_page_id": 8157, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q157682", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Arbeiterproteste", "confidence_score": 0.3537, "domains": ["Medicine", "Geography", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "B. Fritzsche, \u00abDer K. 1893\u00bb, in Gesch. in der Gegenwart, 1981, 157-178.", "author": ["B. Fritzsche"], "tpub": ["Der K. 1893", "Gesch. in der Gegenwart, 1981, 157-178."]}, {"text": "Gruner, Arbeiterschaft 3, 529-536", "author": ["Gruner"], "tpub": ["Arbeiterschaft 3, 529-536"]}, {"text": "P. Stauffer, \u00ab60 Mann und ein Befehl [...]\u00bb, in BZGH 55, 1993, 203-232", "author": ["P. Stauffer"], "tpub": ["60 Mann und ein Befehl [...]", "BZGH 55, 1993, 203-232"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "K\u00e4figturmkrawall"], ["p", "Am 19.6.1893 zogen 50-60 arbeitslose einheim. Bauhandlanger vom Berner Bahnhofplatz zu Baustellen in den Aussenquartieren, wo sie Bauger\u00fcste demolierten und ital. Bauarbeiter als Lohndr\u00fccker verpr\u00fcgelten. Die Polizei nahm daraufhin 14 Randalierer fest und sperrte sie im K\u00e4figturm ein. Eine Protestversammlung der organisierten Arbeiterschaft verlangte die Freilassung der Verhafteten und versuchte schliesslich, diese gewaltsam zu erreichen. Da die Polizei die Protestierenden trotz Gewaltanwendung nicht vom K\u00e4figturm vertreiben konnte, forderte Stadtpr\u00e4sident Eduard M\u00fcller rechtswidrig beim EMD-Vorsteher Armeeeinheiten an, die dem Krawall nach zw\u00f6lf Stunden ohne Waffengewalt ein Ende setzten. Nikolaus Wassilieff, der Sekr. der Arbeiterunion, wurde als angebl. Drahtzieher des K.s gerichtlich verurteilt, obwohl die Beweislage \u00e4usserst d\u00fcrftig war. Der Gewaltausbruch gr\u00fcndete in der Klassenkampfstimmung, die von der 1890 gegr. Arbeiterunion auf der einen und dem 1892 entstandenen b\u00fcrgerl. Einwohnerverein auf der anderen Seite angeheizt wurde. Arbeitslosigkeit unter Schweizer Bauarbeitern, die sozialen Gegens\u00e4tze und die Wohnungsnot in der rasant wachsenden Stadt Bern bildeten die Ursachen f\u00fcr die Unzufriedenheit unter der Arbeiterschaft, die von der Macht ausgeschlossen und somit gezwungen war, ihre Anliegen auch mit Streiks und Protesten zu artikulieren. Im K. spielten aber fremdenfeindl. Haltungen ebenso eine wichtige Rolle wie die scharfe Reaktion der b\u00fcrgerl. Beh\u00f6rden auf Arbeiterproteste."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "K", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/017247/2014-11-26"}