{"search_result_name": "F\u00e9d\u00e9ration socialiste", "language": "de", "id": "017393", "version": "2017-03-10", "_text": "Sozialdemokratische Partei (S P)\n\nDie Sozialdemokratische Partei (SP) entstand \u2013 vor dem Hintergrund der Industrialisierung und der sozialen Frage \u2013 in einem langen Prozess im Rahmen der Arbeiterbewegung und blieb bis Ende des 20. Jahrhunderts eng mit den Gewerkschaften verbunden. Im 20. Jahrhundert entwickelte sie sich von einer sozialistischen (Sozialismus) zu einer sozialreformerischen Partei. Seit 1959 ununterbrochen im Bundesrat vertreten, steht die SP trotzdem mitunter in Opposition zu den anderen Regierungsparteien.\n\nAnf\u00e4nge\n\nGegen Mitte des 19. Jahrhunderts tauchten meist auf lokaler Ebene Gruppierungen auf, die politische Anliegen der Arbeiter vertraten. Es handelte sich nicht um Parteien, sondern um Organisationen, bei denen Bildung, gegenseitige Unterst\u00fctzung, Verbesserung der Arbeitsbedingungen oder Geselligkeit im Vordergrund standen und die bei Wahlen und Abstimmungen vor\u00fcbergehend eine Parteifunktion \u00fcbernahmen. Dabei traten sie unter verschiedenen Bezeichnungen auf, oft schlicht als Arbeiterpartei, aber auch als Sozialdemokraten, Sozialisten oder Kommunisten \u2013 Begriffe, die anders als im 20. Jahrhundert keine ideologische Differenzierung erlaubten. Pierre Coullery (1849) in Bern sowie Johann Jakob Treichler (1850) und Karl B\u00fcrkli (1851) in Z\u00fcrich schafften als erste Vertreter der Arbeiterbewegung den Einzug in ein Kantonsparlament. Eigene Schw\u00e4che und das Mehrheitswahlrecht erlaubten bis gegen Ende des 19. Jahrhunderts Sitzgewinne meist nur mit Wahlb\u00fcndnissen. Dabei ergab sich mit dem b\u00fcrgerlichen Radikalismus einerseits fr\u00fch eine zum Teil anhaltende Zusammenarbeit, hatten dessen Vertreter doch die Verwirklichung der popul\u00e4rsten Forderungen ausl\u00e4ndischer sozialdemokratischer Parteien \u2013 vor allem das allgemeine, gleiche direkte Stimm- und Wahlrecht f\u00fcr M\u00e4nner \u2013 mit der Bundesverfassung von 1848 durchgesetzt. Andererseits bildete sich unter diesen Bedingungen eine eigenst\u00e4ndige Arbeiterpartei erst relativ sp\u00e4t; die Sozialistische Arbeiterpartei Deutschlands, die Vorg\u00e4ngerin der Sozialdemokratischen Partei Deutschlands, war 1875 aus dem 1863 gegr\u00fcndeten Allgemeinen Deutschen Arbeiterverein und der 1869 gegr\u00fcndeten Sozialdemokratischen Arbeiterpartei Deutschlands (SDAP) hervorgegangen. Ein vom deutschen Vorbild angeregter Gr\u00fcndungsversuch scheiterte 1870. Nach Aufl\u00f6sung des Schweizerischen Arbeiterbunds 1880 gelang wohl die Gr\u00fcndung des Schweizerischen Gewerkschaftsbunds; die parallel dazu ins Leben gerufene SP, die sich am Eisenacher Programm der SDAP von 1869 orientierte, scheiterte dagegen. Partei\u00e4hnliche Arbeitervereine bestanden damals in Genf, Bern, Basel, Z\u00fcrich, Glarus, Graub\u00fcnden und in der Uhrenregion Jura.\n\nDie durch die fehlende SP bedingte politische L\u00fccke wurde in den letzten Jahrzehnten des 19. Jahrhunderts von zwei Seiten geschlossen. Der Gr\u00fctliverein bewegte sich nach links und bekannte sich 1892 ideologisch, nicht aber organisatorisch zur Sozialdemokratie. Die Arbeiterunionen beteiligten sich an Wahlen und bildeten dazu Strukturen, die teilweise faktisch einer SP entsprachen. Ein solches Vorgehen erwies sich bis zum Ersten Weltkrieg als vorteilhaft, weil die Arbeiterunionen dank den Gewerkschaften \u00fcber die n\u00f6tigen personellen und finanziellen Ressourcen verf\u00fcgten.\n\nDie partielle Etablierung in den politischen Institutionen\n\nDie dauerhafte Gr\u00fcndung einer schweizerischen SP gelang 1888. Das vom ehemaligen Freisinnigen Albert Steck \u2013 der keine Verbindung mit dem internationalen Sozialismus unterhielt \u2013 entworfene Programm beinhaltete als Leitgedanken die Organisation der Wirtschaft durch das Volk in Form von Verstaatlichung auf dem Weg von Reformen. Bedeutend verst\u00e4rkt wurde die SP 1901, als sie sich in der sogenannten Solothurner Hochzeit mit dem Gr\u00fctliverein vereinigte. Beide Partner behielten aber eigene Strukturen, was zu Reibereien f\u00fchrte. Nachdem die SP 1915 die Aufl\u00f6sung der zentralen Strukturen des Gr\u00fctlivereins verlangt hatte, beschloss dieser 1916 den Parteiaustritt. Weil sich die SP im Aufwind befand, zeitigte dieser Schritt wenig Wirkung. Die zum Teil heftigen Auseinandersetzungen bei Streiks vergr\u00f6sserten nach 1900 die Distanz der SP zu den b\u00fcrgerlichen Parteien allgemein und insbesondere auch zum radikalen Fl\u00fcgel des Freisinns. Diese kam im marxistisch gepr\u00e4gten Parteiprogramm 1904 zum Ausdruck, das erstmals den proletarischen Klassenkampf und die \u00dcberf\u00fchrung der Produktionsmittel aus dem Privat- in den Gesellschaftsbesitz enthielt (Marxismus).\n\nGegen Ende des 19. Jahrhunderts etablierte sich die SP zunehmend in politischen Institutionen, wobei sie Mandate nicht selten unter anderen Bezeichnungen wie zum Beispiel Gr\u00fctliverein oder Arbeiterunion erreichte. Den ersten Sitz im Nationalrat eroberte Jakob Vogelsanger 1890 in Z\u00fcrich. Es folgten Sitze in kommunalen Exekutiven (Z\u00fcrich 1892, Bern 1895). Bereits vor dem Ersten Weltkrieg stellte die SP in einigen Gemeinden die Mehrheit (1904 Neuhausen am Rheinfall, 1912 La Chaux-de-Fonds und Le Locle) oder den Gemeinde- bzw. Stadtpr\u00e4sidenten (Biel 1907). Auch in Kantonsregierungen zog sie um die Jahrhundertwende erstmals ein (1897 Z\u00fcrich und Genf, 1902 Basel-Stadt), was nicht selten zu heftigen innerparteilichen Konflikten f\u00fchrte, vor allem bei Polizei- und Milit\u00e4raufgeboten gegen Streikende.\u00a0Im Unterschied zu den b\u00fcrgerlichen Parteien integrierte die SP auch Ausl\u00e4nder und Frauen. Der Schweizerische Arbeiterinnenverband trat 1912 der SP bei und l\u00f6ste sich 1917 ganz auf. Als erste Partei forderte die SP am Parteitag 1912 das Frauenstimmrecht. Entsprechende Vorst\u00f6sse reichte sie 1913 (Motion Huber), 1918 (Motion Greulich) und 1944 (Postulat Oprecht) im eidgen\u00f6ssischen Parlament ein, die allerdings erfolglos blieben. Vor allem nach dem Ersten Weltkrieg unternahmen verschiedene Kantonalparteien \u00e4hnliche Schritte.\n\nZeit der Weltkriege: Ausgrenzung und Integration\n\nZu Beginn des Ersten Weltkriegs stellte sich die SP \u2013 wie die meisten Bruderparteien im Ausland \u2013 hinter die Regierung. Dieser Burgfrieden hielt aber nicht lange, weil die Beh\u00f6rden die Versorgung der \u00e4rmeren Bev\u00f6lkerung vernachl\u00e4ssigten (Kriegswirtschaft, Rationierung) und den Eingaben von SP und Gewerkschaften kaum Beachtung schenkten. Weil die zweite Internationale bei Kriegsbeginn auseinandergebrochen war, \u00fcbernahmen Robert Grimm und andere f\u00fchrende Rollen in der Koordination sozialistischer Kriegsgegner mehrerer europ\u00e4ischer L\u00e4nder (Zimmerwalder Bewegung). Vor allem mit der Armee gerieten die Arbeiterorganisationen in Konflikt, einerseits weil die langen Aufgebote bei fehlendem Erwerbsersatz (Erwerbsersatzordnung) Arbeiterfamilien rasch in Not st\u00fcrzten, andererseits weil die Soldaten viele Massnahmen der preussisch gepr\u00e4gten Armeespitze als Schikane empfanden und die Armee als Ordnungsmacht in sozialen Konflikten einschritt. Bereits 1915 wurde eine Volksinitiative zur Abschaffung der Milit\u00e4rjustiz beschlossen, die 1921 in der Volksabstimmung klar unterlag. Am Parteitag 1917 lehnte die SP die milit\u00e4rische Landesverteidigung grunds\u00e4tzlich ab. In der Folge verweigerte sie im Parlament bis 1932 das Milit\u00e4rbudget. Im Oltener Aktionskomitee, das im Landesstreik vom November 1918 die Streikleitung bildete, war die SP mit vier Personen vertreten, welche ein distanziertes Verh\u00e4ltnis zur \u2013 ihrer Ansicht nach sich zu passiv verhaltenden \u2013 Parteileitung pflegten.\n\nNach dem Krieg entbrannte in der SP wie in den meisten europ\u00e4ischen Bruderparteien ein heftiger Richtungskampf, dessen vordergr\u00fcndiger Anlass das Verh\u00e4ltnis zur 1919 gegr\u00fcndeten Komintern bot. In zwei Urabstimmungen lehnte die Basis 1919 und 1921 einen Beitritt ab. Im Verlauf dieser Auseinandersetzungen verliess die Parteilinke 1920 den Parteitag und konstituierte sich im M\u00e4rz 1921 als Kommunistische Partei. Der Parteitag der SP von 1920 billigte ein neues Programm, das die Kapitalismusanalyse von 1904 durch eine Imperialismuskritik erg\u00e4nzte, die b\u00fcrgerliche Demokratie aufgrund der schlechten Erfahrungen im Krieg weit negativer einsch\u00e4tzte, Massenaktionen und politische Streiks als Kampfmittel billigte und nach der Eroberung der Macht eine Diktatur des Proletariats vorsah, die ausdr\u00fccklich nicht als Minderheitsregime verstanden wurde.\n\nIm Verlauf der 1920er Jahre wurde die SP immer st\u00e4rker. Aus den Nationalratswahlen 1928 ging sie erstmals als w\u00e4hlerst\u00e4rkste Partei hervor. In st\u00e4dtischen Exekutiven erzielte sie ebenfalls Fortschritte, aus denen die linke Mehrheit in Parlament und Regierung in der Stadt Z\u00fcrich 1928 (\u00abRotes Z\u00fcrich\u00bb) herausragte. Bis Ende der 1920er Jahre zog sie in acht Kantonsregierungen ein. Nach dem Wahlerfolg von 1928 erhob sie Anspruch auf einen Sitz in der Landesregierung und beteiligte sich ab 1929 mit eigenen Kandidaten an den Bundesratswahlen.\u00a0Von der Weltwirtschaftskrise erhoffte sich die SP zun\u00e4chst einen deutlichen Gewinn an Anh\u00e4ngern und die M\u00f6glichkeit zu wirtschaftlichen Strukturreformen. Der blutige Ausgang der Genfer Unruhen begrub allerdings Ende 1932 diese Hoffnungen. Der Aufschwung der Frontenbewegung und deren anf\u00e4ngliche Zusammenarbeit mit b\u00fcrgerlichen Parteien (Frontenfr\u00fchling) r\u00fcckte die Sorge um die Demokratie in den Vordergrund. Nachdem sich in Deutschland das NS-Regime etabliert hatte, \u00e4nderte die SP 1935 in ihrem Programm die Punkte, die Allianzen mit b\u00fcrgerlichen Parteien am meisten erschwert hatten: Sie strich die Diktatur des Proletariats und bekannte sich zur milit\u00e4rischen Landesverteidigung. Neben dem Konzept einer Linksregierung (Richtlinienbewegung) gewann dasjenige einer Koalitionsregierung mit der b\u00fcrgerlichen Mitte an Bedeutung \u2013 eine auch im Ausland verbreitete und zum Teil selbst von Kommunisten gebilligte Vorstellung (Volksfront). Trotz der programmatischen Konzessionen gewann die SP nur wenige zus\u00e4tzliche kantonale Regierungssitze und wurde von der b\u00fcrgerlichen Parlamentsmehrheit weiterhin vom Bundesrat ferngehalten.\n\nDer Zweite Weltkrieg f\u00fchrte zun\u00e4chst zu einem inneren Konflikt in der SP, die mehrheitlich mit den anderen demokratischen Kr\u00e4ften klar gegen totalit\u00e4re Tendenzen und Regimes Stellung bezog. Weil L\u00e9on Nicole zu Kriegsbeginn die sowjetische Strategie \u2013 d.h. den Hitler-Stalin-Pakt \u2013 billigte, wurde er im September 1939 aus der SP ausgeschlossen. Ihm folgte ein Grossteil der Sozialisten in Genf und in der Waadt, die schon lange mit der schweizerischen Partei im Streit lagen. Sie bildeten die F\u00e9d\u00e9ration socialiste suisse (FSS), die 1941 vom Bundesrat verboten und deren vier Nationalr\u00e4te abgesetzt wurden. Im Gegensatz zu anderen europ\u00e4ischen L\u00e4ndern wurde in der Schweiz vorerst trotz mehrerer R\u00fccktritte von Bundesr\u00e4ten keine die SP einschliessende Landesregierung gebildet. Erst nachdem die Linke nach den deutschen Niederlagen im Winter 1942-1943 starken Auftrieb erhalten und bei den eidgen\u00f6ssischen Wahlen 1943 Stimmengewinne erzielt hatte, setzte ein Umdenken ein. Ende 1943 wurde Ernst Nobs als erster Sozialdemokrat zum Bundesrat gew\u00e4hlt. Diese Einbindung \u00f6ffnete 1944 auf der Linken den Raum f\u00fcr die neue Partei der Arbeit\u00a0(PdA), der sich neben Kommunisten, der FSS und Parteilosen auch ein Teil des linken Fl\u00fcgels der SP \u2013 darunter der Basler Regierungsrat Carl Miville (1891-1981) \u2013 anschloss.\n\nDie Bundesratspartei der Nachkriegszeit\n\nNach dem Krieg erlebte die Linke verglichen mit dem Ausland einen bescheidenen Aufschwung, von dem vor allem die PdA profitierte. In der SP machte sich Entt\u00e4uschung \u00fcber die Bundesratsbeteiligung breit. Als 1953 der 1951 als Nobs Nachfolger gew\u00e4hlte Max Weber nach einer verlorenen Volksabstimmung \u00fcberraschend zur\u00fccktrat, empfanden das viele Parteimitglieder als Erleichterung. Die SP fand allerdings in den folgenden sechs Jahren ohne Vertretung im Bundesrat nicht mehr zu einer wirkungsvollen Oppositionspolitik zur\u00fcck. Ihre Positionen unterschieden sich kaum mehr von denen der Regierungsparteien. Im Kalten Krieg unterst\u00fctzte sie die geistige Landesverteidigung und war antisowjetisch sowie antikommunistisch (Antikommunismus). F\u00fcr eine neue Generation von Sozialdemokraten ersetzte der steigende Lebensstandard die alten Ideale eines entscheidenden Einflusses auf die Entwicklung von Wirtschaft und Gesellschaft. Die parallel zu entsprechenden Entwicklungen im Ausland verlaufenden Bem\u00fchungen um eine Revision der Grunds\u00e4tze m\u00fcndeten 1959 in einem Programm, das auf bescheidene Reformen im Rahmen des Kapitalismus ausgerichtet war. Um den zentralen Begriff Mensch wurden Forderungen wie Produktivit\u00e4tssteigerung, Vollbesch\u00e4ftigung, gerechte Verteilung, Demokratisierung, Steuergerechtigkeit, Konjunktursteuerung, soziale Sicherheit, Chancengleichheit usw. gruppiert. Als gem\u00e4ssigte Oppositionspartei zog die SP 1959 erneut in den Bundesrat ein, diesmal mit zwei Vertretern (Willy Sp\u00fchler, Hans Peter Tschudi).\n\nIn den 1960er Jahren erlaubte die gute Konjunktur den Ausbau der Infrastruktur (u.a. Nationalstrassen) und der Sozialversicherungen, beides Bereiche, f\u00fcr die Tschudi zust\u00e4ndig war. Dies erm\u00f6glichte es der SP, sich als Partei der Modernisierung zu profilieren. Die Kritik an gesellschaftlichen Missst\u00e4nden in der Schweiz \u00fcberliess sie anderen, dem Landesring der Unabh\u00e4ngigen, den neuen ausl\u00e4nderfeindlichen Gruppierungen (u.a. Nationale Aktion), dem Nonkonformismus und gegen Ende der 1960er Jahre der Jugend- und Studentenbewegung. In den eidgen\u00f6ssischen Wahlen 1967 und 1971 erlitt sie starke W\u00e4hlereinbr\u00fcche. Im Tessin spaltete sich 1969 auf der Linken der Partito socialista autonomo ab, der nach beachtlichen Erfolgen 1992 in die Mutterpartei zur\u00fcckkehrte.\n\nNachdem die SP der Neuen Linken (Linksradikalismus) zun\u00e4chst verst\u00e4ndnislos oder gar ablehnend gegen\u00fcbergestanden hatte, nahm sie deren Anliegen ab den 1970er Jahren auf, und Aktivisten der sogenannten Neuen Sozialen Bewegungen schlossen sich ihr an. Die Rezession r\u00fcckte ab 1974 vor\u00fcbergehend die Kernkompetenz der SP, die politische Aufarbeitung sozialer Notlagen, in den Vordergrund, was sich in einem Zwischenhoch in der W\u00e4hlergunst auswirkte. Dann aber pr\u00e4gten Konflikte zwischen dem ganz auf Integration setzenden rechten Fl\u00fcgel und den mit Themen wie Umwelt, Pazifismus oder Feminismus oppositionell politisierenden neuen Str\u00f6mungen die SP. So beschloss der Parteitag 1976 eine Programmrevision auf der Basis eines Bruchs mit dem Kapitalismus. Das Programm von 1982 nahm diese Formel ebenso auf wie einige neue Themen, artikulierte aber die Gesellschaftskritik stark auf der Ebene der Betroffenheit. Mit den Volksinitiativen f\u00fcr die Einf\u00fchrung einer Reichtumssteuer von 1974 und gegen den Missbrauch des Bankgeheimnisses und der Bankenmacht von 1978 trat die SP wieder offen gegen m\u00e4chtige Kapital- und Wirtschaftsinteressen an, erlitt aber in den Volksabstimmungen 1977 und 1984 Niederlagen.\n\nIn den 1980er Jahren \u00f6ffnete sich die SP noch weiter gegen\u00fcber Anliegen der Neuen Sozialen Bewegungen und der Gr\u00fcnen Parteien, was ihr in einer ersten Phase W\u00e4hlerverluste und bei den eidgen\u00f6ssischen Wahlen 1987 schliesslich den tiefsten W\u00e4hleranteil seit der Einf\u00fchrung des Proporzes bescherte. Der rechte Fl\u00fcgel f\u00fchlte sich durch diese Entwicklung marginalisiert; in einzelnen Kantonen traten seine Vertreter aus und gr\u00fcndeten die Demokratisch-Soziale Partei, die in Basel von 1982 bis 2009 bestand, anderenorts aber keine grossen Erfolge verzeichnen konnte. Die Nichtwahl von Lilian Uchtenhagen als Bundesr\u00e4tin, der ersten f\u00fcr dieses Amt vorgeschlagenen Frau, f\u00fchrte Ende 1983 zu einer Grundsatzdiskussion \u00fcber die Regierungsbeteiligung, ein Thema, das fortan immer wieder auftauchte, unter anderem auch 1993 bei der Nichtwahl der Bundesratskandidatin Christiane Brunner. Innerparteilich besassen Frauen eine starke Stellung, besetzten sie doch zum Beispiel 1997 gleichzeitig das Parteipr\u00e4sidium, das Fraktionspr\u00e4sidium und die Leitung des Zentralsekretariats. Noch zu Beginn des 21. Jahrhunderts verf\u00fcgten regionale (Sektionen, Kantonalparteien) und institutionell bedingte Strukturen (Parlamentsfraktion, Regierungsmitglieder) \u00fcber grosse Autonomie. Die Zentrale ist wie bei den anderen Parteien schwach, und selbst Parteitagsbeschl\u00fcsse binden Mandatstr\u00e4ger nicht. Sp\u00e4testens seit den 1990er Jahren ist die SP bez\u00fcglich Mitglieder wie W\u00e4hlerschaft eine Partei der mittleren Angestellten, vor allem solcher des \u00f6ffentlichen Sektors, und der Intellektuellen. Im Gegensatz zu den \u00fcbrigen grossen Parteien finanziert sich die SP mehrheitlich \u00fcber Mitgliederbeitr\u00e4ge.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Staat, Herrschaft, Politik / Politische Kr\u00e4fte  (ab ca. 1800) / Parteien", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.024700.025500."}, {"tag": "Wirtschaft / Arbeit und Lohn / Arbeiterbewegung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.052300.052700."}], "title": "Sozialdemokratische Partei (SP)", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nBernard Degen", "Autorin/Autor:\nBernard Degen", "Autorin/Autor:\nBernard Degen", "Autorin/Autor:\nBernard Degen", "Autorin/Autor:\nBernard Degen"], "text_links": [[], [{"start": 71, "end": 89, "mention": "Industrialisierung", "href": "/de/articles/013824/2015-02-11/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q202398", "itemLabel": "industrialisation", "dhsid": "013824", "namefr": "Industrialisation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Industrialisation", "namede": "Industrialisierung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Industrialisierung", "nameit": "Industrializzazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Industrializzazione", "nameen": "Industrialisation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Industrialisation", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4026776-3"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q18625930", "itemLabel": "Q18625930", "dhsid": "013824", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Industrialisierung der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Industrialisierung_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q202398", "wikipedia_page_title": "Industrialisierung"}, {"start": 98, "end": 112, "mention": "sozialen Frage", "href": "/de/articles/016092/2012-01-04/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 153, "end": 169, "mention": "Arbeiterbewegung", "href": "/de/articles/016479/2014-02-24/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 222, "end": 236, "mention": "Gewerkschaften", "href": "/de/articles/016481/2015-02-17/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1863507", "itemLabel": "Q1863507", "dhsid": "016481", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Liste von Gewerkschaften in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_von_Gewerkschaften_in_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Trade unions in Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Trade_unions_in_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13406463", "instanceofLabel": "page de liste de Wikimedia", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1863507", "wikipedia_page_title": "Liste von Gewerkschaften in der Schweiz"}, {"start": 315, "end": 326, "mention": "Sozialismus", "href": "/de/articles/017463/2013-01-08/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "itemLabel": "socialisme", "dhsid": "017463", "namefr": "Socialisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Socialisme", "namede": "Sozialismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialismus", "nameit": "Socialismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Socialismo", "nameen": "Socialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Socialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4055785-6"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "wikipedia_page_title": "Sozialismus"}, {"start": 71, "end": 89, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q202398", "wikipedia_page_id": 19736, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q202398", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013824", "dhsid": "013824", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q202398", "itemLabel": "industrialisation", "dhsid": "013824", "namefr": "Industrialisation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Industrialisation", "namede": "Industrialisierung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Industrialisierung", "nameit": "Industrializzazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Industrializzazione", "nameen": "Industrialisation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Industrialisation", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4026776-3", "wikidata_id": "Q202398"}}, {"start": 98, "end": 112, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q615133", "wikipedia_page_id": 179934, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q615133", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 153, "end": 169, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q208701", "wikipedia_page_id": 356150, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q208701", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 193, "end": 209, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6927", "wikipedia_page_id": 5844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6927", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 251, "end": 266, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6927", "wikipedia_page_id": 5844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6927", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 298, "end": 313, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7272", "wikipedia_page_id": 13163, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017463", "dhsid": "017463", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "itemLabel": "socialisme", "dhsid": "017463", "namefr": "Socialisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Socialisme", "namede": "Sozialismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialismus", "nameit": "Socialismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Socialismo", "nameen": "Socialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Socialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4055785-6", "wikidata_id": "Q7272"}}, {"start": 315, "end": 326, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7272", "wikipedia_page_id": 13163, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017463", "dhsid": "017463", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "itemLabel": "socialisme", "dhsid": "017463", "namefr": "Socialisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Socialisme", "namede": "Sozialismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialismus", "nameit": "Socialismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Socialismo", "nameen": "Socialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Socialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4055785-6", "wikidata_id": "Q7272"}}, {"start": 449, "end": 459, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192852", "wikipedia_page_id": 27655, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192852", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [], [{"start": 113, "end": 121, "mention": "Arbeiter", "href": "/de/articles/016386/2010-05-06/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 159, "end": 167, "mention": "Parteien", "href": "/de/articles/017363/2016-03-24/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q689919", "itemLabel": "Partis politiques suisses", "dhsid": "017363", "namefr": "Partis politiques suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Partis_politiques_suisses", "namede": "Politische Parteien in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Politische_Parteien_in_der_Schweiz", "nameit": "Partiti politici in Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partiti_politici_in_Svizzera", "nameen": "List of political parties in Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_political_parties_in_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13406463", "instanceofLabel": "page de liste de Wikimedia", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689919", "wikipedia_page_title": "Politische Parteien in der Schweiz"}, {"start": 1000, "end": 1012, "mention": "Radikalismus", "href": "/de/articles/027156/2013-01-29/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "wikipedia_page_title": "Radikalismus"}, {"start": 1788, "end": 1817, "mention": "Schweizerischen Arbeiterbunds", "href": "/de/articles/017398/2012-11-27/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3092098", "itemLabel": "F\u00e9d\u00e9ration ouvri\u00e8re suisse", "dhsid": "017398", "namefr": "F\u00e9d\u00e9ration ouvri\u00e8re suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9d%C3%A9ration_ouvri%C3%A8re_suisse", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3092098", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1852, "end": 1886, "mention": "Schweizerischen Gewerkschaftsbunds", "href": "/de/articles/016484/2015-03-18/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q668944", "itemLabel": "Union syndicale suisse", "dhsid": "016484", "namefr": "Union syndicale suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Union_syndicale_suisse", "namede": "Schweizerischer Gewerkschaftsbund", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Gewerkschaftsbund", "nameit": "Unione sindacale svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Unione_sindacale_svizzera", "nameen": "Swiss Trade Union Federation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Trade_Union_Federation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178790", "instanceofLabel": "syndicat professionnel", "gndid": "2021769-9"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q668944", "itemLabel": "Union syndicale suisse", "dhsid": "016484", "namefr": "Union syndicale suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Union_syndicale_suisse", "namede": "Schweizerischer Gewerkschaftsbund", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Gewerkschaftsbund", "nameit": "Unione sindacale svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Unione_sindacale_svizzera", "nameen": "Swiss Trade Union Federation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Trade_Union_Federation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1156831", "instanceofLabel": "organisation fa\u00eeti\u00e8re", "gndid": "2021769-9"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q668944", "wikipedia_page_title": "Schweizerischer Gewerkschaftsbund"}, {"start": 2027, "end": 2042, "mention": "Arbeitervereine", "href": "/de/articles/016477/2013-03-05/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 16, "end": 32, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 5846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 215, "end": 241, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2147331", "wikipedia_page_id": 380389, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2147331", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 523, "end": 534, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7272", "wikipedia_page_id": 13163, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017463", "dhsid": "017463", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "itemLabel": "socialisme", "dhsid": "017463", "namefr": "Socialisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Socialisme", "namede": "Sozialismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialismus", "nameit": "Socialismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Socialismo", "nameen": "Socialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Socialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4055785-6", "wikidata_id": "Q7272"}}, {"start": 540, "end": 551, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6186", "wikipedia_page_id": 2670, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017455", "dhsid": "017455", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6186", "itemLabel": "communisme", "dhsid": "017455", "namefr": "Communisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Communisme", "namede": "Kommunismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kommunismus", "nameit": "Comunismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Comunismo", "nameen": "Communism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Communism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4031892-8", "wikidata_id": "Q6186"}}, {"start": 582, "end": 597, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6927", "wikipedia_page_id": 5844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6927", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 604, "end": 616, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7257", "wikipedia_page_id": 12647, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7257", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 670, "end": 674, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 3723873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 681, "end": 703, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1694945", "wikipedia_page_id": 6083785, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1694945", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003714", "dhsid": "003714", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1694945", "itemLabel": "Johann Jakob Treichler", "dhsid": "003714", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johann Jakob Treichler", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_Treichler", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118623753", "wikidata_id": "Q1694945"}}, {"start": 715, "end": 726, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1730630", "wikipedia_page_id": 2289806, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1730630", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013413", "dhsid": "013413", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1730630", "itemLabel": "Karl B\u00fcrkli", "dhsid": "013413", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Karl B\u00fcrkli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_B%C3%BCrkli", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "117667099", "wikidata_id": "Q1730630"}}, {"start": 737, "end": 743, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 778, "end": 794, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q208701", "wikipedia_page_id": 356150, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q208701", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 813, "end": 829, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 766792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 855, "end": 873, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5557375", "wikipedia_page_id": 8469, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5557375", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 903, "end": 919, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 5846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1000, "end": 1012, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913401", "wikipedia_page_id": 580119, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027156", "dhsid": "027156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2", "wikidata_id": "Q913401"}}, {"start": 1160, "end": 1189, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q121254", "wikipedia_page_id": 21127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q121254", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1245, "end": 1254, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q185387", "wikipedia_page_id": 25560, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q185387", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026453", "dhsid": "026453", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q185387", "itemLabel": "droit de vote", "dhsid": "026453", "namefr": "Droit de vote", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Droit_de_vote", "namede": "Wahlrecht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wahlrecht", "nameit": "Suffragio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Suffragio", "nameen": "Suffrage", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Suffrage", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q191600", "instanceofLabel": "droits civiques", "gndid": "4064302-5", "wikidata_id": "Q185387"}}, {"start": 1276, "end": 1301, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30921", "wikipedia_page_id": 38071, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009811", "dhsid": "009811", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "itemLabel": "Constitution f\u00e9d\u00e9rale de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "009811", "namefr": "Constitution de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Constitution_de_la_Suisse", "namede": "Bundesverfassung der Schweizerischen Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesverfassung_der_Schweizerischen_Eidgenossenschaft", "nameit": "Costituzione federale della Confederazione svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Costituzione_federale_della_Confederazione_svizzera", "nameen": "Swiss Federal Constitution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Constitution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "4592590-2", "wikidata_id": "Q30921"}}, {"start": 1424, "end": 1466, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q689018", "wikipedia_page_id": 1698309, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689018", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1488, "end": 1528, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49768", "wikipedia_page_id": 855440, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49768", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1564, "end": 1600, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q565426", "wikipedia_page_id": 24491, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q565426", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1626, "end": 1674, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q565429", "wikipedia_page_id": 155727, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q565429", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1676, "end": 1680, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q179111", "wikipedia_page_id": 24262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q179111", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1706, "end": 1723, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7140987", "wikipedia_page_id": 2321051, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7140987", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1852, "end": 1886, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q668944", "wikipedia_page_id": 245261, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q668944", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/016484", "dhsid": "016484", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q668944", "itemLabel": "Union syndicale suisse", "dhsid": "016484", "namefr": "Union syndicale suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Union_syndicale_suisse", "namede": "Schweizerischer Gewerkschaftsbund", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Gewerkschaftsbund", "nameit": "Unione sindacale svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Unione_sindacale_svizzera", "nameen": "Swiss Trade Union Federation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Trade_Union_Federation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1156831", "instanceofLabel": "organisation fa\u00eeti\u00e8re", "gndid": "2021769-9", "wikidata_id": "Q668944"}}, {"start": 1941, "end": 1960, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1311275", "wikipedia_page_id": 3178467, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1311275", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1965, "end": 1969, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q179111", "wikipedia_page_id": 24262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q179111", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2012, "end": 2026, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7278", "wikipedia_page_id": 4089, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2063, "end": 2067, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 2069, "end": 2073, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 3723873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 2075, "end": 2080, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 2082, "end": 2088, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 2090, "end": 2096, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63912", "wikipedia_page_id": 1913, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000766", "dhsid": "000766", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "itemLabel": "Glaris Centre", "dhsid": "000766", "namefr": "Glaris Centre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Glaris_Centre", "namede": "Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Glarus", "nameit": "Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Glarona", "nameen": "Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4021139-3", "wikidata_id": "Q63912"}}, {"start": 2098, "end": 2108, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11925", "wikipedia_page_id": 1929, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007391", "dhsid": "007391", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "itemLabel": "canton des Grisons", "dhsid": "007391", "namefr": "Canton des Grisons", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_des_Grisons", "namede": "Kanton Graub\u00fcnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Graub%C3%BCnden", "nameit": "Cantone dei Grigioni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_dei_Grigioni", "nameen": "Grisons", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grisons", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021881-8", "wikidata_id": "Q11925"}}], [{"start": 139, "end": 151, "mention": "Gr\u00fctliverein", "href": "/de/articles/017397/2010-12-22/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q683672", "itemLabel": "Soci\u00e9t\u00e9 du Gr\u00fctli", "dhsid": "017397", "namefr": "Soci\u00e9t\u00e9 du Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_du_Gr%C3%BCtli", "namede": "Gr\u00fctliverein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtliverein", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Gr\u00fctli Union", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli_Union", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q683672", "itemLabel": "Soci\u00e9t\u00e9 du Gr\u00fctli", "dhsid": "017397", "namefr": "Soci\u00e9t\u00e9 du Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_du_Gr%C3%BCtli", "namede": "Gr\u00fctliverein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtliverein", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Gr\u00fctli Union", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli_Union", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q683672", "wikipedia_page_title": "Gr\u00fctliverein"}, {"start": 265, "end": 280, "mention": "Arbeiterunionen", "href": "/de/articles/019473/2015-03-10/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 89, "end": 105, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 5846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 139, "end": 151, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q683672", "wikipedia_page_id": 126840, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q683672", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017397", "dhsid": "017397", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q683672", "itemLabel": "Soci\u00e9t\u00e9 du Gr\u00fctli", "dhsid": "017397", "namefr": "Soci\u00e9t\u00e9 du Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_du_Gr%C3%BCtli", "namede": "Gr\u00fctliverein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtliverein", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Gr\u00fctli Union", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli_Union", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": "", "wikidata_id": "Q683672"}}, {"start": 199, "end": 210, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7257", "wikipedia_page_id": 12647, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7257", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 243, "end": 259, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q121254", "wikipedia_page_id": 21127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q121254", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 33, "end": 58, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q178706", "wikipedia_page_id": 23926, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q178706", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 154, "end": 165, "mention": "Sozialismus", "href": "/de/articles/017463/2013-01-08/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "itemLabel": "socialisme", "dhsid": "017463", "namefr": "Socialisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Socialisme", "namede": "Sozialismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialismus", "nameit": "Socialismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Socialismo", "nameen": "Socialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Socialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4055785-6"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "wikipedia_page_title": "Sozialismus"}, {"start": 785, "end": 792, "mention": "Streiks", "href": "/de/articles/016528/2013-12-03/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q49776", "itemLabel": "gr\u00e8ve", "dhsid": "016528", "namefr": "Gr\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A8ve", "namede": "Streik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Streik", "nameit": "Sciopero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sciopero", "nameen": "Strike action", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Strike_action", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4058029-5"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49776", "wikipedia_page_title": "Streik"}, {"start": 1142, "end": 1151, "mention": "Marxismus", "href": "/de/articles/017460/2010-09-16/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7264", "itemLabel": "marxisme", "dhsid": "017460", "namefr": "Marxisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Marxisme", "namede": "Marxismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Marxismus", "nameit": "Marxismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Marxismo", "nameen": "Marxism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Marxism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1401304", "instanceofLabel": "th\u00e9orie \u00e9conomique", "gndid": "4037764-7"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7264", "itemLabel": "marxisme", "dhsid": "017460", "namefr": "Marxisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Marxisme", "namede": "Marxismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Marxismus", "nameit": "Marxismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Marxismo", "nameen": "Marxism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Marxism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4037764-7"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7264", "wikipedia_page_title": "Marxismus"}, {"start": 81, "end": 93, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10499217", "wikipedia_page_id": 269810, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10499217", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 94, "end": 106, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1562529", "wikipedia_page_id": 3347859, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1562529", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013294", "dhsid": "013294", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1562529", "itemLabel": "Albert Steck", "dhsid": "013294", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Albert Steck", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Albert_Steck", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Albert Steck", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Albert_Steck", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1062524365", "wikidata_id": "Q1562529"}}, {"start": 154, "end": 165, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7272", "wikipedia_page_id": 13163, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017463", "dhsid": "017463", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "itemLabel": "socialisme", "dhsid": "017463", "namefr": "Socialisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Socialisme", "namede": "Sozialismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialismus", "nameit": "Socialismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Socialismo", "nameen": "Socialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Socialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4055785-6", "wikidata_id": "Q7272"}}, {"start": 287, "end": 302, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q178564", "wikipedia_page_id": 139426, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q178564", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 429, "end": 441, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q683672", "wikipedia_page_id": 126840, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q683672", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017397", "dhsid": "017397", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q683672", "itemLabel": "Soci\u00e9t\u00e9 du Gr\u00fctli", "dhsid": "017397", "namefr": "Soci\u00e9t\u00e9 du Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_du_Gr%C3%BCtli", "namede": "Gr\u00fctliverein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtliverein", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Gr\u00fctli Union", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli_Union", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": "", "wikidata_id": "Q683672"}}, {"start": 843, "end": 864, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10433152", "wikipedia_page_id": 5974658, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10433152", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 946, "end": 957, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7264", "wikipedia_page_id": 12694, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7264", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017460", "dhsid": "017460", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7264", "itemLabel": "marxisme", "dhsid": "017460", "namefr": "Marxisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Marxisme", "namede": "Marxismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Marxismus", "nameit": "Marxismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Marxismo", "nameen": "Marxism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Marxism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4037764-7", "wikidata_id": "Q7264"}}, {"start": 968, "end": 982, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1501855", "wikipedia_page_id": 177135, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1501855", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1019, "end": 1033, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q132603", "wikipedia_page_id": 46432, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q132603", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1034, "end": 1046, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1744607", "wikipedia_page_id": 34850, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1744607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1071, "end": 1088, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q260747", "wikipedia_page_id": 70712, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q260747", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1142, "end": 1151, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7264", "wikipedia_page_id": 12694, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7264", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017460", "dhsid": "017460", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7264", "itemLabel": "marxisme", "dhsid": "017460", "namefr": "Marxisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Marxisme", "namede": "Marxismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Marxismus", "nameit": "Marxismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Marxismo", "nameen": "Marxism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Marxism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4037764-7", "wikidata_id": "Q7264"}}], [{"start": 896, "end": 931, "mention": "Schweizerische Arbeiterinnenverband", "href": "/de/articles/030557/2021-01-25/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2513935", "itemLabel": "Union suisse des ouvri\u00e8res", "dhsid": "030557", "namefr": "Union suisse des ouvri\u00e8res", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Union_suisse_des_ouvri%C3%A8res", "namede": "Verband schweizerischer Arbeiterinnenvereine", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Verband_schweizerischer_Arbeiterinnenvereine", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178790", "instanceofLabel": "syndicat professionnel", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2513935", "wikipedia_page_title": "Verband schweizerischer Arbeiterinnenvereine"}, {"start": 1038, "end": 1054, "mention": "Frauenstimmrecht", "href": "/de/articles/010380/2021-01-26/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q41531543", "itemLabel": "Association nationale suisse pour le suffrage f\u00e9minin", "dhsid": "010380", "namefr": "Association suisse pour le suffrage f\u00e9minin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Association_suisse_pour_le_suffrage_f%C3%A9minin", "namede": "Schweizerischer Verband f\u00fcr Frauenstimmrecht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Verband_f%C3%BCr_Frauenstimmrecht", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Schweizerischer Verband f\u00fcr Frauenstimmrecht", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Verband_f%C3%BCr_Frauenstimmrecht", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41531543", "wikipedia_page_title": "Schweizerischer Verband f\u00fcr Frauenstimmrecht"}, {"start": 15, "end": 31, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 5846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 68, "end": 93, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q178706", "wikipedia_page_id": 23926, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q178706", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 171, "end": 183, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q683672", "wikipedia_page_id": 126840, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q683672", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017397", "dhsid": "017397", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q683672", "itemLabel": "Soci\u00e9t\u00e9 du Gr\u00fctli", "dhsid": "017397", "namefr": "Soci\u00e9t\u00e9 du Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_du_Gr%C3%BCtli", "namede": "Gr\u00fctliverein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtliverein", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Gr\u00fctli Union", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli_Union", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": "", "wikidata_id": "Q683672"}}, {"start": 189, "end": 202, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1506868", "wikipedia_page_id": 19951, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1506868", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 233, "end": 244, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 28705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 254, "end": 271, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q18626140", "wikipedia_page_id": 8474176, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18626140", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003717", "dhsid": "003717", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q18626140", "itemLabel": "Jakob Vogelsanger", "dhsid": "003717", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Jakob Vogelsanger", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jakob_Vogelsanger", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "138393435", "wikidata_id": "Q18626140"}}, {"start": 280, "end": 286, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 331, "end": 337, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 344, "end": 348, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 3723873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 444, "end": 466, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69372", "wikipedia_page_id": 276507, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69372", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001279", "dhsid": "001279", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69372", "itemLabel": "Neuhausen am Rheinfall", "dhsid": "001279", "namefr": "Neuhausen am Rheinfall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuhausen_am_Rheinfall", "namede": "Neuhausen am Rheinfall", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuhausen_am_Rheinfall", "nameit": "Neuhausen am Rheinfall", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuhausen_am_Rheinfall", "nameen": "Neuhausen am Rheinfall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuhausen_am_Rheinfall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4133329-9", "wikidata_id": "Q69372"}}, {"start": 473, "end": 490, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 149927, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}, {"start": 495, "end": 503, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64093", "wikipedia_page_id": 187398, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007627", "dhsid": "007627", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "itemLabel": "Le Locle", "dhsid": "007627", "namefr": "Le Locle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "namede": "Le Locle", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameit": "Le Locle", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameen": "Le Locle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4269692-6", "wikidata_id": "Q64093"}}, {"start": 514, "end": 522, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q484170", "wikipedia_page_id": 143225, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 547, "end": 551, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1034", "wikipedia_page_id": 73123, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1034", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000222", "dhsid": "000222", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1034", "itemLabel": "Bienne", "dhsid": "000222", "namefr": "Bienne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bienne", "namede": "Biel/Bienne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Biel/Bienne", "nameit": "Bienne", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bienne", "nameen": "Biel/Bienne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Biel/Bienne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4006509-1", "wikidata_id": "Q1034"}}, {"start": 637, "end": 643, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 648, "end": 652, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 659, "end": 670, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12172", "wikipedia_page_id": 611, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12172", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12172", "itemLabel": "canton de B\u00e2le-Ville", "dhsid": "007478", "namefr": "Canton de B\u00e2le-Ville", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_B%C3%A2le-Ville", "namede": "Kanton Basel-Stadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Basel-Stadt", "nameit": "Canton Basilea Citt\u00e0", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Basilea_Citt%C3%A0", "nameen": "Basel-Stadt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel-Stadt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "1077172354", "wikidata_id": "Q12172"}}, {"start": 824, "end": 845, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10433152", "wikipedia_page_id": 5974658, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10433152", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 870, "end": 879, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q473741", "wikipedia_page_id": 97178, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q473741", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1019, "end": 1028, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2288051", "wikipedia_page_id": 77968, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2288051", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1038, "end": 1054, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q665778", "wikipedia_page_id": 34079, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q665778", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026453", "dhsid": "026453", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q665778", "itemLabel": "Suffrage f\u00e9minin en Suisse", "dhsid": "026453", "namefr": "Suffrage f\u00e9minin en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suffrage_f%C3%A9minin_en_Suisse", "namede": "Frauenstimmrecht in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frauenstimmrecht_in_der_Schweiz", "nameit": "Suffragio femminile in Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Suffragio_femminile_in_Svizzera", "nameen": "Women's suffrage in Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Women%27s_suffrage_in_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q74817647", "instanceofLabel": "aspect dans une r\u00e9gion g\u00e9ographique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q665778"}}, {"start": 1167, "end": 1192, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684719", "wikipedia_page_id": 10539, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010081", "dhsid": "010081", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "itemLabel": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010081", "namefr": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assembl%C3%A9e_f%C3%A9d%C3%A9rale_(Suisse)", "namede": "Bundesversammlung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesversammlung_(Schweiz)", "nameit": "Assemblea federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Assemblea_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Assembly (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Assembly_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "instanceofLabel": "parlement", "gndid": "", "wikidata_id": "Q684719"}}], [{"start": 21, "end": 32, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q56296593", "wikipedia_page_id": 605570, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q56296593", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 238, "end": 254, "mention": "Kriegswirtschaft", "href": "/de/articles/013781/2008-11-04/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1476218", "itemLabel": "\u00e9conomie de guerre", "dhsid": "013781", "namefr": "\u00c9conomie de guerre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89conomie_de_guerre", "namede": "Kriegswirtschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kriegswirtschaft", "nameit": "Economia di guerra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Economia_di_guerra", "nameen": "War economy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/War_economy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5589178", "instanceofLabel": "r\u00e9gime politique", "gndid": "4134037-1"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q31842084", "itemLabel": "Q31842084", "dhsid": "013781", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Kriegsern\u00e4hrungsamt (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kriegsern%C3%A4hrungsamt_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1804856", "instanceofLabel": "Offices de l'Empire allemand", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1476218", "wikipedia_page_title": "Kriegswirtschaft"}, {"start": 256, "end": 268, "mention": "Rationierung", "href": "/de/articles/013782/2010-08-02/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q843478", "itemLabel": "rationnement", "dhsid": "013782", "namefr": "Rationnement", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rationnement", "namede": "Rationierung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rationierung", "nameit": "Razionamento", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Razionamento", "nameen": "Rationing", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rationing", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q843478", "wikipedia_page_title": "Rationierung"}, {"start": 355, "end": 369, "mention": "Internationale", "href": "/de/articles/016482/2013-12-18/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 543, "end": 564, "mention": "Zimmerwalder Bewegung", "href": "/de/articles/017330/2017-11-28/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 706, "end": 726, "mention": "Erwerbsersatzordnung", "href": "/de/articles/016610/2006-10-17/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1236, "end": 1258, "mention": "Oltener Aktionskomitee", "href": "/de/articles/027678/2009-11-02/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2021297", "itemLabel": "Comit\u00e9 d'Olten", "dhsid": "027678", "namefr": "Comit\u00e9 d'Olten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Comit%C3%A9_d%27Olten", "namede": "Oltener Aktionskomitee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oltener_Aktionskomitee", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178790", "instanceofLabel": "syndicat professionnel", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2021297", "wikipedia_page_title": "Oltener Aktionskomitee"}, {"start": 1267, "end": 1279, "mention": "Landesstreik", "href": "/de/articles/016533/2012-08-09/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q391985", "itemLabel": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse", "dhsid": "016533", "namefr": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A8ve_g%C3%A9n%C3%A9rale_de_1918_en_Suisse", "namede": "Landesstreik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landesstreik", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "1918 Swiss general strike", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/1918_Swiss_general_strike", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1190554", "instanceofLabel": "occurrence", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q391985", "itemLabel": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse", "dhsid": "016533", "namefr": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A8ve_g%C3%A9n%C3%A9rale_de_1918_en_Suisse", "namede": "Landesstreik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landesstreik", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "1918 Swiss general strike", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/1918_Swiss_general_strike", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q49773", "instanceofLabel": "mouvement social", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q391985", "itemLabel": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse", "dhsid": "016533", "namefr": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A8ve_g%C3%A9n%C3%A9rale_de_1918_en_Suisse", "namede": "Landesstreik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landesstreik", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "1918 Swiss general strike", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/1918_Swiss_general_strike", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q49775", "instanceofLabel": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q391985", "wikipedia_page_title": "Landesstreik"}, {"start": 127, "end": 138, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1014941", "wikipedia_page_id": 2157991, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1014941", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 238, "end": 254, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1476218", "wikipedia_page_id": 1010745, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1476218", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013781", "dhsid": "013781", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1476218", "itemLabel": "\u00e9conomie de guerre", "dhsid": "013781", "namefr": "\u00c9conomie de guerre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89conomie_de_guerre", "namede": "Kriegswirtschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kriegswirtschaft", "nameit": "Economia di guerra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Economia_di_guerra", "nameen": "War economy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/War_economy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5589178", "instanceofLabel": "r\u00e9gime politique", "gndid": "4134037-1", "wikidata_id": "Q1476218"}}, {"start": 256, "end": 268, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q843478", "wikipedia_page_id": 50391, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q843478", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013782", "dhsid": "013782", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q843478", "itemLabel": "rationnement", "dhsid": "013782", "namefr": "Rationnement", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rationnement", "namede": "Rationierung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rationierung", "nameit": "Razionamento", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Razionamento", "nameen": "Rationing", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rationing", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q843478"}}, {"start": 348, "end": 369, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159454", "wikipedia_page_id": 147544, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159454", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 424, "end": 436, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q115645", "wikipedia_page_id": 1487778, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q115645", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/004516", "dhsid": "004516", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q115645", "itemLabel": "Robert Grimm", "dhsid": "004516", "namefr": "Robert Grimm", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Robert_Grimm", "namede": "Robert Grimm", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Robert_Grimm", "nameit": "Robert Grimm", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Robert_Grimm", "nameen": "Robert Grimm", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Grimm", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11869779X", "wikidata_id": "Q115645"}}, {"start": 484, "end": 499, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7272", "wikipedia_page_id": 13163, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017463", "dhsid": "017463", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "itemLabel": "socialisme", "dhsid": "017463", "namefr": "Socialisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Socialisme", "namede": "Sozialismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialismus", "nameit": "Socialismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Socialismo", "nameen": "Socialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Socialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4055785-6", "wikidata_id": "Q7272"}}, {"start": 543, "end": 564, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q18030032", "wikipedia_page_id": 710845, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18030032", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 691, "end": 704, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1120554", "wikipedia_page_id": 910317, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1120554", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 706, "end": 726, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1120554", "wikipedia_page_id": 910317, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1120554", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 820, "end": 830, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38872", "wikipedia_page_id": 4001, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38872", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006637", "dhsid": "006637", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q38872", "itemLabel": "Prusse", "dhsid": "006637", "namefr": "Prusse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Prusse", "namede": "Preu\u00dfen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Preu%C3%9Fen", "nameit": "Prussia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Prussia", "nameen": "Prussia", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Prussia", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": "4047194-9", "wikidata_id": "Q38872"}}, {"start": 911, "end": 930, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q180684", "wikipedia_page_id": 50049, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q180684", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 967, "end": 982, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q335918", "wikipedia_page_id": 31054, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q335918", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010386", "dhsid": "010386", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q335918", "itemLabel": "initiative populaire", "dhsid": "010386", "namefr": "Initiative populaire en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Initiative_populaire_en_Suisse", "namede": "Volksinitiative (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Volksinitiative_(Schweiz)", "nameit": "Legge di iniziativa popolare (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Legge_di_iniziativa_popolare_(Svizzera)", "nameen": "Popular initiative (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Popular_initiative_(Switzerland)", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q335918"}}, {"start": 1003, "end": 1016, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1284204", "wikipedia_page_id": 3910574, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1284204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1080, "end": 1089, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2288051", "wikipedia_page_id": 77968, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2288051", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1126, "end": 1144, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1802719", "wikipedia_page_id": 6830649, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1802719", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1218, "end": 1231, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q937312", "wikipedia_page_id": 1697034, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q937312", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1236, "end": 1258, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2021297", "wikipedia_page_id": 315417, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2021297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027678", "dhsid": "027678", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2021297", "itemLabel": "Comit\u00e9 d'Olten", "dhsid": "027678", "namefr": "Comit\u00e9 d'Olten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Comit%C3%A9_d%27Olten", "namede": "Oltener Aktionskomitee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oltener_Aktionskomitee", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178790", "instanceofLabel": "syndicat professionnel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2021297"}}, {"start": 1267, "end": 1279, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q391985", "wikipedia_page_id": 693693, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q391985", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/016533", "dhsid": "016533", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q391985", "itemLabel": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse", "dhsid": "016533", "namefr": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A8ve_g%C3%A9n%C3%A9rale_de_1918_en_Suisse", "namede": "Landesstreik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landesstreik", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "1918 Swiss general strike", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/1918_Swiss_general_strike", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q49775", "instanceofLabel": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale", "gndid": "", "wikidata_id": "Q391985"}}, {"start": 1284, "end": 1297, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q170306", "wikipedia_page_id": 54858, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170306", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 389, "end": 410, "mention": "Kommunistische Partei", "href": "/de/articles/040168/2010-05-20/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q670486", "itemLabel": "Parti communiste suisse", "dhsid": "040168", "namefr": "Parti communiste suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_communiste_suisse", "namede": "Kommunistische Partei der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kommunistische_Partei_der_Schweiz", "nameit": "Partito Comunista Svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Comunista_Svizzero", "nameen": "Communist Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Communist_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q233591", "instanceofLabel": "parti communiste", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q670486", "wikipedia_page_title": "Kommunistische Partei der Schweiz"}, {"start": 178, "end": 187, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q163931", "wikipedia_page_id": 50157, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q163931", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 339, "end": 348, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2288051", "wikipedia_page_id": 77968, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2288051", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 389, "end": 403, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6186", "wikipedia_page_id": 2670, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017455", "dhsid": "017455", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6186", "itemLabel": "communisme", "dhsid": "017455", "namefr": "Communisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Communisme", "namede": "Kommunismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kommunismus", "nameit": "Comunismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Comunismo", "nameen": "Communism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Communism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4031892-8", "wikidata_id": "Q6186"}}, {"start": 416, "end": 425, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2288051", "wikipedia_page_id": 77968, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2288051", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 553, "end": 575, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q230568", "wikipedia_page_id": 44684, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q230568", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 668, "end": 686, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49776", "wikipedia_page_id": 21108, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49776", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/016528", "dhsid": "016528", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q49776", "itemLabel": "gr\u00e8ve", "dhsid": "016528", "namefr": "Gr\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A8ve", "namede": "Streik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Streik", "nameit": "Sciopero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sciopero", "nameen": "Strike action", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Strike_action", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4058029-5", "wikidata_id": "Q49776"}}, {"start": 750, "end": 775, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q118365", "wikipedia_page_id": 94992, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q118365", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 550, "end": 570, "mention": "Weltwirtschaftskrise", "href": "/de/articles/026894/2015-01-11/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8698", "itemLabel": "grande d\u00e9pression", "dhsid": "026894", "namefr": "Grande D\u00e9pression", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Grande_D%C3%A9pression", "namede": "Weltwirtschaftskrise", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weltwirtschaftskrise", "nameit": "Grande depressione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Grande_depressione", "nameen": "Great Depression", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Great_Depression", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q176494", "instanceofLabel": "r\u00e9cession", "gndid": "4079171-3"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8698", "itemLabel": "grande d\u00e9pression", "dhsid": "026894", "namefr": "Grande D\u00e9pression", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Grande_D%C3%A9pression", "namede": "Weltwirtschaftskrise", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weltwirtschaftskrise", "nameit": "Grande depressione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Grande_depressione", "nameen": "Great Depression", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Great_Depression", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q6428674", "instanceofLabel": "\u00e8re", "gndid": "4079171-3"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8698", "itemLabel": "grande d\u00e9pression", "dhsid": "026894", "namefr": "Grande D\u00e9pression", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Grande_D%C3%A9pression", "namede": "Weltwirtschaftskrise", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weltwirtschaftskrise", "nameit": "Grande depressione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Grande_depressione", "nameen": "Great Depression", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Great_Depression", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q290178", "instanceofLabel": "crise \u00e9conomique", "gndid": "4079171-3"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8698", "itemLabel": "grande d\u00e9pression", "dhsid": "026894", "namefr": "Grande D\u00e9pression", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Grande_D%C3%A9pression", "namede": "Weltwirtschaftskrise", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weltwirtschaftskrise", "nameit": "Grande depressione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Grande_depressione", "nameen": "Great Depression", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Great_Depression", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11514315", "instanceofLabel": "p\u00e9riode historique", "gndid": "4079171-3"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8698", "wikipedia_page_title": "Weltwirtschaftskrise"}, {"start": 720, "end": 734, "mention": "Genfer Unruhen", "href": "/de/articles/017337/2007-07-11/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q959365", "itemLabel": "Fusillade du 9 novembre 1932 \u00e0 Gen\u00e8ve", "dhsid": "017337", "namefr": "Fusillade du 9 novembre 1932 \u00e0 Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fusillade_du_9_novembre_1932_%C3%A0_Gen%C3%A8ve", "namede": "Unruhen von Genf 1932", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Unruhen_von_Genf_1932", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Geneva fusillade of 9 November 1932", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva_fusillade_of_9_November_1932", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q959365", "wikipedia_page_title": "Unruhen von Genf 1932"}, {"start": 800, "end": 815, "mention": "Frontenbewegung", "href": "/de/articles/017405/2006-12-01/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1604640", "itemLabel": "Helvetische Aktion", "dhsid": "017405", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Helvetische Aktion", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Helvetische_Aktion", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1470207", "itemLabel": "Frontisme (Suisse)", "dhsid": "017405", "namefr": "Frontisme (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Frontisme_(Suisse)", "namede": "Frontenbewegung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frontenbewegung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2738074", "instanceofLabel": "mouvement politique", "gndid": "4502619-1"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1604640", "wikipedia_page_title": "Helvetische Aktion"}, {"start": 1267, "end": 1286, "mention": "Richtlinienbewegung", "href": "/de/articles/017395/2009-02-06/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2151467", "itemLabel": "Q2151467", "dhsid": "017395", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Richtlinienbewegung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Richtlinienbewegung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4419404-3"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2151467", "wikipedia_page_title": "Richtlinienbewegung"}, {"start": 15, "end": 27, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35736", "wikipedia_page_id": 5850, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35736", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 266, "end": 278, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 286, "end": 298, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2168535", "wikipedia_page_id": 2457041, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2168535", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 327, "end": 339, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35736", "wikipedia_page_id": 5850, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35736", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 524, "end": 540, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1006573", "wikipedia_page_id": 234954, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1006573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 550, "end": 570, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8698", "wikipedia_page_id": 35353, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8698", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026894", "dhsid": "026894", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8698", "itemLabel": "grande d\u00e9pression", "dhsid": "026894", "namefr": "Grande D\u00e9pression", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Grande_D%C3%A9pression", "namede": "Weltwirtschaftskrise", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weltwirtschaftskrise", "nameit": "Grande depressione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Grande_depressione", "nameen": "Great Depression", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Great_Depression", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11514315", "instanceofLabel": "p\u00e9riode historique", "gndid": "4079171-3", "wikidata_id": "Q8698"}}, {"start": 800, "end": 815, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1470207", "wikipedia_page_id": 826451, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1470207", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017405", "dhsid": "017405", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1470207", "itemLabel": "Frontisme (Suisse)", "dhsid": "017405", "namefr": "Frontisme (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Frontisme_(Suisse)", "namede": "Frontenbewegung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frontenbewegung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2738074", "instanceofLabel": "mouvement politique", "gndid": "4502619-1", "wikidata_id": "Q1470207"}}, {"start": 857, "end": 878, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10433152", "wikipedia_page_id": 5974658, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10433152", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 880, "end": 895, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1470210", "wikipedia_page_id": 822478, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1470210", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 921, "end": 931, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7174", "wikipedia_page_id": 1172, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7174", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009926", "dhsid": "009926", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7174", "itemLabel": "d\u00e9mocratie", "dhsid": "009926", "namefr": "D\u00e9mocratie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9mocratie", "namede": "Demokratie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Demokratie", "nameit": "Democrazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Democrazia", "nameen": "Democracy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Democracy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q183039", "instanceofLabel": "forme d'\u00c9tat", "gndid": "4011413-2", "wikidata_id": "Q7174"}}, {"start": 968, "end": 979, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183", "wikipedia_page_id": 1497705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003352", "dhsid": "003352", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "itemLabel": "Allemagne", "dhsid": "003352", "namefr": "Allemagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allemagne", "namede": "Deutschland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutschland", "nameit": "Germania", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Germania", "nameen": "Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4011882-4", "wikidata_id": "Q183"}}, {"start": 984, "end": 993, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7318", "wikipedia_page_id": 740897, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7318", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1079, "end": 1100, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10433152", "wikipedia_page_id": 5974658, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10433152", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1145, "end": 1170, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q118365", "wikipedia_page_id": 94992, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q118365", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1207, "end": 1225, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1802719", "wikipedia_page_id": 6830649, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1802719", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1267, "end": 1286, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2151467", "wikipedia_page_id": 5334891, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2151467", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017395", "dhsid": "017395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2151467", "itemLabel": "Q2151467", "dhsid": "017395", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Richtlinienbewegung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Richtlinienbewegung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4419404-3", "wikidata_id": "Q2151467"}}, {"start": 1311, "end": 1330, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6138528", "wikipedia_page_id": 2708, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6138528", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1339, "end": 1357, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2289671", "wikipedia_page_id": 988835, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2289671", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1430, "end": 1441, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6186", "wikipedia_page_id": 2670, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017455", "dhsid": "017455", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6186", "itemLabel": "communisme", "dhsid": "017455", "namefr": "Communisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Communisme", "namede": "Kommunismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kommunismus", "nameit": "Comunismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Comunismo", "nameen": "Communism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Communism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4031892-8", "wikidata_id": "Q6186"}}, {"start": 1466, "end": 1476, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1855859", "wikipedia_page_id": 324145, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1855859", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1556, "end": 1565, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23058", "wikipedia_page_id": 14381, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026414", "dhsid": "026414", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "itemLabel": "canton de la Suisse", "dhsid": "026414", "namefr": "Canton (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_(Suisse)", "namede": "Kanton (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_(Schweiz)", "nameit": "Cantoni della Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantoni_della_Svizzera", "nameen": "Cantons of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cantons_of_Switzerland", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4139533-5", "wikidata_id": "Q23058"}}], [{"start": 1116, "end": 1134, "mention": "Partei der Arbeit\u00a0", "href": "/de/articles/017401/2017-03-10/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q661771", "itemLabel": "Parti suisse du Travail", "dhsid": "017401", "namefr": "Parti suisse du travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_suisse_du_travail", "namede": "Partei der Arbeit der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Partei_der_Arbeit_der_Schweiz", "nameit": "Partito del Lavoro (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_del_Lavoro_(Svizzera)", "nameen": "Swiss Party of Labour", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Party_of_Labour", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "4044740-6"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q661771", "wikipedia_page_title": "Partei der Arbeit der Schweiz"}, {"start": 4, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 5767, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 141, "end": 151, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q128135", "wikipedia_page_id": 40376, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q128135", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 195, "end": 206, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q118024", "wikipedia_page_id": 5205248, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q118024", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003879", "dhsid": "003879", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q118024", "itemLabel": "L\u00e9on Nicole", "dhsid": "003879", "namefr": "L\u00e9on Nicole", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/L%C3%A9on_Nicole", "namede": "L\u00e9on Nicole", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/L%C3%A9on_Nicole", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "L\u00e9on Nicole", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/L%C3%A9on_Nicole", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118587730", "wikidata_id": "Q118024"}}, {"start": 227, "end": 238, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15180", "wikipedia_page_id": 2383903, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15180", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 260, "end": 278, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q94579389", "wikipedia_page_id": 22883, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q94579389", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 374, "end": 385, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7272", "wikipedia_page_id": 13163, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017463", "dhsid": "017463", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "itemLabel": "socialisme", "dhsid": "017463", "namefr": "Socialisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Socialisme", "namede": "Sozialismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialismus", "nameit": "Socialismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Socialismo", "nameen": "Socialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Socialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4055785-6", "wikidata_id": "Q7272"}}, {"start": 389, "end": 393, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 405, "end": 410, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 40984, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 493, "end": 521, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q661771", "wikipedia_page_id": 247060, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q661771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017401", "dhsid": "017401", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q661771", "itemLabel": "Parti suisse du Travail", "dhsid": "017401", "namefr": "Parti suisse du travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_suisse_du_travail", "namede": "Partei der Arbeit der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Partei_der_Arbeit_der_Schweiz", "nameit": "Partito del Lavoro (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_del_Lavoro_(Svizzera)", "nameen": "Swiss Party of Labour", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Party_of_Labour", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "4044740-6", "wikidata_id": "Q661771"}}, {"start": 523, "end": 526, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q661771", "wikipedia_page_id": 247060, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q661771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017401", "dhsid": "017401", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q661771", "itemLabel": "Parti suisse du Travail", "dhsid": "017401", "namefr": "Parti suisse du travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_suisse_du_travail", "namede": "Partei der Arbeit der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Partei_der_Arbeit_der_Schweiz", "nameit": "Partito del Lavoro (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_del_Lavoro_(Svizzera)", "nameen": "Swiss Party of Labour", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Party_of_Labour", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "4044740-6", "wikidata_id": "Q661771"}}, {"start": 576, "end": 588, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 28705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 631, "end": 651, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q46", "wikipedia_page_id": 10108, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q46", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007147", "dhsid": "007147", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q46", "itemLabel": "Europe", "dhsid": "007147", "namefr": "Europe", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Europe", "namede": "Europa", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Europa", "nameit": "Europa", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Europa", "nameen": "Europe", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Europe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2418896", "instanceofLabel": "zone continentale et \u00eeles environnantes", "gndid": "4015701-5", "wikidata_id": "Q46"}}, {"start": 665, "end": 672, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 711, "end": 722, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 10072, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 989, "end": 999, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q115561", "wikipedia_page_id": 107149, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q115561", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003669", "dhsid": "003669", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q115561", "itemLabel": "Ernst Nobs", "dhsid": "003669", "namefr": "Ernst Nobs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ernst_Nobs", "namede": "Ernst Nobs", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ernst_Nobs", "nameit": "Ernst Nobs", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ernst_Nobs", "nameen": "Ernst Nobs", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ernst_Nobs", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118786350", "wikidata_id": "Q115561"}}, {"start": 1011, "end": 1025, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q121254", "wikipedia_page_id": 21127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q121254", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1030, "end": 1047, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1006573", "wikipedia_page_id": 234954, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1006573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1116, "end": 1133, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q661771", "wikipedia_page_id": 247060, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q661771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017401", "dhsid": "017401", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q661771", "itemLabel": "Parti suisse du Travail", "dhsid": "017401", "namefr": "Parti suisse du travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_suisse_du_travail", "namede": "Partei der Arbeit der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Partei_der_Arbeit_der_Schweiz", "nameit": "Partito del Lavoro (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_del_Lavoro_(Svizzera)", "nameen": "Swiss Party of Labour", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Party_of_Labour", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "4044740-6", "wikidata_id": "Q661771"}}, {"start": 1135, "end": 1138, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q661771", "wikipedia_page_id": 247060, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q661771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017401", "dhsid": "017401", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q661771", "itemLabel": "Parti suisse du Travail", "dhsid": "017401", "namefr": "Parti suisse du travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_suisse_du_travail", "namede": "Partei der Arbeit der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Partei_der_Arbeit_der_Schweiz", "nameit": "Partito del Lavoro (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_del_Lavoro_(Svizzera)", "nameen": "Swiss Party of Labour", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Party_of_Labour", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "4044740-6", "wikidata_id": "Q661771"}}, {"start": 1156, "end": 1167, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6186", "wikipedia_page_id": 2670, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017455", "dhsid": "017455", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6186", "itemLabel": "communisme", "dhsid": "017455", "namefr": "Communisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Communisme", "namede": "Kommunismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kommunismus", "nameit": "Comunismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Comunismo", "nameen": "Communism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Communism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4031892-8", "wikidata_id": "Q6186"}}, {"start": 1173, "end": 1176, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q661771", "wikipedia_page_id": 247060, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q661771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017401", "dhsid": "017401", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q661771", "itemLabel": "Parti suisse du Travail", "dhsid": "017401", "namefr": "Parti suisse du travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_suisse_du_travail", "namede": "Partei der Arbeit der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Partei_der_Arbeit_der_Schweiz", "nameit": "Partito del Lavoro (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_del_Lavoro_(Svizzera)", "nameen": "Swiss Party of Labour", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Party_of_Labour", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "4044740-6", "wikidata_id": "Q661771"}}, {"start": 1181, "end": 1192, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q327591", "wikipedia_page_id": 72737, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q327591", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1211, "end": 1225, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q164597", "wikipedia_page_id": 58300, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q164597", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1248, "end": 1268, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q665565", "wikipedia_page_id": 1134715, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q665565", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010243", "dhsid": "010243", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q665565", "itemLabel": "Gouvernement cantonal", "dhsid": "010243", "namefr": "Gouvernement cantonal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gouvernement_cantonal", "namede": "Kantonsregierung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kantonsregierung", "nameit": "Consiglio di Stato (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_di_Stato_(Svizzera)", "nameen": "Conseil d'\u00c9tat (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conseil_d%27%C3%89tat_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35798", "instanceofLabel": "pouvoir ex\u00e9cutif", "gndid": "", "wikidata_id": "Q665565"}}, {"start": 1269, "end": 1281, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1039793", "wikipedia_page_id": 5945243, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1039793", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/033654", "dhsid": "033654", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1039793", "itemLabel": "Carl Miville-Seiler", "dhsid": "033654", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Carl Miville-Seiler", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Carl_Miville-Seiler", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "123933218", "wikidata_id": "Q1039793"}}], [{"start": 4, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 10072, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 25, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1204290", "wikipedia_page_id": 48218, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1204290", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 715, "end": 730, "mention": "Antikommunismus", "href": "/de/articles/027836/2009-03-23/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q182121", "itemLabel": "anticommunisme", "dhsid": "027836", "namefr": "Anticommunisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Anticommunisme", "namede": "Antikommunismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Antikommunismus", "nameit": "Anticomunismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Anticomunismo", "nameen": "Anti-communism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anti-communism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4002291-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q182121", "wikipedia_page_title": "Antikommunismus"}, {"start": 113, "end": 116, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q661771", "wikipedia_page_id": 247060, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q661771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017401", "dhsid": "017401", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q661771", "itemLabel": "Parti suisse du Travail", "dhsid": "017401", "namefr": "Parti suisse du travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_suisse_du_travail", "namede": "Partei der Arbeit der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Partei_der_Arbeit_der_Schweiz", "nameit": "Partito del Lavoro (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_del_Lavoro_(Svizzera)", "nameen": "Swiss Party of Labour", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Party_of_Labour", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "4044740-6", "wikidata_id": "Q661771"}}, {"start": 250, "end": 259, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9387", "wikipedia_page_id": 25266, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9387", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 605, "end": 617, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8683", "wikipedia_page_id": 497011, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8683", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017344", "dhsid": "017344", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8683", "itemLabel": "guerre froide", "dhsid": "017344", "namefr": "Guerre froide", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_froide", "namede": "Kalter Krieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kalter_Krieg", "nameit": "Guerra fredda", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerra_fredda", "nameen": "Cold War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cold_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1469686", "instanceofLabel": "guerre perp\u00e9tuelle", "gndid": "4075770-5", "wikidata_id": "Q8683"}}, {"start": 639, "end": 666, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q672638", "wikipedia_page_id": 590149, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017426", "dhsid": "017426", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "itemLabel": "d\u00e9fense spirituelle", "dhsid": "017426", "namefr": "D\u00e9fense spirituelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9fense_spirituelle", "namede": "Geistige Landesverteidigung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geistige_Landesverteidigung", "nameit": "Difesa spirituale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Difesa_spirituale", "nameen": "Spiritual national defence", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spiritual_national_defence", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q672638"}}, {"start": 675, "end": 689, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15180", "wikipedia_page_id": 2383903, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15180", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 696, "end": 713, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q182121", "wikipedia_page_id": 121570, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q182121", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027836", "dhsid": "027836", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q182121", "itemLabel": "anticommunisme", "dhsid": "027836", "namefr": "Anticommunisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Anticommunisme", "namede": "Antikommunismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Antikommunismus", "nameit": "Anticomunismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Anticomunismo", "nameen": "Anti-communism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anti-communism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4002291-2", "wikidata_id": "Q182121"}}, {"start": 715, "end": 730, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q182121", "wikipedia_page_id": 121570, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q182121", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027836", "dhsid": "027836", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q182121", "itemLabel": "anticommunisme", "dhsid": "027836", "namefr": "Anticommunisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Anticommunisme", "namede": "Antikommunismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Antikommunismus", "nameit": "Anticomunismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Anticomunismo", "nameen": "Anti-communism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anti-communism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4002291-2", "wikidata_id": "Q182121"}}, {"start": 802, "end": 816, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q175850", "wikipedia_page_id": 250085, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q175850", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 890, "end": 917, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1422823", "wikipedia_page_id": 717016, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1422823", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1007, "end": 1015, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1523791", "wikipedia_page_id": 67984, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1523791", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1107, "end": 1119, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6206", "wikipedia_page_id": 11069, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6206", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/015982", "dhsid": "015982", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6206", "itemLabel": "capitalisme", "dhsid": "015982", "namefr": "Capitalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Capitalisme", "namede": "Kapitalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kapitalismus", "nameit": "Capitalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Capitalismo", "nameen": "Capitalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Capitalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4029577-1", "wikidata_id": "Q6206"}}, {"start": 1163, "end": 1169, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5", "wikipedia_page_id": 3322, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1219, "end": 1236, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q384136", "wikipedia_page_id": 234710, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q384136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1259, "end": 1275, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1064441", "wikipedia_page_id": 3320791, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1064441", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1277, "end": 1296, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2346517", "wikipedia_page_id": 649255, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2346517", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1319, "end": 1337, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2483208", "wikipedia_page_id": 464317, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2483208", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1339, "end": 1356, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q912512", "wikipedia_page_id": 256388, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q912512", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1388, "end": 1405, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192852", "wikipedia_page_id": 27655, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192852", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1480, "end": 1493, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q115622", "wikipedia_page_id": 107146, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q115622", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/004719", "dhsid": "004719", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q115622", "itemLabel": "Willy Sp\u00fchler", "dhsid": "004719", "namefr": "Willy Sp\u00fchler", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Willy_Sp%C3%BChler", "namede": "Willy Sp\u00fchler", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Willy_Sp%C3%BChler", "nameit": "Willy Sp\u00fchler", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Willy_Sp%C3%BChler", "nameen": "Willy Sp\u00fchler", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Willy_Sp%C3%BChler", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "172406781", "wikidata_id": "Q115622"}}, {"start": 1495, "end": 1513, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q115548", "wikipedia_page_id": 98023, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q115548", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/004721", "dhsid": "004721", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q115548", "itemLabel": "Hans-Peter Tschudi", "dhsid": "004721", "namefr": "Hans Peter Tschudi", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hans_Peter_Tschudi", "namede": "Hans-Peter Tschudi", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hans-Peter_Tschudi", "nameit": "Hans-Peter Tschudi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Hans-Peter_Tschudi", "nameen": "Hans-Peter Tschudi", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hans-Peter_Tschudi", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118624393", "wikidata_id": "Q115548"}}], [{"start": 660, "end": 687, "mention": "Partito socialista autonomo", "href": "/de/articles/017403/2008-10-08/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3366732", "itemLabel": "Parti socialiste autonome", "dhsid": "017403", "namefr": "Parti socialiste autonome (Tessin)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_socialiste_autonome_(Tessin)", "namede": "Partito Socialista Autonomo", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Partito_Socialista_Autonomo", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Autonomous Socialist Party (Ticino)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Autonomous_Socialist_Party_(Ticino)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q120924", "itemLabel": "Werner Carobbio", "dhsid": "017403", "namefr": "Werner Carobbio", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Werner_Carobbio", "namede": "Werner Carobbio", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Werner_Carobbio", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3366732", "wikipedia_page_title": "Partito Socialista Autonomo"}, {"start": 7, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35724", "wikipedia_page_id": 5855, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35724", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 39, "end": 49, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192311", "wikipedia_page_id": 97729, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192311", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 312, "end": 319, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 347, "end": 374, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q550295", "wikipedia_page_id": 1164040, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q550295", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017394", "dhsid": "017394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q550295", "itemLabel": "Alliance des ind\u00e9pendants", "dhsid": "017394", "namefr": "Alliance des ind\u00e9pendants", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alliance_des_ind%C3%A9pendants", "namede": "Landesring der Unabh\u00e4ngigen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landesring_der_Unabh%C3%A4ngigen", "nameit": "Anello degli Indipendenti", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Anello_degli_Indipendenti", "nameen": "Alliance of Independents", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alliance_of_Independents", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "2017103-1", "wikidata_id": "Q550295"}}, {"start": 386, "end": 406, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q166005", "wikipedia_page_id": 68735, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q166005", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/016529", "dhsid": "016529", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q166005", "itemLabel": "x\u00e9nophobie", "dhsid": "016529", "namefr": "X\u00e9nophobie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/X%C3%A9nophobie", "namede": "Fremdenfeindlichkeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fremdenfeindlichkeit", "nameit": "Xenofobia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Xenofobia", "nameen": "Xenophobia", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Xenophobia", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11976924", "instanceofLabel": "phobie non-m\u00e9dicale", "gndid": "4244141-9", "wikidata_id": "Q166005"}}, {"start": 427, "end": 443, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q660046", "wikipedia_page_id": 191587, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q660046", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017409", "dhsid": "017409", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q660046", "itemLabel": "D\u00e9mocrates suisses", "dhsid": "017409", "namefr": "D\u00e9mocrates suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9mocrates_suisses", "namede": "Schweizer Demokraten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_Demokraten", "nameit": "Democratici Svizzeri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Democratici_Svizzeri", "nameen": "Swiss Democrats", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Democrats", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "16039997-X", "wikidata_id": "Q660046"}}, {"start": 485, "end": 497, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35724", "wikipedia_page_id": 5855, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35724", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 514, "end": 531, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1191303", "wikipedia_page_id": 1096761, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1191303", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 556, "end": 567, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2256275", "wikipedia_page_id": 6967346, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256275", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 615, "end": 621, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12724", "wikipedia_page_id": 9665, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12724", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007394", "dhsid": "007394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12724", "itemLabel": "canton du Tessin", "dhsid": "007394", "namefr": "Canton du Tessin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Tessin", "namede": "Kanton Tessin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Tessin", "nameit": "Cantone Ticino", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_Ticino", "nameen": "Ticino", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ticino", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078208-6", "wikidata_id": "Q12724"}}], [{"start": 33, "end": 50, "mention": "Linksradikalismus", "href": "/de/articles/027494/2008-11-27/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2660346", "itemLabel": "gauchisme", "dhsid": "027494", "namefr": "Gauchisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gauchisme", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q545779", "instanceofLabel": "p\u00e9joratif", "gndid": "4136650-5"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2660346", "itemLabel": "gauchisme", "dhsid": "027494", "namefr": "Gauchisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gauchisme", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q66762677", "instanceofLabel": "terme politique", "gndid": "4136650-5"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2660346", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 208, "end": 227, "mention": "Sozialen Bewegungen", "href": "/de/articles/043688/2012-11-07/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 33, "end": 50, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15141601", "wikipedia_page_id": 2719671, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15141601", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 152, "end": 165, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35014", "wikipedia_page_id": 5856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35014", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 208, "end": 227, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49773", "wikipedia_page_id": 122932, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49773", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 255, "end": 264, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192311", "wikipedia_page_id": 97729, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192311", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 566, "end": 576, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q58848", "wikipedia_page_id": 19815, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q58848", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027157", "dhsid": "027157", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q58848", "itemLabel": "pacifisme", "dhsid": "027157", "namefr": "Pacifisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pacifisme", "namede": "Pazifismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pazifismus", "nameit": "Pacifismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pacifismo", "nameen": "Pacifism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pacifism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4075961-1", "wikidata_id": "Q58848"}}, {"start": 582, "end": 592, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7252", "wikipedia_page_id": 12215, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017427", "dhsid": "017427", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "itemLabel": "f\u00e9minisme", "dhsid": "017427", "namefr": "F\u00e9minisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9minisme", "namede": "Feminismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feminismus", "nameit": "Femminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Femminismo", "nameen": "Feminism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feminism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q26256810", "instanceofLabel": "sujet", "gndid": "4222126-2", "wikidata_id": "Q7252"}}, {"start": 665, "end": 674, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2288051", "wikipedia_page_id": 77968, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2288051", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 737, "end": 749, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6206", "wikipedia_page_id": 11069, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6206", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/015982", "dhsid": "015982", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6206", "itemLabel": "capitalisme", "dhsid": "015982", "namefr": "Capitalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Capitalisme", "namede": "Kapitalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kapitalismus", "nameit": "Capitalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Capitalismo", "nameen": "Capitalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Capitalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4029577-1", "wikidata_id": "Q6206"}}, {"start": 848, "end": 867, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1508663", "wikipedia_page_id": 186763, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1508663", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 915, "end": 931, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q335918", "wikipedia_page_id": 31054, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q335918", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010386", "dhsid": "010386", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q335918", "itemLabel": "initiative populaire", "dhsid": "010386", "namefr": "Initiative populaire en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Initiative_populaire_en_Suisse", "namede": "Volksinitiative (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Volksinitiative_(Schweiz)", "nameit": "Legge di iniziativa popolare (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Legge_di_iniziativa_popolare_(Svizzera)", "nameen": "Popular initiative (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Popular_initiative_(Switzerland)", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q335918"}}, {"start": 1011, "end": 1027, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q806774", "wikipedia_page_id": 32724, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q806774", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1097, "end": 1104, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8137", "wikipedia_page_id": 2815, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8137", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 110, "end": 125, "mention": "Gr\u00fcnen Parteien", "href": "/de/articles/017413/2017-03-20/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q659739", "itemLabel": "Les Verts", "dhsid": "017413", "namefr": "Les Verts (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Verts_(Suisse)", "namede": "Gr\u00fcne Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCne_Schweiz", "nameit": "Partito Ecologista Svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Ecologista_Svizzero", "nameen": "Green Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Green_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3778417", "instanceofLabel": "parti politique \u00e9cologiste", "gndid": "2118080-5"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q659739", "wikipedia_page_title": "Gr\u00fcne Schweiz"}, {"start": 7, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34644", "wikipedia_page_id": 5857, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34644", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 82, "end": 101, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49773", "wikipedia_page_id": 122932, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49773", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 110, "end": 125, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1661415", "wikipedia_page_id": 9454930, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1661415", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 200, "end": 211, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q918472", "wikipedia_page_id": 1838464, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q918472", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 275, "end": 284, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13365595", "wikipedia_page_id": 39966, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13365595", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026454", "dhsid": "026454", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13365595", "itemLabel": "scrutin proportionnel", "dhsid": "026454", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Verh\u00e4ltniswahl", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Verh%C3%A4ltniswahl", "nameit": "Sistema proporzionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sistema_proporzionale", "nameen": "Proportional representation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Proportional_representation", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4187753-6", "wikidata_id": "Q13365595"}}, {"start": 350, "end": 364, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1363634", "wikipedia_page_id": 162991, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1363634", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 433, "end": 460, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1186111", "wikipedia_page_id": 1026469, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1186111", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 469, "end": 474, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 579, "end": 597, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q117058", "wikipedia_page_id": 691700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q117058", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003318", "dhsid": "003318", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q117058", "itemLabel": "Lilian Uchtenhagen", "dhsid": "003318", "namefr": "Lilian Uchtenhagen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lilian_Uchtenhagen", "namede": "Lilian Uchtenhagen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lilian_Uchtenhagen", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Lilian Uchtenhagen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lilian_Uchtenhagen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1028247168", "wikidata_id": "Q117058"}}, {"start": 602, "end": 613, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 10072, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 834, "end": 854, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 10072, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 855, "end": 873, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q118808", "wikipedia_page_id": 810272, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q118808", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1083, "end": 1099, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6939", "wikipedia_page_id": 5843, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6939", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1190, "end": 1208, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q848197", "wikipedia_page_id": 117176, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q848197", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010091", "dhsid": "010091", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q848197", "itemLabel": "groupe parlementaire", "dhsid": "010091", "namefr": "Groupe parlementaire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Groupe_parlementaire", "namede": "Fraktion (Politik)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fraktion_(Politik)", "nameit": "Gruppo parlamentare", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gruppo_parlamentare", "nameen": "Parliamentary group", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parliamentary_group", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16334295", "instanceofLabel": "groupe d'humains", "gndid": "4018055-4", "wikidata_id": "Q848197"}}, {"start": 1244, "end": 1253, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q484105", "wikipedia_page_id": 17448, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q484105", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1349, "end": 1362, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1888890", "wikipedia_page_id": 3116832, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1888890", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1390, "end": 1403, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34653", "wikipedia_page_id": 5858, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34653", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1479, "end": 1491, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q255274", "wikipedia_page_id": 62335, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q255274", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1515, "end": 1535, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q294217", "wikipedia_page_id": 311166, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q294217", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1545, "end": 1560, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q58968", "wikipedia_page_id": 418109, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q58968", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Intellektuellen", "confidence_score": 0.3145, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Archive": [{"text": "Sozarch"}], "Literatur": [{"text": "F. Masnata, Le parti socialiste et la tradition d\u00e9mocratique en Suisse, 1963", "author": ["F. Masnata"], "tpub": ["Le parti socialiste et la tradition d\u00e9mocratique en Suisse, 1963"]}, {"text": "Gruner, Arbeiter", "author": ["Gruner"], "tpub": ["Arbeiter"]}, {"text": "O. Scheiben, Krise und Integration, 1987", "author": ["O. Scheiben"], "tpub": ["Krise und Integration, 1987"]}, {"text": "Solidarit\u00e4t, Widerspruch, Bewegung, 1988", "tpub": ["Solidarit\u00e4t, Widerspruch, Bewegung, 1988"]}, {"text": "Gruner, Arbeiterschaft 3", "author": ["Gruner"], "tpub": ["Arbeiterschaft 3"]}, {"text": "B. Degen, Sozialdemokratie, 1993", "author": ["B. Degen"], "tpub": ["Sozialdemokratie, 1993"]}, {"text": "J. Wicki, \"On ne monte pas sur les barricades pour r\u00e9clamer le frigidaire pour tous\": histoire sociale et politique du parti socialiste vaudois (1945-1971), 2007", "author": ["J. Wicki"], "tpub": ["\"On ne monte pas sur les barricades pour r\u00e9clamer le frigidaire pour tous\": histoire sociale et politique du parti socialiste vaudois (1945-1971), 2007"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Variante(n)", "text": "SP"}, {"title": "Kontext", "text": "F\u00e9d\u00e9ration socialiste suisse (FSS)"}], "text_blocks": [["h1", "Sozialdemokratische Partei (S P)"], ["p", "Die Sozialdemokratische Partei (SP) entstand \u2013 vor dem Hintergrund der Industrialisierung und der sozialen Frage \u2013 in einem langen Prozess im Rahmen der Arbeiterbewegung und blieb bis Ende des 20. Jahrhunderts eng mit den Gewerkschaften verbunden. Im 20. Jahrhundert entwickelte sie sich von einer sozialistischen (Sozialismus) zu einer sozialreformerischen Partei. Seit 1959 ununterbrochen im Bundesrat vertreten, steht die SP trotzdem mitunter in Opposition zu den anderen Regierungsparteien."], ["h2", "Anf\u00e4nge"], ["p", "Gegen Mitte des 19. Jahrhunderts tauchten meist auf lokaler Ebene Gruppierungen auf, die politische Anliegen der Arbeiter vertraten. Es handelte sich nicht um Parteien, sondern um Organisationen, bei denen Bildung, gegenseitige Unterst\u00fctzung, Verbesserung der Arbeitsbedingungen oder Geselligkeit im Vordergrund standen und die bei Wahlen und Abstimmungen vor\u00fcbergehend eine Parteifunktion \u00fcbernahmen. Dabei traten sie unter verschiedenen Bezeichnungen auf, oft schlicht als Arbeiterpartei, aber auch als Sozialdemokraten, Sozialisten oder Kommunisten \u2013 Begriffe, die anders als im 20. Jahrhundert keine ideologische Differenzierung erlaubten. Pierre Coullery (1849) in Bern sowie Johann Jakob Treichler (1850) und Karl B\u00fcrkli (1851) in Z\u00fcrich schafften als erste Vertreter der Arbeiterbewegung den Einzug in ein Kantonsparlament. Eigene Schw\u00e4che und das Mehrheitswahlrecht erlaubten bis gegen Ende des 19. Jahrhunderts Sitzgewinne meist nur mit Wahlb\u00fcndnissen. Dabei ergab sich mit dem b\u00fcrgerlichen Radikalismus einerseits fr\u00fch eine zum Teil anhaltende Zusammenarbeit, hatten dessen Vertreter doch die Verwirklichung der popul\u00e4rsten Forderungen ausl\u00e4ndischer sozialdemokratischer Parteien \u2013 vor allem das allgemeine, gleiche direkte Stimm- und Wahlrecht f\u00fcr M\u00e4nner \u2013 mit der Bundesverfassung von 1848 durchgesetzt. Andererseits bildete sich unter diesen Bedingungen eine eigenst\u00e4ndige Arbeiterpartei erst relativ sp\u00e4t; die Sozialistische Arbeiterpartei Deutschlands, die Vorg\u00e4ngerin der Sozialdemokratischen Partei Deutschlands, war 1875 aus dem 1863 gegr\u00fcndeten Allgemeinen Deutschen Arbeiterverein und der 1869 gegr\u00fcndeten Sozialdemokratischen Arbeiterpartei Deutschlands (SDAP) hervorgegangen. Ein vom deutschen Vorbild angeregter Gr\u00fcndungsversuch scheiterte 1870. Nach Aufl\u00f6sung des Schweizerischen Arbeiterbunds 1880 gelang wohl die Gr\u00fcndung des Schweizerischen Gewerkschaftsbunds; die parallel dazu ins Leben gerufene SP, die sich am Eisenacher Programm der SDAP von 1869 orientierte, scheiterte dagegen. Partei\u00e4hnliche Arbeitervereine bestanden damals in Genf, Bern, Basel, Z\u00fcrich, Glarus, Graub\u00fcnden und in der Uhrenregion Jura."], ["p", "Die durch die fehlende SP bedingte politische L\u00fccke wurde in den letzten Jahrzehnten des 19. Jahrhunderts von zwei Seiten geschlossen. Der Gr\u00fctliverein bewegte sich nach links und bekannte sich 1892 ideologisch, nicht aber organisatorisch zur Sozialdemokratie. Die Arbeiterunionen beteiligten sich an Wahlen und bildeten dazu Strukturen, die teilweise faktisch einer SP entsprachen. Ein solches Vorgehen erwies sich bis zum Ersten Weltkrieg als vorteilhaft, weil die Arbeiterunionen dank den Gewerkschaften \u00fcber die n\u00f6tigen personellen und finanziellen Ressourcen verf\u00fcgten."], ["h2", "Die partielle Etablierung in den politischen Institutionen"], ["p", "Die dauerhafte Gr\u00fcndung einer schweizerischen SP gelang 1888. Das vom ehemaligen Freisinnigen Albert Steck \u2013 der keine Verbindung mit dem internationalen Sozialismus unterhielt \u2013 entworfene Programm beinhaltete als Leitgedanken die Organisation der Wirtschaft durch das Volk in Form von Verstaatlichung auf dem Weg von Reformen. Bedeutend verst\u00e4rkt wurde die SP 1901, als sie sich in der sogenannten Solothurner Hochzeit mit dem Gr\u00fctliverein vereinigte. Beide Partner behielten aber eigene Strukturen, was zu Reibereien f\u00fchrte. Nachdem die SP 1915 die Aufl\u00f6sung der zentralen Strukturen des Gr\u00fctlivereins verlangt hatte, beschloss dieser 1916 den Parteiaustritt. Weil sich die SP im Aufwind befand, zeitigte dieser Schritt wenig Wirkung. Die zum Teil heftigen Auseinandersetzungen bei Streiks vergr\u00f6sserten nach 1900 die Distanz der SP zu den b\u00fcrgerlichen Parteien allgemein und insbesondere auch zum radikalen Fl\u00fcgel des Freisinns. Diese kam im marxistisch gepr\u00e4gten Parteiprogramm 1904 zum Ausdruck, das erstmals den proletarischen Klassenkampf und die \u00dcberf\u00fchrung der Produktionsmittel aus dem Privat- in den Gesellschaftsbesitz enthielt (Marxismus)."], ["p", "Gegen Ende des 19. Jahrhunderts etablierte sich die SP zunehmend in politischen Institutionen, wobei sie Mandate nicht selten unter anderen Bezeichnungen wie zum Beispiel Gr\u00fctliverein oder Arbeiterunion erreichte. Den ersten Sitz im Nationalrat eroberte Jakob Vogelsanger 1890 in Z\u00fcrich. Es folgten Sitze in kommunalen Exekutiven (Z\u00fcrich 1892, Bern 1895). Bereits vor dem Ersten Weltkrieg stellte die SP in einigen Gemeinden die Mehrheit (1904 Neuhausen am Rheinfall, 1912 La Chaux-de-Fonds und Le Locle) oder den Gemeinde- bzw. Stadtpr\u00e4sidenten (Biel 1907). Auch in Kantonsregierungen zog sie um die Jahrhundertwende erstmals ein (1897 Z\u00fcrich und Genf, 1902 Basel-Stadt), was nicht selten zu heftigen innerparteilichen Konflikten f\u00fchrte, vor allem bei Polizei- und Milit\u00e4raufgeboten gegen Streikende.\u00a0Im Unterschied zu den b\u00fcrgerlichen Parteien integrierte die SP auch Ausl\u00e4nder und Frauen. Der Schweizerische Arbeiterinnenverband trat 1912 der SP bei und l\u00f6ste sich 1917 ganz auf. Als erste Partei forderte die SP am Parteitag 1912 das Frauenstimmrecht. Entsprechende Vorst\u00f6sse reichte sie 1913 (Motion Huber), 1918 (Motion Greulich) und 1944 (Postulat Oprecht) im eidgen\u00f6ssischen Parlament ein, die allerdings erfolglos blieben. Vor allem nach dem Ersten Weltkrieg unternahmen verschiedene Kantonalparteien \u00e4hnliche Schritte."], ["h2", "Zeit der Weltkriege: Ausgrenzung und Integration"], ["p", "Zu Beginn des Ersten Weltkriegs stellte sich die SP \u2013 wie die meisten Bruderparteien im Ausland \u2013 hinter die Regierung. Dieser Burgfrieden hielt aber nicht lange, weil die Beh\u00f6rden die Versorgung der \u00e4rmeren Bev\u00f6lkerung vernachl\u00e4ssigten (Kriegswirtschaft, Rationierung) und den Eingaben von SP und Gewerkschaften kaum Beachtung schenkten. Weil die zweite Internationale bei Kriegsbeginn auseinandergebrochen war, \u00fcbernahmen Robert Grimm und andere f\u00fchrende Rollen in der Koordination sozialistischer Kriegsgegner mehrerer europ\u00e4ischer L\u00e4nder (Zimmerwalder Bewegung). Vor allem mit der Armee gerieten die Arbeiterorganisationen in Konflikt, einerseits weil die langen Aufgebote bei fehlendem Erwerbsersatz (Erwerbsersatzordnung) Arbeiterfamilien rasch in Not st\u00fcrzten, andererseits weil die Soldaten viele Massnahmen der preussisch gepr\u00e4gten Armeespitze als Schikane empfanden und die Armee als Ordnungsmacht in sozialen Konflikten einschritt. Bereits 1915 wurde eine Volksinitiative zur Abschaffung der Milit\u00e4rjustiz beschlossen, die 1921 in der Volksabstimmung klar unterlag. Am Parteitag 1917 lehnte die SP die milit\u00e4rische Landesverteidigung grunds\u00e4tzlich ab. In der Folge verweigerte sie im Parlament bis 1932 das Milit\u00e4rbudget. Im Oltener Aktionskomitee, das im Landesstreik vom November 1918 die Streikleitung bildete, war die SP mit vier Personen vertreten, welche ein distanziertes Verh\u00e4ltnis zur \u2013 ihrer Ansicht nach sich zu passiv verhaltenden \u2013 Parteileitung pflegten."], ["p", "Nach dem Krieg entbrannte in der SP wie in den meisten europ\u00e4ischen Bruderparteien ein heftiger Richtungskampf, dessen vordergr\u00fcndiger Anlass das Verh\u00e4ltnis zur 1919 gegr\u00fcndeten Komintern bot. In zwei Urabstimmungen lehnte die Basis 1919 und 1921 einen Beitritt ab. Im Verlauf dieser Auseinandersetzungen verliess die Parteilinke 1920 den Parteitag und konstituierte sich im M\u00e4rz 1921 als Kommunistische Partei. Der Parteitag der SP von 1920 billigte ein neues Programm, das die Kapitalismusanalyse von 1904 durch eine Imperialismuskritik erg\u00e4nzte, die b\u00fcrgerliche Demokratie aufgrund der schlechten Erfahrungen im Krieg weit negativer einsch\u00e4tzte, Massenaktionen und politische Streiks als Kampfmittel billigte und nach der Eroberung der Macht eine Diktatur des Proletariats vorsah, die ausdr\u00fccklich nicht als Minderheitsregime verstanden wurde."], ["p", "Im Verlauf der 1920er Jahre wurde die SP immer st\u00e4rker. Aus den Nationalratswahlen 1928 ging sie erstmals als w\u00e4hlerst\u00e4rkste Partei hervor. In st\u00e4dtischen Exekutiven erzielte sie ebenfalls Fortschritte, aus denen die linke Mehrheit in Parlament und Regierung in der Stadt Z\u00fcrich 1928 (\u00abRotes Z\u00fcrich\u00bb) herausragte. Bis Ende der 1920er Jahre zog sie in acht Kantonsregierungen ein. Nach dem Wahlerfolg von 1928 erhob sie Anspruch auf einen Sitz in der Landesregierung und beteiligte sich ab 1929 mit eigenen Kandidaten an den Bundesratswahlen.\u00a0Von der Weltwirtschaftskrise erhoffte sich die SP zun\u00e4chst einen deutlichen Gewinn an Anh\u00e4ngern und die M\u00f6glichkeit zu wirtschaftlichen Strukturreformen. Der blutige Ausgang der Genfer Unruhen begrub allerdings Ende 1932 diese Hoffnungen. Der Aufschwung der Frontenbewegung und deren anf\u00e4ngliche Zusammenarbeit mit b\u00fcrgerlichen Parteien (Frontenfr\u00fchling) r\u00fcckte die Sorge um die Demokratie in den Vordergrund. Nachdem sich in Deutschland das NS-Regime etabliert hatte, \u00e4nderte die SP 1935 in ihrem Programm die Punkte, die Allianzen mit b\u00fcrgerlichen Parteien am meisten erschwert hatten: Sie strich die Diktatur des Proletariats und bekannte sich zur milit\u00e4rischen Landesverteidigung. Neben dem Konzept einer Linksregierung (Richtlinienbewegung) gewann dasjenige einer Koalitionsregierung mit der b\u00fcrgerlichen Mitte an Bedeutung \u2013 eine auch im Ausland verbreitete und zum Teil selbst von Kommunisten gebilligte Vorstellung (Volksfront). Trotz der programmatischen Konzessionen gewann die SP nur wenige zus\u00e4tzliche kantonale Regierungssitze und wurde von der b\u00fcrgerlichen Parlamentsmehrheit weiterhin vom Bundesrat ferngehalten."], ["p", "Der Zweite Weltkrieg f\u00fchrte zun\u00e4chst zu einem inneren Konflikt in der SP, die mehrheitlich mit den anderen demokratischen Kr\u00e4ften klar gegen totalit\u00e4re Tendenzen und Regimes Stellung bezog. Weil L\u00e9on Nicole zu Kriegsbeginn die sowjetische Strategie \u2013 d.h. den Hitler-Stalin-Pakt \u2013 billigte, wurde er im September 1939 aus der SP ausgeschlossen. Ihm folgte ein Grossteil der Sozialisten in Genf und in der Waadt, die schon lange mit der schweizerischen Partei im Streit lagen. Sie bildeten die F\u00e9d\u00e9ration socialiste suisse (FSS), die 1941 vom Bundesrat verboten und deren vier Nationalr\u00e4te abgesetzt wurden. Im Gegensatz zu anderen europ\u00e4ischen L\u00e4ndern wurde in der Schweiz vorerst trotz mehrerer R\u00fccktritte von Bundesr\u00e4ten keine die SP einschliessende Landesregierung gebildet. Erst nachdem die Linke nach den deutschen Niederlagen im Winter 1942-1943 starken Auftrieb erhalten und bei den eidgen\u00f6ssischen Wahlen 1943 Stimmengewinne erzielt hatte, setzte ein Umdenken ein. Ende 1943 wurde Ernst Nobs als erster Sozialdemokrat zum Bundesrat gew\u00e4hlt. Diese Einbindung \u00f6ffnete 1944 auf der Linken den Raum f\u00fcr die neue Partei der Arbeit\u00a0(PdA), der sich neben Kommunisten, der FSS und Parteilosen auch ein Teil des linken Fl\u00fcgels der SP \u2013 darunter der Basler Regierungsrat Carl Miville (1891-1981) \u2013 anschloss."], ["h2", "Die Bundesratspartei der Nachkriegszeit"], ["p", "Nach dem Krieg erlebte die Linke verglichen mit dem Ausland einen bescheidenen Aufschwung, von dem vor allem die PdA profitierte. In der SP machte sich Entt\u00e4uschung \u00fcber die Bundesratsbeteiligung breit. Als 1953 der 1951 als Nobs Nachfolger gew\u00e4hlte Max Weber nach einer verlorenen Volksabstimmung \u00fcberraschend zur\u00fccktrat, empfanden das viele Parteimitglieder als Erleichterung. Die SP fand allerdings in den folgenden sechs Jahren ohne Vertretung im Bundesrat nicht mehr zu einer wirkungsvollen Oppositionspolitik zur\u00fcck. Ihre Positionen unterschieden sich kaum mehr von denen der Regierungsparteien. Im Kalten Krieg unterst\u00fctzte sie die geistige Landesverteidigung und war antisowjetisch sowie antikommunistisch (Antikommunismus). F\u00fcr eine neue Generation von Sozialdemokraten ersetzte der steigende Lebensstandard die alten Ideale eines entscheidenden Einflusses auf die Entwicklung von Wirtschaft und Gesellschaft. Die parallel zu entsprechenden Entwicklungen im Ausland verlaufenden Bem\u00fchungen um eine Revision der Grunds\u00e4tze m\u00fcndeten 1959 in einem Programm, das auf bescheidene Reformen im Rahmen des Kapitalismus ausgerichtet war. Um den zentralen Begriff Mensch wurden Forderungen wie Produktivit\u00e4tssteigerung, Vollbesch\u00e4ftigung, gerechte Verteilung, Demokratisierung, Steuergerechtigkeit, Konjunktursteuerung, soziale Sicherheit, Chancengleichheit usw. gruppiert. Als gem\u00e4ssigte Oppositionspartei zog die SP 1959 erneut in den Bundesrat ein, diesmal mit zwei Vertretern (Willy Sp\u00fchler, Hans Peter Tschudi)."], ["p", "In den 1960er Jahren erlaubte die gute Konjunktur den Ausbau der Infrastruktur (u.a. Nationalstrassen) und der Sozialversicherungen, beides Bereiche, f\u00fcr die Tschudi zust\u00e4ndig war. Dies erm\u00f6glichte es der SP, sich als Partei der Modernisierung zu profilieren. Die Kritik an gesellschaftlichen Missst\u00e4nden in der Schweiz \u00fcberliess sie anderen, dem Landesring der Unabh\u00e4ngigen, den neuen ausl\u00e4nderfeindlichen Gruppierungen (u.a. Nationale Aktion), dem Nonkonformismus und gegen Ende der 1960er Jahre der Jugend- und Studentenbewegung. In den eidgen\u00f6ssischen Wahlen 1967 und 1971 erlitt sie starke W\u00e4hlereinbr\u00fcche. Im Tessin spaltete sich 1969 auf der Linken der Partito socialista autonomo ab, der nach beachtlichen Erfolgen 1992 in die Mutterpartei zur\u00fcckkehrte."], ["p", "Nachdem die SP der Neuen Linken (Linksradikalismus) zun\u00e4chst verst\u00e4ndnislos oder gar ablehnend gegen\u00fcbergestanden hatte, nahm sie deren Anliegen ab den 1970er Jahren auf, und Aktivisten der sogenannten Neuen Sozialen Bewegungen schlossen sich ihr an. Die Rezession r\u00fcckte ab 1974 vor\u00fcbergehend die Kernkompetenz der SP, die politische Aufarbeitung sozialer Notlagen, in den Vordergrund, was sich in einem Zwischenhoch in der W\u00e4hlergunst auswirkte. Dann aber pr\u00e4gten Konflikte zwischen dem ganz auf Integration setzenden rechten Fl\u00fcgel und den mit Themen wie Umwelt, Pazifismus oder Feminismus oppositionell politisierenden neuen Str\u00f6mungen die SP. So beschloss der Parteitag 1976 eine Programmrevision auf der Basis eines Bruchs mit dem Kapitalismus. Das Programm von 1982 nahm diese Formel ebenso auf wie einige neue Themen, artikulierte aber die Gesellschaftskritik stark auf der Ebene der Betroffenheit. Mit den Volksinitiativen f\u00fcr die Einf\u00fchrung einer Reichtumssteuer von 1974 und gegen den Missbrauch des Bankgeheimnisses und der Bankenmacht von 1978 trat die SP wieder offen gegen m\u00e4chtige Kapital- und Wirtschaftsinteressen an, erlitt aber in den Volksabstimmungen 1977 und 1984 Niederlagen."], ["p", "In den 1980er Jahren \u00f6ffnete sich die SP noch weiter gegen\u00fcber Anliegen der Neuen Sozialen Bewegungen und der Gr\u00fcnen Parteien, was ihr in einer ersten Phase W\u00e4hlerverluste und bei den eidgen\u00f6ssischen Wahlen 1987 schliesslich den tiefsten W\u00e4hleranteil seit der Einf\u00fchrung des Proporzes bescherte. Der rechte Fl\u00fcgel f\u00fchlte sich durch diese Entwicklung marginalisiert; in einzelnen Kantonen traten seine Vertreter aus und gr\u00fcndeten die Demokratisch-Soziale Partei, die in Basel von 1982 bis 2009 bestand, anderenorts aber keine grossen Erfolge verzeichnen konnte. Die Nichtwahl von Lilian Uchtenhagen als Bundesr\u00e4tin, der ersten f\u00fcr dieses Amt vorgeschlagenen Frau, f\u00fchrte Ende 1983 zu einer Grundsatzdiskussion \u00fcber die Regierungsbeteiligung, ein Thema, das fortan immer wieder auftauchte, unter anderem auch 1993 bei der Nichtwahl der Bundesratskandidatin Christiane Brunner. Innerparteilich besassen Frauen eine starke Stellung, besetzten sie doch zum Beispiel 1997 gleichzeitig das Parteipr\u00e4sidium, das Fraktionspr\u00e4sidium und die Leitung des Zentralsekretariats. Noch zu Beginn des 21. Jahrhunderts verf\u00fcgten regionale (Sektionen, Kantonalparteien) und institutionell bedingte Strukturen (Parlamentsfraktion, Regierungsmitglieder) \u00fcber grosse Autonomie. Die Zentrale ist wie bei den anderen Parteien schwach, und selbst Parteitagsbeschl\u00fcsse binden Mandatstr\u00e4ger nicht. Sp\u00e4testens seit den 1990er Jahren ist die SP bez\u00fcglich Mitglieder wie W\u00e4hlerschaft eine Partei der mittleren Angestellten, vor allem solcher des \u00f6ffentlichen Sektors, und der Intellektuellen. Im Gegensatz zu den \u00fcbrigen grossen Parteien finanziert sich die SP mehrheitlich \u00fcber Mitgliederbeitr\u00e4ge."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q303745", "itemLabel": "Parti socialiste suisse", "dhsid": "017393", "namefr": "Parti socialiste suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_socialiste_suisse", "namede": "Sozialdemokratische Partei der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialdemokratische_Partei_der_Schweiz", "nameit": "Partito Socialista Svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Socialista_Svizzero", "nameen": "Social Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "13728-5"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1233778", "itemLabel": "Q1233778", "dhsid": "017393", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Geschichte der Sozialdemokratischen Partei der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geschichte_der_Sozialdemokratischen_Partei_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q17524420", "instanceofLabel": "aspect de l'histoire", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q303745", "wikipedia_page_title": "Sozialdemokratische Partei der Schweiz", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/017393/2017-03-10"}