{"search_result_name": "R\u00fctli-Rapport", "language": "de", "id": "017340", "version": "2010-11-26", "_text": "R\u00fctli-Rapport\n\nNach der Kapitulation Frankreichs Mitte Juni und der Radioansprache von Bundespr\u00e4sident Marcel Pilet-Golaz vom 25.6.1940 beschloss General Henri Guisan, auf der hist. St\u00e4tte des R\u00fctli einen Appell an die Truppenf\u00fchrer und damit auch an das verunsicherte Schweizer Volk zu richten. Der 25. Juli, der das Ende der Umgruppierung der Armee - verbunden mit der R\u00fccknahme eines Teils der Heereseinheiten ins R\u00e9duit - markierte, schien Guisan der richtige Zeitpunkt zu sein. Das Risiko eines dt. Anschlags wurde durch Sicherheitsmassnahmen herabgesetzt. Nach dem Transport per Raddampfer von Luzern aufs R\u00fctli stellten sich die Kommandanten der Heereseinheiten und Truppenk\u00f6rper im Halbkreis auf. Der General hielt sich bei seiner frei gehaltenen Ansprache nicht an das Manuskript, das auch brisante, nicht vorgetragene gesellschaftspolit. Kritik - etwa am Parlamentarismus - enthalten hatte. Er umriss die schwierige polit. und milit\u00e4r. Situation des Landes nach der Einschliessung durch die Achsenm\u00e4chte, begr\u00fcndete den Bezug des R\u00e9duit national und rief Volk und Armee zum unbedingten Widerstand auf. Auf der R\u00fcckfahrt wurde ein Befehl verteilt, in dem die Truppe aufgefordert wurde, ihr Ohr nicht jenen zu leihen, die def\u00e4tist. Nachrichten verbreiteten. Vielmehr sollte sie an die eigene Kraft zum erfolgreichen Widerstand glauben. Die Achsenm\u00e4chte protestierten gegen die Kundgebung des Generals, die sie als Aufhetzung der \u00f6ffentl. Meinung gegen ihre L\u00e4nder verstanden. Guisans klare Worte in einer von Unsicherheit gepr\u00e4gten Zeit waren von grossem symbol. Wert. Der R. pr\u00e4gte die Weltkriegsgeneration und wirkte \u00fcber gesellschaftl. Schranken hinweg auch nach dem 2. Weltkrieg als Akt der nationalen Selbstbehauptung und des Zusammenhalts.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Staat, Herrschaft, Politik / Milit\u00e4rische Konflikte / Das kurze 20. Jahrhundert", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.035600.036300."}, {"tag": "Epochen / Bundesstaat (ab ca. 1900) / Kriege und Krisen", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.109100.109500."}], "title": "R\u00fctli-Rapport", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nHans Senn"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 13, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q870491", "wikipedia_page_id": 294122, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q870491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017340", "dhsid": "017340", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q870491", "itemLabel": "Rapport du Gr\u00fctli", "dhsid": "017340", "namefr": "Rapport du Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rapport_du_Gr%C3%BCtli", "namede": "R\u00fctlirapport", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtlirapport", "nameit": "Rapporto del Gr\u00fctli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rapporto_del_Gr%C3%BCtli", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "1093626097", "wikidata_id": "Q870491"}}], [{"start": 178, "end": 183, "mention": "R\u00fctli", "href": "/de/articles/008794/2012-01-06/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688537", "itemLabel": "Gr\u00fctli", "dhsid": "008794", "namefr": "Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli", "namede": "R\u00fctli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtli", "nameit": "Gr\u00fctli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli", "nameen": "R\u00fctli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7777019", "instanceofLabel": "prairie", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688537", "itemLabel": "Gr\u00fctli", "dhsid": "008794", "namefr": "Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli", "namede": "R\u00fctli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtli", "nameit": "Gr\u00fctli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli", "nameen": "R\u00fctli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1129474", "instanceofLabel": "paysage culturel", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688537", "wikipedia_page_title": "R\u00fctli"}, {"start": 402, "end": 408, "mention": "R\u00e9duit", "href": "/de/articles/008696/2010-08-20/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90764", "itemLabel": "R\u00e9duit national", "dhsid": "008696", "namefr": "R\u00e9duit national", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9duit_national", "namede": "Schweizer R\u00e9duit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_R%C3%A9duit", "nameit": "Ridotto nazionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ridotto_nazionale", "nameen": "National Redoubt (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/National_Redoubt_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2973801", "instanceofLabel": "ligne fortifi\u00e9e", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90764", "itemLabel": "R\u00e9duit national", "dhsid": "008696", "namefr": "R\u00e9duit national", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9duit_national", "namede": "Schweizer R\u00e9duit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_R%C3%A9duit", "nameit": "Ridotto nazionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ridotto_nazionale", "nameen": "National Redoubt (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/National_Redoubt_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q57821", "instanceofLabel": "fortification", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90764", "wikipedia_page_title": "Schweizer R\u00e9duit"}, {"start": 9, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q170360", "wikipedia_page_id": 4922908, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170360", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 72, "end": 87, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25223", "wikipedia_page_id": 8193, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25223", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 88, "end": 106, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q115803", "wikipedia_page_id": 116481, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q115803", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/004641", "dhsid": "004641", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q115803", "itemLabel": "Marcel Pilet-Golaz", "dhsid": "004641", "namefr": "Marcel Pilet-Golaz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Marcel_Pilet-Golaz", "namede": "Marcel Pilet-Golaz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Marcel_Pilet-Golaz", "nameit": "Marcel Edouard Pilet Golaz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Marcel_Edouard_Pilet_Golaz", "nameen": "Marcel Pilet-Golaz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Marcel_Pilet-Golaz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "124769543", "wikidata_id": "Q115803"}}, {"start": 131, "end": 151, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123497", "wikipedia_page_id": 220022, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123497", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/019083", "dhsid": "019083", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123497", "itemLabel": "Henri Guisan", "dhsid": "019083", "namefr": "Henri Guisan", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Henri_Guisan", "namede": "Henri Guisan", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Henri_Guisan", "nameit": "Henri Guisan", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Henri_Guisan", "nameen": "Henri Guisan", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Henri_Guisan", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118699164", "wikidata_id": "Q123497"}}, {"start": 178, "end": 183, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688537", "wikipedia_page_id": 142987, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688537", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008794", "dhsid": "008794", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688537", "itemLabel": "Gr\u00fctli", "dhsid": "008794", "namefr": "Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli", "namede": "R\u00fctli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtli", "nameit": "Gr\u00fctli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli", "nameen": "R\u00fctli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1129474", "instanceofLabel": "paysage culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688537"}}, {"start": 285, "end": 293, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2720", "wikipedia_page_id": 6236, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2720", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 402, "end": 408, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90764", "wikipedia_page_id": 1695401, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90764", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008696", "dhsid": "008696", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90764", "itemLabel": "R\u00e9duit national", "dhsid": "008696", "namefr": "R\u00e9duit national", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9duit_national", "namede": "Schweizer R\u00e9duit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_R%C3%A9duit", "nameit": "Ridotto nazionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ridotto_nazionale", "nameen": "National Redoubt (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/National_Redoubt_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q57821", "instanceofLabel": "fortification", "gndid": "", "wikidata_id": "Q90764"}}, {"start": 570, "end": 580, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1121471", "wikipedia_page_id": 108961, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1121471", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 585, "end": 591, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 597, "end": 602, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688537", "wikipedia_page_id": 142987, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688537", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008794", "dhsid": "008794", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688537", "itemLabel": "Gr\u00fctli", "dhsid": "008794", "namefr": "Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli", "namede": "R\u00fctli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtli", "nameit": "Gr\u00fctli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli", "nameen": "R\u00fctli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1129474", "instanceofLabel": "paysage culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688537"}}, {"start": 763, "end": 773, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q87167", "wikipedia_page_id": 41553, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q87167", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 850, "end": 866, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q230568", "wikipedia_page_id": 44684, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q230568", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 986, "end": 998, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43056", "wikipedia_page_id": 12693, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43056", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1025, "end": 1040, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90764", "wikipedia_page_id": 1695401, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90764", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008696", "dhsid": "008696", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90764", "itemLabel": "R\u00e9duit national", "dhsid": "008696", "namefr": "R\u00e9duit national", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9duit_national", "namede": "Schweizer R\u00e9duit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_R%C3%A9duit", "nameit": "Ridotto nazionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ridotto_nazionale", "nameen": "National Redoubt (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/National_Redoubt_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q57821", "instanceofLabel": "fortification", "gndid": "", "wikidata_id": "Q90764"}}, {"start": 1215, "end": 1223, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1182783", "wikipedia_page_id": 164715, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1182783", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1333, "end": 1345, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43056", "wikipedia_page_id": 12693, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43056", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1370, "end": 1380, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q175331", "wikipedia_page_id": 21536, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q175331", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1469, "end": 1476, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123497", "wikipedia_page_id": 220022, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123497", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/019083", "dhsid": "019083", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123497", "itemLabel": "Henri Guisan", "dhsid": "019083", "namefr": "Henri Guisan", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Henri_Guisan", "namede": "Henri Guisan", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Henri_Guisan", "nameit": "Henri Guisan", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Henri_Guisan", "nameen": "Henri Guisan", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Henri_Guisan", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118699164", "wikidata_id": "Q123497"}}, {"start": 1548, "end": 1554, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q80071", "wikipedia_page_id": 2676415, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q80071", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1566, "end": 1568, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q870491", "wikipedia_page_id": 294122, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q870491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017340", "dhsid": "017340", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q870491", "itemLabel": "Rapport du Gr\u00fctli", "dhsid": "017340", "namefr": "Rapport du Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rapport_du_Gr%C3%BCtli", "namede": "R\u00fctlirapport", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtlirapport", "nameit": "Rapporto del Gr\u00fctli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rapporto_del_Gr%C3%BCtli", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "1093626097", "wikidata_id": "Q870491"}}, {"start": 1663, "end": 1675, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 5767, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "O. Gauye, \u00ab\"Au R\u00fctli, 25 juillet 1940\": le discours du g\u00e9n\u00e9ral Guisan\u00bb, in SQ 10, 1984, 5-56", "author": ["O. Gauye"], "tpub": ["\"Au R\u00fctli, 25 juillet 1940\": le discours du g\u00e9n\u00e9ral Guisan", "SQ 10, 1984, 5-56"]}, {"text": "W. Gautschi, General Henri Guisan, 1989", "author": ["W. Gautschi"], "tpub": ["General Henri Guisan, 1989"]}, {"text": "G. Kreis, Mythos R\u00fctli, 2004", "author": ["G. Kreis"], "tpub": ["Mythos R\u00fctli, 2004"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "R\u00fctli-Rapport"], ["p", "Nach der Kapitulation Frankreichs Mitte Juni und der Radioansprache von Bundespr\u00e4sident Marcel Pilet-Golaz vom 25.6.1940 beschloss General Henri Guisan, auf der hist. St\u00e4tte des R\u00fctli einen Appell an die Truppenf\u00fchrer und damit auch an das verunsicherte Schweizer Volk zu richten. Der 25. Juli, der das Ende der Umgruppierung der Armee - verbunden mit der R\u00fccknahme eines Teils der Heereseinheiten ins R\u00e9duit - markierte, schien Guisan der richtige Zeitpunkt zu sein. Das Risiko eines dt. Anschlags wurde durch Sicherheitsmassnahmen herabgesetzt. Nach dem Transport per Raddampfer von Luzern aufs R\u00fctli stellten sich die Kommandanten der Heereseinheiten und Truppenk\u00f6rper im Halbkreis auf. Der General hielt sich bei seiner frei gehaltenen Ansprache nicht an das Manuskript, das auch brisante, nicht vorgetragene gesellschaftspolit. Kritik - etwa am Parlamentarismus - enthalten hatte. Er umriss die schwierige polit. und milit\u00e4r. Situation des Landes nach der Einschliessung durch die Achsenm\u00e4chte, begr\u00fcndete den Bezug des R\u00e9duit national und rief Volk und Armee zum unbedingten Widerstand auf. Auf der R\u00fcckfahrt wurde ein Befehl verteilt, in dem die Truppe aufgefordert wurde, ihr Ohr nicht jenen zu leihen, die def\u00e4tist. Nachrichten verbreiteten. Vielmehr sollte sie an die eigene Kraft zum erfolgreichen Widerstand glauben. Die Achsenm\u00e4chte protestierten gegen die Kundgebung des Generals, die sie als Aufhetzung der \u00f6ffentl. Meinung gegen ihre L\u00e4nder verstanden. Guisans klare Worte in einer von Unsicherheit gepr\u00e4gten Zeit waren von grossem symbol. Wert. Der R. pr\u00e4gte die Weltkriegsgeneration und wirkte \u00fcber gesellschaftl. Schranken hinweg auch nach dem 2. Weltkrieg als Akt der nationalen Selbstbehauptung und des Zusammenhalts."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q870491", "itemLabel": "Rapport du Gr\u00fctli", "dhsid": "017340", "namefr": "Rapport du Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rapport_du_Gr%C3%BCtli", "namede": "R\u00fctlirapport", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtlirapport", "nameit": "Rapporto del Gr\u00fctli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rapporto_del_Gr%C3%BCtli", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "1093626097"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q870491", "wikipedia_page_title": "R\u00fctlirapport", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "R", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/017340/2010-11-26"}