{"search_result_name": "Schweizerischer Volksverein", "language": "de", "id": "017384", "version": "2012-09-13", "_text": "Schweizerischer Volksverein\n\nAls zweiter Verein mit diesem Namen stand der 1873 gegr. S. am Anfang einer Entwicklung, die 1894 in der Gr\u00fcndung der Freisinnigen Partei m\u00fcndete (Freisinnig-Demokratische Partei). Trotz des ab 1847 bestehenden ersten Volksvereins, der seinerseits im Schweizerischen Nationalverein (1835) bereits einen Vorl\u00e4ufer hatte, bildeten die Freisinnigen keine homogene und einheitlich organisierte Bewegung. Nach der Ablehnung der Bundesverfassungsrevision 1872 ging von der Berner Sektion des ersten Volksvereins im Febr. 1873 die Initiative zu einer B\u00fcndelung der Kr\u00e4fte aus. Zwei Monate sp\u00e4ter trafen sich Delegierte aus mehreren Kantonen in Olten und gr\u00fcndeten den neuen S., worauf bald in der ganzen Schweiz Sektionen entstanden. Der S. setzte sich f\u00fcr die Verfassungsrevison ein, die - 1872 noch abgelehnt - im zweiten Anlauf 1874 dank des S.s nun angenommen wurde, und k\u00e4mpfte gegen die kath. Kirche. Mit der Abspaltung des gr\u00fctlian. Fl\u00fcgels (Gr\u00fctliverein) 1878 wurde die vor\u00fcbergehende Einheit des Radikalismus beendet.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Staat, Herrschaft, Politik / Politische Kr\u00e4fte  (ab ca. 1800) / Umfeld der Parteien", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.024700.025600."}], "title": "Schweizerischer Volksverein", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nOlivier Meuwly\n\u00dcbersetzung:\nAndreas Schwab"], "text_links": [[], [{"start": 147, "end": 178, "mention": "Freisinnig-Demokratische Partei", "href": "/de/articles/017378/2017-03-20/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "wikipedia_page_title": "Freisinnig-Demokratische Partei"}, {"start": 251, "end": 281, "mention": "Schweizerischen Nationalverein", "href": "/de/articles/041100/2011-11-30/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 942, "end": 954, "mention": "Gr\u00fctliverein", "href": "/de/articles/017397/2010-12-22/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q683672", "itemLabel": "Soci\u00e9t\u00e9 du Gr\u00fctli", "dhsid": "017397", "namefr": "Soci\u00e9t\u00e9 du Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_du_Gr%C3%BCtli", "namede": "Gr\u00fctliverein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtliverein", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Gr\u00fctli Union", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli_Union", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q683672", "itemLabel": "Soci\u00e9t\u00e9 du Gr\u00fctli", "dhsid": "017397", "namefr": "Soci\u00e9t\u00e9 du Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_du_Gr%C3%BCtli", "namede": "Gr\u00fctliverein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtliverein", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Gr\u00fctli Union", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli_Union", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q683672", "wikipedia_page_title": "Gr\u00fctliverein"}, {"start": 998, "end": 1010, "mention": "Radikalismus", "href": "/de/articles/027156/2013-01-29/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "wikipedia_page_title": "Radikalismus"}, {"start": 118, "end": 137, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q560777", "wikipedia_page_id": 110990, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q560777", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 147, "end": 178, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13850128", "wikipedia_page_id": 29919, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017378", "dhsid": "017378", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4", "wikidata_id": "Q13850128"}}, {"start": 267, "end": 281, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q693744", "wikipedia_page_id": 1165904, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q693744", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 333, "end": 345, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10499217", "wikipedia_page_id": 269810, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10499217", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 423, "end": 448, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30921", "wikipedia_page_id": 38071, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009811", "dhsid": "009811", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "itemLabel": "Constitution f\u00e9d\u00e9rale de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "009811", "namefr": "Constitution de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Constitution_de_la_Suisse", "namede": "Bundesverfassung der Schweizerischen Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesverfassung_der_Schweizerischen_Eidgenossenschaft", "nameit": "Costituzione federale della Confederazione svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Costituzione_federale_della_Confederazione_svizzera", "nameen": "Swiss Federal Constitution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Constitution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "4592590-2", "wikidata_id": "Q30921"}}, {"start": 625, "end": 633, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q184188", "wikipedia_page_id": 143177, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q184188", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 637, "end": 642, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68129", "wikipedia_page_id": 110192, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68129", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001168", "dhsid": "001168", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68129", "itemLabel": "Olten", "dhsid": "001168", "namefr": "Olten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Olten", "namede": "Olten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Olten", "nameit": "Olten", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Olten", "nameen": "Olten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Olten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4043506-4", "wikidata_id": "Q68129"}}, {"start": 697, "end": 704, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 809, "end": 823, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q580161", "wikipedia_page_id": 1323205, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q580161", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 942, "end": 954, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q683672", "wikipedia_page_id": 126840, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q683672", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017397", "dhsid": "017397", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q683672", "itemLabel": "Soci\u00e9t\u00e9 du Gr\u00fctli", "dhsid": "017397", "namefr": "Soci\u00e9t\u00e9 du Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_du_Gr%C3%BCtli", "namede": "Gr\u00fctliverein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtliverein", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Gr\u00fctli Union", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli_Union", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": "", "wikidata_id": "Q683672"}}, {"start": 998, "end": 1010, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913401", "wikipedia_page_id": 580119, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027156", "dhsid": "027156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2", "wikidata_id": "Q913401"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "E. Steinmann, Gesch. des schweiz. Freisinns, 1955", "author": ["E. Steinmann"], "tpub": ["Gesch. des schweiz. Freisinns, 1955"]}, {"text": "E. Gruner, Die Parteien in der Schweiz, 1969 (21977), 79-81", "author": ["E. Gruner"], "tpub": ["Die Parteien in der Schweiz, 1969 (21977), 79-81"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Schweizerischer Volksverein"], ["p", "Als zweiter Verein mit diesem Namen stand der 1873 gegr. S. am Anfang einer Entwicklung, die 1894 in der Gr\u00fcndung der Freisinnigen Partei m\u00fcndete (Freisinnig-Demokratische Partei). Trotz des ab 1847 bestehenden ersten Volksvereins, der seinerseits im Schweizerischen Nationalverein (1835) bereits einen Vorl\u00e4ufer hatte, bildeten die Freisinnigen keine homogene und einheitlich organisierte Bewegung. Nach der Ablehnung der Bundesverfassungsrevision 1872 ging von der Berner Sektion des ersten Volksvereins im Febr. 1873 die Initiative zu einer B\u00fcndelung der Kr\u00e4fte aus. Zwei Monate sp\u00e4ter trafen sich Delegierte aus mehreren Kantonen in Olten und gr\u00fcndeten den neuen S., worauf bald in der ganzen Schweiz Sektionen entstanden. Der S. setzte sich f\u00fcr die Verfassungsrevison ein, die - 1872 noch abgelehnt - im zweiten Anlauf 1874 dank des S.s nun angenommen wurde, und k\u00e4mpfte gegen die kath. Kirche. Mit der Abspaltung des gr\u00fctlian. Fl\u00fcgels (Gr\u00fctliverein) 1878 wurde die vor\u00fcbergehende Einheit des Radikalismus beendet."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/017384/2012-09-13"}