{"search_result_name": "Zeender, Konrad", "language": "de", "id": "017322", "version": "2012-10-16", "_text": "Konrad Zeender\n\n22.12.1549 Bern, zwischen dem 25.2. und dem 13.3.1614 vermutlich Bern, reformiert, von Bern. Sohn des Peter und der Barbara Dittlinger. \u200b1) 1589 Katharina Hemmann, 2) Susanna Wymann. 1577 Landschreiber in Interlaken, 1594 Deutschseckelschreiber, ab 1595 Grossrat, ab 1598 Kleinrat, 1598-1604 Schultheiss von Burgdorf, 1604-1608 Venner zu Schmieden. Mehrmals Gesandter an die eidgen\u00f6ssische Tagsatzung.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Tagsatzung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / R\u00e4te", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Kanzlei", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121600."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Lokale Eliten", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.122000."}], "title": "Konrad Zeender", "given_name": "Konrad", "family_name": "Zeender", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nHans Braun"], "text_links": [[], [{"start": 11, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 3723873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "eidgen\u00f6ssische Tagsatzung", "confidence_score": 0.4128, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 65, "end": 69, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 3723873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "eidgen\u00f6ssische Tagsatzung", "confidence_score": 0.4128, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 71, "end": 81, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49830", "wikipedia_page_id": 12177, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49830", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "eidgen\u00f6ssische Tagsatzung", "confidence_score": 0.4128, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 87, "end": 91, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 3723873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "eidgen\u00f6ssische Tagsatzung", "confidence_score": 0.4128, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 124, "end": 134, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13573667", "wikipedia_page_id": 7883274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13573667", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "eidgen\u00f6ssische Tagsatzung", "confidence_score": 0.4128, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/020039", "dhsid": "020039", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13573667", "itemLabel": "Q13573667", "dhsid": "020039", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Dittlinger (Patrizierfamilie)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Dittlinger_(Patrizierfamilie)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13417114", "instanceofLabel": "maison noble", "gndid": "", "wikidata_id": "Q13573667"}}, {"start": 188, "end": 201, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1282458", "wikipedia_page_id": 2308488, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1282458", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "eidgen\u00f6ssische Tagsatzung", "confidence_score": 0.4128, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009658", "dhsid": "009658", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1282458", "itemLabel": "chancelier", "dhsid": "009658", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Landschreiber", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landschreiber", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q599151", "instanceofLabel": "haut fonctionnaire", "gndid": "4818561-9", "wikidata_id": "Q1282458"}}, {"start": 205, "end": 215, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68103", "wikipedia_page_id": 32019, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68103", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "eidgen\u00f6ssische Tagsatzung", "confidence_score": 0.4128, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000336", "dhsid": "000336", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68103", "itemLabel": "Interlaken", "dhsid": "000336", "namefr": "Interlaken", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Interlaken", "namede": "Interlaken", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Interlaken", "nameit": "Interlaken", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Interlaken", "nameen": "Interlaken", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Interlaken", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q317548", "instanceofLabel": "station int\u00e9gr\u00e9e", "gndid": "4027269-2", "wikidata_id": "Q68103"}}, {"start": 254, "end": 262, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 766792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "eidgen\u00f6ssische Tagsatzung", "confidence_score": 0.4128, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 272, "end": 280, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q686646", "wikipedia_page_id": 3704466, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "eidgen\u00f6ssische Tagsatzung", "confidence_score": 0.4128, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010236", "dhsid": "010236", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "itemLabel": "Petit Conseil", "dhsid": "010236", "namefr": "Petit Conseil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Petit_Conseil", "namede": "Kleiner Rat", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kleiner_Rat", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q686646"}}, {"start": 292, "end": 316, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1851059", "wikipedia_page_id": 6700121, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1851059", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "eidgen\u00f6ssische Tagsatzung", "confidence_score": 0.4128, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 328, "end": 334, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q385010", "wikipedia_page_id": 485983, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q385010", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "eidgen\u00f6ssische Tagsatzung", "confidence_score": 0.4128, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008612", "dhsid": "008612", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q385010", "itemLabel": "Banneret", "dhsid": "008612", "namefr": "Banneret", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Banneret", "namede": "Bannerherr", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bannerherr", "nameit": "Knight banneret", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Knight_banneret", "nameen": "Knight banneret", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Knight_banneret", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q385010"}}, {"start": 358, "end": 367, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11051391", "wikipedia_page_id": 437762, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11051391", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "eidgen\u00f6ssische Tagsatzung", "confidence_score": 0.4128, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 375, "end": 400, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "eidgen\u00f6ssische Tagsatzung", "confidence_score": 0.4128, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "I. Steiger, S. Kirchberger, Bern. Staatsbuch 6, Ms., o.J., 827 (BBB)", "author": ["I. Steiger, S. Kirchberger"], "tpub": ["Bern. Staatsbuch 6, Ms., o.J., 827 (BBB)"]}]}, "metagrid_id": "17322", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1075817137"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/317074360"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2248\ufe0e 22.12.1549\n   \u271d\ufe0e zwischen dem 25.2. und dem 13.3.1614", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Konrad Zeender"], ["p", "22.12.1549 Bern, zwischen dem 25.2. und dem 13.3.1614 vermutlich Bern, reformiert, von Bern. Sohn des Peter und der Barbara Dittlinger. \u200b1) 1589 Katharina Hemmann, 2) Susanna Wymann. 1577 Landschreiber in Interlaken, 1594 Deutschseckelschreiber, ab 1595 Grossrat, ab 1598 Kleinrat, 1598-1604 Schultheiss von Burgdorf, 1604-1608 Venner zu Schmieden. Mehrmals Gesandter an die eidgen\u00f6ssische Tagsatzung."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/017322/2012-10-16"}