{"search_result_name": "Decker, Franz", "language": "de", "id": "017629", "version": "2005-08-22", "_text": "Franz Decker\n\n25.2.1691 Blodelsheim (Elsass), 14.12.1776 Pruntrut, kath., Franzose. Sohn des Michel, Landwirts, und der Marie Hertzog. Ledig. D. war Schulmeister, bis der Koadjutor des F\u00fcrstbf. von Basel auf ihn aufmerksam wurde und ihn 1721 zum Verwalter des Salzregals in den deutschsprachigen Vogteien ernannte. Er wurde darauf Rat der Finanzkammer und Direktor der Salzregale (1725), Mitglied der Wald- und Gew\u00e4sser-Komm. (1726), Hofrat und Direktor der Strassenbauverwaltung (1744) sowie pers\u00f6nl. Berater des F\u00fcrstbischofs (1763). Er erscheint als einer der wichtigsten Initianten der Wirtschaftspolitik des Basler F\u00fcrstbistums: Er baute das Strassennetz aus (Schlucht von Moutier-Court 1752), trat ein f\u00fcr die Schaffung eines Regiments im Dienste Frankreichs (1758), die Verwaltungsreform, die Entwicklung der Eisenindustrie sowie die Erfassung der Bev\u00f6lkerung und der Nahrungsreserven (1770-71). Auch in der Diplomatie war er aktiv und handelte u.a. 1739 das Allianzabkommen mit Frankreich aus. D. gilt als Vertreter des aufgekl\u00e4rten Absolutismus.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Zugewandte Orte / Lokale Eliten", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122800."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / F\u00fcrstent\u00fcmer / F\u00fcrstenr\u00e4te", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.123500.123900."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.127900."}, {"tag": "Bildung und Wissenschaft / Bildung und Schulwesen", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.135600.135700."}], "title": "Franz Decker", "given_name": "Franz", "family_name": "Decker", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nPhilippe Froidevaux\n\u00dcbersetzung:\nBarbara Erni"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q326509", "wikipedia_page_id": 3036321, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q326509", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "aufgekl\u00e4rten Absolutismus", "confidence_score": 0.9794, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 23, "end": 29, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1142", "wikipedia_page_id": 11851, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "aufgekl\u00e4rten Absolutismus", "confidence_score": 0.9794, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007022", "dhsid": "007022", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "itemLabel": "Alsace", "dhsid": "007022", "namefr": "Alsace", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alsace", "namede": "Elsass", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Elsass", "nameit": "Alsazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alsazia", "nameen": "Alsace", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alsace", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22670030", "instanceofLabel": "ancienne r\u00e9gion fran\u00e7aise", "gndid": "4014500-1", "wikidata_id": "Q1142"}}, {"start": 43, "end": 51, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68256", "wikipedia_page_id": 192743, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68256", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "aufgekl\u00e4rten Absolutismus", "confidence_score": 0.9794, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003003", "dhsid": "003003", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68256", "itemLabel": "Porrentruy", "dhsid": "003003", "namefr": "Porrentruy", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "namede": "Pruntrut", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pruntrut", "nameit": "Porrentruy", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "nameen": "Porrentruy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4103223-8", "wikidata_id": "Q68256"}}, {"start": 135, "end": 147, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1459149", "wikipedia_page_id": 1340937, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1459149", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "aufgekl\u00e4rten Absolutismus", "confidence_score": 0.9794, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 157, "end": 166, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q853982", "wikipedia_page_id": 90862, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q853982", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "aufgekl\u00e4rten Absolutismus", "confidence_score": 0.9794, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 184, "end": 189, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "aufgekl\u00e4rten Absolutismus", "confidence_score": 0.9794, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 420, "end": 426, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25424592", "wikipedia_page_id": 54423, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25424592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "aufgekl\u00e4rten Absolutismus", "confidence_score": 0.9794, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 576, "end": 594, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q582577", "wikipedia_page_id": 114085, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q582577", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "aufgekl\u00e4rten Absolutismus", "confidence_score": 0.9794, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013759", "dhsid": "013759", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q582577", "itemLabel": "politique \u00e9conomique", "dhsid": "013759", "namefr": "Politique \u00e9conomique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Politique_%C3%A9conomique", "namede": "Wirtschaftspolitik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wirtschaftspolitik", "nameit": "Politica economica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Politica_economica", "nameen": "Economic policy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Economic_policy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4066493-4", "wikidata_id": "Q582577"}}, {"start": 664, "end": 671, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67157", "wikipedia_page_id": 454078, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67157", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "aufgekl\u00e4rten Absolutismus", "confidence_score": 0.9794, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000414", "dhsid": "000414", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67157", "itemLabel": "Moutier", "dhsid": "000414", "namefr": "Moutier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Moutier", "namede": "Moutier", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Moutier", "nameit": "Moutier", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Moutier", "nameen": "Moutier", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Moutier", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4101726-2", "wikidata_id": "Q67157"}}, {"start": 901, "end": 911, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1889", "wikipedia_page_id": 70573, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1889", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "aufgekl\u00e4rten Absolutismus", "confidence_score": 0.9794, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 972, "end": 982, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1588, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "aufgekl\u00e4rten Absolutismus", "confidence_score": 0.9794, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 1014, "end": 1039, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q219934", "wikipedia_page_id": 62501, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q219934", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "aufgekl\u00e4rten Absolutismus", "confidence_score": 0.9794, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "P. Rebetez-Paroz, Les relations de l'Ev\u00each\u00e9 de B\u00e2le avec la France au XVIIIe si\u00e8cle, 1943", "author": ["P. Rebetez-Paroz"], "tpub": ["Les relations de l'Ev\u00each\u00e9 de B\u00e2le avec la France au XVIIIe si\u00e8cle, 1943"]}, {"text": "F. Abplanalp, Zur Wirtschaftspolitik des F\u00fcrstbistums Basel im Zeitalter des Absolutismus, 1971", "author": ["F. Abplanalp"], "tpub": ["Zur Wirtschaftspolitik des F\u00fcrstbistums Basel im Zeitalter des Absolutismus, 1971"]}, {"text": "P. Braun, Joseph Wilhelm Rinck von Baldenstein (1704-1762), 1981", "author": ["P. Braun"], "tpub": ["Joseph Wilhelm Rinck von Baldenstein (1704-1762), 1981"]}]}, "metagrid_id": "17629", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1074069846"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/316768155"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 25.2.1691\n   \u271d\ufe0e 14.12.1776\n1691-02-251776-12-14", "birth_date": "1691-02-25", "death_date": "1776-12-14"}], "birth_date": "1691-02-25", "death_date": "1776-12-14", "text_blocks": [["h1", "Franz Decker"], ["p", "25.2.1691 Blodelsheim (Elsass), 14.12.1776 Pruntrut, kath., Franzose. Sohn des Michel, Landwirts, und der Marie Hertzog. Ledig. D. war Schulmeister, bis der Koadjutor des F\u00fcrstbf. von Basel auf ihn aufmerksam wurde und ihn 1721 zum Verwalter des Salzregals in den deutschsprachigen Vogteien ernannte. Er wurde darauf Rat der Finanzkammer und Direktor der Salzregale (1725), Mitglied der Wald- und Gew\u00e4sser-Komm. (1726), Hofrat und Direktor der Strassenbauverwaltung (1744) sowie pers\u00f6nl. Berater des F\u00fcrstbischofs (1763). Er erscheint als einer der wichtigsten Initianten der Wirtschaftspolitik des Basler F\u00fcrstbistums: Er baute das Strassennetz aus (Schlucht von Moutier-Court 1752), trat ein f\u00fcr die Schaffung eines Regiments im Dienste Frankreichs (1758), die Verwaltungsreform, die Entwicklung der Eisenindustrie sowie die Erfassung der Bev\u00f6lkerung und der Nahrungsreserven (1770-71). Auch in der Diplomatie war er aktiv und handelte u.a. 1739 das Allianzabkommen mit Frankreich aus. D. gilt als Vertreter des aufgekl\u00e4rten Absolutismus."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "D", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/017629/2005-08-22"}