{"search_result_name": "Verger, Henri Joseph de", "language": "de", "id": "017763", "version": "2011-08-31", "_text": "Henri Joseph de Verger\n\n17.1.1718 Pruntrut, 18.12.1783 Delsberg, katholisch, von Pruntrut. Sohn des Jean Fran\u00e7ois Joseph, Advokaten und Hofrats, und der Marie Anastasie Vestn. 1754 Jeanne Hennet, Tochter des Jean-Vernier Antoine, Oberstleutnants im Regiment der Schweizergarde in Paris. 1752-1783 Statthalter von Stadt und Tal Delsberg. Ab 1760 Hofrat des F\u00fcrstbischof von Basel.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Zugewandte Orte / Fremde Dienste", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122700."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Zugewandte Orte / Lokale Eliten", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122800."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / F\u00fcrstent\u00fcmer", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.121100.123500."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Henri Joseph de Verger", "given_name": "Henri Joseph de", "family_name": "Verger", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nDidier Schaller\n\u00dcbersetzung:\nBarbara Erni"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68256", "wikipedia_page_id": 192743, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68256", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstbischof von Basel", "confidence_score": 0.6993, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003003", "dhsid": "003003", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68256", "itemLabel": "Porrentruy", "dhsid": "003003", "namefr": "Porrentruy", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "namede": "Pruntrut", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pruntrut", "nameit": "Porrentruy", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "nameen": "Porrentruy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4103223-8", "wikidata_id": "Q68256"}}, {"start": 31, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63896", "wikipedia_page_id": 27015, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstbischof von Basel", "confidence_score": 0.6993, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002938", "dhsid": "002938", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "itemLabel": "Del\u00e9mont", "dhsid": "002938", "namefr": "Del\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "namede": "Delsberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Delsberg", "nameit": "Del\u00e9mont", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "nameen": "Del\u00e9mont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4266795-1", "wikidata_id": "Q63896"}}, {"start": 41, "end": 51, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9592", "wikipedia_page_id": 4461846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstbischof von Basel", "confidence_score": 0.6993, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 57, "end": 65, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68256", "wikipedia_page_id": 192743, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68256", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstbischof von Basel", "confidence_score": 0.6993, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003003", "dhsid": "003003", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68256", "itemLabel": "Porrentruy", "dhsid": "003003", "namefr": "Porrentruy", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "namede": "Pruntrut", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pruntrut", "nameit": "Porrentruy", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "nameen": "Porrentruy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4103223-8", "wikidata_id": "Q68256"}}, {"start": 164, "end": 170, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1750960", "wikipedia_page_id": 605757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1750960", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstbischof von Basel", "confidence_score": 0.6993, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 189, "end": 196, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63922", "wikipedia_page_id": 258659, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstbischof von Basel", "confidence_score": 0.6993, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002925", "dhsid": "002925", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63922", "itemLabel": "Vernier", "dhsid": "002925", "namefr": "Vernier (canton de Gen\u00e8ve)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vernier_(canton_de_Gen%C3%A8ve)", "namede": "Vernier", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vernier", "nameit": "Vernier", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vernier", "nameen": "Vernier, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vernier,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4344391-6", "wikidata_id": "Q63922"}}, {"start": 225, "end": 233, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q52371", "wikipedia_page_id": 24311, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52371", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstbischof von Basel", "confidence_score": 0.6993, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 238, "end": 261, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q369213", "wikipedia_page_id": 441243, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q369213", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstbischof von Basel", "confidence_score": 0.6993, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 303, "end": 311, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63896", "wikipedia_page_id": 27015, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstbischof von Basel", "confidence_score": 0.6993, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002938", "dhsid": "002938", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "itemLabel": "Del\u00e9mont", "dhsid": "002938", "namefr": "Del\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "namede": "Delsberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Delsberg", "nameit": "Del\u00e9mont", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "nameen": "Del\u00e9mont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4266795-1", "wikidata_id": "Q63896"}}, {"start": 321, "end": 327, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25424592", "wikipedia_page_id": 54423, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25424592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstbischof von Basel", "confidence_score": 0.6993, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 332, "end": 354, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q319586", "wikipedia_page_id": 1173861, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q319586", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstbischof von Basel", "confidence_score": 0.6993, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008558", "dhsid": "008558", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q319586", "itemLabel": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "dhsid": "008558", "namefr": "Principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Principaut%C3%A9_%C3%A9piscopale_de_B%C3%A2le", "namede": "F\u00fcrstbistum Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstbistum_Basel", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Prince-Bishopric of Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Prince-Bishopric_of_Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q208500", "instanceofLabel": "principaut\u00e9", "gndid": "4080275-9", "wikidata_id": "Q319586"}}]], "sources": {}, "metagrid_id": "17763", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1075708494"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/317071328"}], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Verger, de", "link": ["/articles/022074/2013-06-27/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 17.1.1718\n   \u271d\ufe0e 18.12.1783\n1718-01-171783-12-18", "birth_date": "1718-01-17", "death_date": "1783-12-18"}], "birth_date": "1718-01-17", "death_date": "1783-12-18", "text_blocks": [["h1", "Henri Joseph de Verger"], ["p", "17.1.1718 Pruntrut, 18.12.1783 Delsberg, katholisch, von Pruntrut. Sohn des Jean Fran\u00e7ois Joseph, Advokaten und Hofrats, und der Marie Anastasie Vestn. 1754 Jeanne Hennet, Tochter des Jean-Vernier Antoine, Oberstleutnants im Regiment der Schweizergarde in Paris. 1752-1783 Statthalter von Stadt und Tal Delsberg. Ab 1760 Hofrat des F\u00fcrstbischof von Basel."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78074014", "itemLabel": "Henri Joseph de Verger", "dhsid": "017763", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1075708494"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78074014", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/017763/2011-08-31"}