{"search_result_name": "Freitag, Johann Heinrich", "language": "de", "id": "017940", "version": "2005-03-03", "_text": "Johann Heinrich Freitag\n\n6.3.1735 Elm, 25.8.1799 Elm, ref., von Elm. Sohn des Rudolf, Landvogts. \u200b1) Barbara F., Tochter des Walter, Neunerrichters, 2) Barbara Stauffacher, Tochter des Dietrich, Schiffmeisters. Ab 1755 Landschreiber. 1764 Gesandter nach Lugano. 1770 Glarner Ratsherr. 1791-98 letzter Landvogt in Werdenberg. Ging wohl zu Unrecht als h\u00e4rtester aller Glarner Landv\u00f6gte in die Geschichte ein.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / R\u00e4te", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Landv\u00f6gte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}], "title": "Johann Heinrich Freitag", "given_name": "Johann Heinrich", "family_name": "Freitag", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nVeronika Feller-Vest"], "text_links": [[], [{"start": 0, "end": 3, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3089028", "wikipedia_page_id": 9586747, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3089028", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gesandter", "confidence_score": 0.6512, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 214, "end": 223, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11051391", "wikipedia_page_id": 437762, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11051391", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gesandter", "confidence_score": 0.6512, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "J.J. Kubly-M\u00fcller, \u00abDie Glarner Landv\u00f6gte zu Werdenberg\u00bb, in JbGL 45, 1927, 60-62", "author": ["J.J. Kubly-M\u00fcller"], "tpub": ["Die Glarner Landv\u00f6gte zu Werdenberg", "JbGL 45, 1927, 60-62"]}, {"text": "Winteler, Glarus 2, 260 f.", "author": ["Winteler"], "tpub": ["Glarus 2, 260 f."]}]}, "metagrid_id": "17940", "metagrid_links": [{"SSRQ": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per000975", "short_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen", "long_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1074088735"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/316768505"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 6.3.1735\n   \u271d\ufe0e 25.8.1799\n1735-03-061799-08-25", "birth_date": "1735-03-06", "death_date": "1799-08-25"}], "birth_date": "1735-03-06", "death_date": "1799-08-25", "text_blocks": [["h1", "Johann Heinrich Freitag"], ["p", "6.3.1735 Elm, 25.8.1799 Elm, ref., von Elm. Sohn des Rudolf, Landvogts. \u200b1) Barbara F., Tochter des Walter, Neunerrichters, 2) Barbara Stauffacher, Tochter des Dietrich, Schiffmeisters. Ab 1755 Landschreiber. 1764 Gesandter nach Lugano. 1770 Glarner Ratsherr. 1791-98 letzter Landvogt in Werdenberg. Ging wohl zu Unrecht als h\u00e4rtester aller Glarner Landv\u00f6gte in die Geschichte ein."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364256", "itemLabel": "Johann Heinrich Freitag", "dhsid": "017940", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1074088735"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364256", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/017940/2005-03-03"}