{"search_result_name": "B\u00f6niger, Adam", "language": "de", "id": "017975", "version": "2002-11-08", "_text": "Adam B\u00f6niger\n\nBelegt ab 1599, Oktober 1624 Glarus, ref., von Nidfurn. \u200bAfra Marti. Glarner Landschreiber 1599-1606, Landesstatthalter 1611, Landammann 1614-17 und 1622-24, Tagsatzungsabgeordneter 1612-23. Gesandter nach Paris 1611. W\u00e4hrend der B\u00fcndner Wirren bet\u00e4tigte sich B. als eidg. Vermittler an den Konferenzen von Chur und Ilanz 1620, beim Statthalter von Mailand 1621, als Mitunterzeichner des Vertrags von Lindau (D) 1622. B. vertrat Evang.-Glarus an den eidg. Schiedsverhandlungen zur Errichtung des Landesvertrags von 1623.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / H\u00e4upter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Tagsatzung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / \u00c4ussere Aussenpolitik / Eidgen\u00f6ssische Gesandte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122900.123200."}], "title": "Adam B\u00f6niger", "given_name": "Adam", "family_name": "B\u00f6niger", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nVeronika Feller-Vest"], "text_links": [[], [{"start": 29, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63912", "wikipedia_page_id": 1913, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarus", "confidence_score": 0.5506, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000766", "dhsid": "000766", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "itemLabel": "Glaris Centre", "dhsid": "000766", "namefr": "Glaris Centre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Glaris_Centre", "namede": "Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Glarus", "nameit": "Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Glarona", "nameen": "Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4021139-3", "wikidata_id": "Q63912"}}, {"start": 47, "end": 54, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q669320", "wikipedia_page_id": 1070916, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q669320", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarus", "confidence_score": 0.5506, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000778", "dhsid": "000778", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q669320", "itemLabel": "Nidfurn", "dhsid": "000778", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Nidfurn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Nidfurn", "nameit": "Nidfurn", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Nidfurn", "nameen": "Nidfurn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nidfurn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q669320"}}, {"start": 69, "end": 76, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11922", "wikipedia_page_id": 1911, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarus", "confidence_score": 0.5506, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007374", "dhsid": "007374", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "itemLabel": "canton de Glaris", "dhsid": "007374", "namefr": "Canton de Glaris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Glaris", "namede": "Kanton Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Glarus", "nameit": "Canton Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Glarona", "nameen": "Canton of Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021141-1", "wikidata_id": "Q11922"}}, {"start": 77, "end": 90, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1282458", "wikipedia_page_id": 2308488, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1282458", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarus", "confidence_score": 0.5506, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009658", "dhsid": "009658", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1282458", "itemLabel": "chancelier", "dhsid": "009658", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Landschreiber", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landschreiber", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q599151", "instanceofLabel": "haut fonctionnaire", "gndid": "4818561-9", "wikidata_id": "Q1282458"}}, {"start": 102, "end": 119, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1802634", "wikipedia_page_id": 2159009, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1802634", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarus", "confidence_score": 0.5506, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 126, "end": 136, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 312844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarus", "confidence_score": 0.5506, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 158, "end": 181, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarus", "confidence_score": 0.5506, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 191, "end": 200, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11051391", "wikipedia_page_id": 437762, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11051391", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarus", "confidence_score": 0.5506, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 206, "end": 211, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 11446, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarus", "confidence_score": 0.5506, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 230, "end": 244, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q870205", "wikipedia_page_id": 4619167, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q870205", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarus", "confidence_score": 0.5506, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/028698", "dhsid": "028698", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q870205", "itemLabel": "Q870205", "dhsid": "028698", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "B\u00fcndner Wirren", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/B%C3%BCndner_Wirren", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "B\u00fcndner Wirren", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/B%C3%BCndner_Wirren", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q198", "instanceofLabel": "guerre", "gndid": "", "wikidata_id": "Q870205"}}, {"start": 307, "end": 311, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69007", "wikipedia_page_id": 39881, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarus", "confidence_score": 0.5506, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001581", "dhsid": "001581", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "itemLabel": "Coire", "dhsid": "001581", "namefr": "Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coire", "namede": "Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chur", "nameit": "Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Coira", "nameen": "Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4010189-7", "wikidata_id": "Q69007"}}, {"start": 316, "end": 321, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64213", "wikipedia_page_id": 41027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64213", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarus", "confidence_score": 0.5506, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001437", "dhsid": "001437", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64213", "itemLabel": "Ilanz", "dhsid": "001437", "namefr": "Ilanz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ilanz", "namede": "Ilanz/Glion (Stadt)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ilanz/Glion_(Stadt)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Ilanz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ilanz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4197229-6", "wikidata_id": "Q64213"}}, {"start": 349, "end": 356, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q490", "wikipedia_page_id": 11677, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q490", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarus", "confidence_score": 0.5506, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006598", "dhsid": "006598", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q490", "itemLabel": "Milan", "dhsid": "006598", "namefr": "Milan", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Milan", "namede": "Mailand", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mailand", "nameit": "Milano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Milano", "nameen": "Milan", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Milan", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4037100-1", "wikidata_id": "Q490"}}, {"start": 401, "end": 407, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q153969", "wikipedia_page_id": 120180, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q153969", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarus", "confidence_score": 0.5506, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007076", "dhsid": "007076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q153969", "itemLabel": "Lindau", "dhsid": "007076", "namefr": "Lindau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lindau", "namede": "Lindau (Bodensee)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lindau_(Bodensee)", "nameit": "Lindau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lindau", "nameen": "Lindau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lindau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q42744322", "instanceofLabel": "municipalit\u00e9 urbaine d'Allemagne", "gndid": "4074242-8", "wikidata_id": "Q153969"}}, {"start": 436, "end": 442, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63912", "wikipedia_page_id": 1913, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarus", "confidence_score": 0.5506, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000766", "dhsid": "000766", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "itemLabel": "Glaris Centre", "dhsid": "000766", "namefr": "Glaris Centre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Glaris_Centre", "namede": "Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Glarus", "nameit": "Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Glarona", "nameen": "Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4021139-3", "wikidata_id": "Q63912"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "J.J. Kubly-M\u00fcller, \u00abDie Landamm\u00e4nner von Glarus 1242-1928\u00bb, in JbGL 46, 1932, 70 f.", "author": ["J.J. Kubly-M\u00fcller"], "tpub": ["Die Landamm\u00e4nner von Glarus 1242-1928", "JbGL 46, 1932, 70 f."]}]}, "metagrid_id": "17975", "metagrid_links": [{"SSRQ": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per002336", "short_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen", "long_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 1599\n   \u271d\ufe0e Oktober 1624", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Adam B\u00f6niger"], ["p", "Belegt ab 1599, Oktober 1624 Glarus, ref., von Nidfurn. \u200bAfra Marti. Glarner Landschreiber 1599-1606, Landesstatthalter 1611, Landammann 1614-17 und 1622-24, Tagsatzungsabgeordneter 1612-23. Gesandter nach Paris 1611. W\u00e4hrend der B\u00fcndner Wirren bet\u00e4tigte sich B. als eidg. Vermittler an den Konferenzen von Chur und Ilanz 1620, beim Statthalter von Mailand 1621, als Mitunterzeichner des Vertrags von Lindau (D) 1622. B. vertrat Evang.-Glarus an den eidg. Schiedsverhandlungen zur Errichtung des Landesvertrags von 1623."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q107000126", "itemLabel": "Adam B\u00f6niger", "dhsid": "017975", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q107000126", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/017975/2002-11-08"}