{"search_result_name": "Aebli, Hans", "language": "de", "id": "017968", "version": "2001-06-05", "_text": "Hans Aebli\n\nBelegt ab 1525, 1547/48 Glarus, 1530 ref., von Glarus. Verwandt mit Werner (->). \u200b2) 1529 eine Z\u00fcrcher B\u00fcrgerin. Landweibel, 1526-32 und 1535-46 Landammann von Glarus. 1527-47 Tagsatzungsgesandter. F\u00fcnfer- und Neunerrichter, ab 1532 Mitglied des parit\u00e4t. Zw\u00f6lfergerichts. A. lenkte das Land Glarus mit Umsicht durch die infolge der Reformation ausgebrochene Staatskrise, hielt es aus eidg. Konflikten heraus und schuf die Voraussetzungen zur Parit\u00e4t. Er verhinderte 1529 durch pers\u00f6nl. Einsatz den Ausbruch des 1. Kappelerkriegs (Milchsuppe) und stand Schiedsleuten vor, die den 1. Kappeler Landfrieden vermittelten. 1530 schlichtete er einen Streit der Drei B\u00fcnde um Eink\u00fcnfte aus den Untertanengebieten.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / H\u00e4upter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Tagsatzung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Hans Aebli", "given_name": "Hans", "family_name": "Aebli", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nVeronika Feller-Vest"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 10, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q117653", "wikipedia_page_id": 473952, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q117653", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcnde", "confidence_score": 0.5566, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009000", "dhsid": "009000", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q117653", "itemLabel": "Hans Aebli", "dhsid": "009000", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Hans Aebli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hans_Aebli", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Hans Aebli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hans_Aebli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118846140", "wikidata_id": "Q117653"}}], [{"start": 76, "end": 78, "mention": "->", "href": "/de/articles/017969/2001-06-05/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96253208", "itemLabel": "Werner Aebli [Kilchmatter]", "dhsid": "017969", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96253208", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 514, "end": 528, "mention": "Kappelerkriegs", "href": "/de/articles/008903/2009-11-12/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q233594", "itemLabel": "deuxi\u00e8me guerre de Kappel", "dhsid": "008903", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Zweiter Kappelerkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Kappelerkrieg", "nameit": "Seconda guerra di Kappel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_di_Kappel", "nameen": "Second War of Kappel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Second_War_of_Kappel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q180684", "instanceofLabel": "conflit", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q233594", "wikipedia_page_title": "Zweiter Kappelerkrieg"}, {"start": 24, "end": 30, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63912", "wikipedia_page_id": 1913, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcnde", "confidence_score": 0.5566, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000766", "dhsid": "000766", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "itemLabel": "Glaris Centre", "dhsid": "000766", "namefr": "Glaris Centre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Glaris_Centre", "namede": "Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Glarus", "nameit": "Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Glarona", "nameen": "Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4021139-3", "wikidata_id": "Q63912"}}, {"start": 47, "end": 53, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63912", "wikipedia_page_id": 1913, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcnde", "confidence_score": 0.5566, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000766", "dhsid": "000766", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "itemLabel": "Glaris Centre", "dhsid": "000766", "namefr": "Glaris Centre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Glaris_Centre", "namede": "Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Glarus", "nameit": "Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Glarona", "nameen": "Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4021139-3", "wikidata_id": "Q63912"}}, {"start": 113, "end": 123, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2554767", "wikipedia_page_id": 2112537, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2554767", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcnde", "confidence_score": 0.5566, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010088", "dhsid": "010088", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2554767", "itemLabel": "Huissier (Suisse)", "dhsid": "010088", "namefr": "Huissier (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Huissier_(Suisse)", "namede": "Weibel (Amtsdiener)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weibel_(Amtsdiener)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Huissier", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Huissier", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23835475", "instanceofLabel": "assistant", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2554767"}}, {"start": 145, "end": 155, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 312844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcnde", "confidence_score": 0.5566, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 160, "end": 166, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63912", "wikipedia_page_id": 1913, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcnde", "confidence_score": 0.5566, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000766", "dhsid": "000766", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "itemLabel": "Glaris Centre", "dhsid": "000766", "namefr": "Glaris Centre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Glaris_Centre", "namede": "Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Glarus", "nameit": "Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Glarona", "nameen": "Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4021139-3", "wikidata_id": "Q63912"}}, {"start": 176, "end": 196, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcnde", "confidence_score": 0.5566, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 246, "end": 253, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2052460", "wikipedia_page_id": 95214, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2052460", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcnde", "confidence_score": 0.5566, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 272, "end": 274, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q117653", "wikipedia_page_id": 473952, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q117653", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcnde", "confidence_score": 0.5566, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009000", "dhsid": "009000", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q117653", "itemLabel": "Hans Aebli", "dhsid": "009000", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Hans Aebli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hans_Aebli", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Hans Aebli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hans_Aebli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118846140", "wikidata_id": "Q117653"}}, {"start": 291, "end": 297, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63912", "wikipedia_page_id": 1913, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcnde", "confidence_score": 0.5566, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000766", "dhsid": "000766", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "itemLabel": "Glaris Centre", "dhsid": "000766", "namefr": "Glaris Centre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Glaris_Centre", "namede": "Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Glarus", "nameit": "Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Glarona", "nameen": "Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4021139-3", "wikidata_id": "Q63912"}}, {"start": 302, "end": 309, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1452038", "wikipedia_page_id": 2557355, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1452038", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcnde", "confidence_score": 0.5566, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 332, "end": 343, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12562", "wikipedia_page_id": 8507, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12562", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcnde", "confidence_score": 0.5566, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013328", "dhsid": "013328", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12562", "itemLabel": "r\u00e9forme protestante", "dhsid": "013328", "namefr": "R\u00e9forme protestante", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9forme_protestante", "namede": "Reformation", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reformation", "nameit": "Riforma protestante", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Riforma_protestante", "nameen": "Reformation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Reformation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1128340", "instanceofLabel": "mot cl\u00e9", "gndid": "4048946-2", "wikidata_id": "Q12562"}}, {"start": 530, "end": 540, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1934489", "wikipedia_page_id": 604247, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1934489", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcnde", "confidence_score": 0.5566, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 591, "end": 602, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1195673", "wikipedia_page_id": 230007, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1195673", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcnde", "confidence_score": 0.5566, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 659, "end": 664, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7021", "wikipedia_page_id": 27843, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7021", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcnde", "confidence_score": 0.5566, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Archive": [{"text": "LAG"}], "Literatur": [{"text": "F. Stucki, \u00abLandammann Hans A.\u00bb, in Grosse Glarner, 1986, 11-17", "author": ["F. Stucki"], "tpub": ["Landammann Hans A.", "Grosse Glarner, 1986, 11-17"]}]}, "metagrid_id": "17968", "metagrid_links": [{"SSRQ": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per006247", "short_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen", "long_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Aebli", "link": ["/articles/021024/2001-03-06/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 1525\n   \u271d\ufe0e 1547/48", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Hans Aebli"], ["p", "Belegt ab 1525, 1547/48 Glarus, 1530 ref., von Glarus. Verwandt mit Werner (->). \u200b2) 1529 eine Z\u00fcrcher B\u00fcrgerin. Landweibel, 1526-32 und 1535-46 Landammann von Glarus. 1527-47 Tagsatzungsgesandter. F\u00fcnfer- und Neunerrichter, ab 1532 Mitglied des parit\u00e4t. Zw\u00f6lfergerichts. A. lenkte das Land Glarus mit Umsicht durch die infolge der Reformation ausgebrochene Staatskrise, hielt es aus eidg. Konflikten heraus und schuf die Voraussetzungen zur Parit\u00e4t. Er verhinderte 1529 durch pers\u00f6nl. Einsatz den Ausbruch des 1. Kappelerkriegs (Milchsuppe) und stand Schiedsleuten vor, die den 1. Kappeler Landfrieden vermittelten. 1530 schlichtete er einen Streit der Drei B\u00fcnde um Eink\u00fcnfte aus den Untertanengebieten."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96251824", "itemLabel": "Hans Aebli", "dhsid": "017968", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96251824", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "A", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/017968/2001-06-05"}