{"search_result_name": "Bussi, Fridolin", "language": "de", "id": "017979", "version": "2003-04-16", "_text": "Fridolin Bussi\n\nBelegt 1587 -1639, kath., von Glarus. Sohn des Daniel. Enkel des Dionys (->). \u200bAnna H\u00e4ssi, Tochter des Konrad, Glarner Ratsherrn und Landvogts. Ratsherr. Ab 1589 Glarner Landschreiber, 1594-96 Hauptmann zu Wil, 1602 F\u00fcnferrichter, 1617-20 Landammann. 1595-1627 Tagsatzungsgesandter. W\u00e4hrend der B\u00fcndner Wirren 1621 zu Ehzg. Leopold V. von \u00d6sterreich, 1622 an die Konferenz zu Lindau entsandt. Als Vertreter von Kath. Glarus an der Ausarbeitung des Landesvertrags von 1623 beteiligt.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / H\u00e4upter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Tagsatzung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / R\u00e4te", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Milit\u00e4r", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121700."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / \u00c4ussere Aussenpolitik / Eidgen\u00f6ssische Gesandte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122900.123200."}], "title": "Fridolin Bussi", "given_name": "Fridolin", "family_name": "Bussi", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nVeronika Feller-Vest"], "text_links": [[], [{"start": 73, "end": 75, "mention": "->", "href": "/de/articles/017978/2011-03-23/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96281348", "itemLabel": "Dionys Bussi", "dhsid": "017978", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96281348", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 30, "end": 36, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63912", "wikipedia_page_id": 1913, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarus", "confidence_score": 0.5506, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000766", "dhsid": "000766", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "itemLabel": "Glaris Centre", "dhsid": "000766", "namefr": "Glaris Centre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Glaris_Centre", "namede": "Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Glarus", "nameit": "Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Glarona", "nameen": "Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4021139-3", "wikidata_id": "Q63912"}}, {"start": 111, "end": 118, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11922", "wikipedia_page_id": 1911, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarus", "confidence_score": 0.5506, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007374", "dhsid": "007374", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "itemLabel": "canton de Glaris", "dhsid": "007374", "namefr": "Canton de Glaris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Glaris", "namede": "Kanton Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Glarus", "nameit": "Canton Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Glarona", "nameen": "Canton of Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021141-1", "wikidata_id": "Q11922"}}, {"start": 133, "end": 142, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarus", "confidence_score": 0.5506, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 162, "end": 169, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11922", "wikipedia_page_id": 1911, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarus", "confidence_score": 0.5506, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007374", "dhsid": "007374", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "itemLabel": "canton de Glaris", "dhsid": "007374", "namefr": "Canton de Glaris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Glaris", "namede": "Kanton Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Glarus", "nameit": "Canton Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Glarona", "nameen": "Canton of Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021141-1", "wikidata_id": "Q11922"}}, {"start": 170, "end": 183, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1282458", "wikipedia_page_id": 2308488, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1282458", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarus", "confidence_score": 0.5506, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009658", "dhsid": "009658", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1282458", "itemLabel": "chancelier", "dhsid": "009658", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Landschreiber", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landschreiber", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q599151", "instanceofLabel": "haut fonctionnaire", "gndid": "4818561-9", "wikidata_id": "Q1282458"}}, {"start": 193, "end": 202, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2366972", "wikipedia_page_id": 95681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2366972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarus", "confidence_score": 0.5506, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 206, "end": 209, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64077", "wikipedia_page_id": 110567, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64077", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarus", "confidence_score": 0.5506, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001403", "dhsid": "001403", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64077", "itemLabel": "Wil", "dhsid": "001403", "namefr": "Wil (Saint-Gall)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wil_(Saint-Gall)", "namede": "Wil SG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wil_SG", "nameit": "Wil (San Gallo)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Wil_(San_Gallo)", "nameen": "Wil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4066084-9", "wikidata_id": "Q64077"}}, {"start": 239, "end": 249, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 312844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarus", "confidence_score": 0.5506, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 261, "end": 281, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarus", "confidence_score": 0.5506, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 295, "end": 309, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q870205", "wikipedia_page_id": 4619167, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q870205", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarus", "confidence_score": 0.5506, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/028698", "dhsid": "028698", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q870205", "itemLabel": "Q870205", "dhsid": "028698", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "B\u00fcndner Wirren", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/B%C3%BCndner_Wirren", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "B\u00fcndner Wirren", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/B%C3%BCndner_Wirren", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q198", "instanceofLabel": "guerre", "gndid": "", "wikidata_id": "Q870205"}}, {"start": 324, "end": 349, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q319713", "wikipedia_page_id": 89410, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q319713", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarus", "confidence_score": 0.5506, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 376, "end": 382, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q153969", "wikipedia_page_id": 120180, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q153969", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarus", "confidence_score": 0.5506, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007076", "dhsid": "007076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q153969", "itemLabel": "Lindau", "dhsid": "007076", "namefr": "Lindau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lindau", "namede": "Lindau (Bodensee)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lindau_(Bodensee)", "nameit": "Lindau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lindau", "nameen": "Lindau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lindau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q42744322", "instanceofLabel": "municipalit\u00e9 urbaine d'Allemagne", "gndid": "4074242-8", "wikidata_id": "Q153969"}}, {"start": 417, "end": 423, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63912", "wikipedia_page_id": 1913, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarus", "confidence_score": 0.5506, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000766", "dhsid": "000766", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "itemLabel": "Glaris Centre", "dhsid": "000766", "namefr": "Glaris Centre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Glaris_Centre", "namede": "Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Glarus", "nameit": "Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Glarona", "nameen": "Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4021139-3", "wikidata_id": "Q63912"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "J.J. Kubly-M\u00fcller, \u00abDie Landamm\u00e4nner von Glarus 1242-1928\u00bb, in JbGL 46, 1932, 71 f.", "author": ["J.J. Kubly-M\u00fcller"], "tpub": ["Die Landamm\u00e4nner von Glarus 1242-1928", "JbGL 46, 1932, 71 f."]}]}, "metagrid_id": "17979", "metagrid_links": [{"SSRQ": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per001886", "short_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen", "long_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Bussi", "link": ["/articles/021029/2003-04-16/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 1587\n   Letzterw\u00e4hnung 1639"}], "text_blocks": [["h1", "Fridolin Bussi"], ["p", "Belegt 1587 -1639, kath., von Glarus. Sohn des Daniel. Enkel des Dionys (->). \u200bAnna H\u00e4ssi, Tochter des Konrad, Glarner Ratsherrn und Landvogts. Ratsherr. Ab 1589 Glarner Landschreiber, 1594-96 Hauptmann zu Wil, 1602 F\u00fcnferrichter, 1617-20 Landammann. 1595-1627 Tagsatzungsgesandter. W\u00e4hrend der B\u00fcndner Wirren 1621 zu Ehzg. Leopold V. von \u00d6sterreich, 1622 an die Konferenz zu Lindau entsandt. Als Vertreter von Kath. Glarus an der Ausarbeitung des Landesvertrags von 1623 beteiligt."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96281401", "itemLabel": "Fridolin Bussi", "dhsid": "017979", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96281401", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/017979/2003-04-16"}