{"search_result_name": "Vogel, Albrecht", "language": "de", "id": "018039", "version": "2013-08-06", "_text": "Albrecht Vogel\n\n\u200bLinthal (heute Gemeinde Glarus S\u00fcd). Alpbesitzer in Braunwald. Albrecht Vogel k\u00e4mpfte in der Schlacht bei N\u00e4fels 1388, allerdings wohl nicht in einer f\u00fchrenden Position. Er war 1398-1416 Landammann und 1417-1419 Stellvertreter seines Nachfolgers. W\u00e4hrend der Appenzellerkriege vermittelte er zwischen Glarus, dem Grafen Friedrich VII. von Toggenburg und dem Bund ob dem See. Als Landammann nahm Vogel an den eidgen\u00f6ssischen Tagsatzungen teil. 1447 war er mit Landammann Jost Tschudi dem \u00c4lteren Abgeordneter nach Ulm.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / H\u00e4upter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Tagsatzung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / \u00c4ussere Aussenpolitik / Eidgen\u00f6ssische Gesandte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122900.123200."}], "title": "Albrecht Vogel", "given_name": "Albrecht", "family_name": "Vogel", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nHans Rudolf Stauffacher"], "text_links": [[], [{"start": 25, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70695", "wikipedia_page_id": 1450891, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70695", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ulm", "confidence_score": 0.7386, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/050185", "dhsid": "050185", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70695", "itemLabel": "Glaris Sud", "dhsid": "050185", "namefr": "Glaris Sud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Glaris_Sud", "namede": "Glarus S\u00fcd", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Glarus_S%C3%BCd", "nameit": "Glarona Sud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Glarona_Sud", "nameen": "Glarus S\u00fcd", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Glarus_S%C3%BCd", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "1027199658", "wikidata_id": "Q70695"}}, {"start": 53, "end": 62, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q617569", "wikipedia_page_id": 103729, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q617569", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ulm", "confidence_score": 0.7386, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000760", "dhsid": "000760", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q617569", "itemLabel": "Braunwald", "dhsid": "000760", "namefr": "Braunwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Braunwald", "namede": "Braunwald GL", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Braunwald_GL", "nameit": "Braunwald", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Braunwald", "nameen": "Braunwald, Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Braunwald,_Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q581830", "instanceofLabel": "Ville sans voiture", "gndid": "4234696-4", "wikidata_id": "Q617569"}}, {"start": 94, "end": 113, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667460", "wikipedia_page_id": 319227, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667460", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ulm", "confidence_score": 0.7386, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008873", "dhsid": "008873", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667460", "itemLabel": "bataille de N\u00e4fels", "dhsid": "008873", "namefr": "Bataille de N\u00e4fels", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_de_N%C3%A4fels", "namede": "Schlacht bei N\u00e4fels", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlacht_bei_N%C3%A4fels", "nameit": "Battaglia di N\u00e4fels", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Battaglia_di_N%C3%A4fels", "nameen": "Battle of N\u00e4fels", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_N%C3%A4fels", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "", "wikidata_id": "Q667460"}}, {"start": 188, "end": 198, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 312844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ulm", "confidence_score": 0.7386, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 260, "end": 277, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q455747", "wikipedia_page_id": 330660, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q455747", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ulm", "confidence_score": 0.7386, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008874", "dhsid": "008874", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q455747", "itemLabel": "Q455747", "dhsid": "008874", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Appenzellerkriege", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Appenzellerkriege", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Appenzell Wars", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell_Wars", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q198", "instanceofLabel": "guerre", "gndid": "", "wikidata_id": "Q455747"}}, {"start": 302, "end": 308, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63912", "wikipedia_page_id": 1913, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ulm", "confidence_score": 0.7386, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000766", "dhsid": "000766", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "itemLabel": "Glaris Centre", "dhsid": "000766", "namefr": "Glaris Centre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Glaris_Centre", "namede": "Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Glarus", "nameit": "Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Glarona", "nameen": "Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4021139-3", "wikidata_id": "Q63912"}}, {"start": 321, "end": 350, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3090241", "wikipedia_page_id": 10011553, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3090241", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ulm", "confidence_score": 0.7386, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/029257", "dhsid": "029257", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3090241", "itemLabel": "Fr\u00e9d\u00e9ric VII de Toggenbourg", "dhsid": "029257", "namefr": "Fr\u00e9d\u00e9ric VII de Toggenbourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_VII_de_Toggenbourg", "namede": "Friedrich VII. (Toggenburg)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Friedrich_VII._(Toggenburg)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Frederick VII, Count of Toggenburg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Frederick_VII,_Count_of_Toggenburg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "143972324", "wikidata_id": "Q3090241"}}, {"start": 359, "end": 374, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1005306", "wikipedia_page_id": 3187860, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005306", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ulm", "confidence_score": 0.7386, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017159", "dhsid": "017159", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005306", "itemLabel": "Bund ob dem See", "dhsid": "017159", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Bund ob dem See", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bund_ob_dem_See", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1127126", "instanceofLabel": "alliance militaire", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1005306"}}, {"start": 380, "end": 390, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 312844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ulm", "confidence_score": 0.7386, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 425, "end": 437, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ulm", "confidence_score": 0.7386, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 460, "end": 470, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 312844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ulm", "confidence_score": 0.7386, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 514, "end": 517, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3012", "wikipedia_page_id": 3220301, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3012", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ulm", "confidence_score": 0.7386, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006608", "dhsid": "006608", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3012", "itemLabel": "Ulm", "dhsid": "006608", "namefr": "Ulm", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ulm", "namede": "Ulm", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ulm", "nameit": "Ulma", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ulma", "nameen": "Ulm", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ulm", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4061529-7", "wikidata_id": "Q3012"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Genealogie GL", "tpub": ["Genealogie GL"]}, {"text": "JbGL 5, 1869, 408; 6, 1870, 430; 46, 1932, 18 f.", "tpub": ["JbGL 5, 1869, 408; 6, 1870, 430; 46, 1932, 18 f."]}]}, "metagrid_id": "18039", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Vogel", "link": ["/articles/021058/2013-08-06/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 1388\n   Letzterw\u00e4hnung 1447"}], "text_blocks": [["h1", "Albrecht Vogel"], ["p", "\u200bLinthal (heute Gemeinde Glarus S\u00fcd). Alpbesitzer in Braunwald. Albrecht Vogel k\u00e4mpfte in der Schlacht bei N\u00e4fels 1388, allerdings wohl nicht in einer f\u00fchrenden Position. Er war 1398-1416 Landammann und 1417-1419 Stellvertreter seines Nachfolgers. W\u00e4hrend der Appenzellerkriege vermittelte er zwischen Glarus, dem Grafen Friedrich VII. von Toggenburg und dem Bund ob dem See. Als Landammann nahm Vogel an den eidgen\u00f6ssischen Tagsatzungen teil. 1447 war er mit Landammann Jost Tschudi dem \u00c4lteren Abgeordneter nach Ulm."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/018039/2013-08-06"}