{"search_result_name": "Eberle, Karl", "language": "de", "id": "018264", "version": "2013-11-20", "_text": "Karl Eberle\n\n5.4.1852 Flums, 25.4.1919 Flums, kath., von Flums. Sohn des Jakob Justus, Gemeindammanns. Gymnasium in Einsiedeln und Feldkirch, 1872-77 Theologiestud. in Innsbruck (1875 Priesterweihe), danach in Rom, 1879 Dr. theol. Seelsorger in Z\u00fcrich und Herisau, 1883-1919 Benefiziat der St.-Anna-Pfr\u00fcnde der Fam. Good in Flums. 1890 Mitbegr\u00fcnder und erster Pr\u00e4s. der sozialreformerisch gesinnten Vereinigung schweiz. kath. Sozialpolitiker. 1900 p\u00e4pstl. Geheimk\u00e4mmerer. Die soziale Frage besch\u00e4ftigte E. sowohl als Schriftsteller wie als Dozent am Priesterseminar St. Luzi in Chur, wo er mit Bf. Georg Schmid von Gr\u00fcneck befreundet war.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religion (Katholizismus)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.138400."}], "title": "Karl Eberle", "given_name": "Karl", "family_name": "Eberle", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nCornel Dora"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 11, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1730797", "wikipedia_page_id": 6904100, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1730797", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Georg Schmid von Gr\u00fcneck", "confidence_score": 0.9926, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 9, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69954", "wikipedia_page_id": 305435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69954", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Georg Schmid von Gr\u00fcneck", "confidence_score": 0.9926, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001353", "dhsid": "001353", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69954", "itemLabel": "Flums", "dhsid": "001353", "namefr": "Flums", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Flums", "namede": "Flums", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Flums", "nameit": "Flums", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Flums", "nameen": "Flums", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Flums", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4093029-4", "wikidata_id": "Q69954"}}, {"start": 26, "end": 31, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69954", "wikipedia_page_id": 305435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69954", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Georg Schmid von Gr\u00fcneck", "confidence_score": 0.9926, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001353", "dhsid": "001353", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69954", "itemLabel": "Flums", "dhsid": "001353", "namefr": "Flums", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Flums", "namede": "Flums", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Flums", "nameit": "Flums", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Flums", "nameen": "Flums", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Flums", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4093029-4", "wikidata_id": "Q69954"}}, {"start": 44, "end": 49, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69954", "wikipedia_page_id": 305435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69954", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Georg Schmid von Gr\u00fcneck", "confidence_score": 0.9926, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001353", "dhsid": "001353", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69954", "itemLabel": "Flums", "dhsid": "001353", "namefr": "Flums", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Flums", "namede": "Flums", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Flums", "nameit": "Flums", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Flums", "nameen": "Flums", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Flums", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4093029-4", "wikidata_id": "Q69954"}}, {"start": 90, "end": 99, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q55043", "wikipedia_page_id": 5343290, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55043", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Georg Schmid von Gr\u00fcneck", "confidence_score": 0.9926, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010404", "dhsid": "010404", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55043", "itemLabel": "gymnasium", "dhsid": "010404", "namefr": "Gymnasium", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gymnasium", "namede": "Gymnasium", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gymnasium", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Gymnasium (school)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gymnasium_(school)", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4022648-7", "wikidata_id": "Q55043"}}, {"start": 103, "end": 113, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 27373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Georg Schmid von Gr\u00fcneck", "confidence_score": 0.9926, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 118, "end": 127, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183104", "wikipedia_page_id": 87591, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183104", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Georg Schmid von Gr\u00fcneck", "confidence_score": 0.9926, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007055", "dhsid": "007055", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183104", "itemLabel": "Feldkirch", "dhsid": "007055", "namefr": "Feldkirch (Vorarlberg)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Feldkirch_(Vorarlberg)", "namede": "Feldkirch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feldkirch", "nameit": "Feldkirch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Feldkirch", "nameen": "Feldkirch, Vorarlberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feldkirch,_Vorarlberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4016680-6", "wikidata_id": "Q183104"}}, {"start": 155, "end": 164, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1735", "wikipedia_page_id": 17341, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1735", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Georg Schmid von Gr\u00fcneck", "confidence_score": 0.9926, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006592", "dhsid": "006592", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1735", "itemLabel": "Innsbruck", "dhsid": "006592", "namefr": "Innsbruck", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Innsbruck", "namede": "Innsbruck", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Innsbruck", "nameit": "Innsbruck", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Innsbruck", "nameen": "Innsbruck", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Innsbruck", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13539802", "instanceofLabel": "commune avec titre de ville", "gndid": "4027096-8", "wikidata_id": "Q1735"}}, {"start": 171, "end": 184, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662862", "wikipedia_page_id": 7587260, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662862", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Georg Schmid von Gr\u00fcneck", "confidence_score": 0.9926, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 197, "end": 200, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q220", "wikipedia_page_id": 4265, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Georg Schmid von Gr\u00fcneck", "confidence_score": 0.9926, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006605", "dhsid": "006605", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "itemLabel": "Rome", "dhsid": "006605", "namefr": "Rome", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rome", "namede": "Rom", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rom", "nameit": "Roma", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Roma", "nameen": "Rome", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rome", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "4050471-2", "wikidata_id": "Q220"}}, {"start": 207, "end": 216, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1233889", "wikipedia_page_id": 534550, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1233889", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Georg Schmid von Gr\u00fcneck", "confidence_score": 0.9926, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 218, "end": 228, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q352507", "wikipedia_page_id": 150249, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q352507", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Georg Schmid von Gr\u00fcneck", "confidence_score": 0.9926, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 232, "end": 238, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Georg Schmid von Gr\u00fcneck", "confidence_score": 0.9926, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 243, "end": 250, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63970", "wikipedia_page_id": 18517, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63970", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Georg Schmid von Gr\u00fcneck", "confidence_score": 0.9926, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001293", "dhsid": "001293", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63970", "itemLabel": "Herisau", "dhsid": "001293", "namefr": "Herisau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Herisau", "namede": "Herisau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Herisau", "nameit": "Herisau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Herisau", "nameen": "Herisau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Herisau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4024493-3", "wikidata_id": "Q63970"}}, {"start": 262, "end": 272, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q274410", "wikipedia_page_id": 1150042, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q274410", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Georg Schmid von Gr\u00fcneck", "confidence_score": 0.9926, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 277, "end": 285, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q164294", "wikipedia_page_id": 331697, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q164294", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Georg Schmid von Gr\u00fcneck", "confidence_score": 0.9926, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 286, "end": 293, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q597477", "wikipedia_page_id": 60355, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q597477", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Georg Schmid von Gr\u00fcneck", "confidence_score": 0.9926, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/031950", "dhsid": "031950", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q597477", "itemLabel": "pr\u00e9bende", "dhsid": "031950", "namefr": "Pr\u00e9bende", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A9bende", "namede": "Pfr\u00fcnde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pfr%C3%BCnde", "nameit": "Prebenda", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Prebenda", "nameen": "Prebend", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Prebend", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q597477"}}, {"start": 311, "end": 316, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69954", "wikipedia_page_id": 305435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69954", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Georg Schmid von Gr\u00fcneck", "confidence_score": 0.9926, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001353", "dhsid": "001353", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69954", "itemLabel": "Flums", "dhsid": "001353", "namefr": "Flums", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Flums", "namede": "Flums", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Flums", "nameit": "Flums", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Flums", "nameen": "Flums", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Flums", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4093029-4", "wikidata_id": "Q69954"}}, {"start": 357, "end": 375, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2305941", "wikipedia_page_id": 307963, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2305941", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Georg Schmid von Gr\u00fcneck", "confidence_score": 0.9926, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 398, "end": 405, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Georg Schmid von Gr\u00fcneck", "confidence_score": 0.9926, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 435, "end": 457, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q762289", "wikipedia_page_id": 4759464, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q762289", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Georg Schmid von Gr\u00fcneck", "confidence_score": 0.9926, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 463, "end": 476, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q615133", "wikipedia_page_id": 179934, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q615133", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Georg Schmid von Gr\u00fcneck", "confidence_score": 0.9926, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 490, "end": 492, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1730797", "wikipedia_page_id": 6904100, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1730797", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Georg Schmid von Gr\u00fcneck", "confidence_score": 0.9926, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 504, "end": 518, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36180", "wikipedia_page_id": 212846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36180", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Georg Schmid von Gr\u00fcneck", "confidence_score": 0.9926, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 527, "end": 533, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q462390", "wikipedia_page_id": 828635, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q462390", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Georg Schmid von Gr\u00fcneck", "confidence_score": 0.9926, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 553, "end": 569, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1481870", "wikipedia_page_id": 5811038, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1481870", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Georg Schmid von Gr\u00fcneck", "confidence_score": 0.9926, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/012129", "dhsid": "012129", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1481870", "itemLabel": "Q1481870", "dhsid": "012129", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "St. Luziuskirche (Chur)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Luziuskirche_(Chur)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16970", "instanceofLabel": "\u00e9glise", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1481870"}}, {"start": 585, "end": 609, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15694708", "wikipedia_page_id": 8071552, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15694708", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Georg Schmid von Gr\u00fcneck", "confidence_score": 0.9926, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003027", "dhsid": "003027", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15694708", "itemLabel": "Georg Schmid von Gr\u00fcneck", "dhsid": "003027", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Georg Schmid von Gr\u00fcneck", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Georg_Schmid_von_Gr%C3%BCneck", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "134892364", "wikidata_id": "Q15694708"}}]], "sources": {"Werke": [{"text": "Social-polit. Fragen der Gegenwart beantwortet im Sinne und nach den Anspr\u00fcchen bew\u00e4hrter wiss. Auctorit\u00e4ten, 1889", "tpub": ["Social-polit. Fragen der Gegenwart beantwortet im Sinne und nach den Anspr\u00fcchen bew\u00e4hrter wiss. Auctorit\u00e4ten, 1889"]}, {"text": "Grundeigentum und Bauerschaft, 2 Bde., 1896", "tpub": ["Grundeigentum und Bauerschaft, 2 Bde., 1896"]}], "Literatur": [{"text": "R. Gadient, \u00abEin Flumser als Wegbereiter der ersten Sozialenzyklika\u00bb, in Terra plana, 1991, Nr. 4, 39-42", "author": ["R. Gadient"], "tpub": ["Ein Flumser als Wegbereiter der ersten Sozialenzyklika", "Terra plana, 1991, Nr. 4, 39-42"]}]}, "metagrid_id": "18264", "metagrid_links": [{"BSG": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,1066274193&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "BSG", "long_description": "Bibliographie der Schweizergeschichte"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1066274193"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/5304595"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 5.4.1852\n   \u271d\ufe0e 25.4.1919\n1852-04-051919-04-25", "birth_date": "1852-04-05", "death_date": "1919-04-25"}], "birth_date": "1852-04-05", "death_date": "1919-04-25", "text_blocks": [["h1", "Karl Eberle"], ["p", "5.4.1852 Flums, 25.4.1919 Flums, kath., von Flums. Sohn des Jakob Justus, Gemeindammanns. Gymnasium in Einsiedeln und Feldkirch, 1872-77 Theologiestud. in Innsbruck (1875 Priesterweihe), danach in Rom, 1879 Dr. theol. Seelsorger in Z\u00fcrich und Herisau, 1883-1919 Benefiziat der St.-Anna-Pfr\u00fcnde der Fam. Good in Flums. 1890 Mitbegr\u00fcnder und erster Pr\u00e4s. der sozialreformerisch gesinnten Vereinigung schweiz. kath. Sozialpolitiker. 1900 p\u00e4pstl. Geheimk\u00e4mmerer. Die soziale Frage besch\u00e4ftigte E. sowohl als Schriftsteller wie als Dozent am Priesterseminar St. Luzi in Chur, wo er mit Bf. Georg Schmid von Gr\u00fcneck befreundet war."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q107044155", "itemLabel": "Karl Eberle", "dhsid": "018264", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1066274193"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q107044155", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "E", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/018264/2013-11-20"}