{"search_result_name": "Peney, Claude de", "language": "de", "id": "018384", "version": "2008-10-17", "_text": "Claude de Peney\n\nErstmals erw. 1463 in Freiburg, 1499 Yverdon. \u200b(Name unbekannt). Neffe des Antoine (->), mit dem P. ab 1463 in Freiburg zusammenarbeitete und dessen Werkstatt er wohl nach 1480 \u00fcbernahm. Vermutlich war er der 1482 im Zisterzienserkloster Hauterive erw. Meister Claude, Holzbildhauer und Sch\u00f6pfer mindestens eines Teils des 1472-86 ausgef\u00fchrten Chorgest\u00fchls der Klosterkirche. 1499 wurde P. mit der Herstellung des Chorgest\u00fchls der Marienkapelle in Yverdon beauftragt, vollendete das Werk aber nicht, da er noch im selben Jahr verstarb.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "K\u00fcnste und Literaturen / Bildende K\u00fcnste", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.132600."}], "title": "Claude de Peney", "given_name": "Claude de", "family_name": "Peney", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nGa\u00ebtan Cassina\n\u00dcbersetzung:\nErnst Grell"], "text_links": [[{"start": 10, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69451", "wikipedia_page_id": 437235, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69451", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "selben", "confidence_score": 0.4491, "domains": ["Body_Care"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002920", "dhsid": "002920", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69451", "itemLabel": "Satigny", "dhsid": "002920", "namefr": "Satigny", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Satigny", "namede": "Satigny", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Satigny", "nameit": "Satigny", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Satigny", "nameen": "Satigny", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Satigny", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4669018-9", "wikidata_id": "Q69451"}}], [{"start": 84, "end": 86, "mention": "->", "href": "/de/articles/018325/2009-12-03/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96366654", "itemLabel": "Antoine de Peney", "dhsid": "018325", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1020180374"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96366654", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 37, "end": 44, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63946", "wikipedia_page_id": 88158, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63946", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "selben", "confidence_score": 0.4491, "domains": ["Body_Care"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002659", "dhsid": "002659", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63946", "itemLabel": "Yverdon-les-Bains", "dhsid": "002659", "namefr": "Yverdon-les-Bains", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "namede": "Yverdon-les-Bains", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "nameit": "Yverdon-les-Bains", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "nameen": "Yverdon-les-Bains", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4067237-2", "wikidata_id": "Q63946"}}, {"start": 217, "end": 237, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q166861", "wikipedia_page_id": 14237, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q166861", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "selben", "confidence_score": 0.4491, "domains": ["Body_Care"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 448, "end": 455, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63946", "wikipedia_page_id": 88158, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63946", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "selben", "confidence_score": 0.4491, "domains": ["Body_Care"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002659", "dhsid": "002659", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63946", "itemLabel": "Yverdon-les-Bains", "dhsid": "002659", "namefr": "Yverdon-les-Bains", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "namede": "Yverdon-les-Bains", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "nameit": "Yverdon-les-Bains", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "nameen": "Yverdon-les-Bains", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4067237-2", "wikidata_id": "Q63946"}}, {"start": 514, "end": 520, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q20191390", "wikipedia_page_id": 8876207, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q20191390", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "selben", "confidence_score": 0.4491, "domains": ["Body_Care"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "M. Grandjean, \u00abCharpentiers de stalles et tailleurs d'images en Suisse romande au XVe\u00a0si\u00e8cle, approche documentaire\u00bb, in Stalles de la Savoie m\u00e9di\u00e9vale, 1991, 16 f.", "author": ["M. Grandjean"], "tpub": ["Charpentiers de stalles et tailleurs d'images en Suisse romande au XVe\u00a0si\u00e8cle, approche documentaire", "Stalles de la Savoie m\u00e9di\u00e9vale, 1991, 16 f."]}, {"text": "BLSK, 811", "tpub": ["BLSK, 811"]}, {"text": "C. Charles, Stalles sculpt\u00e9es du XVe\u00a0si\u00e8cle, 1999, 160", "author": ["C. Charles"], "tpub": ["Stalles sculpt\u00e9es du XVe\u00a0si\u00e8cle, 1999, 160"]}]}, "metagrid_id": "18384", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 1463\n   \u271d\ufe0e 1499", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Claude de Peney"], ["p", "Erstmals erw. 1463 in Freiburg, 1499 Yverdon. \u200b(Name unbekannt). Neffe des Antoine (->), mit dem P. ab 1463 in Freiburg zusammenarbeitete und dessen Werkstatt er wohl nach 1480 \u00fcbernahm. Vermutlich war er der 1482 im Zisterzienserkloster Hauterive erw. Meister Claude, Holzbildhauer und Sch\u00f6pfer mindestens eines Teils des 1472-86 ausgef\u00fchrten Chorgest\u00fchls der Klosterkirche. 1499 wurde P. mit der Herstellung des Chorgest\u00fchls der Marienkapelle in Yverdon beauftragt, vollendete das Werk aber nicht, da er noch im selben Jahr verstarb."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96366618", "itemLabel": "Claude de Peney", "dhsid": "018384", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96366618", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "P", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/018384/2008-10-17"}