{"search_result_name": "Prothasius", "language": "de", "id": "018449", "version": "2008-09-16", "_text": "Prothasius\n\nErw\u00e4hnt um 652, \u200bSaint-Prex, von Venesia (nicht identifiziert). Bischof von Lausanne. Prothasius, auch Saint Prex genannt, bewilligte die Gr\u00fcndung des Klosters Baulmes durch Herzog Chramnelenus und dessen Ehefrau Ermentrudis. Gem\u00e4ss Legende starb Prothasius oberhalb von Bi\u00e8re beim Schlagen von Holz f\u00fcr den Wiederaufbau der Kathedrale von Lausanne und wurde in Basuges bestattet, das seither seinen Namen tr\u00e4gt (Saint-Prex). Seit 1234 ist der 6. November in der Liturgie der Di\u00f6zese Lausanne sein Gedenktag.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger / Bisch\u00f6fe", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138800."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Heiligenverehrung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.140500."}], "title": "Prothasius", "family_name": "Prothasius", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nAlexandre Pahud\n\u00dcbersetzung:\nSabine Kraut"], "text_links": [[], [{"start": 23, "end": 27, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2109358", "wikipedia_page_id": 4031621, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2109358", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gedenktag", "confidence_score": 0.6602, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 64, "end": 84, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1837191", "wikipedia_page_id": 600763, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1837191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gedenktag", "confidence_score": 0.6602, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 109, "end": 113, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2109358", "wikipedia_page_id": 4031621, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2109358", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gedenktag", "confidence_score": 0.6602, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 160, "end": 167, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43245", "wikipedia_page_id": 537574, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43245", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gedenktag", "confidence_score": 0.6602, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002529", "dhsid": "002529", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43245", "itemLabel": "Baulmes", "dhsid": "002529", "namefr": "Baulmes", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Baulmes", "namede": "Baulmes", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Baulmes", "nameit": "Baulmes", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Baulmes", "nameen": "Baulmes", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Baulmes", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4365923-8", "wikidata_id": "Q43245"}}, {"start": 181, "end": 193, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38275376", "wikipedia_page_id": 10028556, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38275376", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gedenktag", "confidence_score": 0.6602, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 271, "end": 276, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q52262", "wikipedia_page_id": 568687, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52262", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gedenktag", "confidence_score": 0.6602, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002295", "dhsid": "002295", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q52262", "itemLabel": "Bi\u00e8re", "dhsid": "002295", "namefr": "Bi\u00e8re (Vaud)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bi%C3%A8re_(Vaud)", "namede": "Bi\u00e8re", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bi%C3%A8re", "nameit": "Bi\u00e8re", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bi%C3%A8re", "nameen": "Bi\u00e8re", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bi%C3%A8re", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "7585094-1", "wikidata_id": "Q52262"}}, {"start": 295, "end": 299, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q287", "wikipedia_page_id": 9025, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q287", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gedenktag", "confidence_score": 0.6602, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 325, "end": 348, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q669544", "wikipedia_page_id": 1055783, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q669544", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gedenktag", "confidence_score": 0.6602, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 413, "end": 423, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68063", "wikipedia_page_id": 597015, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68063", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gedenktag", "confidence_score": 0.6602, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002451", "dhsid": "002451", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68063", "itemLabel": "Saint-Prex", "dhsid": "002451", "namefr": "Saint-Prex", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Prex", "namede": "Saint-Prex", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Saint-Prex", "nameit": "Saint-Prex", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Saint-Prex", "nameen": "Saint-Prex", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Saint-Prex", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4338729-9", "wikidata_id": "Q68063"}}, {"start": 444, "end": 455, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2992", "wikipedia_page_id": 6317, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2992", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gedenktag", "confidence_score": 0.6602, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 463, "end": 471, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q172331", "wikipedia_page_id": 16398, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q172331", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gedenktag", "confidence_score": 0.6602, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011517", "dhsid": "011517", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q172331", "itemLabel": "liturgie", "dhsid": "011517", "namefr": "Liturgie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Liturgie", "namede": "Liturgie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liturgie", "nameit": "Liturgia (religione)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liturgia_(religione)", "nameen": "Liturgy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liturgy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2514663", "instanceofLabel": "Q2514663", "gndid": "4036050-7", "wikidata_id": "Q172331"}}, {"start": 476, "end": 492, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q673563", "wikipedia_page_id": 789210, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673563", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gedenktag", "confidence_score": 0.6602, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011400", "dhsid": "011400", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673563", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "dhsid": "011400", "namefr": "Dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Lausanne,_Gen%C3%A8ve_et_Fribourg", "namede": "Bistum Lausanne, Genf und Freiburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Lausanne,_Genf_und_Freiburg", "nameit": "Diocesi di Losanna, Ginevra e Friburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Losanna,_Ginevra_e_Friburgo", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Lausanne, Geneva and Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Lausanne,_Geneva_and_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1086145372", "wikidata_id": "Q673563"}}, {"start": 498, "end": 507, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1062856", "wikipedia_page_id": 75806, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1062856", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gedenktag", "confidence_score": 0.6602, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "HS I/4, 96 f.", "tpub": ["HS I/4, 96 f."]}, {"text": "V. Durussel, J.-D. Morerod, Le Pays de Vaud aux sources de son histoire, 1990, 29-31", "author": ["V. Durussel, J.-D. Morerod"], "tpub": ["Le Pays de Vaud aux sources de son histoire, 1990, 29-31"]}]}, "metagrid_id": "18449", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 652"}], "text_blocks": [["h1", "Prothasius"], ["p", "Erw\u00e4hnt um 652, \u200bSaint-Prex, von Venesia (nicht identifiziert). Bischof von Lausanne. Prothasius, auch Saint Prex genannt, bewilligte die Gr\u00fcndung des Klosters Baulmes durch Herzog Chramnelenus und dessen Ehefrau Ermentrudis. Gem\u00e4ss Legende starb Prothasius oberhalb von Bi\u00e8re beim Schlagen von Holz f\u00fcr den Wiederaufbau der Kathedrale von Lausanne und wurde in Basuges bestattet, das seither seinen Namen tr\u00e4gt (Saint-Prex). Seit 1234 ist der 6. November in der Liturgie der Di\u00f6zese Lausanne sein Gedenktag."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1462921", "itemLabel": "Protasius von Lausanne", "dhsid": "018449", "namefr": "Protais (\u00e9v\u00eaque)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Protais_(%C3%A9v%C3%AAque)", "namede": "Protasius von Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Protasius_von_Lausanne", "nameit": "Protasio di Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Protasio_di_Losanna", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1462921", "wikipedia_page_title": "Protasius von Lausanne", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/018449/2008-09-16"}