{"search_result_name": "Willicarius", "language": "de", "id": "018490", "version": "2013-04-08", "_text": "Willicarius\n\nErzbischof von Vienne zur Zeit des Karl Martell. Willicarius verzichtete auf diese W\u00fcrde, wahrscheinlich zu Beginn der 740er Jahre, und zog sich nach Saint-Maurice zur\u00fcck. 762 unterzeichnete er am Konzil von Attigny als \u00abWillicarius, Bischof im Kloster Saint-Maurice\u00bb. Am 8. Oktober 765 erscheint er in der Schenkung des Ayroenus als \u00abBischof Wilcarius, der die Gemeinschaft leitet\u00bb.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (bis 1250) / Fr\u00fchmittelalter (500-1000) / Geistliche Amtstr\u00e4ger", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.120000.120200.120300."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger / Erzbisch\u00f6fe und Kardin\u00e4le", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138700."}], "title": "Willicarius", "family_name": "Willicarius", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nAnsgar Wildermann"], "text_links": [[], [{"start": 0, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q627764", "wikipedia_page_id": 1960323, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q627764", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schenkung", "confidence_score": 0.3537, "domains": ["Environment", "Gas"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 35, "end": 47, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3301", "wikipedia_page_id": 35125, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3301", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schenkung", "confidence_score": 0.3537, "domains": ["Environment", "Gas"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 119, "end": 124, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1487993", "wikipedia_page_id": 444783, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1487993", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schenkung", "confidence_score": 0.3537, "domains": ["Environment", "Gas"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 197, "end": 203, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10551516", "wikipedia_page_id": 12254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10551516", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schenkung", "confidence_score": 0.3537, "domains": ["Environment", "Gas"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 245, "end": 266, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q334174", "wikipedia_page_id": 787181, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q334174", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schenkung", "confidence_score": 0.3537, "domains": ["Environment", "Gas"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011411", "dhsid": "011411", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q334174", "itemLabel": "abbaye territoriale de Saint-Maurice d'Agaune", "dhsid": "011411", "namefr": "Abbaye territoriale de Saint-Maurice d'Agaune", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_territoriale_de_Saint-Maurice_d%27Agaune", "namede": "Abtei Saint-Maurice", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Abtei_Saint-Maurice", "nameit": "Abbazia territoriale di San Maurizio d'Agauno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_territoriale_di_San_Maurizio_d%27Agauno", "nameen": "Abbey of Saint-Maurice d'Agaune", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint-Maurice_d%27Agaune", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2665272", "instanceofLabel": "Circonscription eccl\u00e9siastique soumise imm\u00e9diatement au Saint-Si\u00e8ge", "gndid": "1082963-5", "wikidata_id": "Q334174"}}, {"start": 272, "end": 282, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2924", "wikipedia_page_id": 6289, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2924", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schenkung", "confidence_score": 0.3537, "domains": ["Environment", "Gas"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 307, "end": 316, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q707482", "wikipedia_page_id": 150289, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q707482", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schenkung", "confidence_score": 0.3537, "domains": ["Environment", "Gas"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "HS I/3, 350; I/5, 137 f.; IV/1, 411-414", "tpub": ["HS I/3, 350; I/5, 137 f.; IV/1, 411-414"]}]}, "metagrid_id": "18490", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Willicarius"], ["p", "Erzbischof von Vienne zur Zeit des Karl Martell. Willicarius verzichtete auf diese W\u00fcrde, wahrscheinlich zu Beginn der 740er Jahre, und zog sich nach Saint-Maurice zur\u00fcck. 762 unterzeichnete er am Konzil von Attigny als \u00abWillicarius, Bischof im Kloster Saint-Maurice\u00bb. Am 8. Oktober 765 erscheint er in der Schenkung des Ayroenus als \u00abBischof Wilcarius, der die Gemeinschaft leitet\u00bb."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q92020956", "itemLabel": "Willicaire", "dhsid": "018490", "namefr": "Willicaire de Vienne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Willicaire_de_Vienne", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q92020956", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/018490/2013-04-08"}