{"search_result_name": "Girardus", "language": "de", "id": "018428", "version": "2004-11-30", "_text": "Girardus\n\nErw. zwischen 958 und 978, vermutlich von der Fam. der Gf. von Genf abstammend. G., der auch als Geroldus oder Giraud bezeichnet wurde, nahm im Febr. 962 am Konzil in Rom teil und ist 968 in einem Empfehlungsschreiben von Papst Johannes XIII. f\u00fcr den Abt von Cluny belegt. Vermutlich folgte er Aymon als Bf. von Genf und als Erzkanzler von Kg. Konrad von Burgund nach.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (bis 1250) / Fr\u00fchmittelalter (500-1000) / Geistliche Amtstr\u00e4ger", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.120000.120200.120300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (bis 1250) / Fr\u00fchmittelalter (500-1000)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.120000.120200."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger / Bisch\u00f6fe", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138800."}], "title": "Girardus", "family_name": "Girardus", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nMartine Piguet\n\u00dcbersetzung:\nMich\u00e8le St\u00e4uble-Lipman Wulf"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 8, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q723827", "wikipedia_page_id": 2785875, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q723827", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Konrad von Burgund", "confidence_score": 0.983, "domains": ["Sociology", "Administration", "Biology", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 63, "end": 67, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Konrad von Burgund", "confidence_score": 0.983, "domains": ["Sociology", "Administration", "Biology", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 80, "end": 82, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q723827", "wikipedia_page_id": 2785875, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q723827", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Konrad von Burgund", "confidence_score": 0.983, "domains": ["Sociology", "Administration", "Biology", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 157, "end": 163, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10551516", "wikipedia_page_id": 12254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10551516", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Konrad von Burgund", "confidence_score": 0.983, "domains": ["Sociology", "Administration", "Biology", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 167, "end": 170, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q220", "wikipedia_page_id": 4265, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Konrad von Burgund", "confidence_score": 0.983, "domains": ["Sociology", "Administration", "Biology", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006605", "dhsid": "006605", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "itemLabel": "Rome", "dhsid": "006605", "namefr": "Rome", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rome", "namede": "Rom", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rom", "nameit": "Roma", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Roma", "nameen": "Rome", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rome", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "4050471-2", "wikidata_id": "Q220"}}, {"start": 222, "end": 236, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q294599", "wikipedia_page_id": 43617, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q294599", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Konrad von Burgund", "confidence_score": 0.983, "domains": ["Sociology", "Administration", "Biology", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 251, "end": 264, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q845775", "wikipedia_page_id": 3654864, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q845775", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Konrad von Burgund", "confidence_score": 0.983, "domains": ["Sociology", "Administration", "Biology", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 312, "end": 316, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Konrad von Burgund", "confidence_score": 0.983, "domains": ["Sociology", "Administration", "Biology", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 344, "end": 362, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q506442", "wikipedia_page_id": 539423, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q506442", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Konrad von Burgund", "confidence_score": 0.983, "domains": ["Sociology", "Administration", "Biology", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/020779", "dhsid": "020779", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q506442", "itemLabel": "Conrad III de Bourgogne", "dhsid": "020779", "namefr": "Conrad III de Bourgogne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conrad_III_de_Bourgogne", "namede": "Konrad III. (Burgund)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konrad_III._(Burgund)", "nameit": "Corrado III di Borgogna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corrado_III_di_Borgogna", "nameen": "Conrad I of Burgundy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conrad_I_of_Burgundy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "13705856X", "wikidata_id": "Q506442"}}]], "sources": {"Quellen": [{"text": "MGH, 1977, 44-46", "tpub": ["MGH, 1977, 44-46"]}], "Literatur": [{"text": "HS I/3, 71", "tpub": ["HS I/3, 71"]}]}, "metagrid_id": "18428", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 958\n   Letzterw\u00e4hnung 978"}], "text_blocks": [["h1", "Girardus"], ["p", "Erw. zwischen 958 und 978, vermutlich von der Fam. der Gf. von Genf abstammend. G., der auch als Geroldus oder Giraud bezeichnet wurde, nahm im Febr. 962 am Konzil in Rom teil und ist 968 in einem Empfehlungsschreiben von Papst Johannes XIII. f\u00fcr den Abt von Cluny belegt. Vermutlich folgte er Aymon als Bf. von Genf und als Erzkanzler von Kg. Konrad von Burgund nach."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q105477364", "itemLabel": "Giraud", "dhsid": "018428", "namefr": "Giraud (\u00e9v\u00eaque de Gen\u00e8ve)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Giraud_(%C3%A9v%C3%AAque_de_Gen%C3%A8ve)", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q105477364", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/018428/2004-11-30"}