{"search_result_name": "Ermenfried", "language": "de", "id": "018493", "version": "2003-01-08", "_text": "Ermenfried\n\nErste Erw\u00e4hnung 6.11.1041, 11.12.1087/90 (?). Wahrscheinlich mit der Familie der Gf. von Maurienne-Savoyen verwandt. Ausbildung vielleicht in Besan\u00e7on. Eine Urkunde von 1072 bezeichnet E. als Chorherrn von Saint-Maurice d'Agaune. Abwechslungsweise Kanzler (zwischen 1041 und 1054) und Archidiakon (zwischen 1046 und 1066) des Ebf. von Besan\u00e7on, Hugues de Salins. Nach dem 13.7.1054/55 bis zu seinem Tod Bf. von Sitten. 1055-72 mehrmals als p\u00e4pstl. Legat in schwierigen Angelegenheiten t\u00e4tig. Nach einer polit. Kehrtwende unterst\u00fctze E. ab 1071 Ks. Heinrich IV., der ihn zum Kanzler des Burgunds (1082-87) ernannte. Der Name E. ist eng mit der Entwicklung des Theodulskults im Wallis verkn\u00fcpft, der es ihm erm\u00f6glichte, seine doppelte, weltliche und geistl. Macht \u00fcber das Bistum Sitten zu legitimieren.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (bis 1250) / Hochmittelalter (1000-1250)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.120000.120500."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger / Bisch\u00f6fe", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138800."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger / Chorherren", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139200."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Heiligenverehrung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.140500."}], "title": "Ermenfried", "family_name": "Ermenfried", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nGilbert Coutaz\n\u00dcbersetzung:\nMarkus Fischer"], "text_links": [[], [{"start": 99, "end": 106, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14118", "wikipedia_page_id": 76549, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14118", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bistum Sitten", "confidence_score": 0.9832, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/030192", "dhsid": "030192", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14118", "itemLabel": "Savoie", "dhsid": "030192", "namefr": "Savoie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Savoie", "namede": "Savoyen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Savoyen", "nameit": "Savoia (regione storica)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Savoia_(regione_storica)", "nameen": "Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q572995", "instanceofLabel": "r\u00e9gion naturelle de France", "gndid": "4051850-4", "wikidata_id": "Q14118"}}, {"start": 142, "end": 150, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q37776", "wikipedia_page_id": 138019, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q37776", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bistum Sitten", "confidence_score": 0.9832, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007029", "dhsid": "007029", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q37776", "itemLabel": "Besan\u00e7on", "dhsid": "007029", "namefr": "Besan\u00e7on", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "namede": "Besan\u00e7on", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "nameit": "Besan\u00e7on", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "nameen": "Besan\u00e7on", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4005972-8", "wikidata_id": "Q37776"}}, {"start": 206, "end": 228, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69545", "wikipedia_page_id": 616297, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69545", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bistum Sitten", "confidence_score": 0.9832, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002774", "dhsid": "002774", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69545", "itemLabel": "Saint-Maurice", "dhsid": "002774", "namefr": "Saint-Maurice (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Maurice_(Valais)", "namede": "Saint-Maurice VS", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Saint-Maurice_VS", "nameit": "Saint-Maurice (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Saint-Maurice_(Svizzera)", "nameen": "Saint-Maurice, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Saint-Maurice,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4118257-1", "wikidata_id": "Q69545"}}, {"start": 285, "end": 296, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16528361", "wikipedia_page_id": 330415, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16528361", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bistum Sitten", "confidence_score": 0.9832, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 335, "end": 343, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q37776", "wikipedia_page_id": 138019, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q37776", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bistum Sitten", "confidence_score": 0.9832, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007029", "dhsid": "007029", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q37776", "itemLabel": "Besan\u00e7on", "dhsid": "007029", "namefr": "Besan\u00e7on", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "namede": "Besan\u00e7on", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "nameit": "Besan\u00e7on", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "nameen": "Besan\u00e7on", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4005972-8", "wikidata_id": "Q37776"}}, {"start": 411, "end": 417, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 3481328, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bistum Sitten", "confidence_score": 0.9832, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 448, "end": 453, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212624", "wikipedia_page_id": 138065, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212624", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bistum Sitten", "confidence_score": 0.9832, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 676, "end": 682, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 5727, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bistum Sitten", "confidence_score": 0.9832, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 771, "end": 784, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q869930", "wikipedia_page_id": 702962, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q869930", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bistum Sitten", "confidence_score": 0.9832, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011401", "dhsid": "011401", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q869930", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Sion", "dhsid": "011401", "namefr": "Dioc\u00e8se de Sion", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Sion", "namede": "Bistum Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Sitten", "nameit": "Diocesi di Sion", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Sion", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Sion", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Sion", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2665272", "instanceofLabel": "Circonscription eccl\u00e9siastique soumise imm\u00e9diatement au Saint-Si\u00e8ge", "gndid": "1087432413", "wikidata_id": "Q869930"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "HS I/5, 149-151", "tpub": ["HS I/5, 149-151"]}]}, "metagrid_id": "18493", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 6.11.1041\n   \u271d\ufe0e 11.12.1087/90\n1087-12-11", "death_date": "1087-12-11"}], "death_date": "1087-12-11", "text_blocks": [["h1", "Ermenfried"], ["p", "Erste Erw\u00e4hnung 6.11.1041, 11.12.1087/90 (?). Wahrscheinlich mit der Familie der Gf. von Maurienne-Savoyen verwandt. Ausbildung vielleicht in Besan\u00e7on. Eine Urkunde von 1072 bezeichnet E. als Chorherrn von Saint-Maurice d'Agaune. Abwechslungsweise Kanzler (zwischen 1041 und 1054) und Archidiakon (zwischen 1046 und 1066) des Ebf. von Besan\u00e7on, Hugues de Salins. Nach dem 13.7.1054/55 bis zu seinem Tod Bf. von Sitten. 1055-72 mehrmals als p\u00e4pstl. Legat in schwierigen Angelegenheiten t\u00e4tig. Nach einer polit. Kehrtwende unterst\u00fctze E. ab 1071 Ks. Heinrich IV., der ihn zum Kanzler des Burgunds (1082-87) ernannte. Der Name E. ist eng mit der Entwicklung des Theodulskults im Wallis verkn\u00fcpft, der es ihm erm\u00f6glichte, seine doppelte, weltliche und geistl. Macht \u00fcber das Bistum Sitten zu legitimieren."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "E", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/018493/2003-01-08"}