{"search_result_name": "Hugo", "language": "de", "id": "018429", "version": "2005-12-01", "_text": "Hugo\n\n993 anl\u00e4sslich der Ernennung Odilos zum Abt von Cluny erstmals erw\u00e4hnt als Bf. von Genf, 1020 . H. wird gelegentlich mit dem gleichnamigen Bf. von Sitten verwechselt, der zur gleichen Zeit lebte und in den gleichen Quellen auftaucht. So werden beide in der Vergabung der Grafenrechte im Wallis (999) und in anderen Urkunden genannt, die Kg. Rudolf III. von Burgund, zu dessen nahem Umfeld die zwei geh\u00f6rten, zwischen 999 und 1020 ausstellte. 999 empfing H. mit weiteren Bisch\u00f6fen die Ks. Adelheid in Orbe. 1000 begleitete er den K\u00f6nig auf seiner Reise nach Deutschland zu Otto III. Belegt ist ferner seine Teilnahme an den Konzilen von Rom (998-999) und Frankfurt (1007). H. unterhielt Beziehungen zum Cluniazenserorden, dem er zwischen 1000 und 1011 die Kirche Saint-Victor in Genf \u00fcbertrug. Zu einem nicht bekannten Zeitpunkt liess er die Kirche Bourg-Saint-Pierre neu errichten. Am 11.10.1019 nahm er an der Einweihung des Basler M\u00fcnsters teil.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (bis 1250) / Fr\u00fchmittelalter (500-1000) / Geistliche Amtstr\u00e4ger", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.120000.120200.120300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (bis 1250) / Hochmittelalter (1000-1250)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.120000.120500."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger / Bisch\u00f6fe", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138800."}], "title": "Hugo", "family_name": "Hugo", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nGilbert Coutaz\n\u00dcbersetzung:\nAlice Holenstein-Beereuter"], "text_links": [[], [{"start": 29, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q697165", "wikipedia_page_id": 115804, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q697165", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basler M\u00fcnsters", "confidence_score": 0.4237, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 54, "end": 70, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1282580", "wikipedia_page_id": 1486437, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1282580", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basler M\u00fcnsters", "confidence_score": 0.4237, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 83, "end": 87, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basler M\u00fcnsters", "confidence_score": 0.4237, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 147, "end": 153, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 3481328, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basler M\u00fcnsters", "confidence_score": 0.4237, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 287, "end": 293, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 5727, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basler M\u00fcnsters", "confidence_score": 0.4237, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 341, "end": 364, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q504792", "wikipedia_page_id": 539401, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q504792", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basler M\u00fcnsters", "confidence_score": 0.4237, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/020780", "dhsid": "020780", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q504792", "itemLabel": "Rodolphe III de Bourgogne", "dhsid": "020780", "namefr": "Rodolphe III de Bourgogne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rodolphe_III_de_Bourgogne", "namede": "Rudolf III. (Burgund)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rudolf_III._(Burgund)", "nameit": "Rodolfo III di Borgogna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rodolfo_III_di_Borgogna", "nameen": "Rudolph III of Burgundy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rudolph_III_of_Burgundy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "104254998", "wikidata_id": "Q504792"}}, {"start": 376, "end": 381, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7204", "wikipedia_page_id": 17578, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basler M\u00fcnsters", "confidence_score": 0.4237, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/024655", "dhsid": "024655", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7204", "itemLabel": "Moyen-Orient", "dhsid": "024655", "namefr": "Moyen-Orient", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Moyen-Orient", "namede": "Mittlerer Osten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mittlerer_Osten", "nameit": "Medio Oriente", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Medio_Oriente", "nameen": "Middle East", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Middle_East", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4068878-1", "wikidata_id": "Q7204"}}, {"start": 470, "end": 479, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 12115, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basler M\u00fcnsters", "confidence_score": 0.4237, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 500, "end": 504, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68213", "wikipedia_page_id": 84595, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68213", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basler M\u00fcnsters", "confidence_score": 0.4237, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002540", "dhsid": "002540", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68213", "itemLabel": "Orbe", "dhsid": "002540", "namefr": "Orbe (Vaud)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Orbe_(Vaud)", "namede": "Orbe VD", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Orbe_VD", "nameit": "Orbe", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Orbe", "nameen": "Orbe", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Orbe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4102114-9", "wikidata_id": "Q68213"}}, {"start": 557, "end": 568, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183", "wikipedia_page_id": 1497705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basler M\u00fcnsters", "confidence_score": 0.4237, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003352", "dhsid": "003352", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "itemLabel": "Allemagne", "dhsid": "003352", "namefr": "Allemagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allemagne", "namede": "Deutschland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutschland", "nameit": "Germania", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Germania", "nameen": "Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4011882-4", "wikidata_id": "Q183"}}, {"start": 572, "end": 580, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q151090", "wikipedia_page_id": 26928, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q151090", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basler M\u00fcnsters", "confidence_score": 0.4237, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 636, "end": 639, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q220", "wikipedia_page_id": 4265, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basler M\u00fcnsters", "confidence_score": 0.4237, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006605", "dhsid": "006605", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "itemLabel": "Rome", "dhsid": "006605", "namefr": "Rome", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rome", "namede": "Rom", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rom", "nameit": "Roma", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Roma", "nameen": "Rome", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rome", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "4050471-2", "wikidata_id": "Q220"}}, {"start": 778, "end": 782, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basler M\u00fcnsters", "confidence_score": 0.4237, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 848, "end": 866, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70157", "wikipedia_page_id": 590908, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70157", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basler M\u00fcnsters", "confidence_score": 0.4237, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002676", "dhsid": "002676", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70157", "itemLabel": "Bourg-Saint-Pierre", "dhsid": "002676", "namefr": "Bourg-Saint-Pierre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bourg-Saint-Pierre", "namede": "Bourg-Saint-Pierre", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bourg-Saint-Pierre", "nameit": "Bourg-Saint-Pierre", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bourg-Saint-Pierre", "nameen": "Bourg-Saint-Pierre", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bourg-Saint-Pierre", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q56293109", "instanceofLabel": "Q56293109", "gndid": "4574942-5", "wikidata_id": "Q70157"}}, {"start": 926, "end": 941, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q666479", "wikipedia_page_id": 296443, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q666479", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basler M\u00fcnsters", "confidence_score": 0.4237, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "HS I/3, 70 f.; I/5, 144 f.", "tpub": ["HS I/3, 70 f.; I/5, 144 f."]}]}, "metagrid_id": "18429", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 993\n   \u271d\ufe0e 1020", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Hugo"], ["p", "993 anl\u00e4sslich der Ernennung Odilos zum Abt von Cluny erstmals erw\u00e4hnt als Bf. von Genf, 1020 . H. wird gelegentlich mit dem gleichnamigen Bf. von Sitten verwechselt, der zur gleichen Zeit lebte und in den gleichen Quellen auftaucht. So werden beide in der Vergabung der Grafenrechte im Wallis (999) und in anderen Urkunden genannt, die Kg. Rudolf III. von Burgund, zu dessen nahem Umfeld die zwei geh\u00f6rten, zwischen 999 und 1020 ausstellte. 999 empfing H. mit weiteren Bisch\u00f6fen die Ks. Adelheid in Orbe. 1000 begleitete er den K\u00f6nig auf seiner Reise nach Deutschland zu Otto III. Belegt ist ferner seine Teilnahme an den Konzilen von Rom (998-999) und Frankfurt (1007). H. unterhielt Beziehungen zum Cluniazenserorden, dem er zwischen 1000 und 1011 die Kirche Saint-Victor in Genf \u00fcbertrug. Zu einem nicht bekannten Zeitpunkt liess er die Kirche Bourg-Saint-Pierre neu errichten. Am 11.10.1019 nahm er an der Einweihung des Basler M\u00fcnsters teil."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1378984", "itemLabel": "Hugues", "dhsid": "018429", "namefr": "Hugues (\u00e9v\u00eaque de Gen\u00e8ve)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hugues_(%C3%A9v%C3%AAque_de_Gen%C3%A8ve)", "namede": "Hugo von Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hugo_von_Genf", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1378984", "wikipedia_page_title": "Hugo von Genf", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "H", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/018429/2005-12-01"}