{"search_result_name": "Metz, Fran\u00e7ois de", "language": "de", "id": "018442", "version": "2007-05-29", "_text": "Fran\u00e7ois de Metz\n\n7.3.1444, Genf. Fran\u00e7ois de Metz\u00a0entstammte der Familie Emmion, welche die Herrschaft Metz n\u00f6rdlich von Annecy besass. Benediktinerm\u00f6nch. Klaustralprior von Talloires und Abt von Saint-Claude. 1426-1428 und ab 1443 Leiter der p\u00e4pstlichen Kanzlei. Am 4. M\u00e4rz 1426 wurde er von Papst Martin V. zum Bischof von Genf als Nachfolger seines Onkels Jean de Brogny bestimmt. Ab 1431 nahm er am Basler Konzil teil. Papst Felix V. ernannte ihn 1440 zum Kardinal.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger / Erzbisch\u00f6fe und Kardin\u00e4le", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138700."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger / Bisch\u00f6fe", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138800."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Orden / Benediktinerorden", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}], "title": "Fran\u00e7ois de Metz", "given_name": "Fran\u00e7ois de", "family_name": "Metz", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nAnsgar Wildermann"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q689385", "wikipedia_page_id": 5259544, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689385", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kardinal", "confidence_score": 0.6636, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/018442", "dhsid": "018442", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q689385", "itemLabel": "Fran\u00e7ois de Meez", "dhsid": "018442", "namefr": "Fran\u00e7ois de Meez", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_de_Meez", "namede": "Fran\u00e7ois de Metz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_de_Metz", "nameit": "Fran\u00e7ois de Meez", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_de_Meez", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "", "wikidata_id": "Q689385"}}], [{"start": 342, "end": 356, "mention": "Jean de Brogny", "href": "/de/articles/018419/2004-10-15/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q670475", "itemLabel": "Jean Allarmet de Brogny", "dhsid": "018419", "namefr": "Jean Allarmet de Brogny", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean_Allarmet_de_Brogny", "namede": "Jean de Brogny", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jean_de_Brogny", "nameit": "Jean Allarmet de Brogny", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Jean_Allarmet_de_Brogny", "nameen": "Jean-Allarmet de Brogny", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jean-Allarmet_de_Brogny", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "142405140"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q670475", "wikipedia_page_title": "Jean de Brogny"}, {"start": 10, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kardinal", "confidence_score": 0.6636, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 16, "end": 32, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q689385", "wikipedia_page_id": 5259544, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689385", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kardinal", "confidence_score": 0.6636, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/018442", "dhsid": "018442", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q689385", "itemLabel": "Fran\u00e7ois de Meez", "dhsid": "018442", "namefr": "Fran\u00e7ois de Meez", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_de_Meez", "namede": "Fran\u00e7ois de Metz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_de_Metz", "nameit": "Fran\u00e7ois de Meez", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_de_Meez", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "", "wikidata_id": "Q689385"}}, {"start": 86, "end": 90, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22690", "wikipedia_page_id": 62699, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22690", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kardinal", "confidence_score": 0.6636, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 104, "end": 110, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q50189", "wikipedia_page_id": 287218, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q50189", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kardinal", "confidence_score": 0.6636, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007158", "dhsid": "007158", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q50189", "itemLabel": "Annecy", "dhsid": "007158", "namefr": "Annecy", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Annecy", "namede": "Annecy", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Annecy", "nameit": "Annecy", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Annecy", "nameen": "Annecy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Annecy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": "4002122-1", "wikidata_id": "Q50189"}}, {"start": 138, "end": 152, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q830337", "wikipedia_page_id": 67395, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q830337", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kardinal", "confidence_score": 0.6636, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 157, "end": 166, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q542296", "wikipedia_page_id": 1695163, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q542296", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kardinal", "confidence_score": 0.6636, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 171, "end": 174, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 12114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kardinal", "confidence_score": 0.6636, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 179, "end": 191, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212444", "wikipedia_page_id": 1985881, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212444", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kardinal", "confidence_score": 0.6636, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 226, "end": 245, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1443420", "wikipedia_page_id": 7934359, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1443420", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kardinal", "confidence_score": 0.6636, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 250, "end": 257, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2396", "wikipedia_page_id": 6127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2396", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kardinal", "confidence_score": 0.6636, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 276, "end": 290, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q169612", "wikipedia_page_id": 126809, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q169612", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kardinal", "confidence_score": 0.6636, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/012788", "dhsid": "012788", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q169612", "itemLabel": "Martin V", "dhsid": "012788", "namefr": "Martin V", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Martin_V", "namede": "Martin V.", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Martin_V.", "nameit": "Papa Martino V", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Papa_Martino_V", "nameen": "Pope Martin V", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pope_Martin_V", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118578286", "wikidata_id": "Q169612"}}, {"start": 296, "end": 312, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q693213", "wikipedia_page_id": 789368, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q693213", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kardinal", "confidence_score": 0.6636, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 342, "end": 356, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q670475", "wikipedia_page_id": 4952884, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q670475", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kardinal", "confidence_score": 0.6636, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/018419", "dhsid": "018419", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q670475", "itemLabel": "Jean Allarmet de Brogny", "dhsid": "018419", "namefr": "Jean Allarmet de Brogny", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean_Allarmet_de_Brogny", "namede": "Jean de Brogny", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jean_de_Brogny", "nameit": "Jean Allarmet de Brogny", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Jean_Allarmet_de_Brogny", "nameen": "Jean-Allarmet de Brogny", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jean-Allarmet_de_Brogny", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "142405140", "wikidata_id": "Q670475"}}, {"start": 386, "end": 399, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q694141", "wikipedia_page_id": 488079, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q694141", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kardinal", "confidence_score": 0.6636, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017162", "dhsid": "017162", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q694141", "itemLabel": "concile de B\u00e2le", "dhsid": "017162", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Konzil von Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konzil_von_Basel", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q10551516", "instanceofLabel": "concile", "gndid": "820078-6", "wikidata_id": "Q694141"}}, {"start": 406, "end": 417, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q971545", "wikipedia_page_id": 30487, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q971545", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kardinal", "confidence_score": 0.6636, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 443, "end": 451, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q45722", "wikipedia_page_id": 25553, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q45722", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kardinal", "confidence_score": 0.6636, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "HS I/3, 101 f.", "tpub": ["HS I/3, 101 f."]}]}, "metagrid_id": "18442", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u271d\ufe0e 7.3.1444\n1444-03-07", "death_date": "1444-03-07"}], "death_date": "1444-03-07", "text_blocks": [["h1", "Fran\u00e7ois de Metz"], ["p", "7.3.1444, Genf. Fran\u00e7ois de Metz\u00a0entstammte der Familie Emmion, welche die Herrschaft Metz n\u00f6rdlich von Annecy besass. Benediktinerm\u00f6nch. Klaustralprior von Talloires und Abt von Saint-Claude. 1426-1428 und ab 1443 Leiter der p\u00e4pstlichen Kanzlei. Am 4. M\u00e4rz 1426 wurde er von Papst Martin V. zum Bischof von Genf als Nachfolger seines Onkels Jean de Brogny bestimmt. Ab 1431 nahm er am Basler Konzil teil. Papst Felix V. ernannte ihn 1440 zum Kardinal."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q689385", "itemLabel": "Fran\u00e7ois de Meez", "dhsid": "018442", "namefr": "Fran\u00e7ois de Meez", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_de_Meez", "namede": "Fran\u00e7ois de Metz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_de_Metz", "nameit": "Fran\u00e7ois de Meez", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_de_Meez", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689385", "wikipedia_page_title": "Fran\u00e7ois de Metz", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/018442/2007-05-29"}