{"search_result_name": "Balduff, Hans", "language": "de", "id": "018516", "version": "1997-12-01", "_text": "Hans Balduff\n\nIn Basel belegt ab 1451, 3.9.1492 Basel, von Isny im Allg\u00e4u (Baden-W\u00fcrttemberg), 1461 B\u00fcrger von Basel. \u200b1) Anna (1477), 2) NN. Evtl. ident. oder verwandt mit dem 1470 in Strassburg belegten Meister Baldolf. Ausbildung als Maler und Holzschneider in Basel. Wiederholt erhielt er in seiner Stadt Auftr\u00e4ge f\u00fcr Wandgem\u00e4lde im \u00f6ffentl. Raum, so 1467 am Spalentor, 1490 am Steinentor und 1491 am Eselstor. 1475 war er an der Ausmalung der Predigerkirche beteiligt. Zwischen 1480 und 1490 \u00fcbernahm B. versch. Mal- und Schnitzarbeiten in der Basler St. Andreskapelle. 1485 Meister der Basler Luxenbruderschaft, ab 1487 Ratsherr. Dass B. als Maler weit \u00fcber Basel hinaus Anerkennung genoss, zeigt sich nicht zuletzt darin, dass er 1489 in Freiburg i.Br. als Experte in einem Prozess zwischen dem dortigen Spital und einem Maler \u00fcber die Qualit\u00e4t von dessen Wandgem\u00e4lde beigezogen wurde. Beglaubigte Arbeiten B.s sind nicht erhalten.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "K\u00fcnste und Literaturen / Bildende K\u00fcnste", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.132600."}], "title": "Hans Balduff", "given_name": "Hans", "family_name": "Balduff", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nMartin Leonhard"], "text_links": [[], [{"start": 3, "end": 8, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wandgem\u00e4lde", "confidence_score": 0.3992, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 34, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wandgem\u00e4lde", "confidence_score": 0.3992, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 45, "end": 59, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q513446", "wikipedia_page_id": 304315, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q513446", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wandgem\u00e4lde", "confidence_score": 0.3992, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007074", "dhsid": "007074", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q513446", "itemLabel": "Isny im Allg\u00e4u", "dhsid": "007074", "namefr": "Isny im Allg\u00e4u", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Isny_im_Allg%C3%A4u", "namede": "Isny im Allg\u00e4u", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Isny_im_Allg%C3%A4u", "nameit": "Isny im Allg\u00e4u", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Isny_im_Allg%C3%A4u", "nameen": "Isny im Allg\u00e4u", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Isny_im_Allg%C3%A4u", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q42744322", "instanceofLabel": "municipalit\u00e9 urbaine d'Allemagne", "gndid": "4027758-6", "wikidata_id": "Q513446"}}, {"start": 61, "end": 78, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q985", "wikipedia_page_id": 477, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q985", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wandgem\u00e4lde", "confidence_score": 0.3992, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007341", "dhsid": "007341", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q985", "itemLabel": "Bade-Wurtemberg", "dhsid": "007341", "namefr": "Bade-Wurtemberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bade-Wurtemberg", "namede": "Baden-W\u00fcrttemberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Baden-W%C3%BCrttemberg", "nameit": "Baden-W\u00fcrttemberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Baden-W%C3%BCrttemberg", "nameen": "Baden-W\u00fcrttemberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Baden-W%C3%BCrttemberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1221156", "instanceofLabel": "Land d'Allemagne", "gndid": "4004176-1", "wikidata_id": "Q985"}}, {"start": 97, "end": 102, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wandgem\u00e4lde", "confidence_score": 0.3992, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 171, "end": 181, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6602", "wikipedia_page_id": 11848, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6602", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wandgem\u00e4lde", "confidence_score": 0.3992, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006606", "dhsid": "006606", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6602", "itemLabel": "Strasbourg", "dhsid": "006606", "namefr": "Strasbourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Strasbourg", "namede": "Stra\u00dfburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Stra%C3%9Fburg", "nameit": "Strasburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Strasburgo", "nameen": "Strasbourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Strasbourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4057878-1", "wikidata_id": "Q6602"}}, {"start": 223, "end": 228, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11629", "wikipedia_page_id": 8834, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11629", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wandgem\u00e4lde", "confidence_score": 0.3992, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011008", "dhsid": "011008", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11629", "itemLabel": "peinture", "dhsid": "011008", "namefr": "Peinture (art)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Peinture_(art)", "namede": "Malerei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Malerei", "nameit": "Pittura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pittura", "nameen": "Painting", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Painting", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1437361", "instanceofLabel": "forme", "gndid": "4037220-0", "wikidata_id": "Q11629"}}, {"start": 233, "end": 246, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q173242", "wikipedia_page_id": 20343, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q173242", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wandgem\u00e4lde", "confidence_score": 0.3992, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 250, "end": 255, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wandgem\u00e4lde", "confidence_score": 0.3992, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 308, "end": 319, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q219423", "wikipedia_page_id": 135379, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q219423", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wandgem\u00e4lde", "confidence_score": 0.3992, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 349, "end": 358, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667144", "wikipedia_page_id": 612266, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667144", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wandgem\u00e4lde", "confidence_score": 0.3992, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 368, "end": 378, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q683396", "wikipedia_page_id": 612974, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q683396", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wandgem\u00e4lde", "confidence_score": 0.3992, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 535, "end": 541, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wandgem\u00e4lde", "confidence_score": 0.3992, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 578, "end": 584, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wandgem\u00e4lde", "confidence_score": 0.3992, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 612, "end": 620, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q708492", "wikipedia_page_id": 664841, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q708492", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wandgem\u00e4lde", "confidence_score": 0.3992, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 634, "end": 639, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11629", "wikipedia_page_id": 8834, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11629", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wandgem\u00e4lde", "confidence_score": 0.3992, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011008", "dhsid": "011008", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11629", "itemLabel": "peinture", "dhsid": "011008", "namefr": "Peinture (art)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Peinture_(art)", "namede": "Malerei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Malerei", "nameit": "Pittura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pittura", "nameen": "Painting", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Painting", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1437361", "instanceofLabel": "forme", "gndid": "4037220-0", "wikidata_id": "Q11629"}}, {"start": 650, "end": 655, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wandgem\u00e4lde", "confidence_score": 0.3992, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 731, "end": 741, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1343353", "wikipedia_page_id": 4906660, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1343353", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wandgem\u00e4lde", "confidence_score": 0.3992, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 750, "end": 757, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q381160", "wikipedia_page_id": 114178, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q381160", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wandgem\u00e4lde", "confidence_score": 0.3992, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 814, "end": 819, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11629", "wikipedia_page_id": 8834, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11629", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wandgem\u00e4lde", "confidence_score": 0.3992, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011008", "dhsid": "011008", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11629", "itemLabel": "peinture", "dhsid": "011008", "namefr": "Peinture (art)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Peinture_(art)", "namede": "Malerei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Malerei", "nameit": "Pittura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pittura", "nameen": "Painting", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Painting", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1437361", "instanceofLabel": "forme", "gndid": "4037220-0", "wikidata_id": "Q11629"}}, {"start": 849, "end": 860, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q219423", "wikipedia_page_id": 135379, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q219423", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wandgem\u00e4lde", "confidence_score": 0.3992, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "AKL 6, 436", "tpub": ["AKL 6, 436"]}]}, "metagrid_id": "18516", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 1451\n   \u271d\ufe0e 3.9.1492\n1492-09-03", "death_date": "1492-09-03"}], "death_date": "1492-09-03", "text_blocks": [["h1", "Hans Balduff"], ["p", "In Basel belegt ab 1451, 3.9.1492 Basel, von Isny im Allg\u00e4u (Baden-W\u00fcrttemberg), 1461 B\u00fcrger von Basel. \u200b1) Anna (1477), 2) NN. Evtl. ident. oder verwandt mit dem 1470 in Strassburg belegten Meister Baldolf. Ausbildung als Maler und Holzschneider in Basel. Wiederholt erhielt er in seiner Stadt Auftr\u00e4ge f\u00fcr Wandgem\u00e4lde im \u00f6ffentl. Raum, so 1467 am Spalentor, 1490 am Steinentor und 1491 am Eselstor. 1475 war er an der Ausmalung der Predigerkirche beteiligt. Zwischen 1480 und 1490 \u00fcbernahm B. versch. Mal- und Schnitzarbeiten in der Basler St. Andreskapelle. 1485 Meister der Basler Luxenbruderschaft, ab 1487 Ratsherr. Dass B. als Maler weit \u00fcber Basel hinaus Anerkennung genoss, zeigt sich nicht zuletzt darin, dass er 1489 in Freiburg i.Br. als Experte in einem Prozess zwischen dem dortigen Spital und einem Maler \u00fcber die Qualit\u00e4t von dessen Wandgem\u00e4lde beigezogen wurde. Beglaubigte Arbeiten B.s sind nicht erhalten."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96256719", "itemLabel": "Hans Balduff", "dhsid": "018516", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96256719", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/018516/1997-12-01"}