{"search_result_name": "Illens, Marguerite d'", "language": "de", "id": "018662", "version": "2004-10-12", "_text": "Marguerite d'Illens\n\n1445 erstmals und 1474 letztmals erw\u00e4hnt als \u00c4btissin des Zisterzienserinnenklosters La Maigrauge bei Freiburg. Tochter des Artaud, Herrn zu Arruffens, und der Jeanne de Baumes. Sie besass ein eigenes Siegel. Das Kloster, das am 15. M\u00e4rz 1457 in das B\u00fcrgerrecht der Stadt Freiburg aufgenommen wurde, konnte unter ihrer Leitung seine Dom\u00e4nen im Sensebezirk vergr\u00f6ssern. Ihr Grab befindet sich im Kapitelsaal des Klosters. Jahrzeit am 3. November.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Orden / Zisterzienserorden", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.140200."}], "title": "Marguerite d' Illens", "given_name": "Marguerite d'", "family_name": "Illens", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nKathrin Utz Tremp"], "text_links": [[{"start": 13, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15819951", "wikipedia_page_id": 2289404, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15819951", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "3. November", "confidence_score": 0.9233, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003225", "dhsid": "003225", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15819951", "itemLabel": "Illens", "dhsid": "003225", "namefr": "Illens", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Illens", "namede": "Illens", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Illens", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4253885-3", "wikidata_id": "Q15819951"}}], [{"start": 45, "end": 53, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 12114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "3. November", "confidence_score": 0.9233, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 201, "end": 207, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q162919", "wikipedia_page_id": 57928, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q162919", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "3. November", "confidence_score": 0.9233, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/012808", "dhsid": "012808", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q162919", "itemLabel": "sceau", "dhsid": "012808", "namefr": "Sceau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sceau", "namede": "Siegel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Siegel", "nameit": "Sigillo (oggetto)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sigillo_(oggetto)", "nameen": "Seal (emblem)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Seal_(emblem)", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4054876-4", "wikidata_id": "Q162919"}}, {"start": 229, "end": 237, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2403", "wikipedia_page_id": 6136, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2403", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "3. November", "confidence_score": 0.9233, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 250, "end": 261, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q191600", "wikipedia_page_id": 36407, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q191600", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "3. November", "confidence_score": 0.9233, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 266, "end": 280, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 12723, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "3. November", "confidence_score": 0.9233, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 344, "end": 355, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q645585", "wikipedia_page_id": 80564, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q645585", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "3. November", "confidence_score": 0.9233, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008155", "dhsid": "008155", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q645585", "itemLabel": "district de la Singine", "dhsid": "008155", "namefr": "District de la Singine", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/District_de_la_Singine", "namede": "Sensebezirk", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sensebezirk", "nameit": "Distretto della Sense", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Distretto_della_Sense", "nameen": "Sense District", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sense_District", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3032122", "instanceofLabel": "Districts du canton de Fribourg", "gndid": "", "wikidata_id": "Q645585"}}, {"start": 395, "end": 406, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14523681", "wikipedia_page_id": 307682, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14523681", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "3. November", "confidence_score": 0.9233, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 421, "end": 429, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2006856", "wikipedia_page_id": 2230233, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2006856", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "3. November", "confidence_score": 0.9233, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 433, "end": 444, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2995", "wikipedia_page_id": 6314, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2995", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "3. November", "confidence_score": 0.9233, "domains": ["Biology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Kdm FR 2, 1956, 382", "tpub": ["Kdm FR 2, 1956, 382"]}, {"text": "HS III/3, 819", "tpub": ["HS III/3, 819"]}]}, "metagrid_id": "18662", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Illens, d'", "link": ["/articles/020605/2008-02-12/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 1445\n   Letzterw\u00e4hnung 1474"}], "text_blocks": [["h1", "Marguerite d'Illens"], ["p", "1445 erstmals und 1474 letztmals erw\u00e4hnt als \u00c4btissin des Zisterzienserinnenklosters La Maigrauge bei Freiburg. Tochter des Artaud, Herrn zu Arruffens, und der Jeanne de Baumes. Sie besass ein eigenes Siegel. Das Kloster, das am 15. M\u00e4rz 1457 in das B\u00fcrgerrecht der Stadt Freiburg aufgenommen wurde, konnte unter ihrer Leitung seine Dom\u00e4nen im Sensebezirk vergr\u00f6ssern. Ihr Grab befindet sich im Kapitelsaal des Klosters. Jahrzeit am 3. November."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96317844", "itemLabel": "Marguerite d' Illens", "dhsid": "018662", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96317844", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/018662/2004-10-12"}