{"search_result_name": "Charansonnex, Am\u00e9d\u00e9e de", "language": "de", "id": "018687", "version": "2003-11-11", "_text": "Am\u00e9d\u00e9e de Charansonnex\n\n1441/1442 Basel. Aus einer savoy. Fam. niederen Adels stammend. Stud. des kanon. Rechts. 1403 als M\u00f6nch des Cluniazenserpriorats Saint-Victor in Genf erw\u00e4hnt, dessen Verwalter (1418-24) und Prior (ab 1424) er sp\u00e4ter war. Ab 1414 bis zu seinem Tod Prior von Sillingy (Savoyen). 1424-25 Vikar der Di\u00f6zese dank seiner Bekanntschaft mit dem Genfer Bf. Jean de Brogny. 1439 am Konzil von Basel inkorporiert.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger / Generalvikare", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138900."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Orden / Benediktinerorden", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}], "title": "Am\u00e9d\u00e9e de Charansonnex", "given_name": "Am\u00e9d\u00e9e de", "family_name": "Charansonnex", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nClaire Martinet\n\u00dcbersetzung:\nSabine Kraut"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "inkorporiert", "confidence_score": 0.5202, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 39, "end": 53, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q514902", "wikipedia_page_id": 104406, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q514902", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "inkorporiert", "confidence_score": 0.5202, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 98, "end": 103, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q148836", "wikipedia_page_id": 469179, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q148836", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "inkorporiert", "confidence_score": 0.5202, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011704", "dhsid": "011704", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q148836", "itemLabel": "monachisme", "dhsid": "011704", "namefr": "Monachisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Monachisme", "namede": "M\u00f6nchtum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%B6nchtum", "nameit": "Monachesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Monachesimo", "nameen": "Monasticism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Monasticism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4074927-7", "wikidata_id": "Q148836"}}, {"start": 108, "end": 128, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q326484", "wikipedia_page_id": 152796, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q326484", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "inkorporiert", "confidence_score": 0.5202, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 145, "end": 149, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "inkorporiert", "confidence_score": 0.5202, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 190, "end": 195, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q830337", "wikipedia_page_id": 67395, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q830337", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "inkorporiert", "confidence_score": 0.5202, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 247, "end": 252, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q830337", "wikipedia_page_id": 67395, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q830337", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "inkorporiert", "confidence_score": 0.5202, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 257, "end": 265, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q845844", "wikipedia_page_id": 1671652, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q845844", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "inkorporiert", "confidence_score": 0.5202, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 267, "end": 274, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14118", "wikipedia_page_id": 76549, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14118", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "inkorporiert", "confidence_score": 0.5202, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/030192", "dhsid": "030192", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14118", "itemLabel": "Savoie", "dhsid": "030192", "namefr": "Savoie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Savoie", "namede": "Savoyen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Savoyen", "nameit": "Savoia (regione storica)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Savoia_(regione_storica)", "nameen": "Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q572995", "instanceofLabel": "r\u00e9gion naturelle de France", "gndid": "4051850-4", "wikidata_id": "Q14118"}}, {"start": 285, "end": 290, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q193364", "wikipedia_page_id": 91657, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q193364", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "inkorporiert", "confidence_score": 0.5202, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 295, "end": 302, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q665487", "wikipedia_page_id": 12117, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q665487", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "inkorporiert", "confidence_score": 0.5202, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 348, "end": 362, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q670475", "wikipedia_page_id": 4952884, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q670475", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "inkorporiert", "confidence_score": 0.5202, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/018419", "dhsid": "018419", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q670475", "itemLabel": "Jean Allarmet de Brogny", "dhsid": "018419", "namefr": "Jean Allarmet de Brogny", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean_Allarmet_de_Brogny", "namede": "Jean de Brogny", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jean_de_Brogny", "nameit": "Jean Allarmet de Brogny", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Jean_Allarmet_de_Brogny", "nameen": "Jean-Allarmet de Brogny", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jean-Allarmet_de_Brogny", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "142405140", "wikidata_id": "Q670475"}}, {"start": 372, "end": 388, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q694141", "wikipedia_page_id": 488079, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q694141", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "inkorporiert", "confidence_score": 0.5202, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017162", "dhsid": "017162", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q694141", "itemLabel": "concile de B\u00e2le", "dhsid": "017162", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Konzil von Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konzil_von_Basel", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q10551516", "instanceofLabel": "concile", "gndid": "820078-6", "wikidata_id": "Q694141"}}, {"start": 389, "end": 401, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q20686560", "wikipedia_page_id": 3523364, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q20686560", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "inkorporiert", "confidence_score": 0.5202, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "HS I/3, 152; III/2, 302 f.", "tpub": ["HS I/3, 152; III/2, 302 f."]}]}, "metagrid_id": "18687", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 1403\n   \u271d\ufe0e 1441/1442", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Am\u00e9d\u00e9e de Charansonnex"], ["p", "1441/1442 Basel. Aus einer savoy. Fam. niederen Adels stammend. Stud. des kanon. Rechts. 1403 als M\u00f6nch des Cluniazenserpriorats Saint-Victor in Genf erw\u00e4hnt, dessen Verwalter (1418-24) und Prior (ab 1424) er sp\u00e4ter war. Ab 1414 bis zu seinem Tod Prior von Sillingy (Savoyen). 1424-25 Vikar der Di\u00f6zese dank seiner Bekanntschaft mit dem Genfer Bf. Jean de Brogny. 1439 am Konzil von Basel inkorporiert."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q107000517", "itemLabel": "Am\u00e9d\u00e9e de Charansonnex", "dhsid": "018687", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q107000517", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/018687/2003-11-11"}