{"search_result_name": "Gachi, Jean", "language": "de", "id": "018680", "version": "2005-07-29", "_text": "Jean Gachi\n\nvor 1560 Belley (Bugey). Profess im Konvent Cluses der Franziskanerprovinz Burgund. G. verfasste 1524 eine Schrift gegen Luther. Die Br\u00fcder Amblard und Claude-Louis Alardet informierten 1527 Erasmus von Rotterdam \u00fcber die Gegenreden G.s \u00fcber ihn in Savoyen, worauf sich Erasmus in Briefen an G. und an den savoy. Herzog verteidigte, was wiederum eine entsprechende Replik G.s zur Folge hatte. 1531 unterst\u00fctzte G. die bedr\u00e4ngten Klarissen in Orbe. Um 1530-35 war er Beichtvater der Klarissen in Genf und eine bedeutende Figur des kath. Widerstands w\u00e4hrend der Genfer Reformation (Teilnahme an der Disputation von 1535). 1539-42 und ein zweites Mal ab 1557 war er Provinzial der Franziskanerprovinz Burgund. Nach dem Verlassen Genfs verfasste er das Klagegedicht \"La D\u00e9ploration de la cit\u00e9 de Genefve\".", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "K\u00fcnste und Literaturen / Literaturen / Franz\u00f6sischsprachige Literatur", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.132500.134100.134300."}, {"tag": "Bildung und Wissenschaft / Wissenschaft und Gelehrtentum / Katholische Theologie", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136900."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Orden / Franziskusorden", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139700."}], "title": "Jean Gachi", "given_name": "Jean", "family_name": "Gachi", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nUrban Fink"], "text_links": [[{"start": 5, "end": 10, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1490771", "wikipedia_page_id": 4587715, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1490771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Klagegedicht", "confidence_score": 0.3662, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 9, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188496", "wikipedia_page_id": 2329902, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188496", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Klagegedicht", "confidence_score": 0.3662, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 17, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q642490", "wikipedia_page_id": 893203, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q642490", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Klagegedicht", "confidence_score": 0.3662, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007036", "dhsid": "007036", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q642490", "itemLabel": "Bugey", "dhsid": "007036", "namefr": "Bugey", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bugey", "namede": "Bugey", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bugey", "nameit": "Bugey", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bugey", "nameen": "Bugey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bugey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q572995", "instanceofLabel": "r\u00e9gion naturelle de France", "gndid": "4244402-0", "wikidata_id": "Q642490"}}, {"start": 25, "end": 32, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q584157", "wikipedia_page_id": 1280391, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q584157", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Klagegedicht", "confidence_score": 0.3662, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 36, "end": 43, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1128397", "wikipedia_page_id": 1002045, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1128397", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Klagegedicht", "confidence_score": 0.3662, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 75, "end": 82, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1173", "wikipedia_page_id": 19301, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1173", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Klagegedicht", "confidence_score": 0.3662, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007281", "dhsid": "007281", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1173", "itemLabel": "Bourgogne", "dhsid": "007281", "namefr": "Bourgogne (ancienne r\u00e9gion administrative)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bourgogne_(ancienne_r%C3%A9gion_administrative)", "namede": "Burgund", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Burgund", "nameit": "Borgogna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Borgogna", "nameen": "Burgundy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Burgundy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22670030", "instanceofLabel": "ancienne r\u00e9gion fran\u00e7aise", "gndid": "4129468-3", "wikidata_id": "Q1173"}}, {"start": 191, "end": 212, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43499", "wikipedia_page_id": 27153, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43499", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Klagegedicht", "confidence_score": 0.3662, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010590", "dhsid": "010590", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43499", "itemLabel": "\u00c9rasme", "dhsid": "010590", "namefr": "\u00c9rasme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89rasme", "namede": "Erasmus von Rotterdam", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erasmus_von_Rotterdam", "nameit": "Erasmo da Rotterdam", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Erasmo_da_Rotterdam", "nameen": "Erasmus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Erasmus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118530666", "wikidata_id": "Q43499"}}, {"start": 249, "end": 256, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14118", "wikipedia_page_id": 76549, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14118", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Klagegedicht", "confidence_score": 0.3662, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/030192", "dhsid": "030192", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14118", "itemLabel": "Savoie", "dhsid": "030192", "namefr": "Savoie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Savoie", "namede": "Savoyen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Savoyen", "nameit": "Savoia (regione storica)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Savoia_(regione_storica)", "nameen": "Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q572995", "instanceofLabel": "r\u00e9gion naturelle de France", "gndid": "4051850-4", "wikidata_id": "Q14118"}}, {"start": 429, "end": 438, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q733658", "wikipedia_page_id": 144626, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q733658", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Klagegedicht", "confidence_score": 0.3662, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 442, "end": 446, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68213", "wikipedia_page_id": 84595, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68213", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Klagegedicht", "confidence_score": 0.3662, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002540", "dhsid": "002540", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68213", "itemLabel": "Orbe", "dhsid": "002540", "namefr": "Orbe (Vaud)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Orbe_(Vaud)", "namede": "Orbe VD", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Orbe_VD", "nameit": "Orbe", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Orbe", "nameen": "Orbe", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Orbe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4102114-9", "wikidata_id": "Q68213"}}, {"start": 466, "end": 477, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183959", "wikipedia_page_id": 49442, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183959", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Klagegedicht", "confidence_score": 0.3662, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 482, "end": 491, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q733658", "wikipedia_page_id": 144626, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q733658", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Klagegedicht", "confidence_score": 0.3662, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 495, "end": 499, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Klagegedicht", "confidence_score": 0.3662, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 560, "end": 578, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q671922", "wikipedia_page_id": 2555557, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q671922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Klagegedicht", "confidence_score": 0.3662, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013328", "dhsid": "013328", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q671922", "itemLabel": "R\u00e9forme protestante en Suisse", "dhsid": "013328", "namefr": "R\u00e9forme protestante en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9forme_protestante_en_Suisse", "namede": "Reformation und Gegenreformation in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reformation_und_Gegenreformation_in_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Reformation in Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Reformation_in_Switzerland", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q671922"}}, {"start": 597, "end": 608, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1123131", "wikipedia_page_id": 42207, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1123131", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Klagegedicht", "confidence_score": 0.3662, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 663, "end": 673, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1975161", "wikipedia_page_id": 1487051, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1975161", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Klagegedicht", "confidence_score": 0.3662, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 698, "end": 705, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1173", "wikipedia_page_id": 19301, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1173", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Klagegedicht", "confidence_score": 0.3662, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007281", "dhsid": "007281", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1173", "itemLabel": "Bourgogne", "dhsid": "007281", "namefr": "Bourgogne (ancienne r\u00e9gion administrative)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bourgogne_(ancienne_r%C3%A9gion_administrative)", "namede": "Burgund", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Burgund", "nameit": "Borgogna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Borgogna", "nameen": "Burgundy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Burgundy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22670030", "instanceofLabel": "ancienne r\u00e9gion fran\u00e7aise", "gndid": "4129468-3", "wikidata_id": "Q1173"}}, {"start": 726, "end": 731, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11917", "wikipedia_page_id": 61931, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Klagegedicht", "confidence_score": 0.3662, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007398", "dhsid": "007398", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11917", "itemLabel": "canton de Gen\u00e8ve", "dhsid": "007398", "namefr": "Canton de Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Gen%C3%A8ve", "namede": "Kanton Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Genf", "nameit": "Canton Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Ginevra", "nameen": "Canton of Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4020138-7", "wikidata_id": "Q11917"}}, {"start": 749, "end": 761, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q174864", "wikipedia_page_id": 149088, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q174864", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Klagegedicht", "confidence_score": 0.3662, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "R. Pfister, Kirchengesch. der Schweiz 2, 1974, 157", "author": ["R. Pfister"], "tpub": ["Kirchengesch. der Schweiz 2, 1974, 157"]}, {"text": "HS V/1, 365", "tpub": ["HS V/1, 365"]}, {"text": "Contemporaries of Erasmus, hg. von P.G. Bietenholz, Bd. 2, 1986, 68 f.", "tpub": ["Contemporaries of Erasmus, hg. von P.G. Bietenholz, Bd. 2, 1986, 68 f."]}]}, "metagrid_id": "18680", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Variante(n)", "text": "Jean Gaci\nJean Gathy"}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u271d\ufe0e vor 1560", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Jean Gachi"], ["p", "vor 1560 Belley (Bugey). Profess im Konvent Cluses der Franziskanerprovinz Burgund. G. verfasste 1524 eine Schrift gegen Luther. Die Br\u00fcder Amblard und Claude-Louis Alardet informierten 1527 Erasmus von Rotterdam \u00fcber die Gegenreden G.s \u00fcber ihn in Savoyen, worauf sich Erasmus in Briefen an G. und an den savoy. Herzog verteidigte, was wiederum eine entsprechende Replik G.s zur Folge hatte. 1531 unterst\u00fctzte G. die bedr\u00e4ngten Klarissen in Orbe. Um 1530-35 war er Beichtvater der Klarissen in Genf und eine bedeutende Figur des kath. Widerstands w\u00e4hrend der Genfer Reformation (Teilnahme an der Disputation von 1535). 1539-42 und ein zweites Mal ab 1557 war er Provinzial der Franziskanerprovinz Burgund. Nach dem Verlassen Genfs verfasste er das Klagegedicht \"La D\u00e9ploration de la cit\u00e9 de Genefve\"."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/018680/2005-07-29"}