{"search_result_name": "Naville, Jules", "language": "de", "id": "018720", "version": "2007-09-18", "_text": "Jules Naville\n\n4.3.1790 Genf, 28.11.1863 Genf, ref., von Genf. Sohn des Fran\u00e7ois Andr\u00e9 (->). Bruder des Jean-Edouard (->). 1815 Isaline Caroline Saladin, Tochter des Auguste Saladin (de Bud\u00e9). 1806 Stud. der Geisteswissenschaften an der Genfer Akademie. 1819-41 Mitglied des Repr\u00e4sentierenden Rats, 1842 Grossrat, 1842-44 Staatsrat. N. war Mitgr\u00fcnder der landwirtschaftl. T\u00f6chterschule La Pommi\u00e8re, der er ein dauerhaftes Domizil in seinem Landgut Villette (heute Gem. Th\u00f4nex) gew\u00e4hrte.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1790-1848) / Kantone", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}], "title": "Jules Naville", "given_name": "Jules", "family_name": "Naville", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nJacques Barrelet\n\u00dcbersetzung:\nErnst Grell"], "text_links": [[], [{"start": 73, "end": 75, "mention": "->", "href": "/de/articles/015904/2007-11-30/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78067381", "itemLabel": "Fran\u00e7ois Andr\u00e9 Naville", "dhsid": "015904", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1020077972"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78067381", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 103, "end": 105, "mention": "->", "href": "/de/articles/020515/2009-07-14/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78067391", "itemLabel": "Jean-Edouard Naville", "dhsid": "020515", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052755062"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78067391", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 151, "end": 176, "mention": "Auguste Saladin (de Bud\u00e9)", "href": "/de/articles/020519/2009-11-27/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q27869480", "itemLabel": "Abraham Auguste Saladin de Bud\u00e9", "dhsid": "020519", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052760104"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q27869480", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 9, "end": 13, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Th\u00f4nex", "confidence_score": 0.8719, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 26, "end": 30, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Th\u00f4nex", "confidence_score": 0.8719, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 42, "end": 46, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Th\u00f4nex", "confidence_score": 0.8719, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 193, "end": 214, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q944537", "wikipedia_page_id": 1881, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q944537", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Th\u00f4nex", "confidence_score": 0.8719, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 222, "end": 237, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q503473", "wikipedia_page_id": 491402, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q503473", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Th\u00f4nex", "confidence_score": 0.8719, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 289, "end": 297, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 766792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Th\u00f4nex", "confidence_score": 0.8719, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 454, "end": 460, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68201", "wikipedia_page_id": 279323, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68201", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Th\u00f4nex", "confidence_score": 0.8719, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002922", "dhsid": "002922", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68201", "itemLabel": "Th\u00f4nex", "dhsid": "002922", "namefr": "Th\u00f4nex", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%B4nex", "namede": "Th\u00f4nex", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Th%C3%B4nex", "nameit": "Th\u00f4nex", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Th%C3%B4nex", "nameen": "Th\u00f4nex", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Th%C3%B4nex", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4279053-0", "wikidata_id": "Q68201"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "P. Naville, Chronique de la famille N., 1961", "author": ["P. Naville"], "tpub": ["Chronique de la famille N., 1961"]}, {"text": "Livre du Recteur 5, 11", "tpub": ["Livre du Recteur 5, 11"]}, {"text": "G. M\u00fctzenberg, \u00abL'institution de la Pommi\u00e8re (Gen\u00e8ve) ou les succ\u00e8s d'un paternalisme aujourd'hui d\u00e9cri\u00e9\u00bb, in RSH, 1984, 5-37", "author": ["G. M\u00fctzenberg"], "tpub": ["L'institution de la Pommi\u00e8re (Gen\u00e8ve) ou les succ\u00e8s d'un paternalisme aujourd'hui d\u00e9cri\u00e9", "RSH, 1984, 5-37"]}]}, "metagrid_id": "18720", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1052755089"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309601540"}], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Naville", "link": ["/articles/025542/2009-07-14/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 4.3.1790\n   \u271d\ufe0e 28.11.1863\n1790-03-041863-11-28", "birth_date": "1790-03-04", "death_date": "1863-11-28"}], "birth_date": "1790-03-04", "death_date": "1863-11-28", "text_blocks": [["h1", "Jules Naville"], ["p", "4.3.1790 Genf, 28.11.1863 Genf, ref., von Genf. Sohn des Fran\u00e7ois Andr\u00e9 (->). Bruder des Jean-Edouard (->). 1815 Isaline Caroline Saladin, Tochter des Auguste Saladin (de Bud\u00e9). 1806 Stud. der Geisteswissenschaften an der Genfer Akademie. 1819-41 Mitglied des Repr\u00e4sentierenden Rats, 1842 Grossrat, 1842-44 Staatsrat. N. war Mitgr\u00fcnder der landwirtschaftl. T\u00f6chterschule La Pommi\u00e8re, der er ein dauerhaftes Domizil in seinem Landgut Villette (heute Gem. Th\u00f4nex) gew\u00e4hrte."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "N", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/018720/2007-09-18"}