{"search_result_name": "Wyss, Bernhard", "language": "de", "id": "018706", "version": "2013-11-27", "_text": "Bernhard Wyss\n\num 1463 Ravensburg, 11.10.1531 Kappel am Albis, ab 1485 von Baden und ab 1513 von Z\u00fcrich. \u200bvor 1504 (Name unbekannt). B\u00e4cker in Baden, 1499 Wachtmeister und Schreiber der schweiz. Besatzung in Koblenz w\u00e4hrend des Schwabenkriegs, um 1502/03 \u00dcbersiedlung nach Z\u00fcrich, dort Lehrer f\u00fcr Rechnen, Schreiben und Musik. Die Teilnahme am Dijonerzug 1513 brachte W. das Z\u00fcrcher B\u00fcrgerrecht ein. Als Anh\u00e4nger Huldrych Zwinglis verfasste er als Augenzeuge eine Chronik der Reformation in Z\u00fcrich. Er fiel im 2. Kappelerkrieg.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Bildung und Wissenschaft / Wissenschaft und Gelehrtentum / Geschichte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136600."}], "title": "Bernhard Wyss", "given_name": "Bernhard", "family_name": "Wyss", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nChristian Moser"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 13, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q826197", "wikipedia_page_id": 6033064, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q826197", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Kappelerkrieg", "confidence_score": 0.9676, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/042252", "dhsid": "042252", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q826197", "itemLabel": "Bernhard Wyss", "dhsid": "042252", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Bernhard Wyss (Altphilologe)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bernhard_Wyss_(Altphilologe)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "124233600", "wikidata_id": "Q826197"}}], [{"start": 8, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6832", "wikipedia_page_id": 11999, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6832", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Kappelerkrieg", "confidence_score": 0.9676, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007102", "dhsid": "007102", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6832", "itemLabel": "Ravensbourg", "dhsid": "007102", "namefr": "Ravensbourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ravensbourg", "namede": "Ravensburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ravensburg", "nameit": "Ravensburg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ravensburg", "nameen": "Ravensburg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ravensburg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q448801", "instanceofLabel": "Grandes villes d'arrondissement", "gndid": "4048634-5", "wikidata_id": "Q6832"}}, {"start": 31, "end": 46, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64589", "wikipedia_page_id": 4013382, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64589", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Kappelerkrieg", "confidence_score": 0.9676, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000006", "dhsid": "000006", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64589", "itemLabel": "Kappel am Albis", "dhsid": "000006", "namefr": "Kappel am Albis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Kappel_am_Albis", "namede": "Kappel am Albis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kappel_am_Albis", "nameit": "Kappel am Albis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Kappel_am_Albis", "nameen": "Kappel am Albis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Kappel_am_Albis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4196609-0", "wikidata_id": "Q64589"}}, {"start": 82, "end": 88, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Kappelerkrieg", "confidence_score": 0.9676, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 118, "end": 124, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160131", "wikipedia_page_id": 115458, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160131", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Kappelerkrieg", "confidence_score": 0.9676, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 140, "end": 152, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q686300", "wikipedia_page_id": 259339, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686300", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Kappelerkrieg", "confidence_score": 0.9676, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 171, "end": 178, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Kappelerkrieg", "confidence_score": 0.9676, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 193, "end": 200, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3104", "wikipedia_page_id": 13461, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3104", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Kappelerkrieg", "confidence_score": 0.9676, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 258, "end": 264, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Kappelerkrieg", "confidence_score": 0.9676, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 329, "end": 339, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3485875", "wikipedia_page_id": 7101768, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3485875", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Kappelerkrieg", "confidence_score": 0.9676, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008895", "dhsid": "008895", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3485875", "itemLabel": "si\u00e8ge de Dijon", "dhsid": "008895", "namefr": "Si\u00e8ge de Dijon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Si%C3%A8ge_de_Dijon", "namede": "Dijonerzug", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Dijonerzug", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Siege of Dijon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Siege_of_Dijon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q188055", "instanceofLabel": "si\u00e8ge militaire", "gndid": "", "wikidata_id": "Q3485875"}}, {"start": 353, "end": 355, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q826197", "wikipedia_page_id": 6033064, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q826197", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Kappelerkrieg", "confidence_score": 0.9676, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/042252", "dhsid": "042252", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q826197", "itemLabel": "Bernhard Wyss", "dhsid": "042252", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Bernhard Wyss (Altphilologe)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bernhard_Wyss_(Altphilologe)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "124233600", "wikidata_id": "Q826197"}}, {"start": 360, "end": 379, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Kappelerkrieg", "confidence_score": 0.9676, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 398, "end": 415, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123034", "wikipedia_page_id": 12110, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123034", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Kappelerkrieg", "confidence_score": 0.9676, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010447", "dhsid": "010447", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123034", "itemLabel": "Ulrich Zwingli", "dhsid": "010447", "namefr": "Ulrich Zwingli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ulrich_Zwingli", "namede": "Huldrych Zwingli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Huldrych_Zwingli", "nameit": "Ulrico Zwingli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ulrico_Zwingli", "nameen": "Huldrych Zwingli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Huldrych_Zwingli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118637533", "wikidata_id": "Q123034"}}, {"start": 433, "end": 443, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q196939", "wikipedia_page_id": 102726, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q196939", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Kappelerkrieg", "confidence_score": 0.9676, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 461, "end": 482, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q671922", "wikipedia_page_id": 2555557, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q671922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Kappelerkrieg", "confidence_score": 0.9676, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013328", "dhsid": "013328", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q671922", "itemLabel": "R\u00e9forme protestante en Suisse", "dhsid": "013328", "namefr": "R\u00e9forme protestante en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9forme_protestante_en_Suisse", "namede": "Reformation und Gegenreformation in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reformation_und_Gegenreformation_in_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Reformation in Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Reformation_in_Switzerland", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q671922"}}, {"start": 495, "end": 511, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q233594", "wikipedia_page_id": 397354, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q233594", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Kappelerkrieg", "confidence_score": 0.9676, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008903", "dhsid": "008903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q233594", "itemLabel": "deuxi\u00e8me guerre de Kappel", "dhsid": "008903", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Zweiter Kappelerkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Kappelerkrieg", "nameit": "Seconda guerra di Kappel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_di_Kappel", "nameen": "Second War of Kappel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Second_War_of_Kappel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q180684", "instanceofLabel": "conflit", "gndid": "", "wikidata_id": "Q233594"}}]], "sources": {"Werke": [{"text": "Die Chronik des Bernhard W. 1519-1530, hg. von G. Finsler, 1901", "tpub": ["Die Chronik des Bernhard W. 1519-1530, hg. von G. Finsler, 1901"]}], "Literatur": [{"text": "D. Fretz, \u00abZur Lebensgesch. des Chronisten Bernhard W.\u00bb, in Zwingliana 4, 1924, 194-211", "author": ["D. Fretz"], "tpub": ["Zur Lebensgesch. des Chronisten Bernhard W.", "Zwingliana 4, 1924, 194-211"]}, {"text": "Feller/Bonjour, Geschichtsschreibung 1, 134 f.", "author": ["Feller/Bonjour"], "tpub": ["Geschichtsschreibung 1, 134 f."]}, {"text": "CMD-CH 3, 315", "tpub": ["CMD-CH 3, 315"]}]}, "metagrid_id": "18706", "metagrid_links": [{"BSG": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,124233503&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "BSG", "long_description": "Bibliographie der Schweizergeschichte"}, "SSRQ": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per015648", "short_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen", "long_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/124233503"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/20609336"}], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Wyss (ZH)", "link": ["/articles/023859/2013-11-27/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e um 1463\n   \u271d\ufe0e 11.10.1531\n1531-10-11", "birth_date": "", "death_date": "1531-10-11"}], "birth_date": "", "death_date": "1531-10-11", "text_blocks": [["h1", "Bernhard Wyss"], ["p", "um 1463 Ravensburg, 11.10.1531 Kappel am Albis, ab 1485 von Baden und ab 1513 von Z\u00fcrich. \u200bvor 1504 (Name unbekannt). B\u00e4cker in Baden, 1499 Wachtmeister und Schreiber der schweiz. Besatzung in Koblenz w\u00e4hrend des Schwabenkriegs, um 1502/03 \u00dcbersiedlung nach Z\u00fcrich, dort Lehrer f\u00fcr Rechnen, Schreiben und Musik. Die Teilnahme am Dijonerzug 1513 brachte W. das Z\u00fcrcher B\u00fcrgerrecht ein. Als Anh\u00e4nger Huldrych Zwinglis verfasste er als Augenzeuge eine Chronik der Reformation in Z\u00fcrich. Er fiel im 2. Kappelerkrieg."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q94914584", "itemLabel": "Q94914584", "dhsid": "018706", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "124233503"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q94914584", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "W", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/018706/2013-11-27"}