{"search_result_name": "Schwinkhart, Ludwig", "language": "de", "id": "018744", "version": "2011-11-15", "_text": "Ludwig Schwinkhart\n\n1495, 27.4.1522 in der Schlacht bei Bicocca, von Bern. Sohn des Niklaus, Grossrats. \u200b(Name unbekannt). Ab 1517 Berner Grossrat. Fr\u00fchestens ab 1516 schrieb S. an einer Chronik, die von 1506 bis 1521 reicht und sich v.a. mit den Mail\u00e4nderkriegen befasst. Im Unterschied zu Valerius Anshelm hatte S. kaum Zugang zu amtl. Akten, so dass er sich auf Selbsterlebtes und auf ihm zugetragene Berichte st\u00fctzte. Bis 1515 ist das Werk von S.s starkem Friedensverlangen gepr\u00e4gt, auch wenn er mit Stolz von den siegreichen Schlachten der Eidgenossen berichtet. Nach der Niederlage in der Schlacht von Marignano vertrat S. den offiziellen profranz. Standpunkt Berns. Diese Parteinahme bewog ihn 1522 wohl zum Aufbruch nach Oberitalien. Die Chronik ist nur in einer in der Burgerbibliothek Bern aufbewahrten Abschrift von 1539 \u00fcberliefert, deren Zus\u00e4tze sich wegen ihres reformator. Tons vom \u00fcbrigen Text deutlich abheben.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Bildung und Wissenschaft / Wissenschaft und Gelehrtentum / Geschichte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136600."}], "title": "Ludwig Schwinkhart", "given_name": "Ludwig", "family_name": "Schwinkhart", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nHans Braun"], "text_links": [[], [{"start": 23, "end": 43, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q683341", "wikipedia_page_id": 865800, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q683341", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "reformator", "confidence_score": 0.6735, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008902", "dhsid": "008902", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q683341", "itemLabel": "bataille de la Bicoque", "dhsid": "008902", "namefr": "Bataille de la Bicoque", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_de_la_Bicoque", "namede": "Schlacht bei Bicocca", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlacht_bei_Bicocca", "nameit": "Battaglia della Bicocca", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Battaglia_della_Bicocca", "nameen": "Battle of Bicocca", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Bicocca", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "", "wikidata_id": "Q683341"}}, {"start": 49, "end": 53, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 3723873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "reformator", "confidence_score": 0.6735, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 111, "end": 126, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q664547", "wikipedia_page_id": 5724232, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q664547", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "reformator", "confidence_score": 0.6735, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 227, "end": 243, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q870077", "wikipedia_page_id": 1244284, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q870077", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "reformator", "confidence_score": 0.6735, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/024649", "dhsid": "024649", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q870077", "itemLabel": "Q870077", "dhsid": "024649", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Ennetbirgische Feldz\u00fcge", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ennetbirgische_Feldz%C3%BCge", "nameit": "Campagne transalpine dei Confederati", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Campagne_transalpine_dei_Confederati", "nameen": "Transalpine campaigns of the Old Swiss Confederacy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Transalpine_campaigns_of_the_Old_Swiss_Confederacy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q198", "instanceofLabel": "guerre", "gndid": "", "wikidata_id": "Q870077"}}, {"start": 271, "end": 287, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q117304", "wikipedia_page_id": 4488531, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q117304", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "reformator", "confidence_score": 0.6735, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010506", "dhsid": "010506", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q117304", "itemLabel": "Valerius Anshelm", "dhsid": "010506", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Valerius Anshelm", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Valerius_Anshelm", "nameit": "Valerius Anshelm", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Valerius_Anshelm", "nameen": "Valerius Anshelm", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valerius_Anshelm", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118645315", "wikidata_id": "Q117304"}}, {"start": 525, "end": 536, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q435583", "wikipedia_page_id": 121879, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q435583", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "reformator", "confidence_score": 0.6735, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026413", "dhsid": "026413", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q435583", "itemLabel": "Ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "026413", "namefr": "Ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ancienne_Conf%C3%A9d%C3%A9ration_suisse", "namede": "Alte Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alte_Eidgenossenschaft", "nameit": "Vecchia Confederazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vecchia_Confederazione", "nameen": "Old Swiss Confederacy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Old_Swiss_Confederacy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q435583"}}, {"start": 575, "end": 597, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q330", "wikipedia_page_id": 350096, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q330", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "reformator", "confidence_score": 0.6735, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008896", "dhsid": "008896", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q330", "itemLabel": "bataille de Marignan", "dhsid": "008896", "namefr": "Bataille de Marignan", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_de_Marignan", "namede": "Schlacht bei Marignano", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlacht_bei_Marignano", "nameit": "Battaglia di Marignano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Battaglia_di_Marignano", "nameen": "Battle of Marignano", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Marignano", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "4133951-4", "wikidata_id": "Q330"}}, {"start": 709, "end": 720, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4345530", "wikipedia_page_id": 137088, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4345530", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "reformator", "confidence_score": 0.6735, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 758, "end": 779, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q669509", "wikipedia_page_id": 663686, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q669509", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "reformator", "confidence_score": 0.6735, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 856, "end": 866, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q763779", "wikipedia_page_id": 29564, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q763779", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "reformator", "confidence_score": 0.6735, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Werke": [{"text": "Chronik, 1506 bis 1521, hg. von H. von Greyerz, 1941", "tpub": ["Chronik, 1506 bis 1521, hg. von H. von Greyerz, 1941"]}], "Literatur": [{"text": "Feller/Bonjour, Geschichtsschreibung 1, 27-29", "author": ["Feller/Bonjour"], "tpub": ["Geschichtsschreibung 1, 27-29"]}]}, "metagrid_id": "18744", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1064714692"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 1495\n   \u271d\ufe0e 27.4.1522\n1522-04-27", "birth_date": "", "death_date": "1522-04-27"}], "birth_date": "", "death_date": "1522-04-27", "text_blocks": [["h1", "Ludwig Schwinkhart"], ["p", "1495, 27.4.1522 in der Schlacht bei Bicocca, von Bern. Sohn des Niklaus, Grossrats. \u200b(Name unbekannt). Ab 1517 Berner Grossrat. Fr\u00fchestens ab 1516 schrieb S. an einer Chronik, die von 1506 bis 1521 reicht und sich v.a. mit den Mail\u00e4nderkriegen befasst. Im Unterschied zu Valerius Anshelm hatte S. kaum Zugang zu amtl. Akten, so dass er sich auf Selbsterlebtes und auf ihm zugetragene Berichte st\u00fctzte. Bis 1515 ist das Werk von S.s starkem Friedensverlangen gepr\u00e4gt, auch wenn er mit Stolz von den siegreichen Schlachten der Eidgenossen berichtet. Nach der Niederlage in der Schlacht von Marignano vertrat S. den offiziellen profranz. Standpunkt Berns. Diese Parteinahme bewog ihn 1522 wohl zum Aufbruch nach Oberitalien. Die Chronik ist nur in einer in der Burgerbibliothek Bern aufbewahrten Abschrift von 1539 \u00fcberliefert, deren Zus\u00e4tze sich wegen ihres reformator. Tons vom \u00fcbrigen Text deutlich abheben."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99984145", "itemLabel": "Q99984145", "dhsid": "018744", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99984145", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/018744/2011-11-15"}