{"search_result_name": "Lanker, Johannes", "language": "de", "id": "018884", "version": "2008-11-13", "_text": "Johannes Lanker\n\nErstmals 1521, letztmals 1537 erw., aus der Rhode Schlatt. Wahrscheinlich Sohn des Uli (->). 1521 Ratsherr, 1522, 1523 und 1526-29 Appenzeller Landammann. Zwischen 1522 und 1529 mehrmals an eidg. Tagsatzungen. Half 1526 bei der Vermittlung zwischen den sieben kath. Orten und Appenzell sowie im gleichen Jahr bei einem Rechtsfall in Urn\u00e4sch. 1529 trat er vor den Rat der Stadt St. Gallen und beklagte sich \u00fcber eine M\u00fcnzverschlechterung. Als Bote Appenzells versuchte er 1531 erfolglos, die Z\u00fcrcher von der Proviantsperre gegen die Innerschweiz und damit einem drohenden Krieg abzubringen. 1537 vertrat er Appenzell im Leinwandhandel mit St. Gallen. Im B\u00fcchelerhandel geh\u00f6rte er zu den Gegnern Jakob B\u00fcchlers. Schon 1521 Freund der Reformation. Teilhaber der Appenzeller Leinwandgesellschaft auf der Bleiche.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / H\u00e4upter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Tagsatzung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Gewerbe und Industrie / Textilien, Bekleidung und Leder", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.130100.131000."}, {"tag": "Religion (Protestantismus) / Reformation", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.140700.141000."}], "title": "Johannes Lanker", "given_name": "Johannes", "family_name": "Lanker", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nHermann Bischofberger"], "text_links": [[], [{"start": 88, "end": 90, "mention": "->", "href": "/de/articles/018883/2008-11-13/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322674", "itemLabel": "Uli Lanker", "dhsid": "018883", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322674", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 98, "end": 106, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q708492", "wikipedia_page_id": 664841, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q708492", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Reformation", "confidence_score": 0.8147, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 143, "end": 153, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 312844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Reformation", "confidence_score": 0.8147, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 196, "end": 208, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Reformation", "confidence_score": 0.8147, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 276, "end": 285, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q209270", "wikipedia_page_id": 573354, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q209270", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Reformation", "confidence_score": 0.8147, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 333, "end": 340, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67168", "wikipedia_page_id": 337723, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67168", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Reformation", "confidence_score": 0.8147, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001298", "dhsid": "001298", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67168", "itemLabel": "Urn\u00e4sch", "dhsid": "001298", "namefr": "Urn\u00e4sch", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Urn%C3%A4sch", "namede": "Urn\u00e4sch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Urn%C3%A4sch", "nameit": "Urn\u00e4sch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Urn%C3%A4sch", "nameen": "Urn\u00e4sch", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Urn%C3%A4sch", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q67168"}}, {"start": 371, "end": 387, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 10513, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Reformation", "confidence_score": 0.8147, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 442, "end": 446, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q848466", "wikipedia_page_id": 264273, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q848466", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Reformation", "confidence_score": 0.8147, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 447, "end": 457, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688257", "wikipedia_page_id": 249871, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688257", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Reformation", "confidence_score": 0.8147, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007389", "dhsid": "007389", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688257", "itemLabel": "canton d'Appenzell", "dhsid": "007389", "namefr": "Canton d'Appenzell", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Appenzell", "namede": "Kanton Appenzell", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Appenzell", "nameit": "Canton Appenzello", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Appenzello", "nameen": "Appenzell", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q19953632", "instanceofLabel": "entit\u00e9 territoriale disparue", "gndid": "15738-7", "wikidata_id": "Q688257"}}, {"start": 532, "end": 544, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30978", "wikipedia_page_id": 108415, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Reformation", "confidence_score": 0.8147, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/015334", "dhsid": "015334", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "itemLabel": "Suisse centrale", "dhsid": "015334", "namefr": "Suisse centrale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_centrale", "namede": "Zentralschweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zentralschweiz", "nameit": "Svizzera centrale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_centrale", "nameen": "Central Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Central_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1547548", "instanceofLabel": "Grande r\u00e9gion (Suisse)", "gndid": "4079490-8", "wikidata_id": "Q30978"}}, {"start": 561, "end": 576, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q361", "wikipedia_page_id": 690195, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Reformation", "confidence_score": 0.8147, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008926", "dhsid": "008926", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "itemLabel": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "dhsid": "008926", "namefr": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Premi%C3%A8re_Guerre_mondiale", "namede": "Erster Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Weltkrieg", "nameit": "Prima guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Prima_guerra_mondiale", "nameen": "World War I", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_I", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079163-4", "wikidata_id": "Q361"}}, {"start": 606, "end": 615, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q209270", "wikipedia_page_id": 573354, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q209270", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Reformation", "confidence_score": 0.8147, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 638, "end": 648, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 10513, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Reformation", "confidence_score": 0.8147, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 732, "end": 743, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12562", "wikipedia_page_id": 8507, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12562", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Reformation", "confidence_score": 0.8147, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013328", "dhsid": "013328", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12562", "itemLabel": "r\u00e9forme protestante", "dhsid": "013328", "namefr": "R\u00e9forme protestante", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9forme_protestante", "namede": "Reformation", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reformation", "nameit": "Riforma protestante", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Riforma_protestante", "nameen": "Reformation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Reformation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1128340", "instanceofLabel": "mot cl\u00e9", "gndid": "4048946-2", "wikidata_id": "Q12562"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "AWG, 191", "tpub": ["AWG, 191"]}, {"text": "AppGesch. 1", "tpub": ["AppGesch. 1"]}]}, "metagrid_id": "18884", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Lanker", "link": ["/articles/020856/2007-11-23/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 1521\n   Letzterw\u00e4hnung 1537"}], "text_blocks": [["h1", "Johannes Lanker"], ["p", "Erstmals 1521, letztmals 1537 erw., aus der Rhode Schlatt. Wahrscheinlich Sohn des Uli (->). 1521 Ratsherr, 1522, 1523 und 1526-29 Appenzeller Landammann. Zwischen 1522 und 1529 mehrmals an eidg. Tagsatzungen. Half 1526 bei der Vermittlung zwischen den sieben kath. Orten und Appenzell sowie im gleichen Jahr bei einem Rechtsfall in Urn\u00e4sch. 1529 trat er vor den Rat der Stadt St. Gallen und beklagte sich \u00fcber eine M\u00fcnzverschlechterung. Als Bote Appenzells versuchte er 1531 erfolglos, die Z\u00fcrcher von der Proviantsperre gegen die Innerschweiz und damit einem drohenden Krieg abzubringen. 1537 vertrat er Appenzell im Leinwandhandel mit St. Gallen. Im B\u00fcchelerhandel geh\u00f6rte er zu den Gegnern Jakob B\u00fcchlers. Schon 1521 Freund der Reformation. Teilhaber der Appenzeller Leinwandgesellschaft auf der Bleiche."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322675", "itemLabel": "Johannes Lanker", "dhsid": "018884", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322675", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/018884/2008-11-13"}