{"search_result_name": "In der Schwendi, Hans", "language": "de", "id": "018898", "version": "2005-06-30", "_text": "Hans In der Schwendi\n\nErstmals erw. 1380, letztmals 1402 . I.s Familiennamen ist m\u00f6glicherweise mit dem Wohnort Schwende identisch. 1380 besiegelte er eine Urfehde. Da die Appenzeller dem Schiedsspruch des Schw\u00e4b. St\u00e4dtebunds 1379 nicht nachkommen wollten, wies Kg. Wenzel 1380 f\u00fcnf Personen stellvertretend f\u00fcr ihre Landleute an, daf\u00fcr zu sorgen, dass dem Schiedsspruch Folge geleistet werde (Huldigung vor dem Abt von St. Gallen, Entrichtung von Steuern). Unter den f\u00fcnf Personen befand sich auch I. Er muss daher gewisse leitende Funktionen ausge\u00fcbt haben. 1402 wirkte er als letzter von der Abtei St. Gallen als Grundherrin eingesetzter Ammann. I. war eine bedeutende Pers\u00f6nlichkeit in f\u00fchrender polit. Mission, eventuell geh\u00f6rte er einer Art \"Regierung\" des Landes Appenzell an.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Hans In der Schwendi", "given_name": "Hans", "family_name": "In der Schwendi", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nHermann Bischofberger"], "text_links": [[{"start": 12, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q539741", "wikipedia_page_id": 199717, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q539741", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landes Appenzell", "confidence_score": 0.3215, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 90, "end": 98, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69378", "wikipedia_page_id": 243258, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landes Appenzell", "confidence_score": 0.3215, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001317", "dhsid": "001317", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69378", "itemLabel": "Schwende", "dhsid": "001317", "namefr": "Schwende", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Schwende", "namede": "Schwende AI", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schwende_AI", "nameit": "Schwende", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Schwende", "nameen": "Schwende District", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schwende_District", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q662914", "instanceofLabel": "district suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q69378"}}, {"start": 134, "end": 141, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1429434", "wikipedia_page_id": 124575, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1429434", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landes Appenzell", "confidence_score": 0.3215, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 372, "end": 381, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1187484", "wikipedia_page_id": 275411, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187484", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landes Appenzell", "confidence_score": 0.3215, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 390, "end": 408, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 448617, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landes Appenzell", "confidence_score": 0.3215, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 573, "end": 589, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 448617, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landes Appenzell", "confidence_score": 0.3215, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 594, "end": 605, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1550557", "wikipedia_page_id": 49579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1550557", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landes Appenzell", "confidence_score": 0.3215, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008973", "dhsid": "008973", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1550557", "itemLabel": "seigneurie", "dhsid": "008973", "namefr": "Seigneurie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seigneurie", "namede": "Grundherrschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grundherrschaft", "nameit": "Corte (storia)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corte_(storia)", "nameen": "Manorialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Manorialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q273005", "instanceofLabel": "syst\u00e8me \u00e9conomique", "gndid": "4128066-0", "wikidata_id": "Q1550557"}}, {"start": 650, "end": 664, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q641118", "wikipedia_page_id": 54131, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q641118", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landes Appenzell", "confidence_score": 0.3215, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 741, "end": 757, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688257", "wikipedia_page_id": 249871, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688257", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landes Appenzell", "confidence_score": 0.3215, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007389", "dhsid": "007389", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688257", "itemLabel": "canton d'Appenzell", "dhsid": "007389", "namefr": "Canton d'Appenzell", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Appenzell", "namede": "Kanton Appenzell", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Appenzell", "nameit": "Canton Appenzello", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Appenzello", "nameen": "Appenzell", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q19953632", "instanceofLabel": "entit\u00e9 territoriale disparue", "gndid": "15738-7", "wikidata_id": "Q688257"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "AWG, 308", "tpub": ["AWG, 308"]}, {"text": "AppGesch. 1, 132", "tpub": ["AppGesch. 1, 132"]}]}, "metagrid_id": "18898", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 1380\n   Letzterw\u00e4hnung 1402"}], "text_blocks": [["h1", "Hans In der Schwendi"], ["p", "Erstmals erw. 1380, letztmals 1402 . I.s Familiennamen ist m\u00f6glicherweise mit dem Wohnort Schwende identisch. 1380 besiegelte er eine Urfehde. Da die Appenzeller dem Schiedsspruch des Schw\u00e4b. St\u00e4dtebunds 1379 nicht nachkommen wollten, wies Kg. Wenzel 1380 f\u00fcnf Personen stellvertretend f\u00fcr ihre Landleute an, daf\u00fcr zu sorgen, dass dem Schiedsspruch Folge geleistet werde (Huldigung vor dem Abt von St. Gallen, Entrichtung von Steuern). Unter den f\u00fcnf Personen befand sich auch I. Er muss daher gewisse leitende Funktionen ausge\u00fcbt haben. 1402 wirkte er als letzter von der Abtei St. Gallen als Grundherrin eingesetzter Ammann. I. war eine bedeutende Pers\u00f6nlichkeit in f\u00fchrender polit. Mission, eventuell geh\u00f6rte er einer Art \"Regierung\" des Landes Appenzell an."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96318261", "itemLabel": "Hans In der Schwendi", "dhsid": "018898", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96318261", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "I", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/018898/2005-06-30"}