{"search_result_name": "Sutter, Johann Baptist", "language": "de", "id": "018909", "version": "2012-07-25", "_text": "Johann Baptist Sutter\n\n31.5.1664 Appenzell, 20.6.1728 Appenzell, katholisch, von Appenzell (Rhode Lehn). Sohn des Ulrich (->) und der Maria Katharina Br\u00fclisauer. 1683 Maria Anna Katharina Geiger, Tochter des Karl Franz, Sch\u00fctzenmeisters und f\u00fcrst\u00e4btisch-sankt-gallischen K\u00e4mmerlings. 1696-1710 Armleuts\u00e4ckelmeister, 1709-1710 und 1715-1718 Kirchenpfleger von Appenzell, 1722-1728 Landesstatthalter von Appenzell Innerrhoden. Johann Baptist Sutter setzte die Landeschronik seines Vaters fort, w\u00e4hrend Johann Baptist Roman Fortunat \u2013 Sutters Enkel \u2013 eine Beschreibung von Ereignissen zwischen 1769 und 1777 anf\u00fcgte. Sutter erstellte zudem ein sogenanntes Konferenzenbuch mit Kopien von seltenen Dokumenten.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / R\u00e4te", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Bildung und Wissenschaft / Wissenschaft und Gelehrtentum / Geschichte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136600."}], "title": "Johann Baptist Sutter", "given_name": "Johann Baptist", "family_name": "Sutter", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nAchilles Weishaupt"], "text_links": [[], [{"start": 99, "end": 101, "mention": "->", "href": "/de/articles/018907/2011-07-15/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96409967", "itemLabel": "Ulrich Sutter", "dhsid": "018907", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1075563550"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96409967", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 10, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q209270", "wikipedia_page_id": 573354, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q209270", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell Innerrhoden", "confidence_score": 0.9693, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 31, "end": 40, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q209270", "wikipedia_page_id": 573354, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q209270", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell Innerrhoden", "confidence_score": 0.9693, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 42, "end": 52, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9592", "wikipedia_page_id": 4461846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell Innerrhoden", "confidence_score": 0.9693, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 58, "end": 67, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q209270", "wikipedia_page_id": 573354, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q209270", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell Innerrhoden", "confidence_score": 0.9693, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 218, "end": 247, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 448617, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell Innerrhoden", "confidence_score": 0.9693, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 317, "end": 331, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1438738", "wikipedia_page_id": 1221965, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1438738", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell Innerrhoden", "confidence_score": 0.9693, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 336, "end": 345, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q209270", "wikipedia_page_id": 573354, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q209270", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell Innerrhoden", "confidence_score": 0.9693, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 379, "end": 400, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12094", "wikipedia_page_id": 30274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12094", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell Innerrhoden", "confidence_score": 0.9693, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007475", "dhsid": "007475", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12094", "itemLabel": "canton d'Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures", "dhsid": "007475", "namefr": "Canton d'Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Appenzell_Rhodes-Int%C3%A9rieures", "namede": "Kanton Appenzell Innerrhoden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Appenzell_Innerrhoden", "nameit": "Canton Appenzello Interno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Appenzello_Interno", "nameen": "Appenzell Innerrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell_Innerrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4002489-1", "wikidata_id": "Q12094"}}]], "sources": {"Werke": [{"text": "Beitr. zur Gesch. Innerrhodens, hg. von C. Rusch, 3 Bde., 1911-17", "tpub": ["Beitr. zur Gesch. Innerrhodens, hg. von C. Rusch, 3 Bde., 1911-17"]}], "Archive": [{"text": "LAA"}], "Literatur": [{"text": "AWG, 338", "tpub": ["AWG, 338"]}, {"text": "AppGesch. 3, 222 f.", "tpub": ["AppGesch. 3, 222 f."]}]}, "metagrid_id": "18909", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1075563518"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/317068515"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 31.5.1664\n   \u271d\ufe0e 20.6.1728\n1664-05-311728-06-20", "birth_date": "1664-05-31", "death_date": "1728-06-20"}], "birth_date": "1664-05-31", "death_date": "1728-06-20", "text_blocks": [["h1", "Johann Baptist Sutter"], ["p", "31.5.1664 Appenzell, 20.6.1728 Appenzell, katholisch, von Appenzell (Rhode Lehn). Sohn des Ulrich (->) und der Maria Katharina Br\u00fclisauer. 1683 Maria Anna Katharina Geiger, Tochter des Karl Franz, Sch\u00fctzenmeisters und f\u00fcrst\u00e4btisch-sankt-gallischen K\u00e4mmerlings. 1696-1710 Armleuts\u00e4ckelmeister, 1709-1710 und 1715-1718 Kirchenpfleger von Appenzell, 1722-1728 Landesstatthalter von Appenzell Innerrhoden. Johann Baptist Sutter setzte die Landeschronik seines Vaters fort, w\u00e4hrend Johann Baptist Roman Fortunat \u2013 Sutters Enkel \u2013 eine Beschreibung von Ereignissen zwischen 1769 und 1777 anf\u00fcgte. Sutter erstellte zudem ein sogenanntes Konferenzenbuch mit Kopien von seltenen Dokumenten."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/018909/2012-07-25"}