{"search_result_name": "In der Halden, Dietrich", "language": "de", "id": "018988", "version": "2005-04-04", "_text": "Dietrich In der Halden\n\n1444 erstmals, 1485 letztmals erw\u00e4hnt, Landmann von Schwyz. \u200b1) Osterhild Ehrler, 2) Elsbeth Utzinger. Ratsherr in Schwyz, 1444 Landvogt zu Gr\u00fcningen und 1460-1462 im Gaster; 1464-1465, 1466-1467, 1469-1471 und 1482-1484 Landammann, 1459-1485 wiederholt Tagsatzungsgesandter. Dietrich In der Halden\u00a0setzte sich 1460 nach der Eroberung des Thurgaus durch die Eidgenossen f\u00fcr die Wahrung der Rechte von Frauenfeld ein und vermittelte 1461 in einem Span zwischen dem Gotteshaus St. Johann im Thurtal und den Kirchgenossen von Altendorf sowie 1483 in einem Streit zwischen dem Bischof von Basel und der Stadt Basel. 1466 fungierte er als Beistand des Grafen J\u00f6rg von Werdenberg-Sargans und des St. Galler F\u00fcrstabts Ulrich R\u00f6sch.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / H\u00e4upter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Tagsatzung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / R\u00e4te", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Landv\u00f6gte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / F\u00fcrstent\u00fcmer / F\u00fcrstenr\u00e4te", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.123500.123900."}], "title": "Dietrich In der Halden", "given_name": "Dietrich", "family_name": "In der Halden", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nFranz Auf der Maur"], "text_links": [[], [{"start": 103, "end": 111, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q708492", "wikipedia_page_id": 664841, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q708492", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ulrich R\u00f6sch", "confidence_score": 0.9944, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 128, "end": 136, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ulrich R\u00f6sch", "confidence_score": 0.9944, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 221, "end": 231, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 312844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ulrich R\u00f6sch", "confidence_score": 0.9944, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 254, "end": 274, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ulrich R\u00f6sch", "confidence_score": 0.9944, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 325, "end": 347, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1517423", "wikipedia_page_id": 744249, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1517423", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ulrich R\u00f6sch", "confidence_score": 0.9944, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 358, "end": 369, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q435583", "wikipedia_page_id": 121879, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q435583", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ulrich R\u00f6sch", "confidence_score": 0.9944, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026413", "dhsid": "026413", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q435583", "itemLabel": "Ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "026413", "namefr": "Ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ancienne_Conf%C3%A9d%C3%A9ration_suisse", "namede": "Alte Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alte_Eidgenossenschaft", "nameit": "Vecchia Confederazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vecchia_Confederazione", "nameen": "Old Swiss Confederacy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Old_Swiss_Confederacy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q435583"}}, {"start": 401, "end": 411, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68120", "wikipedia_page_id": 2415245, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68120", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ulrich R\u00f6sch", "confidence_score": 0.9944, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001898", "dhsid": "001898", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68120", "itemLabel": "Frauenfeld", "dhsid": "001898", "namefr": "Frauenfeld", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Frauenfeld", "namede": "Frauenfeld", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frauenfeld", "nameit": "Frauenfeld", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Frauenfeld", "nameen": "Frauenfeld", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Frauenfeld", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4018220-4", "wikidata_id": "Q68120"}}, {"start": 475, "end": 496, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1725968", "wikipedia_page_id": 549071, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1725968", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ulrich R\u00f6sch", "confidence_score": 0.9944, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011599", "dhsid": "011599", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1725968", "itemLabel": "Q1725968", "dhsid": "011599", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Kloster St. Johann (Alt St. Johann)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_St._Johann_(Alt_St._Johann)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q668130", "instanceofLabel": "Q668130", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1725968"}}, {"start": 573, "end": 590, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q650165", "wikipedia_page_id": 27034, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ulrich R\u00f6sch", "confidence_score": 0.9944, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011402", "dhsid": "011402", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "itemLabel": "dioc\u00e8se de B\u00e2le", "dhsid": "011402", "namefr": "Dioc\u00e8se de B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_B%C3%A2le", "namede": "Bistum Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Basel", "nameit": "Diocesi di Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Basilea", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q31914717", "instanceofLabel": "Q31914717", "gndid": "1088819036", "wikidata_id": "Q650165"}}, {"start": 599, "end": 610, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ulrich R\u00f6sch", "confidence_score": 0.9944, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 663, "end": 681, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q469812", "wikipedia_page_id": 1357372, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q469812", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ulrich R\u00f6sch", "confidence_score": 0.9944, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/019548", "dhsid": "019548", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q469812", "itemLabel": "Werdenberg", "dhsid": "019548", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Werdenberg (Adelsgeschlecht)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Werdenberg_(Adelsgeschlecht)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "House of Werdenberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/House_of_Werdenberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13417114", "instanceofLabel": "maison noble", "gndid": "118897675", "wikidata_id": "Q469812"}}, {"start": 711, "end": 723, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2476552", "wikipedia_page_id": 1170726, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2476552", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ulrich R\u00f6sch", "confidence_score": 0.9944, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/012796", "dhsid": "012796", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2476552", "itemLabel": "Q2476552", "dhsid": "012796", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Ulrich R\u00f6sch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ulrich_R%C3%B6sch", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Ulrich R\u00f6sch", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ulrich_R%C3%B6sch", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118966774", "wikidata_id": "Q2476552"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "K. Styger, \u00abRitter Dietrich in der Halten\u00bb, in MHVS 1, 1882, 1-2", "author": ["K. Styger"], "tpub": ["Ritter Dietrich in der Halten", "MHVS 1, 1882, 1-2"]}]}, "metagrid_id": "18988", "metagrid_links": [{"SSRQ": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per000765", "short_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen", "long_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "In der Halden", "link": ["/articles/022891/2008-01-22/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 1444\n   Letzterw\u00e4hnung 1485"}], "text_blocks": [["h1", "Dietrich In der Halden"], ["p", "1444 erstmals, 1485 letztmals erw\u00e4hnt, Landmann von Schwyz. \u200b1) Osterhild Ehrler, 2) Elsbeth Utzinger. Ratsherr in Schwyz, 1444 Landvogt zu Gr\u00fcningen und 1460-1462 im Gaster; 1464-1465, 1466-1467, 1469-1471 und 1482-1484 Landammann, 1459-1485 wiederholt Tagsatzungsgesandter. Dietrich In der Halden\u00a0setzte sich 1460 nach der Eroberung des Thurgaus durch die Eidgenossen f\u00fcr die Wahrung der Rechte von Frauenfeld ein und vermittelte 1461 in einem Span zwischen dem Gotteshaus St. Johann im Thurtal und den Kirchgenossen von Altendorf sowie 1483 in einem Streit zwischen dem Bischof von Basel und der Stadt Basel. 1466 fungierte er als Beistand des Grafen J\u00f6rg von Werdenberg-Sargans und des St. Galler F\u00fcrstabts Ulrich R\u00f6sch."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96418247", "itemLabel": "Dietrich In der Halden", "dhsid": "018988", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96418247", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/018988/2005-04-04"}