{"search_result_name": "Speck, Anton Maria", "language": "de", "id": "018900", "version": "2011-01-03", "_text": "Anton Maria Speck\n\n17.11.1637 Appenzell, 2.3.1708 Appenzell, katholisch, von Appenzell (Rhode Lehn). Sohn des Anton, Landeshauptmanns, und der Katharina Br\u00fclisauer. \u200bum 1664 Maria Johanna Geiger, Tochter des Johann Martin, Kirchenpflegers. Schwager des Johann Konrad Geiger. Ab 1665 f\u00fcrst\u00e4btisch-sankt-gallischer Burgpr\u00e4fekt und Obervogt von Neuravensburg (Allg\u00e4u). Wohl infolge von Differenzen mit seinem Vorgesetzten erhielt Anton Maria Speck den \u00dcbernamen \u00abPfaffenfresser\u00bb. In Innerrhoden wirkte er 1686-1689 als Landesstatthalter und 1689-1691, 1693-1695 und 1707-1708 als Landammann. 1689 Ritter vom Goldenen Sporn.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / H\u00e4upter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}], "title": "Anton Maria Speck", "given_name": "Anton Maria", "family_name": "Speck", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nAchilles Weishaupt"], "text_links": [[], [{"start": 234, "end": 254, "mention": "Johann Konrad Geiger", "href": "/de/articles/018865/2013-12-09/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96318934", "itemLabel": "Johann Konrad Geiger", "dhsid": "018865", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1074088964"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96318934", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 241, "end": 254, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1126797", "wikipedia_page_id": 3146670, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1126797", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter vom Goldenen Sporn", "confidence_score": 0.4253, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 310, "end": 318, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter vom Goldenen Sporn", "confidence_score": 0.4253, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 338, "end": 344, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q169276", "wikipedia_page_id": 17136, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q169276", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter vom Goldenen Sporn", "confidence_score": 0.4253, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 575, "end": 600, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2155098", "wikipedia_page_id": 3366514, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2155098", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter vom Goldenen Sporn", "confidence_score": 0.4253, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "AWG, 320", "tpub": ["AWG, 320"]}]}, "metagrid_id": "18900", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1075551757"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/317067933"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 17.11.1637\n   \u271d\ufe0e 2.3.1708\n1637-11-171708-03-02", "birth_date": "1637-11-17", "death_date": "1708-03-02"}], "birth_date": "1637-11-17", "death_date": "1708-03-02", "text_blocks": [["h1", "Anton Maria Speck"], ["p", "17.11.1637 Appenzell, 2.3.1708 Appenzell, katholisch, von Appenzell (Rhode Lehn). Sohn des Anton, Landeshauptmanns, und der Katharina Br\u00fclisauer. \u200bum 1664 Maria Johanna Geiger, Tochter des Johann Martin, Kirchenpflegers. Schwager des Johann Konrad Geiger. Ab 1665 f\u00fcrst\u00e4btisch-sankt-gallischer Burgpr\u00e4fekt und Obervogt von Neuravensburg (Allg\u00e4u). Wohl infolge von Differenzen mit seinem Vorgesetzten erhielt Anton Maria Speck den \u00dcbernamen \u00abPfaffenfresser\u00bb. In Innerrhoden wirkte er 1686-1689 als Landesstatthalter und 1689-1691, 1693-1695 und 1707-1708 als Landammann. 1689 Ritter vom Goldenen Sporn."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78071565", "itemLabel": "Anton Maria Speck", "dhsid": "018900", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1075551757"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78071565", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/018900/2011-01-03"}