{"search_result_name": "Reding, Rudolf", "language": "de", "id": "019010", "version": "2009-09-17", "_text": "Rudolf Reding\n\num 1435, 22.3.1500 bei Bellinzona, Landmann zu Schwyz. Sohn des Ital (->), Bruder des Jakob (->). \u200bIdda Krieg. Ratsherr zu Schwyz, Hauptmann in den Burgunderkriegen, 1482-1484 Landvogt in den H\u00f6fen, 1484-1486 und 1490-1492 Landammann, 1478-1499 wiederholt Tagsatzungsgesandter. 1495 Gesandter zu K\u00f6nig Maximilian I. an den Reichstag zu Worms. 1499 Anf\u00fchrer der Schwyzer in den Schlachten bei Schwaderloh und Frastanz im Schwabenkrieg.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / H\u00e4upter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Tagsatzung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / R\u00e4te", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Milit\u00e4r", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121700."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Fremde Dienste", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121800."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Landv\u00f6gte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / \u00c4ussere Aussenpolitik / Eidgen\u00f6ssische Gesandte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122900.123200."}], "title": "Rudolf Reding", "given_name": "Rudolf", "family_name": "Reding", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nFranz Auf der Maur"], "text_links": [[], [{"start": 70, "end": 72, "mention": "->", "href": "/de/articles/019008/2014-12-11/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q122737", "itemLabel": "Ital Reding", "dhsid": "019008", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Ital Reding der J\u00fcngere", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ital_Reding_der_J%C3%BCngere", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q122737", "wikipedia_page_title": "Ital Reding der J\u00fcngere"}, {"start": 93, "end": 95, "mention": "->", "href": "/de/articles/019009/2014-12-11/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 23, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64044", "wikipedia_page_id": 87450, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64044", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schwabenkrieg", "confidence_score": 0.8917, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002031", "dhsid": "002031", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64044", "itemLabel": "Bellinzone", "dhsid": "002031", "namefr": "Bellinzone", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bellinzone", "namede": "Bellinzona", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bellinzona", "nameit": "Bellinzona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bellinzona", "nameen": "Bellinzona", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bellinzona", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4005432-9", "wikidata_id": "Q64044"}}, {"start": 111, "end": 119, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q708492", "wikipedia_page_id": 664841, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q708492", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schwabenkrieg", "confidence_score": 0.8917, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 131, "end": 140, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2366972", "wikipedia_page_id": 95681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2366972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schwabenkrieg", "confidence_score": 0.8917, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 148, "end": 164, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q315342", "wikipedia_page_id": 176875, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q315342", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schwabenkrieg", "confidence_score": 0.8917, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008881", "dhsid": "008881", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q315342", "itemLabel": "guerre de Bourgogne", "dhsid": "008881", "namefr": "Guerres de Bourgogne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerres_de_Bourgogne", "namede": "Burgunderkriege", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Burgunderkriege", "nameit": "Guerre borgognone", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerre_borgognone", "nameen": "Burgundian Wars", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Burgundian_Wars", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q198", "instanceofLabel": "guerre", "gndid": "4131899-7", "wikidata_id": "Q315342"}}, {"start": 176, "end": 184, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schwabenkrieg", "confidence_score": 0.8917, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 223, "end": 233, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 312844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schwabenkrieg", "confidence_score": 0.8917, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 256, "end": 276, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schwabenkrieg", "confidence_score": 0.8917, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 283, "end": 292, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11051391", "wikipedia_page_id": 437762, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11051391", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schwabenkrieg", "confidence_score": 0.8917, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 296, "end": 312, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q150726", "wikipedia_page_id": 24191, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q150726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schwabenkrieg", "confidence_score": 0.8917, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/029210", "dhsid": "029210", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q150726", "itemLabel": "Maximilien Ier de Habsbourg", "dhsid": "029210", "namefr": "Maximilien Ier (empereur du Saint-Empire)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Maximilien_Ier_(empereur_du_Saint-Empire)", "namede": "Maximilian I. (HRR)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Maximilian_I._(HRR)", "nameit": "Massimiliano I d'Asburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Massimiliano_I_d%27Asburgo", "nameen": "Maximilian I, Holy Roman Emperor", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Maximilian_I,_Holy_Roman_Emperor", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118579371", "wikidata_id": "Q150726"}}, {"start": 323, "end": 341, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q536822", "wikipedia_page_id": 195589, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q536822", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schwabenkrieg", "confidence_score": 0.8917, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 361, "end": 369, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 21745, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schwabenkrieg", "confidence_score": 0.8917, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 392, "end": 403, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2252742", "wikipedia_page_id": 134147, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2252742", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schwabenkrieg", "confidence_score": 0.8917, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 408, "end": 416, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q698577", "wikipedia_page_id": 350452, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q698577", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schwabenkrieg", "confidence_score": 0.8917, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 420, "end": 433, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q165136", "wikipedia_page_id": 190608, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q165136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schwabenkrieg", "confidence_score": 0.8917, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008888", "dhsid": "008888", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q165136", "itemLabel": "guerre de Souabe", "dhsid": "008888", "namefr": "Guerre de Souabe", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_de_Souabe", "namede": "Schwabenkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schwabenkrieg", "nameit": "Guerra sveva", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerra_sveva", "nameen": "Swabian War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swabian_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q198", "instanceofLabel": "guerre", "gndid": "4180287-1", "wikidata_id": "Q165136"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "J.J. Kubly-M\u00fcller, Familienbuch Reding, Ms., 1927, Nr. 16, (StASZ, FamA 23)", "author": ["J.J. Kubly-M\u00fcller"], "tpub": ["Familienbuch Reding, Ms., 1927, Nr. 16"]}]}, "metagrid_id": "19010", "metagrid_links": [{"SSRQ": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per013426", "short_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen", "long_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e um 1435\n   \u271d\ufe0e 22.3.1500\n1500-03-22", "birth_date": "", "death_date": "1500-03-22"}], "birth_date": "", "death_date": "1500-03-22", "text_blocks": [["h1", "Rudolf Reding"], ["p", "um 1435, 22.3.1500 bei Bellinzona, Landmann zu Schwyz. Sohn des Ital (->), Bruder des Jakob (->). \u200bIdda Krieg. Ratsherr zu Schwyz, Hauptmann in den Burgunderkriegen, 1482-1484 Landvogt in den H\u00f6fen, 1484-1486 und 1490-1492 Landammann, 1478-1499 wiederholt Tagsatzungsgesandter. 1495 Gesandter zu K\u00f6nig Maximilian I. an den Reichstag zu Worms. 1499 Anf\u00fchrer der Schwyzer in den Schlachten bei Schwaderloh und Frastanz im Schwabenkrieg."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/019010/2009-09-17"}