{"search_result_name": "Fr\u00f6licher, Wolfgang", "language": "de", "id": "019115", "version": "2005-03-10", "_text": "Wolfgang Fr\u00f6licher\n\n29.6.1653 Solothurn, 26.4.1700 Trier, kath., von Solothurn, ab 1683 von Frankfurt am Main. Sohn des Johann Ulrich, Schankwirts. Bruder von Johann Peter (->). 1676 Anna Maria Heppers, aus Frankfurt. Ausbildung vermutlich ausserhalb von Solothurn. Ab 1676 lebte F. in Frankfurt, wo er ab 1679 als Bildhauer nachgewiesen ist. Er unterhielt die damals gr\u00f6sste Bildhauerwerkstatt der Stadt und war f\u00fcr mehrere Adelige t\u00e4tig. Im Dienste des Kurf\u00fcrsten von Trier schuf er neben Gartenfiguren auch den Hauptaltar und die Kanzel f\u00fcr die Katharinenkirche von Frankfurt (zerst\u00f6rt). Ab 1689 arbeitete er im Dom von Mainz (Epitaphe). 1687-1700 entstand sein Hauptwerk, die Innenfassade des Ostchors im Trierer Dom. Ausserdem war F. f\u00fcr die Klosterkirche Ilbenstadt t\u00e4tig.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "K\u00fcnste und Literaturen / Bildende K\u00fcnste", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.132600."}], "title": "Wolfgang Fr\u00f6licher", "given_name": "Wolfgang", "family_name": "Fr\u00f6licher", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nTapan Bhattacharya"], "text_links": [[], [{"start": 153, "end": 155, "mention": "->", "href": "/de/articles/020332/2005-03-10/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364390", "itemLabel": "Johann Peter Fr\u00f6licher", "dhsid": "020332", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1018067604"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364390", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 10, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68965", "wikipedia_page_id": 995981, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ilbenstadt", "confidence_score": 0.6617, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001174", "dhsid": "001174", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "itemLabel": "Soleure", "dhsid": "001174", "namefr": "Soleure", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soleure", "namede": "Solothurn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "nameit": "Soletta (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Soletta_(Svizzera)", "nameen": "Solothurn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4055458-2", "wikidata_id": "Q68965"}}, {"start": 31, "end": 36, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3138", "wikipedia_page_id": 3773883, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3138", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ilbenstadt", "confidence_score": 0.6617, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 49, "end": 58, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68965", "wikipedia_page_id": 995981, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ilbenstadt", "confidence_score": 0.6617, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001174", "dhsid": "001174", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "itemLabel": "Soleure", "dhsid": "001174", "namefr": "Soleure", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soleure", "namede": "Solothurn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "nameit": "Soletta (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Soletta_(Svizzera)", "nameen": "Solothurn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4055458-2", "wikidata_id": "Q68965"}}, {"start": 72, "end": 89, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1794", "wikipedia_page_id": 16565, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1794", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ilbenstadt", "confidence_score": 0.6617, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006588", "dhsid": "006588", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1794", "itemLabel": "Francfort-sur-le-Main", "dhsid": "006588", "namefr": "Francfort-sur-le-Main", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Francfort-sur-le-Main", "namede": "Frankfurt am Main", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankfurt_am_Main", "nameit": "Francoforte sul Meno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francoforte_sul_Meno", "nameen": "Frankfurt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Frankfurt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q42744322", "instanceofLabel": "municipalit\u00e9 urbaine d'Allemagne", "gndid": "4018118-2", "wikidata_id": "Q1794"}}, {"start": 235, "end": 244, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68965", "wikipedia_page_id": 995981, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ilbenstadt", "confidence_score": 0.6617, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001174", "dhsid": "001174", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "itemLabel": "Soleure", "dhsid": "001174", "namefr": "Soleure", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soleure", "namede": "Solothurn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "nameit": "Soletta (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Soletta_(Svizzera)", "nameen": "Solothurn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4055458-2", "wikidata_id": "Q68965"}}, {"start": 295, "end": 304, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17310537", "wikipedia_page_id": 11150, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17310537", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ilbenstadt", "confidence_score": 0.6617, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 435, "end": 455, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1794352", "wikipedia_page_id": 197417, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1794352", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ilbenstadt", "confidence_score": 0.6617, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 494, "end": 504, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q101687", "wikipedia_page_id": 41058, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q101687", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ilbenstadt", "confidence_score": 0.6617, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 513, "end": 519, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q211775", "wikipedia_page_id": 90381, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q211775", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ilbenstadt", "confidence_score": 0.6617, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 595, "end": 608, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q666960", "wikipedia_page_id": 216542, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q666960", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ilbenstadt", "confidence_score": 0.6617, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 677, "end": 685, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207707", "wikipedia_page_id": 424048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207707", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ilbenstadt", "confidence_score": 0.6617, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 689, "end": 700, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5920", "wikipedia_page_id": 220210, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5920", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ilbenstadt", "confidence_score": 0.6617, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 741, "end": 751, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1658330", "wikipedia_page_id": 1344726, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1658330", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ilbenstadt", "confidence_score": 0.6617, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "BLSK, 356 f.", "tpub": ["BLSK, 356 f."]}]}, "metagrid_id": "19115", "metagrid_links": [{"Sikart": {"url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=4023040", "short_description": "SIKART", "long_description": "SIKART"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/121670015"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/69790777"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2248\ufe0e 29.6.1653\n   \u271d\ufe0e 26.4.1700\n1700-04-26", "death_date": "1700-04-26"}], "death_date": "1700-04-26", "text_blocks": [["h1", "Wolfgang Fr\u00f6licher"], ["p", "29.6.1653 Solothurn, 26.4.1700 Trier, kath., von Solothurn, ab 1683 von Frankfurt am Main. Sohn des Johann Ulrich, Schankwirts. Bruder von Johann Peter (->). 1676 Anna Maria Heppers, aus Frankfurt. Ausbildung vermutlich ausserhalb von Solothurn. Ab 1676 lebte F. in Frankfurt, wo er ab 1679 als Bildhauer nachgewiesen ist. Er unterhielt die damals gr\u00f6sste Bildhauerwerkstatt der Stadt und war f\u00fcr mehrere Adelige t\u00e4tig. Im Dienste des Kurf\u00fcrsten von Trier schuf er neben Gartenfiguren auch den Hauptaltar und die Kanzel f\u00fcr die Katharinenkirche von Frankfurt (zerst\u00f6rt). Ab 1689 arbeitete er im Dom von Mainz (Epitaphe). 1687-1700 entstand sein Hauptwerk, die Innenfassade des Ostchors im Trierer Dom. Ausserdem war F. f\u00fcr die Klosterkirche Ilbenstadt t\u00e4tig."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1696685", "itemLabel": "Johann Wolfgang Fr\u00f6licher", "dhsid": "019115", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johann Wolfgang Fr\u00f6licher", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Wolfgang_Fr%C3%B6licher", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "121670015"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1696685", "wikipedia_page_title": "Johann Wolfgang Fr\u00f6licher", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/019115/2005-03-10"}