{"search_result_name": "Zer Sunnen, Konrad", "language": "de", "id": "019293", "version": "2014-02-12", "_text": "Konrad Zer Sunnen\n\nErstmals erw\u00e4hnt 1355, zwischen 1396 und 1398, von Basel. Sohn des Werner genannt Furnach und der Agnes (Nachname unbekannt). \u200bAgnes Zibol, Tochter des Jakob Zibol. Schwager des Burkhard Zibol. Ab 1362 als Vertreter der Achtburger im Rat von Basel, 1373 und 1396 Oberstzunftmeister. Die Schw\u00e4chung des Adels nach dem Sempacherkrieg erm\u00f6glichte 1387 Konrad Zer Sunnens Wahl zum B\u00fcrgermeister. Er wurde von der Stadt Basel mehrfach mit Gesandtschaften betraut, unter anderem im Zusammenhang mit Friedensbem\u00fchungen der Stadt vor der Schlacht bei Sempach und 1387-1388 an Versammlungen des Schw\u00e4bischen St\u00e4dtebunds.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / H\u00e4upter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / R\u00e4te", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / \u00c4ussere Aussenpolitik / Eidgen\u00f6ssische Gesandte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122900.123200."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Organisierte Interessen / Zunftmeister", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131800.132400."}], "title": "Konrad Zer Sunnen", "given_name": "Konrad", "family_name": "Zer Sunnen", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nStefan Hess"], "text_links": [[{"start": 7, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q18683326", "wikipedia_page_id": 8518877, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18683326", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schw\u00e4bischen St\u00e4dtebunds", "confidence_score": 0.9867, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/019293", "dhsid": "019293", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q18683326", "itemLabel": "Konrad zer Sunnen", "dhsid": "019293", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Konrad zer Sunnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konrad_zer_Sunnen", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "", "wikidata_id": "Q18683326"}}], [{"start": 152, "end": 163, "mention": "Jakob Zibol", "href": "/de/articles/019305/2014-02-13/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q19840878", "itemLabel": "Jakob Zibol", "dhsid": "019305", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Jakob Zibol", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jakob_Zibol", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19840878", "wikipedia_page_title": "Jakob Zibol"}, {"start": 178, "end": 192, "mention": "Burkhard Zibol", "href": "/de/articles/019304/2014-02-13/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q18683327", "itemLabel": "Burkhard Zibol", "dhsid": "019304", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Burkhard Zibol", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Burkhard_Zibol", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18683327", "wikipedia_page_title": "Burkhard Zibol"}, {"start": 0, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1282580", "wikipedia_page_id": 1486437, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1282580", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schw\u00e4bischen St\u00e4dtebunds", "confidence_score": 0.9867, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 51, "end": 56, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schw\u00e4bischen St\u00e4dtebunds", "confidence_score": 0.9867, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 105, "end": 113, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q101352", "wikipedia_page_id": 29536, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q101352", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schw\u00e4bischen St\u00e4dtebunds", "confidence_score": 0.9867, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 152, "end": 163, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19840878", "wikipedia_page_id": 8795470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19840878", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schw\u00e4bischen St\u00e4dtebunds", "confidence_score": 0.9867, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/019305", "dhsid": "019305", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q19840878", "itemLabel": "Jakob Zibol", "dhsid": "019305", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Jakob Zibol", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jakob_Zibol", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "", "wikidata_id": "Q19840878"}}, {"start": 178, "end": 192, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q18683327", "wikipedia_page_id": 8520840, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18683327", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schw\u00e4bischen St\u00e4dtebunds", "confidence_score": 0.9867, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/019304", "dhsid": "019304", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q18683327", "itemLabel": "Burkhard Zibol", "dhsid": "019304", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Burkhard Zibol", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Burkhard_Zibol", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "", "wikidata_id": "Q18683327"}}, {"start": 220, "end": 230, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q340870", "wikipedia_page_id": 2025325, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q340870", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schw\u00e4bischen St\u00e4dtebunds", "confidence_score": 0.9867, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 234, "end": 247, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1746670", "wikipedia_page_id": 2042028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1746670", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schw\u00e4bischen St\u00e4dtebunds", "confidence_score": 0.9867, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 317, "end": 331, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q692606", "wikipedia_page_id": 3081720, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q692606", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schw\u00e4bischen St\u00e4dtebunds", "confidence_score": 0.9867, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008871", "dhsid": "008871", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q692606", "itemLabel": "guerre entre la Suisse et la Maison d'Habsbourg", "dhsid": "008871", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Schweizer Habsburgerkriege", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_Habsburgerkriege", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q198", "instanceofLabel": "guerre", "gndid": "", "wikidata_id": "Q692606"}}, {"start": 377, "end": 390, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30185", "wikipedia_page_id": 11020, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schw\u00e4bischen St\u00e4dtebunds", "confidence_score": 0.9867, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 409, "end": 420, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schw\u00e4bischen St\u00e4dtebunds", "confidence_score": 0.9867, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 530, "end": 550, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q661759", "wikipedia_page_id": 43642, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q661759", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schw\u00e4bischen St\u00e4dtebunds", "confidence_score": 0.9867, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008871", "dhsid": "008871", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q661759", "itemLabel": "bataille de Sempach", "dhsid": "008871", "namefr": "Bataille de Sempach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_de_Sempach", "namede": "Schlacht bei Sempach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlacht_bei_Sempach", "nameit": "Battaglia di Sempach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Battaglia_di_Sempach", "nameen": "Battle of Sempach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Sempach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "4196273-4", "wikidata_id": "Q661759"}}, {"start": 586, "end": 610, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q321062", "wikipedia_page_id": 49323, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q321062", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schw\u00e4bischen St\u00e4dtebunds", "confidence_score": 0.9867, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017155", "dhsid": "017155", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q321062", "itemLabel": "Q321062", "dhsid": "017155", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Schw\u00e4bischer St\u00e4dtebund", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schw%C3%A4bischer_St%C3%A4dtebund", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Swabian League of Cities", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swabian_League_of_Cities", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": "", "wikidata_id": "Q321062"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Wackernagel, Basel 1, 311, 313", "author": ["Wackernagel"], "tpub": ["Basel 1, 311, 313"]}, {"text": "W. Merz, Die Burgen des Sisgaus 2, 1910, Stammtaf. 11", "author": ["W. Merz"], "tpub": ["Die Burgen des Sisgaus 2, 1910, Stammtaf. 11"]}, {"text": "Basler Chroniken 7, hg. von A. Bernoulli, 1915, 480, 482", "tpub": ["Basler Chroniken 7, hg. von A. Bernoulli, 1915, 480, 482"]}]}, "metagrid_id": "19293", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Zer Sunnen", "link": ["/articles/020034/2014-02-12/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 1355\n   \u271d\ufe0e zwischen 1396 und 1398", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Konrad Zer Sunnen"], ["p", "Erstmals erw\u00e4hnt 1355, zwischen 1396 und 1398, von Basel. Sohn des Werner genannt Furnach und der Agnes (Nachname unbekannt). \u200bAgnes Zibol, Tochter des Jakob Zibol. Schwager des Burkhard Zibol. Ab 1362 als Vertreter der Achtburger im Rat von Basel, 1373 und 1396 Oberstzunftmeister. Die Schw\u00e4chung des Adels nach dem Sempacherkrieg erm\u00f6glichte 1387 Konrad Zer Sunnens Wahl zum B\u00fcrgermeister. Er wurde von der Stadt Basel mehrfach mit Gesandtschaften betraut, unter anderem im Zusammenhang mit Friedensbem\u00fchungen der Stadt vor der Schlacht bei Sempach und 1387-1388 an Versammlungen des Schw\u00e4bischen St\u00e4dtebunds."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q18683326", "itemLabel": "Konrad zer Sunnen", "dhsid": "019293", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Konrad zer Sunnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konrad_zer_Sunnen", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18683326", "wikipedia_page_title": "Konrad zer Sunnen", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/019293/2014-02-12"}