{"search_result_name": "Sigrist, Hans", "language": "de", "id": "019284", "version": "2012-10-31", "_text": "Hans Sigrist\n\nVon Niederdorf, ref., Gerichtss\u00e4sse von Waldenburg, Amtspfleger. S. war einer der aktivsten Basler Untertanen im Rappenkrieg von 1591-94. Er organisierte beschlussfassende Versammlungen und vertrat die Basler Untertanenschaft mehrere Male vor der Basler Regierung und vor der eidg. Tagsatzung. Seines Verhandlungsgeschicks und seiner Redegewandtheit wegen wurde er bei der Landbev\u00f6lkerung auch Cicero von Niederdorf genannt. Zuletzt f\u00fchrte S. im Namen der Untertanen die Verhandlungen mit dem Basler Ratsvertreter Andreas Ryff, die im Mai 1594 zur Beendigung des Aufstands f\u00fchrten.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Zugewandte Orte / Lokale Eliten", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122800."}], "title": "Hans Sigrist", "given_name": "Hans", "family_name": "Sigrist", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nNiklaus Landolt"], "text_links": [[], [{"start": 22, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16533", "wikipedia_page_id": 5890582, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16533", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Andreas Ryff", "confidence_score": 0.9941, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 52, "end": 63, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q481261", "wikipedia_page_id": 1694329, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q481261", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Andreas Ryff", "confidence_score": 0.9941, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 113, "end": 124, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q651277", "wikipedia_page_id": 1190830, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q651277", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Andreas Ryff", "confidence_score": 0.9941, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 282, "end": 292, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Andreas Ryff", "confidence_score": 0.9941, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 394, "end": 400, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1541", "wikipedia_page_id": 15801, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1541", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Andreas Ryff", "confidence_score": 0.9941, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 500, "end": 513, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q636377", "wikipedia_page_id": 109267, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q636377", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Andreas Ryff", "confidence_score": 0.9941, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 514, "end": 526, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q370777", "wikipedia_page_id": 2520545, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q370777", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Andreas Ryff", "confidence_score": 0.9941, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/018704", "dhsid": "018704", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q370777", "itemLabel": "Andreas Ryff", "dhsid": "018704", "namefr": "Andreas Ryff", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Andreas_Ryff", "namede": "Andreas Ryff", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Andreas_Ryff", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "139662804", "wikidata_id": "Q370777"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "K. Gauss et al., Gesch. der Landschaft Basel und des Kt. Basellandschaft, 2 Bde., 1932", "author": ["K. Gauss et al."], "tpub": ["Gesch. der Landschaft Basel und des Kt. Basellandschaft, 2 Bde., 1932"]}, {"text": "N. Landolt, Untertanenrevolten und Widerstand auf der Basler Landschaft im 16. und 17. Jh., 1996", "author": ["N. Landolt"], "tpub": ["Untertanenrevolten und Widerstand auf der Basler Landschaft im 16. und 17. Jh., 1996"]}]}, "metagrid_id": "19284", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Hans Sigrist"], ["p", "Von Niederdorf, ref., Gerichtss\u00e4sse von Waldenburg, Amtspfleger. S. war einer der aktivsten Basler Untertanen im Rappenkrieg von 1591-94. Er organisierte beschlussfassende Versammlungen und vertrat die Basler Untertanenschaft mehrere Male vor der Basler Regierung und vor der eidg. Tagsatzung. Seines Verhandlungsgeschicks und seiner Redegewandtheit wegen wurde er bei der Landbev\u00f6lkerung auch Cicero von Niederdorf genannt. Zuletzt f\u00fchrte S. im Namen der Untertanen die Verhandlungen mit dem Basler Ratsvertreter Andreas Ryff, die im Mai 1594 zur Beendigung des Aufstands f\u00fchrten."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/019284/2012-10-31"}