{"search_result_name": "Faesch, Johann Rudolf", "language": "de", "id": "019210", "version": "2004-11-10", "_text": "Johann Rudolf Faesch\n\n2.2.1680 Basel, 3.4.1762 Basel, ref., von Basel. Sohn des Emanuel, Obersten und Dreierherrn, und der Anna Maria geb. Beck. 1721 Helena Ochs, Tochter des Peter, von Basel. Nach Privatunterricht 1695 Immatrikulation an der Philosoph. Fakult\u00e4t der Univ. Basel. Eintritt in kurbrandenburg. Dienste als Offizier bei der Leibwache der Hundertschweizer, 1699 \u00dcbertritt in franz. Dienste, ab 1710 Inhaber einer Kompanie im Regiment Greder. Eins\u00e4tze w\u00e4hrend des Span. Erbfolgekriegs: 1703 Gefecht von Eckern (kaiserl. Gefangenschaft), 1709 Schlacht von Malplaquet, 1712 Schlacht von Denain, Belagerungen von Saint-Amand, Mahienne, Bouchain und Douan. In Anerkennung seiner Dienste 1723 Ernennung zum franz. Infanterie-Obersten. 1728 Austritt aus franz. Kriegsdiensten. Ab 1713 \u00dcbernahme polit. \u00c4mter in Basel: ab 1713 Sechser der Herrenzunft zu Hausgenossen, ab 1728 im Kl. Rat, 1730 Dreizehner, 1731 Nachfolger seines Onkels Lucas als Oberst und Kommandant des Basler Landmilizregiments, 1736-60 Oberstzunftmeister, 1760 B\u00fcrgermeister von Basel. 1730 Gesandter in die ennetbirg. Vogteien. 1731-48 wiederholt Tagsatzungsgesandter. 1743 Kommandant der eidg. Grenztruppen w\u00e4hrend des \u00d6sterr. Erbfolgekriegs. Erbauer des Landsitzes Maienfels bei Pratteln.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / H\u00e4upter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Tagsatzung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / R\u00e4te", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Milit\u00e4r", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121700."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Fremde Dienste", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121800."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Milit\u00e4runternehmer", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.127900.128100."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Organisierte Interessen / Zunftmeister", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131800.132400."}], "title": "Johann Rudolf Faesch", "given_name": "Johann Rudolf", "family_name": "Faesch", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nKatharina Furrer W\u00e4lchli"], "text_links": [[{"start": 14, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q978317", "wikipedia_page_id": 3354743, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q978317", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pratteln", "confidence_score": 0.7931, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/020960", "dhsid": "020960", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q978317", "itemLabel": "Famille Fesch ou Faesch", "dhsid": "020960", "namefr": "Famille Faesch", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Famille_Faesch", "namede": "Faesch (Familie)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Faesch_(Familie)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Faesch", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Faesch", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": "121018032", "wikidata_id": "Q978317"}}], [{"start": 9, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pratteln", "confidence_score": 0.7931, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 25, "end": 30, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pratteln", "confidence_score": 0.7931, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 42, "end": 47, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pratteln", "confidence_score": 0.7931, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 164, "end": 169, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pratteln", "confidence_score": 0.7931, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 198, "end": 213, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1193162", "wikipedia_page_id": 131277, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1193162", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pratteln", "confidence_score": 0.7931, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 251, "end": 256, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pratteln", "confidence_score": 0.7931, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 270, "end": 284, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q148499", "wikipedia_page_id": 21415, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q148499", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pratteln", "confidence_score": 0.7931, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 298, "end": 306, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q189290", "wikipedia_page_id": 19312, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q189290", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pratteln", "confidence_score": 0.7931, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 315, "end": 324, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q851436", "wikipedia_page_id": 548959, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q851436", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pratteln", "confidence_score": 0.7931, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 329, "end": 345, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1637500", "wikipedia_page_id": 4571664, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1637500", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pratteln", "confidence_score": 0.7931, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008623", "dhsid": "008623", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1637500", "itemLabel": "Cent-Suisses", "dhsid": "008623", "namefr": "Cent-Suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Cent-Suisses", "namede": "Cent-suisses", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Cent-suisses", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q47271940", "instanceofLabel": "Q47271940", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1637500"}}, {"start": 403, "end": 411, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q102538", "wikipedia_page_id": 57781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q102538", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pratteln", "confidence_score": 0.7931, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 415, "end": 423, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q52371", "wikipedia_page_id": 24311, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52371", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pratteln", "confidence_score": 0.7931, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 480, "end": 487, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q56296559", "wikipedia_page_id": 268989, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q56296559", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pratteln", "confidence_score": 0.7931, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 531, "end": 554, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q316897", "wikipedia_page_id": 384005, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q316897", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pratteln", "confidence_score": 0.7931, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008913", "dhsid": "008913", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q316897", "itemLabel": "bataille de Malplaquet", "dhsid": "008913", "namefr": "Bataille de Malplaquet", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_de_Malplaquet", "namede": "Schlacht bei Malplaquet", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlacht_bei_Malplaquet", "nameit": "Battaglia di Malplaquet", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Battaglia_di_Malplaquet", "nameen": "Battle of Malplaquet", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Malplaquet", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "", "wikidata_id": "Q316897"}}, {"start": 574, "end": 580, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212959", "wikipedia_page_id": 6495160, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212959", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pratteln", "confidence_score": 0.7931, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 622, "end": 630, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q632348", "wikipedia_page_id": 3380951, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q632348", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pratteln", "confidence_score": 0.7931, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 698, "end": 708, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29171", "wikipedia_page_id": 68554, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29171", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pratteln", "confidence_score": 0.7931, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008578", "dhsid": "008578", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q29171", "itemLabel": "infanterie", "dhsid": "008578", "namefr": "Infanterie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Infanterie", "namede": "Infanterie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Infanterie", "nameit": "Fanteria", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fanteria", "nameen": "Infantry", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Infantry", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q690109", "instanceofLabel": "branche du service", "gndid": "4161647-9", "wikidata_id": "Q29171"}}, {"start": 794, "end": 799, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pratteln", "confidence_score": 0.7931, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 927, "end": 933, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q104680", "wikipedia_page_id": 99114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q104680", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pratteln", "confidence_score": 0.7931, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 938, "end": 948, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2054507", "wikipedia_page_id": 117288, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2054507", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pratteln", "confidence_score": 0.7931, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1013, "end": 1026, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30185", "wikipedia_page_id": 11020, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pratteln", "confidence_score": 0.7931, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1031, "end": 1036, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pratteln", "confidence_score": 0.7931, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 1043, "end": 1052, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11051391", "wikipedia_page_id": 437762, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11051391", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pratteln", "confidence_score": 0.7931, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1100, "end": 1120, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pratteln", "confidence_score": 0.7931, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 1127, "end": 1137, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2054507", "wikipedia_page_id": 117288, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2054507", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pratteln", "confidence_score": 0.7931, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1148, "end": 1160, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q704449", "wikipedia_page_id": 128057, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q704449", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pratteln", "confidence_score": 0.7931, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1234, "end": 1242, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64679", "wikipedia_page_id": 117095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64679", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pratteln", "confidence_score": 0.7931, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001213", "dhsid": "001213", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64679", "itemLabel": "Pratteln", "dhsid": "001213", "namefr": "Pratteln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pratteln", "namede": "Pratteln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pratteln", "nameit": "Pratteln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pratteln", "nameen": "Pratteln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pratteln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4237732-8", "wikidata_id": "Q64679"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "A. Burckhardt, \u00abB\u00fcrgermeister Johann Rudolf F.\u00bb, in Basler Biogr. 3, 1905, 55-69", "author": ["A. Burckhardt"], "tpub": ["B\u00fcrgermeister Johann Rudolf F.", "Basler Biogr. 3, 1905, 55-69"]}, {"text": "Matrikel Basel 4, 265", "tpub": ["Matrikel Basel 4, 265"]}, {"text": "N. R\u00f6thlin, Die Basler Handelspolitik und deren Tr\u00e4ger in der zweiten H\u00e4lfte des 17. und im 18. Jh., 1986", "author": ["N. R\u00f6thlin"], "tpub": ["Die Basler Handelspolitik und deren Tr\u00e4ger in der zweiten H\u00e4lfte des 17. und im 18. Jh., 1986"]}]}, "metagrid_id": "19210", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/135932947"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/80364922"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 2.2.1680\n   \u271d\ufe0e 3.4.1762\n1680-02-021762-04-03", "birth_date": "1680-02-02", "death_date": "1762-04-03"}], "birth_date": "1680-02-02", "death_date": "1762-04-03", "text_blocks": [["h1", "Johann Rudolf Faesch"], ["p", "2.2.1680 Basel, 3.4.1762 Basel, ref., von Basel. Sohn des Emanuel, Obersten und Dreierherrn, und der Anna Maria geb. Beck. 1721 Helena Ochs, Tochter des Peter, von Basel. Nach Privatunterricht 1695 Immatrikulation an der Philosoph. Fakult\u00e4t der Univ. Basel. Eintritt in kurbrandenburg. Dienste als Offizier bei der Leibwache der Hundertschweizer, 1699 \u00dcbertritt in franz. Dienste, ab 1710 Inhaber einer Kompanie im Regiment Greder. Eins\u00e4tze w\u00e4hrend des Span. Erbfolgekriegs: 1703 Gefecht von Eckern (kaiserl. Gefangenschaft), 1709 Schlacht von Malplaquet, 1712 Schlacht von Denain, Belagerungen von Saint-Amand, Mahienne, Bouchain und Douan. In Anerkennung seiner Dienste 1723 Ernennung zum franz. Infanterie-Obersten. 1728 Austritt aus franz. Kriegsdiensten. Ab 1713 \u00dcbernahme polit. \u00c4mter in Basel: ab 1713 Sechser der Herrenzunft zu Hausgenossen, ab 1728 im Kl. Rat, 1730 Dreizehner, 1731 Nachfolger seines Onkels Lucas als Oberst und Kommandant des Basler Landmilizregiments, 1736-60 Oberstzunftmeister, 1760 B\u00fcrgermeister von Basel. 1730 Gesandter in die ennetbirg. Vogteien. 1731-48 wiederholt Tagsatzungsgesandter. 1743 Kommandant der eidg. Grenztruppen w\u00e4hrend des \u00d6sterr. Erbfolgekriegs. Erbauer des Landsitzes Maienfels bei Pratteln."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q94791743", "itemLabel": "Q94791743", "dhsid": "019210", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "135932947"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q94791743", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/019210/2004-11-10"}