{"search_result_name": "Krug, Caspar", "language": "de", "id": "019245", "version": "2008-11-04", "_text": "Caspar Krug\n\n1518 Basel, 11.1.1579 Basel, reformiert, von Basel. Sohn des Sebastian und der Elisabeth Isenflam, Tochter des Ulrich, Ratsherrn und Dreizehners. \u200bAnna Nussbaum, Schwester des Caspar, Ratsherrn. Caspar Krug\u00a0war mit vielen Rats- und H\u00e4uptergeschlechtern der Stadt Basel verschw\u00e4gert. 1547-1557 wirkte er als Ratsherr (z\u00fcnftig zu Schmieden), 1552-1579 als Dreizehner (Geheimer Staatsrat), ferner als Vogt von H\u00fcningen, 1557-1559 als Oberstzunftmeister und 1559-1579 als B\u00fcrgermeister. Er hatte zahlreiche wirtschafts-, finanz- und sozialpolitische \u00c4mter inne und wurde f\u00fcr eidgen\u00f6ssische und bisch\u00f6fliche Gesandtschaften eingesetzt. Krug war in Basel einer der f\u00fchrenden Politiker des dritten\u00a0Viertels des 16. Jahrhunderts.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / H\u00e4upter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / R\u00e4te", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Landv\u00f6gte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Organisierte Interessen / Zunftmeister", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131800.132400."}], "title": "Caspar Krug", "given_name": "Caspar", "family_name": "Krug", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nSamuel Sch\u00fcpbach-Guggenb\u00fchl"], "text_links": [[], [{"start": 5, "end": 10, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Politiker", "confidence_score": 0.7523, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 22, "end": 27, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Politiker", "confidence_score": 0.7523, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 29, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49830", "wikipedia_page_id": 12177, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49830", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Politiker", "confidence_score": 0.7523, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 45, "end": 50, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Politiker", "confidence_score": 0.7523, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 257, "end": 268, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Politiker", "confidence_score": 0.7523, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 307, "end": 315, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q708492", "wikipedia_page_id": 664841, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q708492", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Politiker", "confidence_score": 0.7523, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 317, "end": 324, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q170161", "wikipedia_page_id": 64404, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170161", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Politiker", "confidence_score": 0.7523, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009917", "dhsid": "009917", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q170161", "itemLabel": "corporation", "dhsid": "009917", "namefr": "Corporation sous le royaume de France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Corporation_sous_le_royaume_de_France", "namede": "Zunft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zunft", "nameit": "Corporazioni delle arti e mestieri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corporazioni_delle_arti_e_mestieri", "nameen": "Corporation (feudal Europe)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Corporation_(feudal_Europe)", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4068112-9", "wikidata_id": "Q170161"}}, {"start": 328, "end": 337, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q193057", "wikipedia_page_id": 25166, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q193057", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Politiker", "confidence_score": 0.7523, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 366, "end": 384, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11165895", "wikipedia_page_id": 110582, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11165895", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Politiker", "confidence_score": 0.7523, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 398, "end": 402, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Politiker", "confidence_score": 0.7523, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 407, "end": 415, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q83415", "wikipedia_page_id": 2427660, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q83415", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Politiker", "confidence_score": 0.7523, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 468, "end": 481, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30185", "wikipedia_page_id": 11020, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Politiker", "confidence_score": 0.7523, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 529, "end": 545, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828395", "wikipedia_page_id": 122927, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828395", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Politiker", "confidence_score": 0.7523, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/016577", "dhsid": "016577", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828395", "itemLabel": "politique sociale", "dhsid": "016577", "namefr": "Politique sociale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Politique_sociale", "namede": "Sozialpolitik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialpolitik", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Social policy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_policy", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4055879-4", "wikidata_id": "Q828395"}}, {"start": 643, "end": 648, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Politiker", "confidence_score": 0.7523, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 669, "end": 678, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q82955", "wikipedia_page_id": 3847, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q82955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Politiker", "confidence_score": 0.7523, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "S. Sch\u00fcpbach-Guggenb\u00fchl, Schl\u00fcssel zur Macht, 2002", "author": ["S. Sch\u00fcpbach-Guggenb\u00fchl"], "tpub": ["Schl\u00fcssel zur Macht, 2002"]}]}, "metagrid_id": "19245", "metagrid_links": [{"SSRQ": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per009467", "short_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen", "long_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1052511856"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309593454"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 1518\n   \u271d\ufe0e 11.1.1579\n1579-01-11", "birth_date": "", "death_date": "1579-01-11"}], "birth_date": "", "death_date": "1579-01-11", "text_blocks": [["h1", "Caspar Krug"], ["p", "1518 Basel, 11.1.1579 Basel, reformiert, von Basel. Sohn des Sebastian und der Elisabeth Isenflam, Tochter des Ulrich, Ratsherrn und Dreizehners. \u200bAnna Nussbaum, Schwester des Caspar, Ratsherrn. Caspar Krug\u00a0war mit vielen Rats- und H\u00e4uptergeschlechtern der Stadt Basel verschw\u00e4gert. 1547-1557 wirkte er als Ratsherr (z\u00fcnftig zu Schmieden), 1552-1579 als Dreizehner (Geheimer Staatsrat), ferner als Vogt von H\u00fcningen, 1557-1559 als Oberstzunftmeister und 1559-1579 als B\u00fcrgermeister. Er hatte zahlreiche wirtschafts-, finanz- und sozialpolitische \u00c4mter inne und wurde f\u00fcr eidgen\u00f6ssische und bisch\u00f6fliche Gesandtschaften eingesetzt. Krug war in Basel einer der f\u00fchrenden Politiker des dritten\u00a0Viertels des 16. Jahrhunderts."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322267", "itemLabel": "Caspar Krug", "dhsid": "019245", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052511856"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322267", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/019245/2008-11-04"}