{"search_result_name": "Brolliet, Marc-Fran\u00e7ois", "language": "de", "id": "019364", "version": "2004-10-15", "_text": "Marc-Fran\u00e7ois Brolliet\n\n4.7.1796 Genf, 17.5.1879 Onex, ref., von Genf. Sohn des Joseph-Louis, Maurermeisters und Unternehmers, ab 1790 B\u00fcrgers von Genf, und der Jeanne Catherine Perregaux. \u200bAm\u00e9lie Perregaux, Tochter des Louis-Charles, Uhrmachers. B. war der erste Genfer, der die Ecole des Beaux-Arts in Paris besuchte. Nach seiner R\u00fcckkehr baute er 1819-22 die klassizistische ref. Kirche von Carouge (GE). 1829-43 beteiligte er sich als Unternehmer am Bau des Quai des Bergues. Um 1830 entwarf er das Haus von Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric Amiel (Rue Etienne-Dumont 16) und 1834 das Maison Brolliet, ein Geb\u00e4ude im Stil des Palladianismus am Place du Port. Von den Genfer Herrschaftsh\u00e4usern baute er Le Grand Vallon in Ch\u00eane-Bougerie um und zeichnete wahrscheinlich die Pl\u00e4ne f\u00fcr La Pastorale (Route de Ferney 106) sowie f\u00fcr Montriant in Le Grand-Saconnex (schlichte klassizist. Architektur).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Wirtschaft und Beruf / Gewerbe und Industrie / Bau", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.130100.130200."}], "title": "Marc-Fran\u00e7ois Brolliet", "given_name": "Marc-Fran\u00e7ois", "family_name": "Brolliet", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nArmand Brulhart\n\u00dcbersetzung:\nMarkus Fischer"], "text_links": [[], [{"start": 9, "end": 13, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Architektur", "confidence_score": 0.4042, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 25, "end": 29, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68240", "wikipedia_page_id": 260298, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68240", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Architektur", "confidence_score": 0.4042, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002913", "dhsid": "002913", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68240", "itemLabel": "Onex", "dhsid": "002913", "namefr": "Onex (canton de Gen\u00e8ve)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Onex_(canton_de_Gen%C3%A8ve)", "namede": "Onex", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Onex", "nameit": "Onex", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Onex", "nameen": "Onex, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Onex,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4450731-8", "wikidata_id": "Q68240"}}, {"start": 41, "end": 45, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Architektur", "confidence_score": 0.4042, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 123, "end": 127, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Architektur", "confidence_score": 0.4042, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 196, "end": 209, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49765", "wikipedia_page_id": 91579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49765", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Architektur", "confidence_score": 0.4042, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 256, "end": 276, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q273593", "wikipedia_page_id": 4256115, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q273593", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Architektur", "confidence_score": 0.4042, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 280, "end": 285, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 11446, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Architektur", "confidence_score": 0.4042, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 338, "end": 353, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14378", "wikipedia_page_id": 13706, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Architektur", "confidence_score": 0.4042, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 354, "end": 365, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67223", "wikipedia_page_id": 509988, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67223", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Architektur", "confidence_score": 0.4042, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000059", "dhsid": "000059", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67223", "itemLabel": "Wil", "dhsid": "000059", "namefr": "Wil (Zurich)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wil_(Zurich)", "namede": "Wil ZH", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wil_ZH", "nameit": "Wil (Zurigo)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Wil_(Zurigo)", "nameen": "Wil, Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wil,_Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "5013594-6", "wikidata_id": "Q67223"}}, {"start": 370, "end": 377, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69364", "wikipedia_page_id": 250668, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69364", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Architektur", "confidence_score": 0.4042, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002890", "dhsid": "002890", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69364", "itemLabel": "Carouge", "dhsid": "002890", "namefr": "Carouge", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Carouge", "namede": "Carouge", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Carouge", "nameit": "Carouge", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Carouge", "nameen": "Carouge", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Carouge", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4395194-6", "wikidata_id": "Q69364"}}, {"start": 415, "end": 426, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131524", "wikipedia_page_id": 20571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131524", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Architektur", "confidence_score": 0.4042, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 447, "end": 454, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q244934", "wikipedia_page_id": 3978368, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q244934", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Architektur", "confidence_score": 0.4042, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 488, "end": 508, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123916", "wikipedia_page_id": 788483, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123916", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Architektur", "confidence_score": 0.4042, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/016053", "dhsid": "016053", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123916", "itemLabel": "Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric Amiel", "dhsid": "016053", "namefr": "Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric Amiel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Amiel", "namede": "Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric Amiel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Amiel", "nameit": "Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric Amiel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Amiel", "nameen": "Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric Amiel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Henri-Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Amiel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118648802", "wikidata_id": "Q123916"}}, {"start": 587, "end": 601, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q264649", "wikipedia_page_id": 717789, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q264649", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Architektur", "confidence_score": 0.4042, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 766, "end": 772, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q233733", "wikipedia_page_id": 1693845, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q233733", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Architektur", "confidence_score": 0.4042, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007363", "dhsid": "007363", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q233733", "itemLabel": "Ferney-Voltaire", "dhsid": "007363", "namefr": "Ferney-Voltaire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ferney-Voltaire", "namede": "Ferney-Voltaire", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ferney-Voltaire", "nameit": "Ferney-Voltaire", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ferney-Voltaire", "nameen": "Ferney-Voltaire", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ferney-Voltaire", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "4412954-3", "wikidata_id": "Q233733"}}, {"start": 801, "end": 818, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69714", "wikipedia_page_id": 457492, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69714", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Architektur", "confidence_score": 0.4042, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002905", "dhsid": "002905", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69714", "itemLabel": "Le Grand-Saconnex", "dhsid": "002905", "namefr": "Le Grand-Saconnex", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Grand-Saconnex", "namede": "Le Grand-Saconnex", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Grand-Saconnex", "nameit": "Le Grand-Saconnex", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Grand-Saconnex", "nameen": "Le Grand-Saconnex", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Grand-Saconnex", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4610569-4", "wikidata_id": "Q69714"}}, {"start": 830, "end": 840, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14378", "wikipedia_page_id": 13706, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Architektur", "confidence_score": 0.4042, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 842, "end": 853, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12271", "wikipedia_page_id": 13477, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12271", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Architektur", "confidence_score": 0.4042, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "L. El-Wakil, B\u00e2tir la campagne, 2 Bde., 1988-89", "author": ["L. El-Wakil"], "tpub": ["B\u00e2tir la campagne, 2 Bde., 1988-89"]}]}, "metagrid_id": "19364", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1046109197"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/305928500"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 4.7.1796\n   \u271d\ufe0e 17.5.1879\n1796-07-041879-05-17", "birth_date": "1796-07-04", "death_date": "1879-05-17"}], "birth_date": "1796-07-04", "death_date": "1879-05-17", "text_blocks": [["h1", "Marc-Fran\u00e7ois Brolliet"], ["p", "4.7.1796 Genf, 17.5.1879 Onex, ref., von Genf. Sohn des Joseph-Louis, Maurermeisters und Unternehmers, ab 1790 B\u00fcrgers von Genf, und der Jeanne Catherine Perregaux. \u200bAm\u00e9lie Perregaux, Tochter des Louis-Charles, Uhrmachers. B. war der erste Genfer, der die Ecole des Beaux-Arts in Paris besuchte. Nach seiner R\u00fcckkehr baute er 1819-22 die klassizistische ref. Kirche von Carouge (GE). 1829-43 beteiligte er sich als Unternehmer am Bau des Quai des Bergues. Um 1830 entwarf er das Haus von Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric Amiel (Rue Etienne-Dumont 16) und 1834 das Maison Brolliet, ein Geb\u00e4ude im Stil des Palladianismus am Place du Port. Von den Genfer Herrschaftsh\u00e4usern baute er Le Grand Vallon in Ch\u00eane-Bougerie um und zeichnete wahrscheinlich die Pl\u00e4ne f\u00fcr La Pastorale (Route de Ferney 106) sowie f\u00fcr Montriant in Le Grand-Saconnex (schlichte klassizist. Architektur)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96269911", "itemLabel": "Marc-Fran\u00e7ois Brolliet", "dhsid": "019364", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1046109197"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96269911", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/019364/2004-10-15"}