{"search_result_name": "Werro, Jean Georges Joseph de", "language": "de", "id": "019422", "version": "2013-09-02", "_text": "Jean Georges Joseph de Werro\n\n25.6.1757 Freiburg, 1.2.1830 Freiburg, kath., von Freiburg. Sohn des Fran\u00e7ois Romain (->). Bruder des Jean Georges Joseph (->). Ledig. Architekturstud. in Paris. Ab 1779 Mitglied des Rats der Zweihundert, 1792-97 und 1803-30 Stadtwerkmeister von Freiburg, 1797 Vogt von Attalens. 1799 wurde W. im Schloss Chillon eingekerkert. Zu seinen Bauten im neoklassischen franz. Stil z\u00e4hlen ein Fl\u00fcgel des Freiburger B\u00fcrgerspitals (1779-82), die Wache in der N\u00e4he des Rathauses (1782), deren Decke 1783 einst\u00fcrzte, die Pfarrkirchen Tafers (1786-89), B\u00f6singen (1788-90) und Vuippens (1791), die nach den Pl\u00e4nen von Charles de Castella erstellt wurde.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / R\u00e4te", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Landv\u00f6gte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Gewerbe und Industrie / Bau", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.130100.130200."}], "title": "Jean Georges Joseph de Werro", "given_name": "Jean Georges Joseph de", "family_name": "Werro", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nMarianne Rolle\n\u00dcbersetzung:\nAndreas Schwab"], "text_links": [[], [{"start": 86, "end": 88, "mention": "->", "href": "/de/articles/008460/2016-10-20/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 123, "end": 125, "mention": "->", "href": "/de/articles/015061/2013-12-09/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q28855239", "itemLabel": "Charles Joseph de Werro", "dhsid": "015061", "namefr": "Charles Joseph de Werro", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_Joseph_de_Werro", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1075769582"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q28855239", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 155, "end": 160, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 11446, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vuippens", "confidence_score": 0.8764, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 183, "end": 203, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q568658", "wikipedia_page_id": 2704817, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q568658", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vuippens", "confidence_score": 0.8764, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010237", "dhsid": "010237", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q568658", "itemLabel": "Conseil des Deux-Cents", "dhsid": "010237", "namefr": "Conseil des Deux-Cents", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_des_Deux-Cents", "namede": "Rat der Zweihundert", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rat_der_Zweihundert", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Council of Two Hundred", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Council_of_Two_Hundred", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1752346", "instanceofLabel": "assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante", "gndid": "", "wikidata_id": "Q568658"}}, {"start": 261, "end": 265, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vuippens", "confidence_score": 0.8764, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 270, "end": 278, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38652", "wikipedia_page_id": 684585, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38652", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vuippens", "confidence_score": 0.8764, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001042", "dhsid": "001042", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q38652", "itemLabel": "Attalens", "dhsid": "001042", "namefr": "Attalens", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Attalens", "namede": "Attalens", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Attalens", "nameit": "Attalens", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Attalens", "nameen": "Attalens", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Attalens", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4764691-3", "wikidata_id": "Q38652"}}, {"start": 297, "end": 312, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q372647", "wikipedia_page_id": 203843, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q372647", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vuippens", "confidence_score": 0.8764, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007591", "dhsid": "007591", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q372647", "itemLabel": "ch\u00e2teau de Chillon", "dhsid": "007591", "namefr": "Ch\u00e2teau de Chillon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Chillon", "namede": "Schloss Chillon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schloss_Chillon", "nameit": "Castello di Chillon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Castello_di_Chillon", "nameen": "Chillon Castle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chillon_Castle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16735822", "instanceofLabel": "mus\u00e9e historique", "gndid": "4085252-0", "wikidata_id": "Q372647"}}, {"start": 509, "end": 521, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q545359", "wikipedia_page_id": 39750, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q545359", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vuippens", "confidence_score": 0.8764, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 522, "end": 528, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66865", "wikipedia_page_id": 390270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66865", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vuippens", "confidence_score": 0.8764, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001037", "dhsid": "001037", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66865", "itemLabel": "Tavel", "dhsid": "001037", "namefr": "Tavel (Fribourg)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tavel_(Fribourg)", "namede": "Tafers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tafers", "nameit": "Tafers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Tafers", "nameen": "Tafers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tafers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q66865"}}, {"start": 563, "end": 571, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2535226", "wikipedia_page_id": 819152, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2535226", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vuippens", "confidence_score": 0.8764, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000930", "dhsid": "000930", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2535226", "itemLabel": "Vuippens", "dhsid": "000930", "namefr": "Vuippens", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vuippens", "namede": "Vuippens", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vuippens", "nameit": "Vuippens", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vuippens", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2535226"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "M. de Diesbach, \u00abLes troubles de 1799 dans le canton de Fribourg\u00bb, in ASHF 4, 1888, 255-260, 299, 306-318", "author": ["M. de Diesbach"], "tpub": ["Les troubles de 1799 dans le canton de Fribourg", "ASHF 4, 1888, 255-260, 299, 306-318"]}, {"text": "Das B\u00fcrgerhaus in der Schweiz 20, 1928, LX", "tpub": ["Das B\u00fcrgerhaus in der Schweiz 20, 1928, LX"]}, {"text": "Kdm FR 1, 1964, 334-337; 3, 1959, 376", "tpub": ["Kdm FR 1, 1964, 334-337; 3, 1959, 376"]}]}, "metagrid_id": "19422", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1047127520"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/306284029"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 25.6.1757\n   \u271d\ufe0e 1.2.1830\n1757-06-251830-02-01", "birth_date": "1757-06-25", "death_date": "1830-02-01"}], "birth_date": "1757-06-25", "death_date": "1830-02-01", "text_blocks": [["h1", "Jean Georges Joseph de Werro"], ["p", "25.6.1757 Freiburg, 1.2.1830 Freiburg, kath., von Freiburg. Sohn des Fran\u00e7ois Romain (->). Bruder des Jean Georges Joseph (->). Ledig. Architekturstud. in Paris. Ab 1779 Mitglied des Rats der Zweihundert, 1792-97 und 1803-30 Stadtwerkmeister von Freiburg, 1797 Vogt von Attalens. 1799 wurde W. im Schloss Chillon eingekerkert. Zu seinen Bauten im neoklassischen franz. Stil z\u00e4hlen ein Fl\u00fcgel des Freiburger B\u00fcrgerspitals (1779-82), die Wache in der N\u00e4he des Rathauses (1782), deren Decke 1783 einst\u00fcrzte, die Pfarrkirchen Tafers (1786-89), B\u00f6singen (1788-90) und Vuippens (1791), die nach den Pl\u00e4nen von Charles de Castella erstellt wurde."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55681647", "itemLabel": "Jean Georges Joseph de Werro", "dhsid": "019422", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1047127520"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55681647", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "W", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/019422/2013-09-02"}