{"search_result_name": "Gr\u00fcnenstein, von", "language": "de", "id": "020230", "version": "2017-06-14", "_text": "von Gr\u00fcnenstein\n\nNiederadeliges, vom 13. bis 16. Jh. belegtes Geschlecht, von Balgach, im Dienste des Abtes von St. Gallen. Ein genealog. Zusammenhang mit den 1210 letztmals genannten Herren von Balgach ist unsicher. Der erste bekannte Vertreter der Fam., Hermann, zeugte um 1260 f\u00fcr den Abt von St. Gallen, als dessen Klosterbeamter er um 1272 belegt ist. Der Schwerpunkt der G\u00fcter und Rechte lag in Balgach und Rebstein. Ab Mitte des 14. Jh. \u00fcbte die Fam. die Vogtei Balgach in Vertretung des Damenstifts Lindau aus, Lehen der Gf. von Sax-Misox hatte sie schon um 1300 in Balgach inne. Anfang des 15. Jh. traten die G. im Vorfeld der Appenzellerkriege zusammen mit der Gem. Balgach ins Burgrecht der Stadt St. Gallen. Im 16. Jh. standen versch. Mitglieder der Fam. in franz. und kaiserl. Diensten. Mit Wolfgang (1557), F\u00fcrstabt von Kempten, erlosch das Geschlecht.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Eliten (bis ca. 1800) / Niederadel", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.001100."}], "title": "von Gr\u00fcnenstein", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nMartin Leonhard"], "text_links": [[], [{"start": 61, "end": 68, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65508", "wikipedia_page_id": 274517, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65508", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstabt von Kempten", "confidence_score": 0.7536, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001333", "dhsid": "001333", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65508", "itemLabel": "Balgach", "dhsid": "001333", "namefr": "Balgach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Balgach", "namede": "Balgach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Balgach", "nameit": "Balgach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Balgach", "nameen": "Balgach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Balgach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4559685-2", "wikidata_id": "Q65508"}}, {"start": 85, "end": 105, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 448617, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstabt von Kempten", "confidence_score": 0.7536, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 178, "end": 185, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65508", "wikipedia_page_id": 274517, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65508", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstabt von Kempten", "confidence_score": 0.7536, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001333", "dhsid": "001333", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65508", "itemLabel": "Balgach", "dhsid": "001333", "namefr": "Balgach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Balgach", "namede": "Balgach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Balgach", "nameit": "Balgach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Balgach", "nameen": "Balgach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Balgach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4559685-2", "wikidata_id": "Q65508"}}, {"start": 271, "end": 289, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 448617, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstabt von Kempten", "confidence_score": 0.7536, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 384, "end": 391, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65508", "wikipedia_page_id": 274517, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65508", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstabt von Kempten", "confidence_score": 0.7536, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001333", "dhsid": "001333", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65508", "itemLabel": "Balgach", "dhsid": "001333", "namefr": "Balgach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Balgach", "namede": "Balgach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Balgach", "nameit": "Balgach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Balgach", "nameen": "Balgach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Balgach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4559685-2", "wikidata_id": "Q65508"}}, {"start": 396, "end": 404, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17834", "wikipedia_page_id": 152676, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstabt von Kempten", "confidence_score": 0.7536, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001344", "dhsid": "001344", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q17834", "itemLabel": "Rebstein", "dhsid": "001344", "namefr": "Rebstein", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rebstein", "namede": "Rebstein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rebstein", "nameit": "Rebstein", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rebstein", "nameen": "Rebstein", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rebstein", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q17834"}}, {"start": 452, "end": 459, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65508", "wikipedia_page_id": 274517, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65508", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstabt von Kempten", "confidence_score": 0.7536, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001333", "dhsid": "001333", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65508", "itemLabel": "Balgach", "dhsid": "001333", "namefr": "Balgach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Balgach", "namede": "Balgach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Balgach", "nameit": "Balgach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Balgach", "nameen": "Balgach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Balgach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4559685-2", "wikidata_id": "Q65508"}}, {"start": 490, "end": 496, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q153969", "wikipedia_page_id": 120180, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q153969", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstabt von Kempten", "confidence_score": 0.7536, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007076", "dhsid": "007076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q153969", "itemLabel": "Lindau", "dhsid": "007076", "namefr": "Lindau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lindau", "namede": "Lindau (Bodensee)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lindau_(Bodensee)", "nameit": "Lindau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lindau", "nameen": "Lindau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lindau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q42744322", "instanceofLabel": "municipalit\u00e9 urbaine d'Allemagne", "gndid": "4074242-8", "wikidata_id": "Q153969"}}, {"start": 502, "end": 507, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188063", "wikipedia_page_id": 20751, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188063", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstabt von Kempten", "confidence_score": 0.7536, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 520, "end": 529, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1454415", "wikipedia_page_id": 1507465, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1454415", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstabt von Kempten", "confidence_score": 0.7536, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/019541", "dhsid": "019541", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1454415", "itemLabel": "famille von Sax", "dhsid": "019541", "namefr": "Famille von Sax", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Famille_von_Sax", "namede": "Freiherren von Sax", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiherren_von_Sax", "nameit": "De Sacco", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/De_Sacco", "nameen": "House of Sax", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/House_of_Sax", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13417114", "instanceofLabel": "maison noble", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1454415"}}, {"start": 557, "end": 564, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65508", "wikipedia_page_id": 274517, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65508", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstabt von Kempten", "confidence_score": 0.7536, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001333", "dhsid": "001333", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65508", "itemLabel": "Balgach", "dhsid": "001333", "namefr": "Balgach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Balgach", "namede": "Balgach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Balgach", "nameit": "Balgach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Balgach", "nameen": "Balgach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Balgach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4559685-2", "wikidata_id": "Q65508"}}, {"start": 619, "end": 636, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q455747", "wikipedia_page_id": 330660, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q455747", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstabt von Kempten", "confidence_score": 0.7536, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008874", "dhsid": "008874", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q455747", "itemLabel": "Q455747", "dhsid": "008874", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Appenzellerkriege", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Appenzellerkriege", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Appenzell Wars", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell_Wars", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q198", "instanceofLabel": "guerre", "gndid": "", "wikidata_id": "Q455747"}}, {"start": 659, "end": 666, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65508", "wikipedia_page_id": 274517, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65508", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstabt von Kempten", "confidence_score": 0.7536, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001333", "dhsid": "001333", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65508", "itemLabel": "Balgach", "dhsid": "001333", "namefr": "Balgach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Balgach", "namede": "Balgach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Balgach", "nameit": "Balgach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Balgach", "nameen": "Balgach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Balgach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4559685-2", "wikidata_id": "Q65508"}}, {"start": 671, "end": 680, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q538629", "wikipedia_page_id": 1217071, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q538629", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstabt von Kempten", "confidence_score": 0.7536, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009829", "dhsid": "009829", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q538629", "itemLabel": "combourgeoisie", "dhsid": "009829", "namefr": "Combourgeoisie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Combourgeoisie", "namede": "Burgrecht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Burgrecht", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Burgrecht", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Burgrecht", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4147020-5", "wikidata_id": "Q538629"}}, {"start": 685, "end": 701, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 10513, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstabt von Kempten", "confidence_score": 0.7536, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 804, "end": 824, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q543840", "wikipedia_page_id": 1428593, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q543840", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstabt von Kempten", "confidence_score": 0.7536, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "BM, 1928, 7", "tpub": ["BM, 1928, 7"]}, {"text": "Die Wappenrolle von Z\u00fcrich, hg. von W. Merz, F. Hegi, 1930, 130", "tpub": ["Die Wappenrolle von Z\u00fcrich, hg. von W. Merz, F. Hegi, 1930, 130"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "von Gr\u00fcnenstein"], ["p", "Niederadeliges, vom 13. bis 16. Jh. belegtes Geschlecht, von Balgach, im Dienste des Abtes von St. Gallen. Ein genealog. Zusammenhang mit den 1210 letztmals genannten Herren von Balgach ist unsicher. Der erste bekannte Vertreter der Fam., Hermann, zeugte um 1260 f\u00fcr den Abt von St. Gallen, als dessen Klosterbeamter er um 1272 belegt ist. Der Schwerpunkt der G\u00fcter und Rechte lag in Balgach und Rebstein. Ab Mitte des 14. Jh. \u00fcbte die Fam. die Vogtei Balgach in Vertretung des Damenstifts Lindau aus, Lehen der Gf. von Sax-Misox hatte sie schon um 1300 in Balgach inne. Anfang des 15. Jh. traten die G. im Vorfeld der Appenzellerkriege zusammen mit der Gem. Balgach ins Burgrecht der Stadt St. Gallen. Im 16. Jh. standen versch. Mitglieder der Fam. in franz. und kaiserl. Diensten. Mit Wolfgang (1557), F\u00fcrstabt von Kempten, erlosch das Geschlecht."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99369803", "itemLabel": "Q99369803", "dhsid": "020230", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99369803", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/020230/2017-06-14"}