{"search_result_name": "Uerzlikon, von", "language": "de", "id": "020326", "version": "2013-02-15", "_text": "von Uerzlikon\n\nRitteradliges Geschlecht des 13. und 14. Jh., benannt nach der abgegangenen Burg gleichen Namens in Kappel am Albis; in Chroniken aufgrund des Wappenbilds auch B\u00f6cke von U. genannt. Dienstleute der Frh. von Schnabelburg, Lehenstr\u00e4ger der Frh. von Klingen und der Ritteradligen von Heidegg sowie des Klosters St. Leodegar in Luzern. Die Fam., von der nur wenige Zeugnisse \u00fcberliefert sind, ist vermutlich erstmals 1232 mit H(einrich) de Urzilinchon (1279) belegt. Sein Sohn Ulrich erscheint zwischen 1252 und 1288 fast ausschliesslich im Schnabelburger Umfeld. Nach einer \u00dcberlieferungsl\u00fccke bis 1323 verkauften Angeh\u00f6rige der Fam. mit \u00e4hnl. Vornamen wie Georgio und G\u00f6rie (evtl. Vater und Sohn) Eigen- und Leheng\u00fcter u.a. in Hausen am Albis sowie in der Vogtei von Rifferswil. Die L\u00fccke ist eventuell durch eine Auswanderung im Gefolge der Schnabelburger in den Schwarzwald erkl\u00e4rbar.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Eliten (bis ca. 1800) / Niederadel", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.001100."}], "title": "von Uerzlikon", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nFranziska H\u00e4lg-Steffen"], "text_links": [[{"start": 4, "end": 13, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2473662", "wikipedia_page_id": 4380073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2473662", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schwarzwald", "confidence_score": 0.7957, "domains": ["Plants", "Environment", "Geology", "Gas"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 76, "end": 96, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1011150", "wikipedia_page_id": 2125463, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1011150", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schwarzwald", "confidence_score": 0.7957, "domains": ["Plants", "Environment", "Geology", "Gas"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 100, "end": 115, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64589", "wikipedia_page_id": 4013382, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64589", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schwarzwald", "confidence_score": 0.7957, "domains": ["Plants", "Environment", "Geology", "Gas"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000006", "dhsid": "000006", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64589", "itemLabel": "Kappel am Albis", "dhsid": "000006", "namefr": "Kappel am Albis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Kappel_am_Albis", "namede": "Kappel am Albis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kappel_am_Albis", "nameit": "Kappel am Albis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Kappel_am_Albis", "nameen": "Kappel am Albis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Kappel_am_Albis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4196609-0", "wikidata_id": "Q64589"}}, {"start": 182, "end": 193, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q700101", "wikipedia_page_id": 325689, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q700101", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schwarzwald", "confidence_score": 0.7957, "domains": ["Plants", "Environment", "Geology", "Gas"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 207, "end": 219, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2246884", "wikipedia_page_id": 436593, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2246884", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schwarzwald", "confidence_score": 0.7957, "domains": ["Plants", "Environment", "Geology", "Gas"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010827", "dhsid": "010827", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2246884", "itemLabel": "Q2246884", "dhsid": "010827", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Schnabelburg (Albis)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schnabelburg_(Albis)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Schnabelburg Castle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schnabelburg_Castle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23413", "instanceofLabel": "ch\u00e2teau fort", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2246884"}}, {"start": 221, "end": 233, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1813300", "wikipedia_page_id": 248724, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1813300", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schwarzwald", "confidence_score": 0.7957, "domains": ["Plants", "Environment", "Geology", "Gas"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 312, "end": 320, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1818867", "wikipedia_page_id": 235170, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1818867", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schwarzwald", "confidence_score": 0.7957, "domains": ["Plants", "Environment", "Geology", "Gas"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 324, "end": 330, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schwarzwald", "confidence_score": 0.7957, "domains": ["Plants", "Environment", "Geology", "Gas"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 424, "end": 431, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1308541", "wikipedia_page_id": 176801, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1308541", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schwarzwald", "confidence_score": 0.7957, "domains": ["Plants", "Environment", "Geology", "Gas"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 706, "end": 716, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188063", "wikipedia_page_id": 20751, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188063", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schwarzwald", "confidence_score": 0.7957, "domains": ["Plants", "Environment", "Geology", "Gas"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 725, "end": 740, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65231", "wikipedia_page_id": 422720, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65231", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schwarzwald", "confidence_score": 0.7957, "domains": ["Plants", "Environment", "Geology", "Gas"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000004", "dhsid": "000004", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65231", "itemLabel": "Hausen am Albis", "dhsid": "000004", "namefr": "Hausen am Albis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hausen_am_Albis", "namede": "Hausen am Albis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hausen_am_Albis", "nameit": "Hausen am Albis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Hausen_am_Albis", "nameen": "Hausen am Albis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hausen_am_Albis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4535806-0", "wikidata_id": "Q65231"}}, {"start": 765, "end": 775, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66598", "wikipedia_page_id": 445838, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66598", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schwarzwald", "confidence_score": 0.7957, "domains": ["Plants", "Environment", "Geology", "Gas"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000012", "dhsid": "000012", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66598", "itemLabel": "Rifferswil", "dhsid": "000012", "namefr": "Rifferswil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rifferswil", "namede": "Rifferswil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rifferswil", "nameit": "Rifferswil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rifferswil", "nameen": "Rifferswil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rifferswil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q66598"}}, {"start": 812, "end": 824, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q187668", "wikipedia_page_id": 34862, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q187668", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schwarzwald", "confidence_score": 0.7957, "domains": ["Plants", "Environment", "Geology", "Gas"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007988", "dhsid": "007988", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q187668", "itemLabel": "\u00e9migration", "dhsid": "007988", "namefr": "\u00c9migration", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89migration", "namede": "Auswanderung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Auswanderung", "nameit": "Emigrazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Emigrazione", "nameen": "Emigration", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emigration", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4003920-1", "wikidata_id": "Q187668"}}, {"start": 862, "end": 873, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4204", "wikipedia_page_id": 4595, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schwarzwald", "confidence_score": 0.7957, "domains": ["Plants", "Environment", "Geology", "Gas"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007116", "dhsid": "007116", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4204", "itemLabel": "For\u00eat-Noire", "dhsid": "007116", "namefr": "For\u00eat-Noire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/For%C3%AAt-Noire", "namede": "Schwarzwald", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schwarzwald", "nameit": "Foresta Nera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Foresta_Nera", "nameen": "Black Forest", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Black_Forest", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q674541", "instanceofLabel": "moyenne montagne", "gndid": "4053807-2", "wikidata_id": "Q4204"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "E. Stauber, Die Burgen und adeligen Geschlechter der Bez. Z\u00fcrich, Affoltern und Horgen, bearb. von P. Pfenninger, 1955, 113-115", "author": ["E. Stauber"], "tpub": ["Die Burgen und adeligen Geschlechter der Bez. Z\u00fcrich, Affoltern und Horgen, bearb. von P. Pfenninger, 1955, 113-115"]}, {"text": "P. Pfenninger, \u00abDie B\u00f6cke von U.\u00bb, in Z\u00fcrcher Chronik, 1956, 96-99", "author": ["P. Pfenninger"], "tpub": ["Die B\u00f6cke von U.", "Z\u00fcrcher Chronik, 1956, 96-99"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "von Uerzlikon"], ["p", "Ritteradliges Geschlecht des 13. und 14. Jh., benannt nach der abgegangenen Burg gleichen Namens in Kappel am Albis; in Chroniken aufgrund des Wappenbilds auch B\u00f6cke von U. genannt. Dienstleute der Frh. von Schnabelburg, Lehenstr\u00e4ger der Frh. von Klingen und der Ritteradligen von Heidegg sowie des Klosters St. Leodegar in Luzern. Die Fam., von der nur wenige Zeugnisse \u00fcberliefert sind, ist vermutlich erstmals 1232 mit H(einrich) de Urzilinchon (1279) belegt. Sein Sohn Ulrich erscheint zwischen 1252 und 1288 fast ausschliesslich im Schnabelburger Umfeld. Nach einer \u00dcberlieferungsl\u00fccke bis 1323 verkauften Angeh\u00f6rige der Fam. mit \u00e4hnl. Vornamen wie Georgio und G\u00f6rie (evtl. Vater und Sohn) Eigen- und Leheng\u00fcter u.a. in Hausen am Albis sowie in der Vogtei von Rifferswil. Die L\u00fccke ist eventuell durch eine Auswanderung im Gefolge der Schnabelburger in den Schwarzwald erkl\u00e4rbar."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99367833", "itemLabel": "Q99367833", "dhsid": "020326", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99367833", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "U", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/020326/2013-02-15"}