{"search_result_name": "Wollerau, von", "language": "de", "id": "020424", "version": "2012-04-27", "_text": "von Wollerau\n\nRitteradlige Fam., Amtleute und Lehenstr\u00e4ger des Klosters Einsiedeln sowie Z\u00fcrcher Stadtb\u00fcrger. Schlecht belegte Fam., deren genealog. Zusammenh\u00e4nge nur punktuell kl\u00e4rbar sind. Eine Herleitung vom Turm in W. als Stammsitz ist wenig wahrscheinlich, da dieser aufgrund arch\u00e4olog. Grabungen wohl erst nach 1300 gebaut wurde. Die Fam. ist erstmals 1217 mit den Rittern Rudolf und Ulrich belegt, die beide 1224 in Z\u00fcrich stadts\u00e4ssig waren. Neben dem Ratsmitglied Konrad (erw. 1247-76) sind im ausgehenden 13. Jh. andere Namenstr\u00e4ger in z\u00fcrcher. Kontext fassbar. Die ab 1256 erw. Br\u00fcder Ulrich und Richwin traten dagegen im Gefolge der Frh. von W\u00e4denswil und im Zusammenhang mit dem Kloster Einsiedeln auf. Letzte erw. Vertreter der Fam. in Z\u00fcrich waren Friedrich (1315) und sein Sohn Rudolf (1329 und 1334). Das Verschwinden der Fam. aus den Schriftquellen im 14. Jh. ist wohl eher als soziales Absinken in die Bedeutungslosigkeit denn als Aussterben zu interpretieren.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Eliten (bis ca. 1800) / Niederadel", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.001100."}], "title": "von Wollerau", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nFranziska H\u00e4lg-Steffen"], "text_links": [[{"start": 4, "end": 12, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69647", "wikipedia_page_id": 184252, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69647", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6036, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000714", "dhsid": "000714", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69647", "itemLabel": "Wollerau", "dhsid": "000714", "namefr": "Wollerau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wollerau", "namede": "Wollerau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wollerau", "nameit": "Wollerau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Wollerau", "nameen": "Wollerau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wollerau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4066900-2", "wikidata_id": "Q69647"}}], [{"start": 19, "end": 27, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q592996", "wikipedia_page_id": 248707, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q592996", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6036, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 49, "end": 68, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q693087", "wikipedia_page_id": 27362, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q693087", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6036, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011491", "dhsid": "011491", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q693087", "itemLabel": "abbaye territoriale d'Einsiedeln", "dhsid": "011491", "namefr": "Abbaye territoriale d'Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_territoriale_d%27Einsiedeln", "namede": "Kloster Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Einsiedeln", "nameit": "Abbazia territoriale di Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_territoriale_di_Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2665272", "instanceofLabel": "Circonscription eccl\u00e9siastique soumise imm\u00e9diatement au Saint-Si\u00e8ge", "gndid": "2089329-2", "wikidata_id": "Q693087"}}, {"start": 409, "end": 415, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6036, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 531, "end": 538, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6036, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 639, "end": 648, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69718", "wikipedia_page_id": 180022, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69718", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6036, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000105", "dhsid": "000105", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69718", "itemLabel": "W\u00e4denswil", "dhsid": "000105", "namefr": "W\u00e4denswil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/W%C3%A4denswil", "namede": "W\u00e4denswil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/W%C3%A4denswil", "nameit": "W\u00e4denswil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/W%C3%A4denswil", "nameen": "W\u00e4denswil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/W%C3%A4denswil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4064143-0", "wikidata_id": "Q69718"}}, {"start": 677, "end": 695, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q693087", "wikipedia_page_id": 27362, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q693087", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6036, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011491", "dhsid": "011491", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q693087", "itemLabel": "abbaye territoriale d'Einsiedeln", "dhsid": "011491", "namefr": "Abbaye territoriale d'Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_territoriale_d%27Einsiedeln", "namede": "Kloster Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Einsiedeln", "nameit": "Abbazia territoriale di Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_territoriale_di_Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2665272", "instanceofLabel": "Circonscription eccl\u00e9siastique soumise imm\u00e9diatement au Saint-Si\u00e8ge", "gndid": "2089329-2", "wikidata_id": "Q693087"}}, {"start": 735, "end": 741, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6036, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Sablonier, Adel", "author": ["Sablonier"], "tpub": ["Adel"]}, {"text": "M. Lassner-Held, Der Z\u00fcrcher Stadtadel 1330-1400, Liz. Z\u00fcrich, 1989, 73 f.", "author": ["M. Lassner-Held"], "tpub": ["Der Z\u00fcrcher Stadtadel 1330-1400, Liz. Z\u00fcrich, 1989, 73 f."]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "von Wollerau"], ["p", "Ritteradlige Fam., Amtleute und Lehenstr\u00e4ger des Klosters Einsiedeln sowie Z\u00fcrcher Stadtb\u00fcrger. Schlecht belegte Fam., deren genealog. Zusammenh\u00e4nge nur punktuell kl\u00e4rbar sind. Eine Herleitung vom Turm in W. als Stammsitz ist wenig wahrscheinlich, da dieser aufgrund arch\u00e4olog. Grabungen wohl erst nach 1300 gebaut wurde. Die Fam. ist erstmals 1217 mit den Rittern Rudolf und Ulrich belegt, die beide 1224 in Z\u00fcrich stadts\u00e4ssig waren. Neben dem Ratsmitglied Konrad (erw. 1247-76) sind im ausgehenden 13. Jh. andere Namenstr\u00e4ger in z\u00fcrcher. Kontext fassbar. Die ab 1256 erw. Br\u00fcder Ulrich und Richwin traten dagegen im Gefolge der Frh. von W\u00e4denswil und im Zusammenhang mit dem Kloster Einsiedeln auf. Letzte erw. Vertreter der Fam. in Z\u00fcrich waren Friedrich (1315) und sein Sohn Rudolf (1329 und 1334). Das Verschwinden der Fam. aus den Schriftquellen im 14. Jh. ist wohl eher als soziales Absinken in die Bedeutungslosigkeit denn als Aussterben zu interpretieren."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99369605", "itemLabel": "Q99369605", "dhsid": "020424", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99369605", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "W", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/020424/2012-04-27"}