{"search_result_name": "Frey, Walter", "language": "de", "id": "020574", "version": "2018-01-11", "_text": "Walter Frey\n\n26.1.1898 Basel, 27.8.1985 Z\u00fcrich, ref., von Baden. Sohn des Emil, Musiklehrers und Commis einer Musikalienhandlung, und der Clara geb. Vogler, von Oberrohrdorf. Bruder des Emil (->). 1919 Alice Knecht, S\u00e4ngerin. 1906-13 Ausbildung in Z\u00fcrich bei Friedrich Niggli (Klavier) und 1911-13 bei Volkmar Andreae (Theorie), 1913-16 in Frankfurt am Main beim Pianisten Willy Rehberg. Konzertpianist und P\u00e4dagoge. 1925-58 Leiter einer Konzertausbildungsklasse am Konservatorium Z\u00fcrich. 1934-60 erster Pr\u00e4s. der Pro Musica, der Z\u00fcrcher Sektion der Internat. Gesellschaft f\u00fcr Neue Musik. Mitbegr\u00fcnder des St\u00e4dt. Musikpodiums. F. setzte sich an vorderster Stelle daf\u00fcr ein, dass sich Z\u00fcrich der Musik des 20. Jh. \u00f6ffnete. Sowohl sein Unterricht wie seine Konzertt\u00e4tigkeit waren auf die Vermittlung der Neuen Musik eingestellt. Bis 1939, als sein Bruder Emil einen Schlaganfall erlitt, bildete er mit diesem ein bewundertes Klavierduo. 1960 Hans-Georg-N\u00e4geli-Medaille.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "K\u00fcnste und Literaturen / Film, Musik, Tanz, Theater / Klassische Musik", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.132500.134600.134900."}], "title": "Walter Frey", "given_name": "Walter", "family_name": "Frey", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nAndres Briner"], "text_links": [[], [{"start": 179, "end": 181, "mention": "->", "href": "/de/articles/020573/2005-11-07/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1336074", "itemLabel": "Emil Frey", "dhsid": "020573", "namefr": "Emil Frey (compositeur)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emil_Frey_(compositeur)", "namede": "Emil Frey (Komponist)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emil_Frey_(Komponist)", "nameit": "Emil Frey", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Emil_Frey", "nameen": "Emil Frey (composer)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emil_Frey_(composer)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "137504535"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1336074", "wikipedia_page_title": "Emil Frey (Komponist)"}, {"start": 0, "end": 4, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q18822099", "wikipedia_page_id": 4518241, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18822099", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Hans-Georg-N\u00e4geli-Medaille", "confidence_score": 0.848, "domains": ["Biology", "Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 10, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Hans-Georg-N\u00e4geli-Medaille", "confidence_score": 0.848, "domains": ["Biology", "Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 27, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Hans-Georg-N\u00e4geli-Medaille", "confidence_score": 0.848, "domains": ["Biology", "Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 148, "end": 160, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64496", "wikipedia_page_id": 206119, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64496", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Hans-Georg-N\u00e4geli-Medaille", "confidence_score": 0.848, "domains": ["Biology", "Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001648", "dhsid": "001648", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64496", "itemLabel": "Oberrohrdorf", "dhsid": "001648", "namefr": "Oberrohrdorf", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Oberrohrdorf", "namede": "Oberrohrdorf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oberrohrdorf", "nameit": "Oberrohrdorf", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Oberrohrdorf", "nameen": "Oberrohrdorf", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Oberrohrdorf", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4523919-8", "wikidata_id": "Q64496"}}, {"start": 203, "end": 211, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q27939", "wikipedia_page_id": 20899, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q27939", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Hans-Georg-N\u00e4geli-Medaille", "confidence_score": 0.848, "domains": ["Biology", "Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 235, "end": 241, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Hans-Georg-N\u00e4geli-Medaille", "confidence_score": 0.848, "domains": ["Biology", "Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 246, "end": 262, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q998019", "wikipedia_page_id": 6107835, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q998019", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Hans-Georg-N\u00e4geli-Medaille", "confidence_score": 0.848, "domains": ["Biology", "Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/020721", "dhsid": "020721", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q998019", "itemLabel": "Friedrich Niggli", "dhsid": "020721", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Friedrich Niggli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Niggli", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "117018899", "wikidata_id": "Q998019"}}, {"start": 264, "end": 271, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5994", "wikipedia_page_id": 14689, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5994", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Hans-Georg-N\u00e4geli-Medaille", "confidence_score": 0.848, "domains": ["Biology", "Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 289, "end": 304, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q673245", "wikipedia_page_id": 647736, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673245", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Hans-Georg-N\u00e4geli-Medaille", "confidence_score": 0.848, "domains": ["Biology", "Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/020531", "dhsid": "020531", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673245", "itemLabel": "Volkmar Andreae", "dhsid": "020531", "namefr": "Volkmar Andreae", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Volkmar_Andreae", "namede": "Volkmar Andreae", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Volkmar_Andreae", "nameit": "Volkmar Andreae", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Volkmar_Andreae", "nameen": "Volkmar Andreae", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Volkmar_Andreae", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118847503", "wikidata_id": "Q673245"}}, {"start": 327, "end": 344, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1794", "wikipedia_page_id": 16565, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1794", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Hans-Georg-N\u00e4geli-Medaille", "confidence_score": 0.848, "domains": ["Biology", "Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006588", "dhsid": "006588", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1794", "itemLabel": "Francfort-sur-le-Main", "dhsid": "006588", "namefr": "Francfort-sur-le-Main", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Francfort-sur-le-Main", "namede": "Frankfurt am Main", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankfurt_am_Main", "nameit": "Francoforte sul Meno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francoforte_sul_Meno", "nameen": "Frankfurt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Frankfurt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q42744322", "instanceofLabel": "municipalit\u00e9 urbaine d'Allemagne", "gndid": "4018118-2", "wikidata_id": "Q1794"}}, {"start": 360, "end": 373, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4391563", "wikipedia_page_id": 9465176, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4391563", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Hans-Georg-N\u00e4geli-Medaille", "confidence_score": 0.848, "domains": ["Biology", "Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 375, "end": 389, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q486748", "wikipedia_page_id": 9089, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q486748", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Hans-Georg-N\u00e4geli-Medaille", "confidence_score": 0.848, "domains": ["Biology", "Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 394, "end": 402, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1231865", "wikipedia_page_id": 24038, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1231865", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Hans-Georg-N\u00e4geli-Medaille", "confidence_score": 0.848, "domains": ["Biology", "Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 453, "end": 474, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q222450", "wikipedia_page_id": 2797172, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q222450", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Hans-Georg-N\u00e4geli-Medaille", "confidence_score": 0.848, "domains": ["Biology", "Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 537, "end": 545, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q269770", "wikipedia_page_id": 86900, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q269770", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Hans-Georg-N\u00e4geli-Medaille", "confidence_score": 0.848, "domains": ["Biology", "Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 547, "end": 574, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1518495", "wikipedia_page_id": 1733381, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1518495", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Hans-Georg-N\u00e4geli-Medaille", "confidence_score": 0.848, "domains": ["Biology", "Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 671, "end": 677, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Hans-Georg-N\u00e4geli-Medaille", "confidence_score": 0.848, "domains": ["Biology", "Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 851, "end": 863, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12202", "wikipedia_page_id": 2087926, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12202", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Hans-Georg-N\u00e4geli-Medaille", "confidence_score": 0.848, "domains": ["Biology", "Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 910, "end": 920, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43136500", "wikipedia_page_id": 2294982, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43136500", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Hans-Georg-N\u00e4geli-Medaille", "confidence_score": 0.848, "domains": ["Biology", "Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 927, "end": 953, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q672548", "wikipedia_page_id": 1907845, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672548", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Hans-Georg-N\u00e4geli-Medaille", "confidence_score": 0.848, "domains": ["Biology", "Enterprise", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/020718", "dhsid": "020718", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672548", "itemLabel": "Hans Georg N\u00e4geli", "dhsid": "020718", "namefr": "Hans Georg N\u00e4geli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hans_Georg_N%C3%A4geli", "namede": "Hans Georg N\u00e4geli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hans_Georg_N%C3%A4geli", "nameit": "Hans Georg N\u00e4geli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Hans_Georg_N%C3%A4geli", "nameen": "Hans Georg N\u00e4geli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hans_Georg_N%C3%A4geli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11858622X", "wikidata_id": "Q672548"}}]], "sources": {"Werke": [{"text": "(Hg., zusammen mit W. Schuh) Schweiz. Klaviermusik aus der Zeit der Klassik und Romantik, 1946"}], "Archive": [{"text": "ZBZ, Musikabt., Teilnachlass"}], "Literatur": [{"text": "SML, 124", "tpub": ["SML, 124"]}, {"text": "50 Jahre Pro Musica, hg. von J. Willimann, 1988", "tpub": ["50 Jahre Pro Musica, hg. von J. Willimann, 1988"]}, {"text": "Die Musik in Gesch. und Gegenwart 7, 22002, 95", "tpub": ["Die Musik in Gesch. und Gegenwart 7, 22002, 95"]}]}, "metagrid_id": "20574", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/132756528"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/17491943"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 26.1.1898\n   \u271d\ufe0e 27.8.1985\n1898-01-261985-08-27", "birth_date": "1898-01-26", "death_date": "1985-08-27"}], "birth_date": "1898-01-26", "death_date": "1985-08-27", "text_blocks": [["h1", "Walter Frey"], ["p", "26.1.1898 Basel, 27.8.1985 Z\u00fcrich, ref., von Baden. Sohn des Emil, Musiklehrers und Commis einer Musikalienhandlung, und der Clara geb. Vogler, von Oberrohrdorf. Bruder des Emil (->). 1919 Alice Knecht, S\u00e4ngerin. 1906-13 Ausbildung in Z\u00fcrich bei Friedrich Niggli (Klavier) und 1911-13 bei Volkmar Andreae (Theorie), 1913-16 in Frankfurt am Main beim Pianisten Willy Rehberg. Konzertpianist und P\u00e4dagoge. 1925-58 Leiter einer Konzertausbildungsklasse am Konservatorium Z\u00fcrich. 1934-60 erster Pr\u00e4s. der Pro Musica, der Z\u00fcrcher Sektion der Internat. Gesellschaft f\u00fcr Neue Musik. Mitbegr\u00fcnder des St\u00e4dt. Musikpodiums. F. setzte sich an vorderster Stelle daf\u00fcr ein, dass sich Z\u00fcrich der Musik des 20. Jh. \u00f6ffnete. Sowohl sein Unterricht wie seine Konzertt\u00e4tigkeit waren auf die Vermittlung der Neuen Musik eingestellt. Bis 1939, als sein Bruder Emil einen Schlaganfall erlitt, bildete er mit diesem ein bewundertes Klavierduo. 1960 Hans-Georg-N\u00e4geli-Medaille."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2544312", "itemLabel": "Walter Frey", "dhsid": "020574", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Walter Frey (Pianist)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Walter_Frey_(Pianist)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "132756528"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2544312", "wikipedia_page_title": "Walter Frey (Pianist)", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/020574/2018-01-11"}