{"search_result_name": "Mornex, de", "language": "de", "id": "020626", "version": "2007-11-30", "_text": "de Mornex\n\nAdelsgeschlecht aus Mornex im Faucigny, Vasallen der Grafen von Genf. 1137 bezeugte Freordus eine Verf\u00fcgung des Grafen Amadeus von Genf zugunsten des Priorats Saint-Victor. 1289 wurde die Burg Mornex vom Grafen von Genf erworben. Danach verschwindet das Geschlecht aus den Quellen.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Eliten (bis ca. 1800) / Niederadel", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.001100."}], "title": "de Mornex", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nSandra Coram-Mekkey\n\u00dcbersetzung:\nErnst Grell"], "text_links": [[], []], "sources": {"Literatur": [{"text": "R\u00e9geste genevois, 1866", "tpub": ["R\u00e9geste genevois, 1866"]}, {"text": "L. Blondel, Ch\u00e2teaux de l'ancien dioc\u00e8se de Gen\u00e8ve, 1956, 94 f.", "author": ["L. Blondel"], "tpub": ["Ch\u00e2teaux de l'ancien dioc\u00e8se de Gen\u00e8ve, 1956, 94 f."]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "de Mornex"], ["p", "Adelsgeschlecht aus Mornex im Faucigny, Vasallen der Grafen von Genf. 1137 bezeugte Freordus eine Verf\u00fcgung des Grafen Amadeus von Genf zugunsten des Priorats Saint-Victor. 1289 wurde die Burg Mornex vom Grafen von Genf erworben. Danach verschwindet das Geschlecht aus den Quellen."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99369903", "itemLabel": "Q99369903", "dhsid": "020626", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99369903", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/020626/2007-11-30"}