{"search_result_name": "Legrand", "language": "de", "id": "020973", "version": "2006-06-08", "_text": "Legrand\n\nAus Tournay (Belgien) im 17. Jh. eingewanderte Basler Refugianten- und Tuchh\u00e4ndlerfam., deren Vertreter Daniel (1613-50) 1640 das Basler B\u00fcrgerrecht erwarb. Daniels gleichnamiger Enkel (1671-1734) wurde 1719 als Meister der Zunft zu Safran Mitglied des Kl. Rats. Mittels Heirat verbanden sich die L. mit Bandfabrikantenfam., im 18. und 19. Jh. waren sie auch in akadem. und theol. Berufen vertreten. Die Br\u00fcder Lukas (->) und Christoph (->) waren Prof. der philosoph. Fakult\u00e4t. Wilhelm (->), gr\u00fcndete den prot. Hilfsverein. Der Urenkel des obgenannten Daniel (1671-1734), Johann Lukas (->) und dessen Sohn Daniel (->) waren politisch engagierte Seidenbandfabrikanten. Die Fam. starb 1951 in der m\u00e4nnl. Linie aus.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Eliten (bis ca. 1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.000400."}, {"tag": "Eliten (ab ca. 1800) / Unternehmertum", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.001400.002000."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Industrie", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.003400."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Textilien, Bekleidung, Leder", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.004600."}, {"tag": "Migration / Einwanderung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.006400.006600."}, {"tag": "Migration / Protestantische Glaubensfl\u00fcchtlinge", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.006400.006700."}], "title": "Legrand", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nAndr\u00e9 Salvisberg"], "text_links": [[], [{"start": 418, "end": 420, "mention": "->", "href": "/de/articles/026299/2010-08-12/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q21544966", "itemLabel": "Lukas Legrand", "dhsid": "026299", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "100746535"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q21544966", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 437, "end": 439, "mention": "->", "href": "/de/articles/026035/2008-11-20/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322715", "itemLabel": "Christoph Legrand", "dhsid": "026035", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1015507883"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322715", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 487, "end": 489, "mention": "->", "href": "/de/articles/010729/2007-11-29/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q87063553", "itemLabel": "Wilhelm Legrand", "dhsid": "010729", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Wilhelm Legrand (Geistlicher)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wilhelm_Legrand_(Geistlicher)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "120624982"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q87063553", "wikipedia_page_title": "Wilhelm Legrand (Geistlicher)"}, {"start": 586, "end": 588, "mention": "->", "href": "/de/articles/019319/2008-11-20/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q380041", "itemLabel": "Jean-Luc Legrand", "dhsid": "019319", "namefr": "Jean-Luc Legrand", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Luc_Legrand", "namede": "Johann Lukas Legrand", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Lukas_Legrand", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Johann Lukas Legrand", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Johann_Lukas_Legrand", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "136592015"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q380041", "wikipedia_page_title": "Johann Lukas Legrand"}, {"start": 614, "end": 616, "mention": "->", "href": "/de/articles/029869/2008-11-27/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1161518", "itemLabel": "Daniel Legrand", "dhsid": "029869", "namefr": "Daniel Legrand", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Daniel_Legrand", "namede": "Daniel Legrand", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Daniel_Legrand", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Daniel Legrand", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Daniel_Legrand", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "132345994"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1161518", "wikipedia_page_title": "Daniel Legrand"}, {"start": 4, "end": 11, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1099874", "wikipedia_page_id": 7680113, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1099874", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Seidenbandfabrikanten", "confidence_score": 0.6984, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 13, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q31", "wikipedia_page_id": 592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q31", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Seidenbandfabrikanten", "confidence_score": 0.6984, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003349", "dhsid": "003349", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q31", "itemLabel": "Belgique", "dhsid": "003349", "namefr": "Belgique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Belgique", "namede": "Belgien", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Belgien", "nameit": "Belgio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Belgio", "nameen": "Belgium", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Belgium", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4005406-8", "wikidata_id": "Q31"}}, {"start": 25, "end": 31, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7016", "wikipedia_page_id": 5848, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7016", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Seidenbandfabrikanten", "confidence_score": 0.6984, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 47, "end": 53, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Seidenbandfabrikanten", "confidence_score": 0.6984, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 130, "end": 136, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Seidenbandfabrikanten", "confidence_score": 0.6984, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 137, "end": 148, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q191600", "wikipedia_page_id": 36407, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q191600", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Seidenbandfabrikanten", "confidence_score": 0.6984, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 336, "end": 342, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 5846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Seidenbandfabrikanten", "confidence_score": 0.6984, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 457, "end": 466, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4964182", "wikipedia_page_id": 2191908, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4964182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Seidenbandfabrikanten", "confidence_score": 0.6984, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 645, "end": 666, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1122919", "wikipedia_page_id": 410281, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1122919", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Seidenbandfabrikanten", "confidence_score": 0.6984, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Schweiz. Geschlechterbuch 2, 290-294; 6, 354 f.", "tpub": ["Schweiz. Geschlechterbuch 2, 290-294; 6, 354 f."]}, {"text": "Basler Nachrichten, 3.11.1964", "tpub": ["Basler Nachrichten, 3.11.1964"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Legrand"], ["p", "Aus Tournay (Belgien) im 17. Jh. eingewanderte Basler Refugianten- und Tuchh\u00e4ndlerfam., deren Vertreter Daniel (1613-50) 1640 das Basler B\u00fcrgerrecht erwarb. Daniels gleichnamiger Enkel (1671-1734) wurde 1719 als Meister der Zunft zu Safran Mitglied des Kl. Rats. Mittels Heirat verbanden sich die L. mit Bandfabrikantenfam., im 18. und 19. Jh. waren sie auch in akadem. und theol. Berufen vertreten. Die Br\u00fcder Lukas (->) und Christoph (->) waren Prof. der philosoph. Fakult\u00e4t. Wilhelm (->), gr\u00fcndete den prot. Hilfsverein. Der Urenkel des obgenannten Daniel (1671-1734), Johann Lukas (->) und dessen Sohn Daniel (->) waren politisch engagierte Seidenbandfabrikanten. Die Fam. starb 1951 in der m\u00e4nnl. Linie aus."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99365220", "itemLabel": "Q99365220", "dhsid": "020973", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99365220", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "L", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/020973/2006-06-08"}