{"search_result_name": "Niderberger, Franz", "language": "de", "id": "021066", "version": "2009-08-03", "_text": "Franz Niderberger\n\n23.4.1876 Alpnach, 21.12.1931 Sarnen, kath., von Dallenwil. Sohn des Kaspar, Landwirts, und der Anna Josefa geb. Mathis. \u200bLouise Katharina R\u00fcegg. Gymnasium in Sarnen, Rechtsstud. in M\u00fcnchen, T\u00fcbingen, Freiburg und Bern, ab 1898 F\u00fcrsprech in Sarnen. Gemeinde- und Dorfschaftsrat, f\u00fchrendes Mitglied der liberalen Partei und Redaktor beim \"Unterwaldner\". 1902 Mitglied der Komm. zur Vorbereitung der Verfassungsrevision. N. k\u00e4mpfte f\u00fcr die Erweiterung von Volksrechten wie die geheime Volksabstimmung oder das Initiativ- und Referendumsrecht. 1899-1901 war er Staatsarchivar des Kt. Obwalden, 1902-27 Aktuar des Hist.-antiquar. Vereins Obwalden. N. schrieb Lyrik und sammelte unterwaldner. Erz\u00e4hlgut.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124400.125300."}, {"tag": "Bildung und Wissenschaft / Wissenschaft und Gelehrtentum / Geschichte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136600."}], "title": "Franz Niderberger", "given_name": "Franz", "family_name": "Niderberger", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nNiklaus von Fl\u00fce"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69296", "wikipedia_page_id": 62984, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69296", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "unterwaldner", "confidence_score": 0.4297, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000740", "dhsid": "000740", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69296", "itemLabel": "Alpnach", "dhsid": "000740", "namefr": "Alpnach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alpnach", "namede": "Alpnach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alpnach", "nameit": "Alpnach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alpnach", "nameen": "Alpnach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alpnach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4001352-2", "wikidata_id": "Q69296"}}, {"start": 30, "end": 36, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63964", "wikipedia_page_id": 125898, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "unterwaldner", "confidence_score": 0.4297, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000746", "dhsid": "000746", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "itemLabel": "Sarnen", "dhsid": "000746", "namefr": "Sarnen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "namede": "Sarnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameit": "Sarnen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameen": "Sarnen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4379842-1", "wikidata_id": "Q63964"}}, {"start": 49, "end": 58, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64575", "wikipedia_page_id": 526177, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64575", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "unterwaldner", "confidence_score": 0.4297, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000749", "dhsid": "000749", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64575", "itemLabel": "Dallenwil", "dhsid": "000749", "namefr": "Dallenwil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dallenwil", "namede": "Dallenwil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Dallenwil", "nameit": "Dallenwil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dallenwil", "nameen": "Dallenwil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Dallenwil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4293656-1", "wikidata_id": "Q64575"}}, {"start": 146, "end": 165, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1728120", "wikipedia_page_id": 6138335, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1728120", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "unterwaldner", "confidence_score": 0.4297, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 182, "end": 189, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1726", "wikipedia_page_id": 3215, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "unterwaldner", "confidence_score": 0.4297, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006600", "dhsid": "006600", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "itemLabel": "Munich", "dhsid": "006600", "namefr": "Munich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Munich", "namede": "M\u00fcnchen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchen", "nameit": "Monaco di Baviera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Monaco_di_Baviera", "nameen": "Munich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Munich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q134626", "instanceofLabel": "Kreisstadt", "gndid": "4127793-4", "wikidata_id": "Q1726"}}, {"start": 191, "end": 199, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3806", "wikipedia_page_id": 5076, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3806", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "unterwaldner", "confidence_score": 0.4297, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006607", "dhsid": "006607", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3806", "itemLabel": "T\u00fcbingen", "dhsid": "006607", "namefr": "T\u00fcbingen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/T%C3%BCbingen", "namede": "T\u00fcbingen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/T%C3%BCbingen", "nameit": "Tubinga", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Tubinga", "nameen": "T\u00fcbingen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/T%C3%BCbingen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q42744322", "instanceofLabel": "municipalit\u00e9 urbaine d'Allemagne", "gndid": "4061147-4", "wikidata_id": "Q3806"}}, {"start": 214, "end": 218, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 3723873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "unterwaldner", "confidence_score": 0.4297, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 228, "end": 237, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q613097", "wikipedia_page_id": 3545100, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q613097", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "unterwaldner", "confidence_score": 0.4297, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 241, "end": 247, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63964", "wikipedia_page_id": 125898, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "unterwaldner", "confidence_score": 0.4297, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000746", "dhsid": "000746", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "itemLabel": "Sarnen", "dhsid": "000746", "namefr": "Sarnen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "namede": "Sarnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameit": "Sarnen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameen": "Sarnen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4379842-1", "wikidata_id": "Q63964"}}, {"start": 249, "end": 257, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q484170", "wikipedia_page_id": 143225, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "unterwaldner", "confidence_score": 0.4297, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 302, "end": 311, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 24920, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "unterwaldner", "confidence_score": 0.4297, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 323, "end": 331, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q876864", "wikipedia_page_id": 58194, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q876864", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "unterwaldner", "confidence_score": 0.4297, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 338, "end": 350, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214069", "wikipedia_page_id": 88827, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214069", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "unterwaldner", "confidence_score": 0.4297, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007409", "dhsid": "007409", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q214069", "itemLabel": "Canton d'Unterwald", "dhsid": "007409", "namefr": "Unterwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Unterwald", "namede": "Unterwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Unterwalden", "nameit": "Untervaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Untervaldo", "nameen": "Unterwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Unterwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4062039-6", "wikidata_id": "Q214069"}}, {"start": 523, "end": 539, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43109", "wikipedia_page_id": 28463, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43109", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "unterwaldner", "confidence_score": 0.4297, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010387", "dhsid": "010387", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43109", "itemLabel": "r\u00e9f\u00e9rendum", "dhsid": "010387", "namefr": "R\u00e9f\u00e9rendum", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9f%C3%A9rendum", "namede": "Referendum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Referendum", "nameit": "Referendum", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Referendum", "nameen": "Referendum", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Referendum", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q74817647", "instanceofLabel": "aspect dans une r\u00e9gion g\u00e9ographique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q43109"}}, {"start": 581, "end": 589, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 37348, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "unterwaldner", "confidence_score": 0.4297, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}, {"start": 616, "end": 624, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q187865", "wikipedia_page_id": 243765, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q187865", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "unterwaldner", "confidence_score": 0.4297, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 634, "end": 642, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 37348, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "unterwaldner", "confidence_score": 0.4297, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}, {"start": 655, "end": 660, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q182357", "wikipedia_page_id": 8408, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q182357", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "unterwaldner", "confidence_score": 0.4297, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 674, "end": 686, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214069", "wikipedia_page_id": 88827, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214069", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "unterwaldner", "confidence_score": 0.4297, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007409", "dhsid": "007409", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q214069", "itemLabel": "Canton d'Unterwald", "dhsid": "007409", "namefr": "Unterwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Unterwald", "namede": "Unterwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Unterwalden", "nameit": "Untervaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Untervaldo", "nameen": "Unterwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Unterwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4062039-6", "wikidata_id": "Q214069"}}]], "sources": {"Werke": [{"text": "Sagen, M\u00e4rchen und Gebr\u00e4uche aus Unterwalden, 3 Bde., 1908-14, (mit Vorwort)", "tpub": ["Sagen, M\u00e4rchen und Gebr\u00e4uche aus Unterwalden, 3 Bde., 1908-14"]}]}, "metagrid_id": "21066", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/105371842X"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/51924175"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 23.4.1876\n   \u271d\ufe0e 21.12.1931\n1876-04-231931-12-21", "birth_date": "1876-04-23", "death_date": "1931-12-21"}], "birth_date": "1876-04-23", "death_date": "1931-12-21", "text_blocks": [["h1", "Franz Niderberger"], ["p", "23.4.1876 Alpnach, 21.12.1931 Sarnen, kath., von Dallenwil. Sohn des Kaspar, Landwirts, und der Anna Josefa geb. Mathis. \u200bLouise Katharina R\u00fcegg. Gymnasium in Sarnen, Rechtsstud. in M\u00fcnchen, T\u00fcbingen, Freiburg und Bern, ab 1898 F\u00fcrsprech in Sarnen. Gemeinde- und Dorfschaftsrat, f\u00fchrendes Mitglied der liberalen Partei und Redaktor beim \"Unterwaldner\". 1902 Mitglied der Komm. zur Vorbereitung der Verfassungsrevision. N. k\u00e4mpfte f\u00fcr die Erweiterung von Volksrechten wie die geheime Volksabstimmung oder das Initiativ- und Referendumsrecht. 1899-1901 war er Staatsarchivar des Kt. Obwalden, 1902-27 Aktuar des Hist.-antiquar. Vereins Obwalden. N. schrieb Lyrik und sammelte unterwaldner. Erz\u00e4hlgut."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78067494", "itemLabel": "Franz Niderberger", "dhsid": "021066", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "105371842X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78067494", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "N", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/021066/2009-08-03"}