{"search_result_name": "Kern (Familie)", "language": "de", "id": "021018", "version": "2007-08-10", "_text": "Kern Familie\n\nBasler Ratsgeschlecht. Stammvater war der K\u00fcfer Elias (1625-1717) aus Ottensheim bei Linz, der 1650 das Basler B\u00fcrgerrecht erwarb und 1676 in den Gr. Rat eintrat. Bis in die 2. H\u00e4lfte des 18. Jh. waren die K. v.a. als K\u00fcfer und B\u00e4cker t\u00e4tig. Der Weissbeck Johann Philipp (1683-1769), ein Enkel des Elias, wurde 1723 als Erster der Fam. Mitglied des Kl. Rats und 1753 Dreizehnerherr. Vom ausgehenden 18. bis ins fr\u00fche 20. Jh. wirkten mehrere Mitglieder der Fam. als Seidenbandfabrikanten. 1797 wurde Johann Jacob (1752-1831) Teilhaber der Seiden- und Florettfabrik seines Schwiegervaters Bernhard Faesch, in die sp\u00e4ter auch sein j\u00fcngster Sohn Emanuel (1795-1836) eintrat. Bedeutender als die Firma Faesch & Kern war das Unternehmen Burckhardt & Kern, das 1836 von Elias (1795-1871) und Johannes Burckhardt-Roth gegr\u00fcndet wurde. Ab 1842 f\u00fchrte Elias das Bandgesch\u00e4ft zusammen mit seinem Sohn Nikolaus Friedrich (->) unter dem Namen Kern & Sohn weiter. 1844 bzw. 1851 traten auch seine beiden j\u00fcngeren S\u00f6hne August (1820-1908) und Eduard (1827-79) als Teilhaber in die Firma ein. Nach 1845 wurde die Produktion allm\u00e4hlich in die Umgebung von S\u00e4ckingen verlagert. 1899 ging das seit 1892 unter dem Namen Kern Sohn & Cie. gef\u00fchrte Unternehmen, welches nun von August, dessen S\u00f6hnen Emil A. (1851-1910) und Alfons (1854-1918) sowie von Nikolaus Friedrichs Sohn Friedrich (1846-1937) geleitet wurde, in der neu gegr. Gesellschaft f\u00fcr Bandfabrikation mit Sitz in Basel auf. Einige Mitglieder der Fam. bekleideten auch \u00f6ffentl. \u00c4mter. Der Bandfabrikant Elias geh\u00f6rte 1833-47 dem Kl. Rat und 1848-65 dem Kl. Stadtrat an, sein Sohn Nikolaus Friedrich war Mitglied des Gr. Rats und wurde 1857 eidg. Oberst.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Eliten (bis ca. 1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.000400."}, {"tag": "Eliten (bis ca. 1800) / Vor- und protoindustrielles Unternehmertum", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.001300."}, {"tag": "Eliten (ab ca. 1800) / Unternehmertum", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.001400.002000."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Handwerk", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.003200."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Holzverarbeitung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.003300."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Industrie", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.003400."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Nahrung und Genussmittel", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.004200."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Textilien, Bekleidung, Leder", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.004600."}, {"tag": "Migration / Einwanderung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.006400.006600."}], "title": "Kern Familie", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nStefan Hess"], "text_links": [[], [{"start": 910, "end": 912, "mention": "->", "href": "/de/articles/023946/2006-12-14/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322110", "itemLabel": "Nikolaus Friedrich Kern", "dhsid": "023946", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1078433151"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322110", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 0, "end": 6, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 7, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q708492", "wikipedia_page_id": 664841, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q708492", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 23, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2329919", "wikipedia_page_id": 1835726, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2329919", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 42, "end": 47, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38883", "wikipedia_page_id": 85846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38883", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 70, "end": 80, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q683160", "wikipedia_page_id": 353304, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q683160", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 85, "end": 89, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41329", "wikipedia_page_id": 10891, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41329", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 104, "end": 110, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 111, "end": 122, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q191600", "wikipedia_page_id": 36407, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q191600", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 218, "end": 223, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38883", "wikipedia_page_id": 85846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38883", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 228, "end": 234, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160131", "wikipedia_page_id": 115458, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160131", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 465, "end": 486, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1122919", "wikipedia_page_id": 410281, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1122919", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 930, "end": 941, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1739301", "wikipedia_page_id": 6338692, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1739301", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1139, "end": 1148, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q522362", "wikipedia_page_id": 32264, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q522362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007106", "dhsid": "007106", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q522362", "itemLabel": "Bad S\u00e4ckingen", "dhsid": "007106", "namefr": "Bad S\u00e4ckingen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bad_S%C3%A4ckingen", "namede": "Bad S\u00e4ckingen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bad_S%C3%A4ckingen", "nameit": "Bad S\u00e4ckingen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bad_S%C3%A4ckingen", "nameen": "Bad S\u00e4ckingen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bad_S%C3%A4ckingen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3957", "instanceofLabel": "bourgade", "gndid": "4051228-9", "wikidata_id": "Q522362"}}, {"start": 1455, "end": 1460, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 1598, "end": 1606, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3154693", "wikipedia_page_id": 75368, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3154693", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1687, "end": 1693, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q104680", "wikipedia_page_id": 99114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q104680", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "A. Kern, Chronik der Familie K. in Basel, 1908", "author": ["A. Kern"], "tpub": ["Chronik der Familie K. in Basel, 1908"]}, {"text": "Schweiz. Geschlechterbuch 2, 265-275", "tpub": ["Schweiz. Geschlechterbuch 2, 265-275"]}, {"text": "E. Gruner, C. Gruner, Deszendenztafel von Eduard K., 1982", "author": ["E. Gruner, C. Gruner"], "tpub": ["Deszendenztafel von Eduard K., 1982"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Kern Familie"], ["p", "Basler Ratsgeschlecht. Stammvater war der K\u00fcfer Elias (1625-1717) aus Ottensheim bei Linz, der 1650 das Basler B\u00fcrgerrecht erwarb und 1676 in den Gr. Rat eintrat. Bis in die 2. H\u00e4lfte des 18. Jh. waren die K. v.a. als K\u00fcfer und B\u00e4cker t\u00e4tig. Der Weissbeck Johann Philipp (1683-1769), ein Enkel des Elias, wurde 1723 als Erster der Fam. Mitglied des Kl. Rats und 1753 Dreizehnerherr. Vom ausgehenden 18. bis ins fr\u00fche 20. Jh. wirkten mehrere Mitglieder der Fam. als Seidenbandfabrikanten. 1797 wurde Johann Jacob (1752-1831) Teilhaber der Seiden- und Florettfabrik seines Schwiegervaters Bernhard Faesch, in die sp\u00e4ter auch sein j\u00fcngster Sohn Emanuel (1795-1836) eintrat. Bedeutender als die Firma Faesch & Kern war das Unternehmen Burckhardt & Kern, das 1836 von Elias (1795-1871) und Johannes Burckhardt-Roth gegr\u00fcndet wurde. Ab 1842 f\u00fchrte Elias das Bandgesch\u00e4ft zusammen mit seinem Sohn Nikolaus Friedrich (->) unter dem Namen Kern & Sohn weiter. 1844 bzw. 1851 traten auch seine beiden j\u00fcngeren S\u00f6hne August (1820-1908) und Eduard (1827-79) als Teilhaber in die Firma ein. Nach 1845 wurde die Produktion allm\u00e4hlich in die Umgebung von S\u00e4ckingen verlagert. 1899 ging das seit 1892 unter dem Namen Kern Sohn & Cie. gef\u00fchrte Unternehmen, welches nun von August, dessen S\u00f6hnen Emil A. (1851-1910) und Alfons (1854-1918) sowie von Nikolaus Friedrichs Sohn Friedrich (1846-1937) geleitet wurde, in der neu gegr. Gesellschaft f\u00fcr Bandfabrikation mit Sitz in Basel auf. Einige Mitglieder der Fam. bekleideten auch \u00f6ffentl. \u00c4mter. Der Bandfabrikant Elias geh\u00f6rte 1833-47 dem Kl. Rat und 1848-65 dem Kl. Stadtrat an, sein Sohn Nikolaus Friedrich war Mitglied des Gr. Rats und wurde 1857 eidg. Oberst."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99364222", "itemLabel": "Q99364222", "dhsid": "021018", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99364222", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "K", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/021018/2007-08-10"}