{"search_result_name": "Frunz, Arnold", "language": "de", "id": "021159", "version": "2016-11-29", "_text": "Arnold Frunz\n\n16.8.1528 Sarnen, von Sarnen. Sohn des Heinrich (->). \u200bAnna Holdermeier, von Luzern. 1496 war F. in Baden erstmals Obwaldner Tagsatzungsgesandter, wobei er als Lands\u00e4ckelmeister bezeichnet wird; bis 1527 wurde er noch beinahe sechzig Mal als Vertreter Obwaldens an eidg. Tagsatzungen geschickt. 1512, 1516, 1520, 1522, 1525 und 1528 Obwaldner Landammann. F. wurde von ausl\u00e4nd. Gesandten wie dem Nuntius Antonio Pucci und dem franz. Botschafter Antoine de Lamet als verschlagen, habgierig und gef\u00e4hrlich beschrieben. Wohl durch Viehhandel und Solddienst sowie durch Pensionen des Hzg. von Mailand (1498), des Papstes (1518) und des franz. K\u00f6nigs wurde F. reich. Er liess 1504 das sog. von-Wyl-Haus am Sarner Dorfplatz erbauen, besass auch G\u00fcter im Haslital und lieh 1522 dem franz. K\u00f6nig 6'000 Kronen. Sp\u00e4testens in den 1520er Jahren z\u00e4hlte F. zu den franz. Parteig\u00e4ngern.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / H\u00e4upter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Tagsatzung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Milit\u00e4runternehmer", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.127900.128100."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.127900."}], "title": "Arnold Frunz", "given_name": "Arnold", "family_name": "Frunz", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nRoland Sigrist"], "text_links": [[], [{"start": 49, "end": 51, "mention": "->", "href": "/de/articles/021158/2005-07-26/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364370", "itemLabel": "Heinrich Frunz", "dhsid": "021158", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364370", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 10, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63964", "wikipedia_page_id": 125898, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Haslital", "confidence_score": 0.9114, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000746", "dhsid": "000746", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "itemLabel": "Sarnen", "dhsid": "000746", "namefr": "Sarnen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "namede": "Sarnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameit": "Sarnen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameen": "Sarnen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4379842-1", "wikidata_id": "Q63964"}}, {"start": 22, "end": 28, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63964", "wikipedia_page_id": 125898, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Haslital", "confidence_score": 0.9114, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000746", "dhsid": "000746", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "itemLabel": "Sarnen", "dhsid": "000746", "namefr": "Sarnen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "namede": "Sarnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameit": "Sarnen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameen": "Sarnen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4379842-1", "wikidata_id": "Q63964"}}, {"start": 77, "end": 83, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Haslital", "confidence_score": 0.9114, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 115, "end": 124, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 37348, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Haslital", "confidence_score": 0.9114, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}, {"start": 125, "end": 145, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Haslital", "confidence_score": 0.9114, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 271, "end": 283, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Haslital", "confidence_score": 0.9114, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 333, "end": 342, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 37348, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Haslital", "confidence_score": 0.9114, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}, {"start": 343, "end": 353, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 312844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Haslital", "confidence_score": 0.9114, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 377, "end": 386, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11051391", "wikipedia_page_id": 437762, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11051391", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Haslital", "confidence_score": 0.9114, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 395, "end": 402, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q157037", "wikipedia_page_id": 22596, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q157037", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Haslital", "confidence_score": 0.9114, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 403, "end": 416, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q542006", "wikipedia_page_id": 3226808, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q542006", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Haslital", "confidence_score": 0.9114, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017915", "dhsid": "017915", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q542006", "itemLabel": "Antonio Pucci", "dhsid": "017915", "namefr": "Antonio Pucci", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Antonio_Pucci", "namede": "Antonio Pucci (Kardinal)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Antonio_Pucci_(Kardinal)", "nameit": "Antonio Pucci (cardinale)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Antonio_Pucci_(cardinale)", "nameen": "Antonio Pucci (cardinal)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Antonio_Pucci_(cardinal)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "131525646", "wikidata_id": "Q542006"}}, {"start": 527, "end": 537, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1669408", "wikipedia_page_id": 6734186, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1669408", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Haslital", "confidence_score": 0.9114, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 542, "end": 552, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q661787", "wikipedia_page_id": 659671, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q661787", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Haslital", "confidence_score": 0.9114, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008607", "dhsid": "008607", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q661787", "itemLabel": "mercenaires suisses", "dhsid": "008607", "namefr": "Mercenaires suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mercenaires_suisses", "namede": "Reisl\u00e4ufer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reisl%C3%A4ufer", "nameit": "Mercenari svizzeri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mercenari_svizzeri", "nameen": "Swiss mercenaries", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_mercenaries", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q176799", "instanceofLabel": "unit\u00e9 militaire", "gndid": "7739748-4", "wikidata_id": "Q661787"}}, {"start": 579, "end": 582, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1290544", "wikipedia_page_id": 128822, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1290544", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Haslital", "confidence_score": 0.9114, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 588, "end": 595, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q490", "wikipedia_page_id": 11677, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q490", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Haslital", "confidence_score": 0.9114, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006598", "dhsid": "006598", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q490", "itemLabel": "Milan", "dhsid": "006598", "namefr": "Milan", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Milan", "namede": "Mailand", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mailand", "nameit": "Milano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Milano", "nameen": "Milan", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Milan", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4037100-1", "wikidata_id": "Q490"}}, {"start": 688, "end": 691, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64077", "wikipedia_page_id": 110567, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64077", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Haslital", "confidence_score": 0.9114, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001403", "dhsid": "001403", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64077", "itemLabel": "Wil", "dhsid": "001403", "namefr": "Wil (Saint-Gall)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wil_(Saint-Gall)", "namede": "Wil SG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wil_SG", "nameit": "Wil (San Gallo)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Wil_(San_Gallo)", "nameen": "Wil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4066084-9", "wikidata_id": "Q64077"}}, {"start": 747, "end": 755, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q689705", "wikipedia_page_id": 722362, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689705", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Haslital", "confidence_score": 0.9114, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "W. Frunz, \u00abDie F. von Obwalden\u00bb, in Obwaldner Geschichtsbl. 20, 1994, 7-177, v.a. 74-90", "author": ["W. Frunz"], "tpub": ["Die F. von Obwalden", "Obwaldner Geschichtsbl. 20, 1994, 7-177, v.a. 74-90"]}]}, "metagrid_id": "21159", "metagrid_links": [{"SSRQ": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per005757", "short_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen", "long_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Frunz", "link": ["/articles/022340/2006-11-14/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u271d\ufe0e 16.8.1528\n1528-08-16", "death_date": "1528-08-16"}], "death_date": "1528-08-16", "text_blocks": [["h1", "Arnold Frunz"], ["p", "16.8.1528 Sarnen, von Sarnen. Sohn des Heinrich (->). \u200bAnna Holdermeier, von Luzern. 1496 war F. in Baden erstmals Obwaldner Tagsatzungsgesandter, wobei er als Lands\u00e4ckelmeister bezeichnet wird; bis 1527 wurde er noch beinahe sechzig Mal als Vertreter Obwaldens an eidg. Tagsatzungen geschickt. 1512, 1516, 1520, 1522, 1525 und 1528 Obwaldner Landammann. F. wurde von ausl\u00e4nd. Gesandten wie dem Nuntius Antonio Pucci und dem franz. Botschafter Antoine de Lamet als verschlagen, habgierig und gef\u00e4hrlich beschrieben. Wohl durch Viehhandel und Solddienst sowie durch Pensionen des Hzg. von Mailand (1498), des Papstes (1518) und des franz. K\u00f6nigs wurde F. reich. Er liess 1504 das sog. von-Wyl-Haus am Sarner Dorfplatz erbauen, besass auch G\u00fcter im Haslital und lieh 1522 dem franz. K\u00f6nig 6'000 Kronen. Sp\u00e4testens in den 1520er Jahren z\u00e4hlte F. zu den franz. Parteig\u00e4ngern."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364375", "itemLabel": "Arnold Frunz", "dhsid": "021159", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364375", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/021159/2016-11-29"}