{"search_result_name": "Bucher, Hans Jakob", "language": "de", "id": "021136", "version": "2003-01-27", "_text": "Hans Jakob Bucher\n\n16.1.1647 Kerns, 18.8.1712 Sins, kath., von Kerns. Sohn des Hans, Ratsherrn, und der Margreth von Fl\u00fce. \u200b1) Marie Magdalena B., 2) Anna Margreth Michel, 3) Marie Benedikta Kiser, 4) Anna Katharina Rossacher, 5) Marie Klara Steiner. Leutnant im Dienst des F\u00fcrstbf. von Basel. Ab 1678 Mitglied des Obwaldner F\u00fcnfzehner-Gerichts, ab 1687 Ratsherr. Ab 1693 oft Gesandter an Tagsatzungen und Konferenzen. 1695-97 Landvogt zu Sargans. 1707 und 1711 Obwaldner Landammann, ab 1710 Landeshauptmann, im 2. Villmergerkrieg gefallen. Mitbegr\u00fcnder der R\u00f6mer- und Magnusbruderschaft.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / H\u00e4upter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Tagsatzung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / R\u00e4te", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Milit\u00e4r", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121700."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Landv\u00f6gte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}], "title": "Hans Jakob Bucher", "given_name": "Hans Jakob", "family_name": "Bucher", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nRoland Sigrist"], "text_links": [[{"start": 5, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19959090", "wikipedia_page_id": 8840278, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19959090", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "R\u00f6mer", "confidence_score": 0.6657, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 10, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67159", "wikipedia_page_id": 526099, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67159", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "R\u00f6mer", "confidence_score": 0.6657, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000743", "dhsid": "000743", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67159", "itemLabel": "Kerns", "dhsid": "000743", "namefr": "Kerns", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Kerns", "namede": "Kerns", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kerns", "nameit": "Kerns", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Kerns", "nameen": "Kerns", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Kerns", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4420809-1", "wikidata_id": "Q67159"}}, {"start": 27, "end": 31, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64372", "wikipedia_page_id": 355449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64372", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "R\u00f6mer", "confidence_score": 0.6657, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001794", "dhsid": "001794", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64372", "itemLabel": "Sins", "dhsid": "001794", "namefr": "Sins", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sins", "namede": "Sins", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sins", "nameit": "Sins", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sins", "nameen": "Sins, Aargau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sins,_Aargau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4759285-0", "wikidata_id": "Q64372"}}, {"start": 44, "end": 49, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67159", "wikipedia_page_id": 526099, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67159", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "R\u00f6mer", "confidence_score": 0.6657, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000743", "dhsid": "000743", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67159", "itemLabel": "Kerns", "dhsid": "000743", "namefr": "Kerns", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Kerns", "namede": "Kerns", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kerns", "nameit": "Kerns", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Kerns", "nameen": "Kerns", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Kerns", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4420809-1", "wikidata_id": "Q67159"}}, {"start": 182, "end": 196, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q170394", "wikipedia_page_id": 1647052, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170394", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "R\u00f6mer", "confidence_score": 0.6657, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 232, "end": 240, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q18966441", "wikipedia_page_id": 95058, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18966441", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "R\u00f6mer", "confidence_score": 0.6657, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 268, "end": 273, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "R\u00f6mer", "confidence_score": 0.6657, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 296, "end": 305, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 37348, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "R\u00f6mer", "confidence_score": 0.6657, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}, {"start": 335, "end": 343, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q708492", "wikipedia_page_id": 664841, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q708492", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "R\u00f6mer", "confidence_score": 0.6657, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 357, "end": 366, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11051391", "wikipedia_page_id": 437762, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11051391", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "R\u00f6mer", "confidence_score": 0.6657, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 370, "end": 382, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "R\u00f6mer", "confidence_score": 0.6657, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 408, "end": 416, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "R\u00f6mer", "confidence_score": 0.6657, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 420, "end": 427, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64571", "wikipedia_page_id": 217827, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64571", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "R\u00f6mer", "confidence_score": 0.6657, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001357", "dhsid": "001357", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64571", "itemLabel": "Sargans", "dhsid": "001357", "namefr": "Sargans", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sargans", "namede": "Sargans", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sargans", "nameit": "Sargans", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sargans", "nameen": "Sargans", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sargans", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4105348-5", "wikidata_id": "Q64571"}}, {"start": 443, "end": 452, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 37348, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "R\u00f6mer", "confidence_score": 0.6657, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}, {"start": 453, "end": 463, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 312844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "R\u00f6mer", "confidence_score": 0.6657, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 473, "end": 488, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q700110", "wikipedia_page_id": 75773, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q700110", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "R\u00f6mer", "confidence_score": 0.6657, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 493, "end": 511, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690096", "wikipedia_page_id": 539023, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690096", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "R\u00f6mer", "confidence_score": 0.6657, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008911", "dhsid": "008911", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690096", "itemLabel": "guerre de Toggenburg", "dhsid": "008911", "namefr": "Guerre de Toggenburg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_de_Toggenburg", "namede": "Toggenburgerkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Toggenburgerkrieg", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Toggenburg War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Toggenburg_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8465", "instanceofLabel": "guerre civile", "gndid": "4188303-2", "wikidata_id": "Q690096"}}, {"start": 539, "end": 544, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1747689", "wikipedia_page_id": 4280, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1747689", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "R\u00f6mer", "confidence_score": 0.6657, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "E. Omlin, Die Landamm\u00e4nner des Standes Obwalden und ihre Wappen, 1966, 158 f.", "author": ["E. Omlin"], "tpub": ["Die Landamm\u00e4nner des Standes Obwalden und ihre Wappen, 1966, 158 f."]}]}, "metagrid_id": "21136", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/107269901X"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/316501634"}], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Bucher (Familie, OW)", "link": ["/articles/022348/2004-08-26/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 16.1.1647\n   \u271d\ufe0e 18.8.1712\n1647-01-161712-08-18", "birth_date": "1647-01-16", "death_date": "1712-08-18"}], "birth_date": "1647-01-16", "death_date": "1712-08-18", "text_blocks": [["h1", "Hans Jakob Bucher"], ["p", "16.1.1647 Kerns, 18.8.1712 Sins, kath., von Kerns. Sohn des Hans, Ratsherrn, und der Margreth von Fl\u00fce. \u200b1) Marie Magdalena B., 2) Anna Margreth Michel, 3) Marie Benedikta Kiser, 4) Anna Katharina Rossacher, 5) Marie Klara Steiner. Leutnant im Dienst des F\u00fcrstbf. von Basel. Ab 1678 Mitglied des Obwaldner F\u00fcnfzehner-Gerichts, ab 1687 Ratsherr. Ab 1693 oft Gesandter an Tagsatzungen und Konferenzen. 1695-97 Landvogt zu Sargans. 1707 und 1711 Obwaldner Landammann, ab 1710 Landeshauptmann, im 2. Villmergerkrieg gefallen. Mitbegr\u00fcnder der R\u00f6mer- und Magnusbruderschaft."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96270052", "itemLabel": "Hans Jakob Bucher", "dhsid": "021136", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "107269901X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96270052", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/021136/2003-01-27"}