{"search_result_name": "Sch\u00f6nenb\u00fcel, Andreas", "language": "de", "id": "021200", "version": "2012-11-21", "_text": "Andreas Sch\u00f6nenb\u00fcel\n\nkurz vor dem 11.8.1590, katholisch, von Alpnach. Sohn des Niklaus und der Margreth Hirsimann oder der Anna Joller. \u200b1) Verena Zurwendt, 2) Katharina von Steinen, 3) Agatha Ambauen. In den 1540er Jahren vermutlich Gastwirt in Sarnen, ab 1547 in Alpnach belegt. 1547, 1558, 1562, 1564, 1568 und 1571 Mitglied des F\u00fcnfzehnergerichts und 1554 als Vertreter Alpnachs Mitglied des Geheimen Rats. Als Mann der Opposition wurde Andreas Sch\u00f6nenb\u00fcel 1563 Obwaldner Landammann und bekleidete dieses Amt auch 1567, 1570, 1574, 1578 und 1582. 1563-1582 war er \u00fcber 50-mal Tagsatzungsgesandter Obwaldens.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / H\u00e4upter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Tagsatzung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / R\u00e4te", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}], "title": "Andreas Sch\u00f6nenb\u00fcel", "given_name": "Andreas", "family_name": "Sch\u00f6nenb\u00fcel", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nRoland Sigrist"], "text_links": [[], [{"start": 24, "end": 34, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9592", "wikipedia_page_id": 4461846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tagsatzungsgesandter", "confidence_score": 0.7014, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 40, "end": 47, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69296", "wikipedia_page_id": 62984, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69296", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tagsatzungsgesandter", "confidence_score": 0.7014, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000740", "dhsid": "000740", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69296", "itemLabel": "Alpnach", "dhsid": "000740", "namefr": "Alpnach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alpnach", "namede": "Alpnach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alpnach", "nameit": "Alpnach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alpnach", "nameen": "Alpnach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alpnach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4001352-2", "wikidata_id": "Q69296"}}, {"start": 213, "end": 221, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3427922", "wikipedia_page_id": 119975, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3427922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tagsatzungsgesandter", "confidence_score": 0.7014, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 225, "end": 231, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63964", "wikipedia_page_id": 125898, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tagsatzungsgesandter", "confidence_score": 0.7014, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000746", "dhsid": "000746", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "itemLabel": "Sarnen", "dhsid": "000746", "namefr": "Sarnen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "namede": "Sarnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameit": "Sarnen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameen": "Sarnen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4379842-1", "wikidata_id": "Q63964"}}, {"start": 244, "end": 251, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69296", "wikipedia_page_id": 62984, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69296", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tagsatzungsgesandter", "confidence_score": 0.7014, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000740", "dhsid": "000740", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69296", "itemLabel": "Alpnach", "dhsid": "000740", "namefr": "Alpnach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alpnach", "namede": "Alpnach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alpnach", "nameit": "Alpnach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alpnach", "nameen": "Alpnach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alpnach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4001352-2", "wikidata_id": "Q69296"}}, {"start": 362, "end": 388, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1720816", "wikipedia_page_id": 2409203, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1720816", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tagsatzungsgesandter", "confidence_score": 0.7014, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 403, "end": 413, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192852", "wikipedia_page_id": 27655, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192852", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tagsatzungsgesandter", "confidence_score": 0.7014, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 445, "end": 454, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 37348, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tagsatzungsgesandter", "confidence_score": 0.7014, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}, {"start": 455, "end": 465, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 312844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tagsatzungsgesandter", "confidence_score": 0.7014, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 559, "end": 579, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tagsatzungsgesandter", "confidence_score": 0.7014, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "E. Omlin, Die Landamm\u00e4nner des Standes Obwalden und ihre Wappen, 1966, 121 f.", "author": ["E. Omlin"], "tpub": ["Die Landamm\u00e4nner des Standes Obwalden und ihre Wappen, 1966, 121 f."]}]}, "metagrid_id": "21200", "metagrid_links": [{"SSRQ": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per006787", "short_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen", "long_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Sch\u00f6nenb\u00fcel", "link": ["/articles/022338/2012-11-21/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u271d\ufe0e kurz vor dem 11.8.1590", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Andreas Sch\u00f6nenb\u00fcel"], ["p", "kurz vor dem 11.8.1590, katholisch, von Alpnach. Sohn des Niklaus und der Margreth Hirsimann oder der Anna Joller. \u200b1) Verena Zurwendt, 2) Katharina von Steinen, 3) Agatha Ambauen. In den 1540er Jahren vermutlich Gastwirt in Sarnen, ab 1547 in Alpnach belegt. 1547, 1558, 1562, 1564, 1568 und 1571 Mitglied des F\u00fcnfzehnergerichts und 1554 als Vertreter Alpnachs Mitglied des Geheimen Rats. Als Mann der Opposition wurde Andreas Sch\u00f6nenb\u00fcel 1563 Obwaldner Landammann und bekleidete dieses Amt auch 1567, 1570, 1574, 1578 und 1582. 1563-1582 war er \u00fcber 50-mal Tagsatzungsgesandter Obwaldens."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/021200/2012-11-21"}