{"search_result_name": "Wirz, Konrad", "language": "de", "id": "021218", "version": "2012-10-31", "_text": "Konrad Wirz\n\nErstmals 1568 erw\u00e4hnt, um 1611 Sarnen, katholisch, von Sarnen (Freiteiler). Sohn des Niklaus (->) und vermutlich der Elisabeth Kretz. \u200b1) (Name unbekannt), 2) Verena Nier. Ab 1568 Obwaldner Ratsherr. 1569, 1578, 1589 und 1599 Mitglied des F\u00fcnfzehnergerichts; 1575-1587 und 1594-1595 Statthalter sowie Tagsatzungsbote; 1585 Gesandter nach Paris zu K\u00f6nig Heinrich III.; 1598, 1602 und 1607 regierender Landammann. Hauptmann in franz\u00f6sischen und spanischen Diensten.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / H\u00e4upter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Tagsatzung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / R\u00e4te", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Fremde Dienste", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121800."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / \u00c4ussere Aussenpolitik / Eidgen\u00f6ssische Gesandte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122900.123200."}], "title": "Konrad Wirz", "given_name": "Konrad", "family_name": "Wirz", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nNiklaus von Fl\u00fce"], "text_links": [[], [{"start": 94, "end": 96, "mention": "->", "href": "/de/articles/015477/2013-11-12/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96413672", "itemLabel": "Niklaus Wirz", "dhsid": "015477", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96413672", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 31, "end": 37, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63964", "wikipedia_page_id": 125898, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "spanischen Diensten", "confidence_score": 0.3974, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000746", "dhsid": "000746", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "itemLabel": "Sarnen", "dhsid": "000746", "namefr": "Sarnen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "namede": "Sarnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameit": "Sarnen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameen": "Sarnen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4379842-1", "wikidata_id": "Q63964"}}, {"start": 39, "end": 49, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9592", "wikipedia_page_id": 4461846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "spanischen Diensten", "confidence_score": 0.3974, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 55, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63964", "wikipedia_page_id": 125898, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "spanischen Diensten", "confidence_score": 0.3974, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000746", "dhsid": "000746", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "itemLabel": "Sarnen", "dhsid": "000746", "namefr": "Sarnen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "namede": "Sarnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameit": "Sarnen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameen": "Sarnen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4379842-1", "wikidata_id": "Q63964"}}, {"start": 127, "end": 132, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q567167", "wikipedia_page_id": 303611, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q567167", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "spanischen Diensten", "confidence_score": 0.3974, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 180, "end": 189, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 37348, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "spanischen Diensten", "confidence_score": 0.3974, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}, {"start": 190, "end": 198, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q708492", "wikipedia_page_id": 664841, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q708492", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "spanischen Diensten", "confidence_score": 0.3974, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 323, "end": 332, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11051391", "wikipedia_page_id": 437762, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11051391", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "spanischen Diensten", "confidence_score": 0.3974, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 338, "end": 343, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 11446, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "spanischen Diensten", "confidence_score": 0.3974, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 400, "end": 410, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 312844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "spanischen Diensten", "confidence_score": 0.3974, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 412, "end": 421, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2366972", "wikipedia_page_id": 95681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2366972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "spanischen Diensten", "confidence_score": 0.3974, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 425, "end": 438, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1588, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "spanischen Diensten", "confidence_score": 0.3974, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 443, "end": 462, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q27926468", "wikipedia_page_id": 9619514, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q27926468", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "spanischen Diensten", "confidence_score": 0.3974, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "E. Omlin, Die Landamm\u00e4nner des Standes Obwalden und ihre Wappen, 1966, 129", "author": ["E. Omlin"], "tpub": ["Die Landamm\u00e4nner des Standes Obwalden und ihre Wappen, 1966, 129"]}]}, "metagrid_id": "21218", "metagrid_links": [{"SSRQ": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per002085", "short_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen", "long_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 1568\n   \u271d\ufe0e um 1611", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Konrad Wirz"], ["p", "Erstmals 1568 erw\u00e4hnt, um 1611 Sarnen, katholisch, von Sarnen (Freiteiler). Sohn des Niklaus (->) und vermutlich der Elisabeth Kretz. \u200b1) (Name unbekannt), 2) Verena Nier. Ab 1568 Obwaldner Ratsherr. 1569, 1578, 1589 und 1599 Mitglied des F\u00fcnfzehnergerichts; 1575-1587 und 1594-1595 Statthalter sowie Tagsatzungsbote; 1585 Gesandter nach Paris zu K\u00f6nig Heinrich III.; 1598, 1602 und 1607 regierender Landammann. Hauptmann in franz\u00f6sischen und spanischen Diensten."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/021218/2012-10-31"}