{"search_result_name": "Theiler, Thomas", "language": "de", "id": "021456", "version": "2012-10-03", "_text": "Thomas Theiler\n\nErstmals erw\u00e4hnt 1398, nach 1438. Sohn des Peter, von Simplon. \u200bvermutlich eine Asperlin von Raron. Thomas Theiler, der sich auch Partitoris nannte, wird 1398 anl\u00e4sslich einer Erbteilung erw\u00e4hnt und spielte wohl schon zur Zeit des Raronhandels im Land eine Rolle. Ab 1418 vertrat er des \u00d6ftern den Zenden Brig im Landrat. 1420 wird er erstmals als Landeshauptmann genannt. Dieses Amt bekleidete er auch 1423-1425 und 1429-1431. W\u00e4hrend seiner zweiten Amtszeit verlegte er seinen Wohnsitz nach Brig, wo er 1432 und 1438 das Amt des Kastlans innehatte. Hoch angesehen und reich beg\u00fctert, sass er wiederholt in Schiedsgerichten.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Zugewandte Orte / H\u00e4upter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122300."}], "title": "Thomas Theiler", "given_name": "Thomas", "family_name": "Theiler", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nBernard Truffer"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15621563", "wikipedia_page_id": 7963592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621563", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kastlans", "confidence_score": 0.8551, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/021456", "dhsid": "021456", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621563", "itemLabel": "Thomas Theiler", "dhsid": "021456", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Thomas Theiler", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Thomas_Theiler", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "", "wikidata_id": "Q15621563"}}], [{"start": 0, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1282580", "wikipedia_page_id": 1486437, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1282580", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kastlans", "confidence_score": 0.8551, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 93, "end": 98, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69786", "wikipedia_page_id": 103835, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69786", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kastlans", "confidence_score": 0.8551, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002764", "dhsid": "002764", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69786", "itemLabel": "Rarogne", "dhsid": "002764", "namefr": "Rarogne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rarogne", "namede": "Raron", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Raron", "nameit": "Raron", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Raron", "nameen": "Raron", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Raron", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4104898-2", "wikidata_id": "Q69786"}}, {"start": 100, "end": 114, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15621563", "wikipedia_page_id": 7963592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621563", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kastlans", "confidence_score": 0.8551, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/021456", "dhsid": "021456", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621563", "itemLabel": "Thomas Theiler", "dhsid": "021456", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Thomas Theiler", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Thomas_Theiler", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "", "wikidata_id": "Q15621563"}}, {"start": 231, "end": 243, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q776635", "wikipedia_page_id": 105587, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q776635", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kastlans", "confidence_score": 0.8551, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 298, "end": 309, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q659687", "wikipedia_page_id": 185161, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q659687", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kastlans", "confidence_score": 0.8551, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008400", "dhsid": "008400", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q659687", "itemLabel": "district de Brigue", "dhsid": "008400", "namefr": "District de Brigue", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/District_de_Brigue", "namede": "Bezirk Brig", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bezirk_Brig", "nameit": "Distretto di Briga", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Distretto_di_Briga", "nameen": "Brig District", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Brig_District", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q628993", "instanceofLabel": "districts du canton du Valais", "gndid": "", "wikidata_id": "Q659687"}}, {"start": 348, "end": 363, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q700110", "wikipedia_page_id": 75773, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q700110", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kastlans", "confidence_score": 0.8551, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 493, "end": 497, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15582", "wikipedia_page_id": 96273, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15582", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kastlans", "confidence_score": 0.8551, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002662", "dhsid": "002662", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15582", "itemLabel": "Brigue", "dhsid": "002662", "namefr": "Brigue", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Brigue", "namede": "Brig", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Brig", "nameit": "Briga (Briga-Glis)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Briga_(Briga-Glis)", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q253019", "instanceofLabel": "quartier", "gndid": "4008259-3", "wikidata_id": "Q15582"}}, {"start": 531, "end": 539, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1505781", "wikipedia_page_id": 326474, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1505781", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kastlans", "confidence_score": 0.8551, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "von Roten, Landeshauptm\u00e4nner, 19-22", "author": ["von Roten"], "tpub": ["Landeshauptm\u00e4nner, 19-22"]}]}, "metagrid_id": "21456", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 1398\n   \u271d\ufe0e nach 1438", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Thomas Theiler"], ["p", "Erstmals erw\u00e4hnt 1398, nach 1438. Sohn des Peter, von Simplon. \u200bvermutlich eine Asperlin von Raron. Thomas Theiler, der sich auch Partitoris nannte, wird 1398 anl\u00e4sslich einer Erbteilung erw\u00e4hnt und spielte wohl schon zur Zeit des Raronhandels im Land eine Rolle. Ab 1418 vertrat er des \u00d6ftern den Zenden Brig im Landrat. 1420 wird er erstmals als Landeshauptmann genannt. Dieses Amt bekleidete er auch 1423-1425 und 1429-1431. W\u00e4hrend seiner zweiten Amtszeit verlegte er seinen Wohnsitz nach Brig, wo er 1432 und 1438 das Amt des Kastlans innehatte. Hoch angesehen und reich beg\u00fctert, sass er wiederholt in Schiedsgerichten."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621563", "itemLabel": "Thomas Theiler", "dhsid": "021456", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Thomas Theiler", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Thomas_Theiler", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621563", "wikipedia_page_title": "Thomas Theiler", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/021456/2012-10-03"}