{"search_result_name": "Perren, Paul", "language": "de", "id": "021412", "version": "2009-11-26", "_text": "Paul Perren\n\nErstmals erw. 1505 als Burger von Visp, urspr\u00fcnglich von Zermatt. 1508 vertrat P. als Kastlan von Visp seinen Zenden am Landrat. Nach dem Erwerb des Burgerrechts von Sitten 1509 wurde er ein Jahr sp\u00e4ter an Martini zu einem der beiden Stadtkonsuln gew\u00e4hlt. Von da an vertrat er den Zenden Sitten am Landrat, f\u00fcr den er wiederholt als Gesandter t\u00e4tig war. 1514 wurde er Grosskastlan von Sitten und im gleichen Jahr Vizelandeshauptmann. Als langj\u00e4hriger treuer Parteig\u00e4nger von Kardinal Matth\u00e4us Schiner beteiligte er sich an der Seite des gewaltt\u00e4tigen Landeshauptmanns Martin Steffilen als unerbittl. Richter an der Verurteilung zahlreicher Anh\u00e4nger von Georg Supersaxo. 1515 nahm er als Hauptmann von 400 S\u00f6ldnern an der Schlacht von Marignano teil. 1516 war er erneut Grosskastlan von Sitten. Im Sommer 1517 begleitete er die Schineranh\u00e4nger an die Tagsatzung nach Luzern. Weitere Nachrichten \u00fcber P. fehlen.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Zugewandte Orte / R\u00e4te", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122400."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Zugewandte Orte / Milit\u00e4r", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122600."}], "title": "Paul Perren", "given_name": "Paul", "family_name": "Perren", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nBernard Truffer"], "text_links": [[], [{"start": 34, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64147", "wikipedia_page_id": 103896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64147", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002819", "dhsid": "002819", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64147", "itemLabel": "Vi\u00e8ge", "dhsid": "002819", "namefr": "Vi\u00e8ge", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vi%C3%A8ge", "namede": "Visp", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Visp", "nameit": "Visp", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Visp", "nameen": "Visp", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Visp", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4108304-0", "wikidata_id": "Q64147"}}, {"start": 57, "end": 64, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q27494", "wikipedia_page_id": 88189, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q27494", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002822", "dhsid": "002822", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q27494", "itemLabel": "Zermatt", "dhsid": "002822", "namefr": "Zermatt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zermatt", "namede": "Zermatt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zermatt", "nameit": "Zermatt", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zermatt", "nameen": "Zermatt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Zermatt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4108981-9", "wikidata_id": "Q27494"}}, {"start": 86, "end": 93, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1505781", "wikipedia_page_id": 326474, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1505781", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 98, "end": 102, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64147", "wikipedia_page_id": 103896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64147", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002819", "dhsid": "002819", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64147", "itemLabel": "Vi\u00e8ge", "dhsid": "002819", "namefr": "Vi\u00e8ge", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vi%C3%A8ge", "namede": "Visp", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Visp", "nameit": "Visp", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Visp", "nameen": "Visp", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Visp", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4108304-0", "wikidata_id": "Q64147"}}, {"start": 110, "end": 116, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q184600", "wikipedia_page_id": 146480, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q184600", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009820", "dhsid": "009820", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q184600", "itemLabel": "Dizain (Valais)", "dhsid": "009820", "namefr": "Dizain (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dizain_(Valais)", "namede": "Zehnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zehnden", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q184600"}}, {"start": 120, "end": 127, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q514725", "wikipedia_page_id": 82148, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q514725", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 149, "end": 161, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q191600", "wikipedia_page_id": 36407, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q191600", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 166, "end": 172, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 3481328, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 281, "end": 287, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q184600", "wikipedia_page_id": 146480, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q184600", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009820", "dhsid": "009820", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q184600", "itemLabel": "Dizain (Valais)", "dhsid": "009820", "namefr": "Dizain (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dizain_(Valais)", "namede": "Zehnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zehnden", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q184600"}}, {"start": 288, "end": 294, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 3481328, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 298, "end": 305, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q514725", "wikipedia_page_id": 82148, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q514725", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 333, "end": 342, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11051391", "wikipedia_page_id": 437762, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11051391", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 368, "end": 380, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1505781", "wikipedia_page_id": 326474, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1505781", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 385, "end": 391, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 3481328, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 475, "end": 500, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124364", "wikipedia_page_id": 473251, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124364", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/012963", "dhsid": "012963", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q124364", "itemLabel": "Matthieu Schiner", "dhsid": "012963", "namefr": "Matthieu Schiner", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Matthieu_Schiner", "namede": "Matth\u00e4us Schiner", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Matth%C3%A4us_Schiner", "nameit": "Matteo Schiner", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Matteo_Schiner", "nameen": "Matth\u00e4us Schiner", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Matth%C3%A4us_Schiner", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118795031", "wikidata_id": "Q124364"}}, {"start": 600, "end": 607, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16533", "wikipedia_page_id": 5890582, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16533", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 653, "end": 668, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q119926", "wikipedia_page_id": 6210970, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q119926", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/021489", "dhsid": "021489", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q119926", "itemLabel": "Georges Supersaxo", "dhsid": "021489", "namefr": "Georges Supersaxo", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Georges_Supersaxo", "namede": "Georg Supersaxo", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Georg_Supersaxo", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "139866000", "wikidata_id": "Q119926"}}, {"start": 687, "end": 696, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2366972", "wikipedia_page_id": 95681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2366972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 721, "end": 743, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q330", "wikipedia_page_id": 350096, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q330", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008896", "dhsid": "008896", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q330", "itemLabel": "bataille de Marignan", "dhsid": "008896", "namefr": "Bataille de Marignan", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_de_Marignan", "namede": "Schlacht bei Marignano", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlacht_bei_Marignano", "nameit": "Battaglia di Marignano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Battaglia_di_Marignano", "nameen": "Battle of Marignano", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Marignano", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "4133951-4", "wikidata_id": "Q330"}}, {"start": 769, "end": 781, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1505781", "wikipedia_page_id": 326474, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1505781", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 786, "end": 792, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 3481328, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 850, "end": 860, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 866, "end": 872, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Walliser Wappenbuch, 1946, 192", "tpub": ["Walliser Wappenbuch, 1946, 192"]}]}, "metagrid_id": "21412", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 1505"}], "text_blocks": [["h1", "Paul Perren"], ["p", "Erstmals erw. 1505 als Burger von Visp, urspr\u00fcnglich von Zermatt. 1508 vertrat P. als Kastlan von Visp seinen Zenden am Landrat. Nach dem Erwerb des Burgerrechts von Sitten 1509 wurde er ein Jahr sp\u00e4ter an Martini zu einem der beiden Stadtkonsuln gew\u00e4hlt. Von da an vertrat er den Zenden Sitten am Landrat, f\u00fcr den er wiederholt als Gesandter t\u00e4tig war. 1514 wurde er Grosskastlan von Sitten und im gleichen Jahr Vizelandeshauptmann. Als langj\u00e4hriger treuer Parteig\u00e4nger von Kardinal Matth\u00e4us Schiner beteiligte er sich an der Seite des gewaltt\u00e4tigen Landeshauptmanns Martin Steffilen als unerbittl. Richter an der Verurteilung zahlreicher Anh\u00e4nger von Georg Supersaxo. 1515 nahm er als Hauptmann von 400 S\u00f6ldnern an der Schlacht von Marignano teil. 1516 war er erneut Grosskastlan von Sitten. Im Sommer 1517 begleitete er die Schineranh\u00e4nger an die Tagsatzung nach Luzern. Weitere Nachrichten \u00fcber P. fehlen."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96367010", "itemLabel": "Paul Perren", "dhsid": "021412", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96367010", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "P", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/021412/2009-11-26"}