{"search_result_name": "Fleck, Konrad", "language": "de", "id": "021558", "version": "2005-10-28", "_text": "Konrad Fleck\n\nEnde 12. Jh., erstes Drittel 13. Jh., urkundlich nicht belegbar. F. wird in zwei h\u00f6f. Romanen Rudolfs von Ems als her Flec (bzw. Vlec) der guote Kuonrat unter vorbildl. \u00e4lteren Dichtern aufgez\u00e4hlt, das zweite Mal (um 1240) als bereits Verstorbener. Gem\u00e4ss diesem literar. Zeugnis verfasste F. zwei mhd. Romane (Flore und Blanscheflur, Clies), die jedoch nur anonym \u00fcberliefert sind und keine biogr. Hinweise enthalten. F. geh\u00f6rte dem alemann. Sprachraum, vermutlich der Grossregion Basel zu. Fr\u00fchere Versuche, ihn f\u00fcr bestimmte im Bistum Basel bzw. im Elsass urkundende Fam. in Anspruch zu nehmen, bleiben aufgrund der unzureichenden hist. Quellenlage spekulativ.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "K\u00fcnste und Literaturen / Literaturen", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.134100."}], "title": "Konrad Fleck", "given_name": "Konrad", "family_name": "Fleck", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nMax Schiendorfer"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 12, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1278053", "wikipedia_page_id": 428177, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1278053", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Elsass", "confidence_score": 0.8455, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/021558", "dhsid": "021558", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1278053", "itemLabel": "Konrad Fleck", "dhsid": "021558", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Konrad Fleck", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konrad_Fleck", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Konrad Fleck", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Konrad_Fleck", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118533797", "wikidata_id": "Q1278053"}}], [{"start": 65, "end": 67, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1278053", "wikipedia_page_id": 428177, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1278053", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Elsass", "confidence_score": 0.8455, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/021558", "dhsid": "021558", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1278053", "itemLabel": "Konrad Fleck", "dhsid": "021558", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Konrad Fleck", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konrad_Fleck", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Konrad Fleck", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Konrad_Fleck", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118533797", "wikidata_id": "Q1278053"}}, {"start": 94, "end": 109, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q697801", "wikipedia_page_id": 82872, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q697801", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Elsass", "confidence_score": 0.8455, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/012228", "dhsid": "012228", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q697801", "itemLabel": "Rodolphe d'Ems", "dhsid": "012228", "namefr": "Rodolphe d'Ems", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rodolphe_d%27Ems", "namede": "Rudolf von Ems", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rudolf_von_Ems", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Rudolf von Ems", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rudolf_von_Ems", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118603736", "wikidata_id": "Q697801"}}, {"start": 118, "end": 122, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q608489", "wikipedia_page_id": 1311083, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q608489", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Elsass", "confidence_score": 0.8455, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 290, "end": 292, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1278053", "wikipedia_page_id": 428177, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1278053", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Elsass", "confidence_score": 0.8455, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/021558", "dhsid": "021558", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1278053", "itemLabel": "Konrad Fleck", "dhsid": "021558", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Konrad Fleck", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konrad_Fleck", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Konrad Fleck", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Konrad_Fleck", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118533797", "wikidata_id": "Q1278053"}}, {"start": 298, "end": 301, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q837985", "wikipedia_page_id": 12251, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q837985", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Elsass", "confidence_score": 0.8455, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 311, "end": 333, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1278053", "wikipedia_page_id": 428177, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1278053", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Elsass", "confidence_score": 0.8455, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/021558", "dhsid": "021558", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1278053", "itemLabel": "Konrad Fleck", "dhsid": "021558", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Konrad Fleck", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konrad_Fleck", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Konrad Fleck", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Konrad_Fleck", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118533797", "wikidata_id": "Q1278053"}}, {"start": 335, "end": 340, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68160", "wikipedia_page_id": 85349, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68160", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Elsass", "confidence_score": 0.8455, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002620", "dhsid": "002620", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68160", "itemLabel": "Vevey", "dhsid": "002620", "namefr": "Vevey", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vevey", "namede": "Vevey", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vevey", "nameit": "Vevey", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vevey", "nameen": "Vevey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vevey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4063428-0", "wikidata_id": "Q68160"}}, {"start": 358, "end": 364, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q308859", "wikipedia_page_id": 24319, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q308859", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Elsass", "confidence_score": 0.8455, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 419, "end": 421, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1278053", "wikipedia_page_id": 428177, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1278053", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Elsass", "confidence_score": 0.8455, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/021558", "dhsid": "021558", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1278053", "itemLabel": "Konrad Fleck", "dhsid": "021558", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Konrad Fleck", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konrad_Fleck", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Konrad Fleck", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Konrad_Fleck", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118533797", "wikidata_id": "Q1278053"}}, {"start": 482, "end": 487, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Elsass", "confidence_score": 0.8455, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 531, "end": 543, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q650165", "wikipedia_page_id": 27034, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Elsass", "confidence_score": 0.8455, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011402", "dhsid": "011402", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "itemLabel": "dioc\u00e8se de B\u00e2le", "dhsid": "011402", "namefr": "Dioc\u00e8se de B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_B%C3%A2le", "namede": "Bistum Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Basel", "nameit": "Diocesi di Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Basilea", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q31914717", "instanceofLabel": "Q31914717", "gndid": "1088819036", "wikidata_id": "Q650165"}}, {"start": 552, "end": 558, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1142", "wikipedia_page_id": 11851, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Elsass", "confidence_score": 0.8455, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007022", "dhsid": "007022", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "itemLabel": "Alsace", "dhsid": "007022", "namefr": "Alsace", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alsace", "namede": "Elsass", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Elsass", "nameit": "Alsazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alsazia", "nameen": "Alsace", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alsace", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22670030", "instanceofLabel": "ancienne r\u00e9gion fran\u00e7aise", "gndid": "4014500-1", "wikidata_id": "Q1142"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "VL 2, 744-747", "tpub": ["VL 2, 744-747"]}]}, "metagrid_id": "21558", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/118533797"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/100308158"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e Ende 12. Jh.\n   \u271d\ufe0e erstes Drittel 13. Jh.", "birth_date": "", "death_date": ""}], "birth_date": "", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Konrad Fleck"], ["p", "Ende 12. Jh., erstes Drittel 13. Jh., urkundlich nicht belegbar. F. wird in zwei h\u00f6f. Romanen Rudolfs von Ems als her Flec (bzw. Vlec) der guote Kuonrat unter vorbildl. \u00e4lteren Dichtern aufgez\u00e4hlt, das zweite Mal (um 1240) als bereits Verstorbener. Gem\u00e4ss diesem literar. Zeugnis verfasste F. zwei mhd. Romane (Flore und Blanscheflur, Clies), die jedoch nur anonym \u00fcberliefert sind und keine biogr. Hinweise enthalten. F. geh\u00f6rte dem alemann. Sprachraum, vermutlich der Grossregion Basel zu. Fr\u00fchere Versuche, ihn f\u00fcr bestimmte im Bistum Basel bzw. im Elsass urkundende Fam. in Anspruch zu nehmen, bleiben aufgrund der unzureichenden hist. Quellenlage spekulativ."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1278053", "itemLabel": "Konrad Fleck", "dhsid": "021558", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Konrad Fleck", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konrad_Fleck", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Konrad Fleck", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Konrad_Fleck", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118533797"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1278053", "wikipedia_page_title": "Konrad Fleck", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/021558/2005-10-28"}