{"search_result_name": "Kriech, Ulrich", "language": "de", "id": "021855", "version": "2006-08-31", "_text": "Ulrich Kriech\n\n29./30.6.1442 . 1411 ist K. als Konventuale des Benediktinerklosters St. Johann im Thurtal belegt. Als dessen Abt ist er zwischen 1417 und 1442 in zahlreichen Urkunden erw\u00e4hnt, die sich mit G\u00fctern und Eigenleuten befassen. Besonders wichtige Gesch\u00e4fte waren die Inkorporation der Kirchen in Alt-Rapperswil und G\u00f6tzis 1423 und der Erwerb einiger Alpen 1430. K. geh\u00f6rte 1426 zu den geistl. Herren, die versuchten, die Appenzeller von ihren Angriffen auf St. Gallen abzuhalten.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Orden / Benediktinerorden", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}], "title": "Ulrich Kriech", "given_name": "Ulrich", "family_name": "Kriech", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nPeter M\u00fcller"], "text_links": [[], [{"start": 69, "end": 90, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1725968", "wikipedia_page_id": 549071, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1725968", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St. Gallen", "confidence_score": 0.894, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011599", "dhsid": "011599", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1725968", "itemLabel": "Q1725968", "dhsid": "011599", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Kloster St. Johann (Alt St. Johann)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_St._Johann_(Alt_St._Johann)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q668130", "instanceofLabel": "Q668130", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1725968"}}, {"start": 110, "end": 113, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 12114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St. Gallen", "confidence_score": 0.894, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 291, "end": 305, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69625", "wikipedia_page_id": 24914, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69625", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St. Gallen", "confidence_score": 0.894, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000716", "dhsid": "000716", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69625", "itemLabel": "Altendorf", "dhsid": "000716", "namefr": "Altendorf (Schwytz)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Altendorf_(Schwytz)", "namede": "Altendorf SZ", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Altendorf_SZ", "nameit": "Altendorf (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Altendorf_(Svizzera)", "nameen": "Altendorf, Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Altendorf,_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4563171-2", "wikidata_id": "Q69625"}}, {"start": 310, "end": 316, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q698573", "wikipedia_page_id": 331066, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q698573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St. Gallen", "confidence_score": 0.894, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/020038", "dhsid": "020038", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q698573", "itemLabel": "G\u00f6tzis", "dhsid": "020038", "namefr": "G\u00f6tzis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/G%C3%B6tzis", "namede": "G\u00f6tzis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/G%C3%B6tzis", "nameit": "G\u00f6tzis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/G%C3%B6tzis", "nameen": "G\u00f6tzis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/G%C3%B6tzis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q562061", "instanceofLabel": "municipalit\u00e9 marchande", "gndid": "4086757-2", "wikidata_id": "Q698573"}}, {"start": 345, "end": 350, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1286", "wikipedia_page_id": 967309, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1286", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St. Gallen", "confidence_score": 0.894, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008569", "dhsid": "008569", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1286", "itemLabel": "Alpes", "dhsid": "008569", "namefr": "Alpes", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alpes", "namede": "Alpen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alpen", "nameit": "Alpi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alpi", "nameen": "Alps", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alps", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q46831", "instanceofLabel": "cha\u00eene de montagnes", "gndid": "4001328-5", "wikidata_id": "Q1286"}}, {"start": 452, "end": 462, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 10513, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St. Gallen", "confidence_score": 0.894, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Professb\u00fccher der Benediktinerabteien St. Martin in Disentis [...], hg. von R. Henggeler, 1955, 461 f.", "tpub": ["Professb\u00fccher der Benediktinerabteien St. Martin in Disentis [...], hg. von R. Henggeler, 1955, 461 f."]}, {"text": "HS III/1, 1414", "tpub": ["HS III/1, 1414"]}]}, "metagrid_id": "21855", "metagrid_links": [{"SSRQ": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per004489", "short_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen", "long_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 1411\n   \u271d\ufe0e 29./30.6.1442", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Ulrich Kriech"], ["p", "29./30.6.1442 . 1411 ist K. als Konventuale des Benediktinerklosters St. Johann im Thurtal belegt. Als dessen Abt ist er zwischen 1417 und 1442 in zahlreichen Urkunden erw\u00e4hnt, die sich mit G\u00fctern und Eigenleuten befassen. Besonders wichtige Gesch\u00e4fte waren die Inkorporation der Kirchen in Alt-Rapperswil und G\u00f6tzis 1423 und der Erwerb einiger Alpen 1430. K. geh\u00f6rte 1426 zu den geistl. Herren, die versuchten, die Appenzeller von ihren Angriffen auf St. Gallen abzuhalten."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322274", "itemLabel": "Ulrich Kriech", "dhsid": "021855", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322274", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "K", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/021855/2006-08-31"}