{"search_result_name": "Fels, Kaspar von", "language": "de", "id": "021824", "version": "2015-12-22", "_text": "Kaspar von Fels\n\n18.8.1668 St. Gallen, 4.6.1752 St. Gallen, ref., von St. Gallen. Sohn des David. 1691 Elsbetha H\u00f6gger, Tochter des Johannes. Angeh\u00f6riger der Schneiderzunft. F. bekleidete verschiedene \u00f6ffentl. \u00c4mter seiner Vaterstadt, war u.a. Zunftmeister (1720), Ratsherr und Seckelmeister, auch eidg. Kriegsrat (1743) und wiederholt Gesandter der Stadt St. Gallen an die eidg. Tagsatzung und an die Konferenz der evang. St\u00e4dte und Orte. 1742 wurde F. erstmals zum Amtsb\u00fcrgermeister gew\u00e4hlt; er behielt dieses Amt im Dreijahresturnus bis zu seinem Tode.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Zugewandte Orte / Tagsatzung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122200."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Zugewandte Orte / H\u00e4upter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Zugewandte Orte / R\u00e4te", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122400."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Organisierte Interessen / Zunftmeister", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131800.132400."}], "title": "Kaspar von Fels", "given_name": "Kaspar von", "family_name": "Fels", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nStefan Gemperli"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q59843729", "wikipedia_page_id": 10586526, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q59843729", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amtsb\u00fcrgermeister", "confidence_score": 0.7045, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/021824", "dhsid": "021824", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q59843729", "itemLabel": "Kaspar von Fels", "dhsid": "021824", "namefr": "Kaspar von Fels", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Kaspar_von_Fels", "namede": "Kaspar von Fels", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kaspar_von_Fels", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1074071131", "wikidata_id": "Q59843729"}}], [{"start": 10, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 10513, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amtsb\u00fcrgermeister", "confidence_score": 0.7045, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 31, "end": 41, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 10513, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amtsb\u00fcrgermeister", "confidence_score": 0.7045, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 53, "end": 63, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 10513, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amtsb\u00fcrgermeister", "confidence_score": 0.7045, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 141, "end": 155, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q170161", "wikipedia_page_id": 64404, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170161", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amtsb\u00fcrgermeister", "confidence_score": 0.7045, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009917", "dhsid": "009917", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q170161", "itemLabel": "corporation", "dhsid": "009917", "namefr": "Corporation sous le royaume de France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Corporation_sous_le_royaume_de_France", "namede": "Zunft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zunft", "nameit": "Corporazioni delle arti e mestieri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corporazioni_delle_arti_e_mestieri", "nameen": "Corporation (feudal Europe)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Corporation_(feudal_Europe)", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4068112-9", "wikidata_id": "Q170161"}}, {"start": 157, "end": 159, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q59843729", "wikipedia_page_id": 10586526, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q59843729", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amtsb\u00fcrgermeister", "confidence_score": 0.7045, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/021824", "dhsid": "021824", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q59843729", "itemLabel": "Kaspar von Fels", "dhsid": "021824", "namefr": "Kaspar von Fels", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Kaspar_von_Fels", "namede": "Kaspar von Fels", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kaspar_von_Fels", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1074071131", "wikidata_id": "Q59843729"}}, {"start": 248, "end": 256, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q708492", "wikipedia_page_id": 664841, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q708492", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amtsb\u00fcrgermeister", "confidence_score": 0.7045, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 261, "end": 274, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1258312", "wikipedia_page_id": 1701127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1258312", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amtsb\u00fcrgermeister", "confidence_score": 0.7045, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010245", "dhsid": "010245", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1258312", "itemLabel": "Q1258312", "dhsid": "010245", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "S\u00e4ckelmeister", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/S%C3%A4ckelmeister", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q480319", "instanceofLabel": "Amtsbezeichnung", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1258312"}}, {"start": 287, "end": 296, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2574878", "wikipedia_page_id": 3229189, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2574878", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amtsb\u00fcrgermeister", "confidence_score": 0.7045, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 319, "end": 328, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11051391", "wikipedia_page_id": 437762, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11051391", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amtsb\u00fcrgermeister", "confidence_score": 0.7045, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 333, "end": 349, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 10513, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amtsb\u00fcrgermeister", "confidence_score": 0.7045, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 363, "end": 373, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amtsb\u00fcrgermeister", "confidence_score": 0.7045, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 434, "end": 436, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q59843729", "wikipedia_page_id": 10586526, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q59843729", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amtsb\u00fcrgermeister", "confidence_score": 0.7045, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/021824", "dhsid": "021824", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q59843729", "itemLabel": "Kaspar von Fels", "dhsid": "021824", "namefr": "Kaspar von Fels", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Kaspar_von_Fels", "namede": "Kaspar von Fels", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kaspar_von_Fels", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1074071131", "wikidata_id": "Q59843729"}}, {"start": 450, "end": 467, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q478847", "wikipedia_page_id": 21036, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q478847", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amtsb\u00fcrgermeister", "confidence_score": 0.7045, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Archive": [{"text": "StadtA St. Gallen, Stemmatologia Sangallensis"}], "Quellen": [{"text": "EA 7 VII", "tpub": ["EA 7 VII"]}]}, "metagrid_id": "21824", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1074071131"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/316768225"}], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Fels, von", "link": ["/articles/022782/2005-01-10/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 18.8.1668\n   \u271d\ufe0e 4.6.1752\n1668-08-181752-06-04", "birth_date": "1668-08-18", "death_date": "1752-06-04"}], "birth_date": "1668-08-18", "death_date": "1752-06-04", "text_blocks": [["h1", "Kaspar von Fels"], ["p", "18.8.1668 St. Gallen, 4.6.1752 St. Gallen, ref., von St. Gallen. Sohn des David. 1691 Elsbetha H\u00f6gger, Tochter des Johannes. Angeh\u00f6riger der Schneiderzunft. F. bekleidete verschiedene \u00f6ffentl. \u00c4mter seiner Vaterstadt, war u.a. Zunftmeister (1720), Ratsherr und Seckelmeister, auch eidg. Kriegsrat (1743) und wiederholt Gesandter der Stadt St. Gallen an die eidg. Tagsatzung und an die Konferenz der evang. St\u00e4dte und Orte. 1742 wurde F. erstmals zum Amtsb\u00fcrgermeister gew\u00e4hlt; er behielt dieses Amt im Dreijahresturnus bis zu seinem Tode."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q59843729", "itemLabel": "Kaspar von Fels", "dhsid": "021824", "namefr": "Kaspar von Fels", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Kaspar_von_Fels", "namede": "Kaspar von Fels", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kaspar_von_Fels", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1074071131"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q59843729", "wikipedia_page_title": "Kaspar von Fels", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/021824/2015-12-22"}