{"search_result_name": "Ruchenberg, Konrad von", "language": "de", "id": "021835", "version": "2012-01-05", "_text": "Konrad von Ruchenberg\n\nErstmals erw. Februar\u00a01282 als Abt des Klosters Pf\u00e4fers, 24.7.1324 . Aus churbisch\u00f6fl. Ministerialengeschlecht. Am 1.6.1282 beauftragte ihn Papst Martin IV., das Kloster Einsiedeln gegen fremde \u00dcbergriffe - gemeint waren die Attacken der Schwyzer im Rahmen des Marchenstreits - zu sch\u00fctzen. Am 28.8.1282 verlieh ihm Kg. Rudolf von Habsburg die Regalien. Dabei wurde der Abt von Pf\u00e4fers erstmals als princeps (F\u00fcrst) angesprochen. Ein Schiedsspruch vom 6.10.1299 in einem Streit \u00fcber Vogteirechte zwischen der Abtei und Heinrich von Wildenberg zeigt die gefestigte Stellung des Klosters unter R. In seiner Amtszeit entstanden zahlreiche Besitz- und Abgabenverzeichnisse, Offnungen und Weist\u00fcmer, die auf eine geordnete Verwaltung schliessen lassen. Nach dem \u00e4ltesten Nekrolog von Pf\u00e4fers war R. \"ausserordentlich gastfreundlich\".", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Orden / Benediktinerorden", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}], "title": "Konrad von Ruchenberg", "given_name": "Konrad von", "family_name": "Ruchenberg", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nPeter Erhart"], "text_links": [[], [{"start": 31, "end": 34, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 12114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.605, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 39, "end": 55, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q323780", "wikipedia_page_id": 1689633, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q323780", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.605, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011595", "dhsid": "011595", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q323780", "itemLabel": "abbaye de Pf\u00e4fers", "dhsid": "011595", "namefr": "Abbaye de Pf\u00e4fers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Pf%C3%A4fers", "namede": "Kloster Pf\u00e4fers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Pf%C3%A4fers", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Pf\u00e4fers Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16917", "instanceofLabel": "h\u00f4pital", "gndid": "4219487-8", "wikidata_id": "Q323780"}}, {"start": 87, "end": 110, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q700101", "wikipedia_page_id": 325689, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q700101", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.605, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 140, "end": 145, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19546", "wikipedia_page_id": 7908, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.605, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 162, "end": 180, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q693087", "wikipedia_page_id": 27362, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q693087", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.605, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011491", "dhsid": "011491", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q693087", "itemLabel": "abbaye territoriale d'Einsiedeln", "dhsid": "011491", "namefr": "Abbaye territoriale d'Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_territoriale_d%27Einsiedeln", "namede": "Kloster Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Einsiedeln", "nameit": "Abbazia territoriale di Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_territoriale_di_Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2665272", "instanceofLabel": "Circonscription eccl\u00e9siastique soumise imm\u00e9diatement au Saint-Si\u00e8ge", "gndid": "2089329-2", "wikidata_id": "Q693087"}}, {"start": 238, "end": 246, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 21745, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.605, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 261, "end": 275, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1290584", "wikipedia_page_id": 1155289, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1290584", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.605, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/025760", "dhsid": "025760", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1290584", "itemLabel": "Q1290584", "dhsid": "025760", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Marchenstreit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Marchenstreit", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1190554", "instanceofLabel": "occurrence", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1290584"}}, {"start": 320, "end": 339, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q76956", "wikipedia_page_id": 38774, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q76956", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.605, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/029461", "dhsid": "029461", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q76956", "itemLabel": "Rodolphe Ier", "dhsid": "029461", "namefr": "Rodolphe Ier de Habsbourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rodolphe_Ier_de_Habsbourg", "namede": "Rudolf I. (HRR)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rudolf_I._(HRR)", "nameit": "Rodolfo I d'Asburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rodolfo_I_d%27Asburgo", "nameen": "Rudolf I of Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rudolf_I_of_Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11860371X", "wikidata_id": "Q76956"}}, {"start": 344, "end": 352, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q285061", "wikipedia_page_id": 108018, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q285061", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.605, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008038", "dhsid": "008038", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q285061", "itemLabel": "Droit de r\u00e9gale", "dhsid": "008038", "namefr": "Droit de r\u00e9gale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Droit_de_r%C3%A9gale", "namede": "Regalien", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Regalien", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Jura regalia", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jura_regalia", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4177364-0", "wikidata_id": "Q285061"}}, {"start": 370, "end": 385, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q323780", "wikipedia_page_id": 1689633, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q323780", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.605, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011595", "dhsid": "011595", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q323780", "itemLabel": "abbaye de Pf\u00e4fers", "dhsid": "011595", "namefr": "Abbaye de Pf\u00e4fers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Pf%C3%A4fers", "namede": "Kloster Pf\u00e4fers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Pf%C3%A4fers", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Pf\u00e4fers Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16917", "instanceofLabel": "h\u00f4pital", "gndid": "4219487-8", "wikidata_id": "Q323780"}}, {"start": 509, "end": 514, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160742", "wikipedia_page_id": 32161, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.605, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 532, "end": 542, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q503965", "wikipedia_page_id": 689205, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q503965", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.605, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 684, "end": 693, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2556579", "wikipedia_page_id": 138810, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2556579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.605, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/014003", "dhsid": "014003", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2556579", "itemLabel": "Q2556579", "dhsid": "014003", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Weistum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weistum", "nameit": "Weistum", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Weistum", "nameen": "Weisth\u00fcmer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Weisth%C3%BCmer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q47461344", "instanceofLabel": "\u0153uvre \u00e9crite", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2556579"}}, {"start": 766, "end": 774, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q309481", "wikipedia_page_id": 195362, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q309481", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.605, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 779, "end": 786, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66052", "wikipedia_page_id": 329171, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.605, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001355", "dhsid": "001355", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "itemLabel": "Pf\u00e4fers", "dhsid": "001355", "namefr": "Pf\u00e4fers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "namede": "Pf\u00e4fers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameit": "Pf\u00e4fers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameen": "Pf\u00e4fers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4219379-5", "wikidata_id": "Q66052"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "HS III/1, 1009", "tpub": ["HS III/1, 1009"]}]}, "metagrid_id": "21835", "metagrid_links": [{"SSRQ": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per000202", "short_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen", "long_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Ruchenberg, von", "link": ["/articles/020155/2010-11-17/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung Februar 1282\n   \u271d\ufe0e 24.7.1324\n1324-07-24", "death_date": "1324-07-24"}], "death_date": "1324-07-24", "text_blocks": [["h1", "Konrad von Ruchenberg"], ["p", "Erstmals erw. Februar\u00a01282 als Abt des Klosters Pf\u00e4fers, 24.7.1324 . Aus churbisch\u00f6fl. Ministerialengeschlecht. Am 1.6.1282 beauftragte ihn Papst Martin IV., das Kloster Einsiedeln gegen fremde \u00dcbergriffe - gemeint waren die Attacken der Schwyzer im Rahmen des Marchenstreits - zu sch\u00fctzen. Am 28.8.1282 verlieh ihm Kg. Rudolf von Habsburg die Regalien. Dabei wurde der Abt von Pf\u00e4fers erstmals als princeps (F\u00fcrst) angesprochen. Ein Schiedsspruch vom 6.10.1299 in einem Streit \u00fcber Vogteirechte zwischen der Abtei und Heinrich von Wildenberg zeigt die gefestigte Stellung des Klosters unter R. In seiner Amtszeit entstanden zahlreiche Besitz- und Abgabenverzeichnisse, Offnungen und Weist\u00fcmer, die auf eine geordnete Verwaltung schliessen lassen. Nach dem \u00e4ltesten Nekrolog von Pf\u00e4fers war R. \"ausserordentlich gastfreundlich\"."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "R", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/021835/2012-01-05"}