{"search_result_name": "Heider, Johannes", "language": "de", "id": "021842", "version": "2006-08-25", "_text": "Johannes Heider\n\n1545 Wil (SG), 5.3.1600 Pf\u00e4fers, kath., von Wil. 1561 Profess in Einsiedeln, 1562-67 Stud. der Theologie in Freiburg i.Br. Ab 1574 war H. Statthalter der Abtei Einsiedeln in Pf\u00e4ffikon, 1573-75 begleitete er den Abt auf dessen Romreise. 1580 wurde H. aufgrund interner und wirtschaftl. Schwierigkeiten Verwalter des Klosters Pf\u00e4fers, 1587 dann Abt. Als solcher f\u00fchrte er die begonnenen Reformen in Pf\u00e4fers fort. 1589 stellte er die wichtigsten Privilegien der Abtei im hervorragend ausgeschm\u00fcckten Kopialbuch \"Vidimus Heider\" zusammen; zugleich liess er den \"Liber aureus\" aus dem 11. Jh. in einen metallbeschlagenen Einband fassen. Als Bauherr erweiterte H. das Kloster um die sog. Neuburg mit G\u00e4stetrakt und Kanzlei. 1591 konnte er in der Statthalterei der Abtei, im sog. Hof zu Bad Ragaz, die neue St.-Anna-Kapelle einweihen.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "K\u00fcnste und Literaturen / Bildende K\u00fcnste", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.132600."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Orden / Benediktinerorden", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}], "title": "Johannes Heider", "given_name": "Johannes", "family_name": "Heider", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nWerner Vogler"], "text_links": [[], [{"start": 5, "end": 8, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64077", "wikipedia_page_id": 110567, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64077", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kapelle", "confidence_score": 0.5026, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001403", "dhsid": "001403", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64077", "itemLabel": "Wil", "dhsid": "001403", "namefr": "Wil (Saint-Gall)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wil_(Saint-Gall)", "namede": "Wil SG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wil_SG", "nameit": "Wil (San Gallo)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Wil_(San_Gallo)", "nameen": "Wil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4066084-9", "wikidata_id": "Q64077"}}, {"start": 24, "end": 31, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66052", "wikipedia_page_id": 329171, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kapelle", "confidence_score": 0.5026, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001355", "dhsid": "001355", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "itemLabel": "Pf\u00e4fers", "dhsid": "001355", "namefr": "Pf\u00e4fers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "namede": "Pf\u00e4fers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameit": "Pf\u00e4fers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameen": "Pf\u00e4fers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4219379-5", "wikidata_id": "Q66052"}}, {"start": 44, "end": 47, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64077", "wikipedia_page_id": 110567, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64077", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kapelle", "confidence_score": 0.5026, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001403", "dhsid": "001403", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64077", "itemLabel": "Wil", "dhsid": "001403", "namefr": "Wil (Saint-Gall)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wil_(Saint-Gall)", "namede": "Wil SG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wil_SG", "nameit": "Wil (San Gallo)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Wil_(San_Gallo)", "nameen": "Wil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4066084-9", "wikidata_id": "Q64077"}}, {"start": 54, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q584157", "wikipedia_page_id": 1280391, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q584157", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kapelle", "confidence_score": 0.5026, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 65, "end": 75, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 27373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kapelle", "confidence_score": 0.5026, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 95, "end": 104, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34178", "wikipedia_page_id": 5063, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kapelle", "confidence_score": 0.5026, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008293", "dhsid": "008293", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "itemLabel": "th\u00e9ologie", "dhsid": "008293", "namefr": "Th\u00e9ologie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9ologie", "namede": "Theologie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Theologie", "nameit": "Teologia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Teologia", "nameen": "Theology", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Theology", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4671286", "instanceofLabel": "principale sp\u00e9cialit\u00e9 d'\u00e9tude", "gndid": "4059758-1", "wikidata_id": "Q34178"}}, {"start": 108, "end": 118, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1343353", "wikipedia_page_id": 4906660, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1343353", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kapelle", "confidence_score": 0.5026, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 154, "end": 170, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q693087", "wikipedia_page_id": 27362, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q693087", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kapelle", "confidence_score": 0.5026, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011491", "dhsid": "011491", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q693087", "itemLabel": "abbaye territoriale d'Einsiedeln", "dhsid": "011491", "namefr": "Abbaye territoriale d'Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_territoriale_d%27Einsiedeln", "namede": "Kloster Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Einsiedeln", "nameit": "Abbazia territoriale di Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_territoriale_di_Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2665272", "instanceofLabel": "Circonscription eccl\u00e9siastique soumise imm\u00e9diatement au Saint-Si\u00e8ge", "gndid": "2089329-2", "wikidata_id": "Q693087"}}, {"start": 174, "end": 183, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q671010", "wikipedia_page_id": 178772, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q671010", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kapelle", "confidence_score": 0.5026, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007437", "dhsid": "007437", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q671010", "itemLabel": "Pf\u00e4ffikon", "dhsid": "007437", "namefr": "Pf\u00e4ffikon (Schwytz)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4ffikon_(Schwytz)", "namede": "Pf\u00e4ffikon SZ", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4ffikon_SZ", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Pf\u00e4ffikon, Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4ffikon,_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "4528463-5", "wikidata_id": "Q671010"}}, {"start": 211, "end": 214, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 12114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kapelle", "confidence_score": 0.5026, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 315, "end": 331, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q323780", "wikipedia_page_id": 1689633, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q323780", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kapelle", "confidence_score": 0.5026, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011595", "dhsid": "011595", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q323780", "itemLabel": "abbaye de Pf\u00e4fers", "dhsid": "011595", "namefr": "Abbaye de Pf\u00e4fers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Pf%C3%A4fers", "namede": "Kloster Pf\u00e4fers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Pf%C3%A4fers", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Pf\u00e4fers Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16917", "instanceofLabel": "h\u00f4pital", "gndid": "4219487-8", "wikidata_id": "Q323780"}}, {"start": 343, "end": 346, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 12114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kapelle", "confidence_score": 0.5026, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 397, "end": 404, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66052", "wikipedia_page_id": 329171, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kapelle", "confidence_score": 0.5026, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001355", "dhsid": "001355", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "itemLabel": "Pf\u00e4fers", "dhsid": "001355", "namefr": "Pf\u00e4fers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "namede": "Pf\u00e4fers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameit": "Pf\u00e4fers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameen": "Pf\u00e4fers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4219379-5", "wikidata_id": "Q66052"}}, {"start": 459, "end": 464, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160742", "wikipedia_page_id": 32161, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kapelle", "confidence_score": 0.5026, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 497, "end": 507, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1784036", "wikipedia_page_id": 541659, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1784036", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kapelle", "confidence_score": 0.5026, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 509, "end": 516, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2523079", "wikipedia_page_id": 1332767, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2523079", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kapelle", "confidence_score": 0.5026, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 597, "end": 615, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q997969", "wikipedia_page_id": 1405540, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q997969", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kapelle", "confidence_score": 0.5026, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 616, "end": 623, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1125338", "wikipedia_page_id": 20323, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1125338", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kapelle", "confidence_score": 0.5026, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 709, "end": 716, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1570373", "wikipedia_page_id": 341998, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1570373", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kapelle", "confidence_score": 0.5026, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 740, "end": 753, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q325380", "wikipedia_page_id": 105279, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q325380", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kapelle", "confidence_score": 0.5026, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 758, "end": 763, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160742", "wikipedia_page_id": 32161, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kapelle", "confidence_score": 0.5026, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 780, "end": 789, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q95759", "wikipedia_page_id": 113719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q95759", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kapelle", "confidence_score": 0.5026, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001352", "dhsid": "001352", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q95759", "itemLabel": "Bad Ragaz", "dhsid": "001352", "namefr": "Bad Ragaz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bad_Ragaz", "namede": "Bad Ragaz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bad_Ragaz", "nameit": "Bad Ragaz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bad_Ragaz", "nameen": "Bad Ragaz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bad_Ragaz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4103547-1", "wikidata_id": "Q95759"}}, {"start": 800, "end": 808, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q164294", "wikipedia_page_id": 331697, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q164294", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kapelle", "confidence_score": 0.5026, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 809, "end": 816, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q108325", "wikipedia_page_id": 1028351, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q108325", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kapelle", "confidence_score": 0.5026, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "HS III/1, 1022 f.", "tpub": ["HS III/1, 1022 f."]}, {"text": "Das Goldene Buch von Pf\u00e4fers, 2 Bde., hg. von W. Vogler, 1993", "tpub": ["Das Goldene Buch von Pf\u00e4fers, 2 Bde., hg. von W. Vogler, 1993"]}]}, "metagrid_id": "21842", "metagrid_links": [{"SSRQ": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per001783", "short_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen", "long_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1071605488"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/315966041"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 1545\n   \u271d\ufe0e 5.3.1600\n1600-03-05", "birth_date": "", "death_date": "1600-03-05"}], "birth_date": "", "death_date": "1600-03-05", "text_blocks": [["h1", "Johannes Heider"], ["p", "1545 Wil (SG), 5.3.1600 Pf\u00e4fers, kath., von Wil. 1561 Profess in Einsiedeln, 1562-67 Stud. der Theologie in Freiburg i.Br. Ab 1574 war H. Statthalter der Abtei Einsiedeln in Pf\u00e4ffikon, 1573-75 begleitete er den Abt auf dessen Romreise. 1580 wurde H. aufgrund interner und wirtschaftl. Schwierigkeiten Verwalter des Klosters Pf\u00e4fers, 1587 dann Abt. Als solcher f\u00fchrte er die begonnenen Reformen in Pf\u00e4fers fort. 1589 stellte er die wichtigsten Privilegien der Abtei im hervorragend ausgeschm\u00fcckten Kopialbuch \"Vidimus Heider\" zusammen; zugleich liess er den \"Liber aureus\" aus dem 11. Jh. in einen metallbeschlagenen Einband fassen. Als Bauherr erweiterte H. das Kloster um die sog. Neuburg mit G\u00e4stetrakt und Kanzlei. 1591 konnte er in der Statthalterei der Abtei, im sog. Hof zu Bad Ragaz, die neue St.-Anna-Kapelle einweihen."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "H", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/021842/2006-08-25"}