{"search_result_name": "Fink, Beda", "language": "de", "id": "021845", "version": "2017-05-24", "_text": "Beda Fink\n\n5.7.1611 Solothurn, 2.7.1691 Pf\u00e4fers, kath. Sohn des Viktor und der Magdalena B\u00f6schung. 1628 Profess. 1635 Priester. Am 5.6.1637 wurde F. zum Abt des Klosters Pf\u00e4fers erw\u00e4hlt. 1638 verteidigte F. die kl\u00f6sterl. Rechte gegen die Angriffe der eidg. Schirmorte. Wie die Visitationen von 1640, 1641 und 1642 durch die Schweiz. Benediktinerkongregation zeigen, gelang es ihm nicht, die Disziplin seines Vorg\u00e4ngers Jodok H\u00f6sli im Kloster fortzusetzen. Auch die wirtschaftl. Situation des Klosters verschlechterte sich zunehmend. Durch die Visitatoren wurde F. bereits am 2.8.1642 seines Amtes enthoben; die Verwaltung des Klosters ging an Administratoren. Die Resignation F.s erfolgte am 8.6.1644. In der Folge war F. h\u00e4ufig in der Seelsorge t\u00e4tig. Als Erster wurde er in der neuen Pf\u00e4ferser Kirche beigesetzt.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger / Priester", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139300."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Orden / Benediktinerorden", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}], "title": "Beda Fink", "given_name": "Beda", "family_name": "Fink", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nWerner Vogler"], "text_links": [[], [{"start": 9, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68965", "wikipedia_page_id": 995981, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Seelsorge", "confidence_score": 0.6893, "domains": ["Biology", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001174", "dhsid": "001174", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "itemLabel": "Soleure", "dhsid": "001174", "namefr": "Soleure", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soleure", "namede": "Solothurn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "nameit": "Soletta (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Soletta_(Svizzera)", "nameen": "Solothurn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4055458-2", "wikidata_id": "Q68965"}}, {"start": 29, "end": 36, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66052", "wikipedia_page_id": 329171, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Seelsorge", "confidence_score": 0.6893, "domains": ["Biology", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001355", "dhsid": "001355", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "itemLabel": "Pf\u00e4fers", "dhsid": "001355", "namefr": "Pf\u00e4fers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "namede": "Pf\u00e4fers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameit": "Pf\u00e4fers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameen": "Pf\u00e4fers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4219379-5", "wikidata_id": "Q66052"}}, {"start": 93, "end": 100, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q584157", "wikipedia_page_id": 1280391, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q584157", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Seelsorge", "confidence_score": 0.6893, "domains": ["Biology", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 107, "end": 115, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q831474", "wikipedia_page_id": 3690003, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q831474", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Seelsorge", "confidence_score": 0.6893, "domains": ["Biology", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 142, "end": 145, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 12114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Seelsorge", "confidence_score": 0.6893, "domains": ["Biology", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 150, "end": 166, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q323780", "wikipedia_page_id": 1689633, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q323780", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Seelsorge", "confidence_score": 0.6893, "domains": ["Biology", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011595", "dhsid": "011595", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q323780", "itemLabel": "abbaye de Pf\u00e4fers", "dhsid": "011595", "namefr": "Abbaye de Pf\u00e4fers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Pf%C3%A4fers", "namede": "Kloster Pf\u00e4fers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Pf%C3%A4fers", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Pf\u00e4fers Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16917", "instanceofLabel": "h\u00f4pital", "gndid": "4219487-8", "wikidata_id": "Q323780"}}, {"start": 313, "end": 320, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Seelsorge", "confidence_score": 0.6893, "domains": ["Biology", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 408, "end": 419, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q61053163", "wikipedia_page_id": 10646577, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q61053163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Seelsorge", "confidence_score": 0.6893, "domains": ["Biology", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/021844", "dhsid": "021844", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q61053163", "itemLabel": "Jodok H\u00f6sli", "dhsid": "021844", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Jodok H\u00f6sli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jodok_H%C3%B6sli", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1233721518", "wikidata_id": "Q61053163"}}, {"start": 532, "end": 543, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q202030", "wikipedia_page_id": 551596, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q202030", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Seelsorge", "confidence_score": 0.6893, "domains": ["Biology", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 653, "end": 664, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1405256", "wikipedia_page_id": 652730, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1405256", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Seelsorge", "confidence_score": 0.6893, "domains": ["Biology", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 725, "end": 734, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1081988", "wikipedia_page_id": 12947, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1081988", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Seelsorge", "confidence_score": 0.6893, "domains": ["Biology", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "HS lIl/1, 1025 f.", "tpub": ["HS lIl/1, 1025 f."]}]}, "metagrid_id": "21845", "metagrid_links": [{"SSRQ": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per002310", "short_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen", "long_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1071544799"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/315964662"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2248\ufe0e 5.7.1611\n   \u271d\ufe0e 2.7.1691\n1691-07-02", "death_date": "1691-07-02"}], "death_date": "1691-07-02", "text_blocks": [["h1", "Beda Fink"], ["p", "5.7.1611 Solothurn, 2.7.1691 Pf\u00e4fers, kath. Sohn des Viktor und der Magdalena B\u00f6schung. 1628 Profess. 1635 Priester. Am 5.6.1637 wurde F. zum Abt des Klosters Pf\u00e4fers erw\u00e4hlt. 1638 verteidigte F. die kl\u00f6sterl. Rechte gegen die Angriffe der eidg. Schirmorte. Wie die Visitationen von 1640, 1641 und 1642 durch die Schweiz. Benediktinerkongregation zeigen, gelang es ihm nicht, die Disziplin seines Vorg\u00e4ngers Jodok H\u00f6sli im Kloster fortzusetzen. Auch die wirtschaftl. Situation des Klosters verschlechterte sich zunehmend. Durch die Visitatoren wurde F. bereits am 2.8.1642 seines Amtes enthoben; die Verwaltung des Klosters ging an Administratoren. Die Resignation F.s erfolgte am 8.6.1644. In der Folge war F. h\u00e4ufig in der Seelsorge t\u00e4tig. Als Erster wurde er in der neuen Pf\u00e4ferser Kirche beigesetzt."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364056", "itemLabel": "Beda Fink", "dhsid": "021845", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1071544799"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364056", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/021845/2017-05-24"}