{"search_result_name": "Forer, Niklaus", "language": "de", "id": "021856", "version": "2003-04-03", "_text": "Niklaus Forer\n\n18.5.1442 als Propst von St. Johann im Thurtal erw\u00e4hnt, 1. oder 25.7.1469, von Wildhaus. Ab dem 18.8.1442 ist F. als Abt bezeugt. 1442 best\u00e4tigt Kg. Friedrich III. die Privilegien des Klosters, 1462 ebenso Papst Pius II. Dieser Best\u00e4tigung ging ein Streit um die Besetzung der Kirchen zu Alt-Rapperswil und Klus (Klaus/Kalcheren, Vorarlberg) voraus. Das Kloster erfreute sich in dieser Zeit, \u00e4hnlich wie Pf\u00e4fers, einer kulturellen Bl\u00fcte. 1458 wird F. gebeten, einen Konventualen nach St. Gallen zu entsenden, weil dort Priesterm\u00f6nche fehlen. 1459 bewilligt F. eine Pfr\u00fcndenstiftung in Hemberg.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Orden / Benediktinerorden", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}], "title": "Niklaus Forer", "given_name": "Niklaus", "family_name": "Forer", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nWerner Vogler"], "text_links": [[], [{"start": 0, "end": 4, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q455569", "wikipedia_page_id": 465656, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q455569", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Priesterm\u00f6nche", "confidence_score": 0.3487, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 206, "end": 219, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q101437", "wikipedia_page_id": 76534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q101437", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Priesterm\u00f6nche", "confidence_score": 0.3487, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/012792", "dhsid": "012792", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q101437", "itemLabel": "Pie II", "dhsid": "012792", "namefr": "Pie II", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pie_II", "namede": "Pius II.", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pius_II.", "nameit": "Papa Pio II", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Papa_Pio_II", "nameen": "Pope Pius II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pope_Pius_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "139285385", "wikidata_id": "Q101437"}}, {"start": 330, "end": 340, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38981", "wikipedia_page_id": 20156, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38981", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Priesterm\u00f6nche", "confidence_score": 0.3487, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007141", "dhsid": "007141", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q38981", "itemLabel": "Vorarlberg", "dhsid": "007141", "namefr": "Vorarlberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "namede": "Vorarlberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "nameit": "Vorarlberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "nameen": "Vorarlberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q261543", "instanceofLabel": "\u00c9tat d'Autriche", "gndid": "4063944-7", "wikidata_id": "Q38981"}}, {"start": 431, "end": 436, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q506", "wikipedia_page_id": 11281, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q506", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Priesterm\u00f6nche", "confidence_score": 0.3487, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 484, "end": 494, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 10513, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Priesterm\u00f6nche", "confidence_score": 0.3487, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 519, "end": 533, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2029179", "wikipedia_page_id": 298721, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2029179", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Priesterm\u00f6nche", "confidence_score": 0.3487, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "HS lIl/1, 1415 f.", "tpub": ["HS lIl/1, 1415 f."]}]}, "metagrid_id": "21856", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Variante(n)", "text": "Niklaus Farer\nNiklaus Forrer"}, {"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 18.5.1442\n   \u271d\ufe0e 1. oder 25.7.1469", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Niklaus Forer"], ["p", "18.5.1442 als Propst von St. Johann im Thurtal erw\u00e4hnt, 1. oder 25.7.1469, von Wildhaus. Ab dem 18.8.1442 ist F. als Abt bezeugt. 1442 best\u00e4tigt Kg. Friedrich III. die Privilegien des Klosters, 1462 ebenso Papst Pius II. Dieser Best\u00e4tigung ging ein Streit um die Besetzung der Kirchen zu Alt-Rapperswil und Klus (Klaus/Kalcheren, Vorarlberg) voraus. Das Kloster erfreute sich in dieser Zeit, \u00e4hnlich wie Pf\u00e4fers, einer kulturellen Bl\u00fcte. 1458 wird F. gebeten, einen Konventualen nach St. Gallen zu entsenden, weil dort Priesterm\u00f6nche fehlen. 1459 bewilligt F. eine Pfr\u00fcndenstiftung in Hemberg."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364247", "itemLabel": "Forer], Niklaus Forrer [Farer", "dhsid": "021856", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364247", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/021856/2003-04-03"}