{"search_result_name": "Colin de Valoreille", "language": "de", "id": "022047", "version": "2004-01-21", "_text": "Colin de Valoreille\n\nFam. aus Pontarlier, die mit Henri C., Vizepr\u00e4s. des Parlaments von Dole, 1535 in den Adelsstand erhoben wurde. Seine Nachkommen gr\u00fcndeten die Zweige von Ar\u00e7on, Chaffois und Montigny. Ihr letzter Nachfahre starb 1889. Fran\u00e7ois (\u200bvor 1599) war einer der S\u00f6hne von Henri, Edelmann, Hauptmann und Vogt von Pontarlier. Durch seine Heirat mit Antoinette-Jacque de C\u0153uve wurde er 1560 Herr von Valoreille. Drei seiner Urenkel machten ihre Karriere im Bistum Basel: Ignace-Louis (1730) war Dekan von Delsberg, Pierre-Joseph (1736) bisch\u00f6fl. Rat, Oberj\u00e4germeister und Vizepr\u00e4s. der Finanzkammer, Guillaume (1744 Delsberg) lebte in Alle, wo er 1688 das Schloss kaufte, das bis 1793 in Familienbesitz war. Von den zehn Kindern Guillaumes schlugen f\u00fcnf die kirchl. Laufbahn ein, darunter Ignace-Louis (1702-69), der seinem Onkel als Pfarrer von Delsberg nachfolgte. Jean-Baptiste (->) trat am Hof in Pruntrut, Alexis-Guido beim Markgrafen von Baden-Baden in den Dienst. Alle blieben kinderlos.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Eliten (bis ca. 1800) / Lokale F\u00fchrungsschichten", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.000700."}], "title": "Colin de Valoreille", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nPhilippe Froidevaux\n\u00dcbersetzung:\nKerstin Martinez Griese"], "text_links": [[{"start": 9, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q644703", "wikipedia_page_id": 2838748, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q644703", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Markgrafen von Baden-Baden", "confidence_score": 0.8894, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 870, "end": 872, "mention": "->", "href": "/de/articles/017624/2008-10-01/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96285500", "itemLabel": "Jean-Baptiste (de Valoreille) Colin", "dhsid": "017624", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1116230127"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96285500", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 9, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214540", "wikipedia_page_id": 248151, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214540", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Markgrafen von Baden-Baden", "confidence_score": 0.8894, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007100", "dhsid": "007100", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q214540", "itemLabel": "Pontarlier", "dhsid": "007100", "namefr": "Pontarlier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pontarlier", "namede": "Pontarlier", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pontarlier", "nameit": "Pontarlier", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pontarlier", "nameen": "Pontarlier", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pontarlier", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": "4116036-8", "wikidata_id": "Q214540"}}, {"start": 68, "end": 72, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q205586", "wikipedia_page_id": 240155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q205586", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Markgrafen von Baden-Baden", "confidence_score": 0.8894, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007049", "dhsid": "007049", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q205586", "itemLabel": "Dole", "dhsid": "007049", "namefr": "Dole (Jura)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dole_(Jura)", "namede": "Dole", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Dole", "nameit": "Dole", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dole", "nameen": "Dole, Jura", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Dole,_Jura", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": "4226788-2", "wikidata_id": "Q205586"}}, {"start": 86, "end": 104, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1975665", "wikipedia_page_id": 1162927, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1975665", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Markgrafen von Baden-Baden", "confidence_score": 0.8894, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 154, "end": 159, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q719141", "wikipedia_page_id": 2764812, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q719141", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Markgrafen von Baden-Baden", "confidence_score": 0.8894, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 161, "end": 169, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q845548", "wikipedia_page_id": 2295552, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q845548", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Markgrafen von Baden-Baden", "confidence_score": 0.8894, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 270, "end": 278, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q134737", "wikipedia_page_id": 18168, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q134737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Markgrafen von Baden-Baden", "confidence_score": 0.8894, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/016368", "dhsid": "016368", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q134737", "itemLabel": "noblesse", "dhsid": "016368", "namefr": "Noblesse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Noblesse", "namede": "Adel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Adel", "nameit": "Nobilt\u00e0", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Nobilt%C3%A0", "nameen": "Nobility", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nobility", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q187588", "instanceofLabel": "classe sociale", "gndid": "4000464-8", "wikidata_id": "Q134737"}}, {"start": 280, "end": 289, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2366972", "wikipedia_page_id": 95681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2366972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Markgrafen von Baden-Baden", "confidence_score": 0.8894, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 294, "end": 298, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Markgrafen von Baden-Baden", "confidence_score": 0.8894, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 303, "end": 313, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214540", "wikipedia_page_id": 248151, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214540", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Markgrafen von Baden-Baden", "confidence_score": 0.8894, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007100", "dhsid": "007100", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q214540", "itemLabel": "Pontarlier", "dhsid": "007100", "namefr": "Pontarlier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pontarlier", "namede": "Pontarlier", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pontarlier", "nameit": "Pontarlier", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pontarlier", "nameen": "Pontarlier", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pontarlier", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": "4116036-8", "wikidata_id": "Q214540"}}, {"start": 349, "end": 355, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1327129", "wikipedia_page_id": 10826327, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1327129", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Markgrafen von Baden-Baden", "confidence_score": 0.8894, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 388, "end": 398, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q644703", "wikipedia_page_id": 2838748, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q644703", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Markgrafen von Baden-Baden", "confidence_score": 0.8894, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 445, "end": 457, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q650165", "wikipedia_page_id": 27034, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Markgrafen von Baden-Baden", "confidence_score": 0.8894, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011402", "dhsid": "011402", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "itemLabel": "dioc\u00e8se de B\u00e2le", "dhsid": "011402", "namefr": "Dioc\u00e8se de B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_B%C3%A2le", "namede": "Bistum Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Basel", "nameit": "Diocesi di Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Basilea", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q31914717", "instanceofLabel": "Q31914717", "gndid": "1088819036", "wikidata_id": "Q650165"}}, {"start": 493, "end": 501, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63896", "wikipedia_page_id": 27015, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Markgrafen von Baden-Baden", "confidence_score": 0.8894, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002938", "dhsid": "002938", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "itemLabel": "Del\u00e9mont", "dhsid": "002938", "namefr": "Del\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "namede": "Delsberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Delsberg", "nameit": "Del\u00e9mont", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "nameen": "Del\u00e9mont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4266795-1", "wikidata_id": "Q63896"}}, {"start": 604, "end": 612, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63896", "wikipedia_page_id": 27015, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Markgrafen von Baden-Baden", "confidence_score": 0.8894, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002938", "dhsid": "002938", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "itemLabel": "Del\u00e9mont", "dhsid": "002938", "namefr": "Del\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "namede": "Delsberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Delsberg", "nameit": "Del\u00e9mont", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "nameen": "Del\u00e9mont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4266795-1", "wikidata_id": "Q63896"}}, {"start": 717, "end": 727, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q990104", "wikipedia_page_id": 8541036, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q990104", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Markgrafen von Baden-Baden", "confidence_score": 0.8894, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 822, "end": 829, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q955464", "wikipedia_page_id": 3848, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q955464", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Markgrafen von Baden-Baden", "confidence_score": 0.8894, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 834, "end": 842, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63896", "wikipedia_page_id": 27015, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Markgrafen von Baden-Baden", "confidence_score": 0.8894, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002938", "dhsid": "002938", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "itemLabel": "Del\u00e9mont", "dhsid": "002938", "namefr": "Del\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "namede": "Delsberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Delsberg", "nameit": "Del\u00e9mont", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "nameen": "Del\u00e9mont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4266795-1", "wikidata_id": "Q63896"}}, {"start": 889, "end": 897, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68256", "wikipedia_page_id": 192743, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68256", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Markgrafen von Baden-Baden", "confidence_score": 0.8894, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003003", "dhsid": "003003", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68256", "itemLabel": "Porrentruy", "dhsid": "003003", "namefr": "Porrentruy", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "namede": "Pruntrut", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pruntrut", "nameit": "Porrentruy", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "nameen": "Porrentruy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4103223-8", "wikidata_id": "Q68256"}}, {"start": 917, "end": 943, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q560771", "wikipedia_page_id": 3809104, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q560771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Markgrafen von Baden-Baden", "confidence_score": 0.8894, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Archive": [{"text": "AAEB, Nachlass"}], "Literatur": [{"text": "R. Genevoy, \u00abUne famille franc-comtoise dans l'ancien Ev\u00each\u00e9 de B\u00e2le\u00bb, in Actes SJE, 1962, 151-170", "author": ["R. Genevoy"], "tpub": ["Une famille franc-comtoise dans l'ancien Ev\u00each\u00e9 de B\u00e2le", "Actes SJE, 1962, 151-170"]}, {"text": "J.-M. Thi\u00e9baud, Titres de famille et de noblesse des C. de Valoreille, 1982", "author": ["J.-M. Thi\u00e9baud"], "tpub": ["Titres de famille et de noblesse des C. de Valoreille, 1982"]}, {"text": "Dictionnaire des communes du d\u00e9partement du Doubs 6, 1987, 3243-3248", "tpub": ["Dictionnaire des communes du d\u00e9partement du Doubs 6, 1987, 3243-3248"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Colin de Valoreille"], ["p", "Fam. aus Pontarlier, die mit Henri C., Vizepr\u00e4s. des Parlaments von Dole, 1535 in den Adelsstand erhoben wurde. Seine Nachkommen gr\u00fcndeten die Zweige von Ar\u00e7on, Chaffois und Montigny. Ihr letzter Nachfahre starb 1889. Fran\u00e7ois (\u200bvor 1599) war einer der S\u00f6hne von Henri, Edelmann, Hauptmann und Vogt von Pontarlier. Durch seine Heirat mit Antoinette-Jacque de C\u0153uve wurde er 1560 Herr von Valoreille. Drei seiner Urenkel machten ihre Karriere im Bistum Basel: Ignace-Louis (1730) war Dekan von Delsberg, Pierre-Joseph (1736) bisch\u00f6fl. Rat, Oberj\u00e4germeister und Vizepr\u00e4s. der Finanzkammer, Guillaume (1744 Delsberg) lebte in Alle, wo er 1688 das Schloss kaufte, das bis 1793 in Familienbesitz war. Von den zehn Kindern Guillaumes schlugen f\u00fcnf die kirchl. Laufbahn ein, darunter Ignace-Louis (1702-69), der seinem Onkel als Pfarrer von Delsberg nachfolgte. Jean-Baptiste (->) trat am Hof in Pruntrut, Alexis-Guido beim Markgrafen von Baden-Baden in den Dienst. Alle blieben kinderlos."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99367981", "itemLabel": "Q99367981", "dhsid": "022047", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99367981", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "C", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/022047/2004-01-21"}