{"search_result_name": "Sidler (LU)", "language": "de", "id": "022253", "version": "2011-06-14", "_text": "SidlerL U\n\nRegimentsf\u00e4higes Geschlecht der Stadt Luzern, das vermutlich auf mind. zwei Fam. zur\u00fcckgeht. Der zwischen 1320 und 1333 erw. Johann ist 1328 und 1330 als Ratsherr belegt. Burkhard (->) wurde 1445 Schultheiss. Sein Sohn Rudolf gelangte 1453 in den Kl. Rat. Eine aus Bremgarten (AG) stammende Fam. b\u00fcrgerte sich 1401 mit Beringer, der als Niederw\u00e4sserer (Reussschiffer), Fischh\u00e4ndler und sp\u00e4ter als Luzerner Kleinrat wirkte, in Luzern ein. Sie d\u00fcrfte mit der Luzerner Schultheissenfam. in verwandtschaftl. Beziehung stehen, da beide Fam. urspr\u00fcnglich aus Dietwil stammen sollen. Unklar bleibt, ob der 1530 in den Kl. Rat gew\u00e4hlte Niklaus und dessen Sohn Beat, 1555 ebenfalls Kleinrat, zu den beiden Fam. geh\u00f6rten. Ende des 17. Jh. bekleideten die S. keine polit. \u00c4mter der Stadt Luzern mehr.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Eliten (bis ca. 1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.000400."}], "title": "Sidler LU", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nPeter Quadri"], "text_links": [[], [{"start": 181, "end": 183, "mention": "->", "href": "/de/articles/014505/2010-06-09/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96381732", "itemLabel": "Burkhard Sidler", "dhsid": "014505", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96381732", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 38, "end": 44, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6941, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 154, "end": 162, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q708492", "wikipedia_page_id": 664841, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q708492", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6941, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 196, "end": 207, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690928", "wikipedia_page_id": 27180, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6941, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010244", "dhsid": "010244", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "itemLabel": "\u00e9cout\u00e8te", "dhsid": "010244", "namefr": "\u00c9cout\u00e8te", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cout%C3%A8te", "namede": "Schulthei\u00df", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "nameit": "Scoltetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scoltetto", "nameen": "Schulthei\u00df", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "4180209-3", "wikidata_id": "Q690928"}}, {"start": 265, "end": 275, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64139", "wikipedia_page_id": 38687, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64139", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6941, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001662", "dhsid": "001662", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64139", "itemLabel": "Bremgarten", "dhsid": "001662", "namefr": "Bremgarten (Argovie)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bremgarten_(Argovie)", "namede": "Bremgarten AG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bremgarten_AG", "nameit": "Bremgarten", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bremgarten", "nameen": "Bremgarten, Aargau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bremgarten,_Aargau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4221673-4", "wikidata_id": "Q64139"}}, {"start": 369, "end": 381, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q550594", "wikipedia_page_id": 937153, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q550594", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6941, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 426, "end": 432, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6941, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 553, "end": 560, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64763", "wikipedia_page_id": 355324, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64763", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6941, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001786", "dhsid": "001786", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64763", "itemLabel": "Dietwil", "dhsid": "001786", "namefr": "Dietwil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dietwil", "namede": "Dietwil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Dietwil", "nameit": "Dietwil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dietwil", "nameen": "Dietwil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Dietwil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "2123817-0", "wikidata_id": "Q64763"}}, {"start": 561, "end": 568, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1801187", "wikipedia_page_id": 1987152, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1801187", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6941, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 721, "end": 727, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7016", "wikipedia_page_id": 5848, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7016", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6941, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 777, "end": 783, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6941, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}]], "sources": {"Quellen": [{"text": "Die Urk. des Stadtarchivs Bremgarten bis 1500, hg. von W. Merz, 1938", "tpub": ["Die Urk. des Stadtarchivs Bremgarten bis 1500, hg. von W. Merz, 1938"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "SidlerL U"], ["p", "Regimentsf\u00e4higes Geschlecht der Stadt Luzern, das vermutlich auf mind. zwei Fam. zur\u00fcckgeht. Der zwischen 1320 und 1333 erw. Johann ist 1328 und 1330 als Ratsherr belegt. Burkhard (->) wurde 1445 Schultheiss. Sein Sohn Rudolf gelangte 1453 in den Kl. Rat. Eine aus Bremgarten (AG) stammende Fam. b\u00fcrgerte sich 1401 mit Beringer, der als Niederw\u00e4sserer (Reussschiffer), Fischh\u00e4ndler und sp\u00e4ter als Luzerner Kleinrat wirkte, in Luzern ein. Sie d\u00fcrfte mit der Luzerner Schultheissenfam. in verwandtschaftl. Beziehung stehen, da beide Fam. urspr\u00fcnglich aus Dietwil stammen sollen. Unklar bleibt, ob der 1530 in den Kl. Rat gew\u00e4hlte Niklaus und dessen Sohn Beat, 1555 ebenfalls Kleinrat, zu den beiden Fam. geh\u00f6rten. Ende des 17. Jh. bekleideten die S. keine polit. \u00c4mter der Stadt Luzern mehr."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99368874", "itemLabel": "Q99368874", "dhsid": "022253", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99368874", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/022253/2011-06-14"}