{"search_result_name": "Frunz", "language": "de", "id": "022340", "version": "2006-11-14", "_text": "Frunz\n\nFreies Geschlecht aus der b\u00e4uerl. F\u00fchrungsschicht Obwaldens. Die fr\u00fchen Belege sprechen f\u00fcr die Herkunft der Fam. aus dem Br\u00fcniggebiet (Lungern, Meiringen). Erster namentlich bekannter Vertreter ist Jost, der 1368 als Landmann von Unterwalden bezeichnet wird. Von Lungern zogen vermutlich 1450 Klaus, der 1478 Vertreter der Ramersberger war, und vor 1485 Heinrich (->) nach Sarnen und wurden die Stammv\u00e4ter der beiden Hauptlinien in Ramersberg und im Dorf Sarnen. Heinrich und seine S\u00f6hne Arnold (->), Hans, Landstatthalter, und Heinrich, \u00f6fters Tagsatzungsgesandter, pr\u00e4gten die Obwaldner und eidg. Politik ca. 1480-1530 massgeblich. Die folgenden Generationen stellten zwar regelm\u00e4ssig Ratsherren, doch geh\u00f6rte das Geschlecht nicht mehr zur Spitzengruppe der Obwaldner F\u00fchrungsschicht. Zu Beginn des 17. Jh. starben die F. in Lungern aus. Franz (1673, Ziegler) wanderte aus und begr\u00fcndete den im aarg. Obersiggenthal beheimateten Zweig des Geschlechts. Geistliche namens F. sind sieben bekannt, von denen f\u00fcnf im 18. Jh. lebten.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Eliten (bis ca. 1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.000400."}], "title": "Frunz", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nRoland Sigrist"], "text_links": [[], [{"start": 365, "end": 367, "mention": "->", "href": "/de/articles/021158/2005-07-26/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364370", "itemLabel": "Heinrich Frunz", "dhsid": "021158", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364370", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 497, "end": 499, "mention": "->", "href": "/de/articles/021159/2016-11-29/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364375", "itemLabel": "Arnold Frunz", "dhsid": "021159", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364375", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 136, "end": 143, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64292", "wikipedia_page_id": 526101, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64292", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "beheimateten", "confidence_score": 0.8039, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000744", "dhsid": "000744", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64292", "itemLabel": "Lungern", "dhsid": "000744", "namefr": "Lungern", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lungern", "namede": "Lungern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lungern", "nameit": "Lungern", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lungern", "nameen": "Lungern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lungern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4406244-8", "wikidata_id": "Q64292"}}, {"start": 145, "end": 154, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64123", "wikipedia_page_id": 127723, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64123", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "beheimateten", "confidence_score": 0.8039, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000471", "dhsid": "000471", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64123", "itemLabel": "Meiringen", "dhsid": "000471", "namefr": "Meiringen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Meiringen", "namede": "Meiringen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Meiringen", "nameit": "Meiringen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Meiringen", "nameen": "Meiringen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Meiringen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4416648-5", "wikidata_id": "Q64123"}}, {"start": 231, "end": 242, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214069", "wikipedia_page_id": 88827, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214069", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "beheimateten", "confidence_score": 0.8039, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007409", "dhsid": "007409", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q214069", "itemLabel": "Canton d'Unterwald", "dhsid": "007409", "namefr": "Unterwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Unterwald", "namede": "Unterwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Unterwalden", "nameit": "Untervaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Untervaldo", "nameen": "Unterwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Unterwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4062039-6", "wikidata_id": "Q214069"}}, {"start": 264, "end": 271, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64292", "wikipedia_page_id": 526101, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64292", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "beheimateten", "confidence_score": 0.8039, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000744", "dhsid": "000744", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64292", "itemLabel": "Lungern", "dhsid": "000744", "namefr": "Lungern", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lungern", "namede": "Lungern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lungern", "nameit": "Lungern", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lungern", "nameen": "Lungern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lungern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4406244-8", "wikidata_id": "Q64292"}}, {"start": 374, "end": 380, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63964", "wikipedia_page_id": 125898, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "beheimateten", "confidence_score": 0.8039, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000746", "dhsid": "000746", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "itemLabel": "Sarnen", "dhsid": "000746", "namefr": "Sarnen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "namede": "Sarnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameit": "Sarnen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameen": "Sarnen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4379842-1", "wikidata_id": "Q63964"}}, {"start": 396, "end": 406, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2329919", "wikipedia_page_id": 1835726, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2329919", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "beheimateten", "confidence_score": 0.8039, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 433, "end": 443, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2130089", "wikipedia_page_id": 6537674, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2130089", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "beheimateten", "confidence_score": 0.8039, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 456, "end": 462, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63964", "wikipedia_page_id": 125898, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "beheimateten", "confidence_score": 0.8039, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000746", "dhsid": "000746", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "itemLabel": "Sarnen", "dhsid": "000746", "namefr": "Sarnen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "namede": "Sarnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameit": "Sarnen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameen": "Sarnen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4379842-1", "wikidata_id": "Q63964"}}, {"start": 508, "end": 523, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q325380", "wikipedia_page_id": 105279, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q325380", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "beheimateten", "confidence_score": 0.8039, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 546, "end": 566, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "beheimateten", "confidence_score": 0.8039, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 580, "end": 589, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 37348, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "beheimateten", "confidence_score": 0.8039, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}, {"start": 761, "end": 770, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 37348, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "beheimateten", "confidence_score": 0.8039, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}, {"start": 802, "end": 808, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7016", "wikipedia_page_id": 5848, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7016", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "beheimateten", "confidence_score": 0.8039, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 828, "end": 835, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64292", "wikipedia_page_id": 526101, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64292", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "beheimateten", "confidence_score": 0.8039, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000744", "dhsid": "000744", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64292", "itemLabel": "Lungern", "dhsid": "000744", "namefr": "Lungern", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lungern", "namede": "Lungern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lungern", "nameit": "Lungern", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lungern", "nameen": "Lungern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lungern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4406244-8", "wikidata_id": "Q64292"}}, {"start": 904, "end": 918, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64541", "wikipedia_page_id": 438740, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64541", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "beheimateten", "confidence_score": 0.8039, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001649", "dhsid": "001649", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64541", "itemLabel": "Obersiggenthal", "dhsid": "001649", "namefr": "Obersiggenthal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Obersiggenthal", "namede": "Obersiggenthal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Obersiggenthal", "nameit": "Obersiggenthal", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Obersiggenthal", "nameen": "Obersiggenthal", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obersiggenthal", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4412455-7", "wikidata_id": "Q64541"}}, {"start": 919, "end": 931, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q629593", "wikipedia_page_id": 42728, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q629593", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "beheimateten", "confidence_score": 0.8039, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "W. Frunz, \u00abDie F. von Obwalden\u00bb, in Obwaldner Geschichtsbl. 20, 1994, 7-177", "author": ["W. Frunz"], "tpub": ["Die F. von Obwalden", "Obwaldner Geschichtsbl. 20, 1994, 7-177"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Variante(n)", "text": "Fruonz"}], "text_blocks": [["h1", "Frunz"], ["p", "Freies Geschlecht aus der b\u00e4uerl. F\u00fchrungsschicht Obwaldens. Die fr\u00fchen Belege sprechen f\u00fcr die Herkunft der Fam. aus dem Br\u00fcniggebiet (Lungern, Meiringen). Erster namentlich bekannter Vertreter ist Jost, der 1368 als Landmann von Unterwalden bezeichnet wird. Von Lungern zogen vermutlich 1450 Klaus, der 1478 Vertreter der Ramersberger war, und vor 1485 Heinrich (->) nach Sarnen und wurden die Stammv\u00e4ter der beiden Hauptlinien in Ramersberg und im Dorf Sarnen. Heinrich und seine S\u00f6hne Arnold (->), Hans, Landstatthalter, und Heinrich, \u00f6fters Tagsatzungsgesandter, pr\u00e4gten die Obwaldner und eidg. Politik ca. 1480-1530 massgeblich. Die folgenden Generationen stellten zwar regelm\u00e4ssig Ratsherren, doch geh\u00f6rte das Geschlecht nicht mehr zur Spitzengruppe der Obwaldner F\u00fchrungsschicht. Zu Beginn des 17. Jh. starben die F. in Lungern aus. Franz (1673, Ziegler) wanderte aus und begr\u00fcndete den im aarg. Obersiggenthal beheimateten Zweig des Geschlechts. Geistliche namens F. sind sieben bekannt, von denen f\u00fcnf im 18. Jh. lebten."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99369068", "itemLabel": "Q99369068", "dhsid": "022340", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99369068", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/022340/2006-11-14"}