{"search_result_name": "Olsommer, Charles-Clos", "language": "de", "id": "022558", "version": "2012-05-30", "_text": "Charles-Clos Olsommer\n\n17.3.1883 Neuenburg, 3.6.1966 Siders, kath., von Neuenburg, 1958 Ehrenb\u00fcrger von Veyras. Sohn des Louis Arthur, Fotografen, und der Jeanne Fran\u00e7oise geb. Berche. 1907 Veska Moneva. 1901-05 Ausbildung an den Kunstakad. in La Chaux-de-Fonds, M\u00fcnchen und Genf, Reisen in den Balkan und nach Italien. O. liess sich 1912 in Veyras nieder, wo sich seit 1991 in seinem ehem. Haus und Atelier das Mus\u00e9e Olsommer befindet. Anf\u00e4nglich ganz dem Jugendstil verpflichtet, wandte sich O. bald einem tief religi\u00f6s gepr\u00e4gten Symbolismus zu, in dem die Figuren versch. Zust\u00e4nde der Andacht und des Glaubens verk\u00f6rpern. O. malte aber auch Walliser Landschaften und Trachtenbilder. 1911, 1912 und 1913 erhielt er ein eidg. Kunststipendium, 1984 ehrte ihn das Ch\u00e2teau de Villa in Siders mit einer Einzelausstellung.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "K\u00fcnste und Literaturen / Bildende K\u00fcnste", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.132600."}], "title": "Charles-Clos Olsommer", "given_name": "Charles-Clos", "family_name": "Olsommer", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nMatthias Oberli"], "text_links": [[], [{"start": 65, "end": 76, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q987080", "wikipedia_page_id": 64340, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q987080", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Trachtenbilder", "confidence_score": 0.5116, "domains": ["Sociology", "Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 132, "end": 148, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q234521", "wikipedia_page_id": 563860, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q234521", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Trachtenbilder", "confidence_score": 0.5116, "domains": ["Sociology", "Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 154, "end": 160, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q818825", "wikipedia_page_id": 3330390, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q818825", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Trachtenbilder", "confidence_score": 0.5116, "domains": ["Sociology", "Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 167, "end": 172, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1562430", "wikipedia_page_id": 5008594, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1562430", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Trachtenbilder", "confidence_score": 0.5116, "domains": ["Sociology", "Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 221, "end": 238, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 149927, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Trachtenbilder", "confidence_score": 0.5116, "domains": ["Sociology", "Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}, {"start": 240, "end": 247, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1726", "wikipedia_page_id": 3215, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Trachtenbilder", "confidence_score": 0.5116, "domains": ["Sociology", "Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006600", "dhsid": "006600", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "itemLabel": "Munich", "dhsid": "006600", "namefr": "Munich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Munich", "namede": "M\u00fcnchen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchen", "nameit": "Monaco di Baviera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Monaco_di_Baviera", "nameen": "Munich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Munich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q134626", "instanceofLabel": "Kreisstadt", "gndid": "4127793-4", "wikidata_id": "Q1726"}}, {"start": 252, "end": 256, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Trachtenbilder", "confidence_score": 0.5116, "domains": ["Sociology", "Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 272, "end": 278, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23522", "wikipedia_page_id": 546265, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23522", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Trachtenbilder", "confidence_score": 0.5116, "domains": ["Sociology", "Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 288, "end": 295, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38", "wikipedia_page_id": 705421, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Trachtenbilder", "confidence_score": 0.5116, "domains": ["Sociology", "Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011196", "dhsid": "011196", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q38", "itemLabel": "Italie", "dhsid": "011196", "namefr": "Italie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Italie", "namede": "Italien", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Italien", "nameit": "Italia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Italia", "nameen": "Italy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Italy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4027833-5", "wikidata_id": "Q38"}}, {"start": 368, "end": 384, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q27657310", "wikipedia_page_id": 9641688, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q27657310", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Trachtenbilder", "confidence_score": 0.5116, "domains": ["Sociology", "Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 434, "end": 444, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34636", "wikipedia_page_id": 9030, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34636", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Trachtenbilder", "confidence_score": 0.5116, "domains": ["Sociology", "Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 509, "end": 520, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q164800", "wikipedia_page_id": 332746, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q164800", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Trachtenbilder", "confidence_score": 0.5116, "domains": ["Sociology", "Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 565, "end": 572, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q489644", "wikipedia_page_id": 71927, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q489644", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Trachtenbilder", "confidence_score": 0.5116, "domains": ["Sociology", "Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 621, "end": 629, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 5727, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Trachtenbilder", "confidence_score": 0.5116, "domains": ["Sociology", "Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 647, "end": 661, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3172759", "wikipedia_page_id": 64245, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3172759", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Trachtenbilder", "confidence_score": 0.5116, "domains": ["Sociology", "Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Charles-Clos O. (1883-1966), Ausstellungskat. Siders, 1984", "tpub": ["Charles-Clos O. (1883-1966), Ausstellungskat. Siders, 1984"]}, {"text": "BLSK, 796", "tpub": ["BLSK, 796"]}, {"text": "B. Wyder, C.C. O., 1999", "author": ["B. Wyder"], "tpub": ["C.C. O., 1999"]}, {"text": "C.C. O., Ausstellungskat. Veyras, 2007", "tpub": ["C.C. O., Ausstellungskat. Veyras, 2007"]}]}, "metagrid_id": "22558", "metagrid_links": [{"BSG": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,129502952&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "BSG", "long_description": "Bibliographie der Schweizergeschichte"}, "Sikart": {"url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=4023409", "short_description": "SIKART", "long_description": "SIKART"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/129502952"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/35536842"}], "bref": [{"title": "Variante(n)", "text": "Charles L\u00e9on Olsommer (Taufname)"}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 17.3.1883\n   \u271d\ufe0e 3.6.1966\n1883-03-171966-06-03", "birth_date": "1883-03-17", "death_date": "1966-06-03"}], "birth_date": "1883-03-17", "death_date": "1966-06-03", "text_blocks": [["h1", "Charles-Clos Olsommer"], ["p", "17.3.1883 Neuenburg, 3.6.1966 Siders, kath., von Neuenburg, 1958 Ehrenb\u00fcrger von Veyras. Sohn des Louis Arthur, Fotografen, und der Jeanne Fran\u00e7oise geb. Berche. 1907 Veska Moneva. 1901-05 Ausbildung an den Kunstakad. in La Chaux-de-Fonds, M\u00fcnchen und Genf, Reisen in den Balkan und nach Italien. O. liess sich 1912 in Veyras nieder, wo sich seit 1991 in seinem ehem. Haus und Atelier das Mus\u00e9e Olsommer befindet. Anf\u00e4nglich ganz dem Jugendstil verpflichtet, wandte sich O. bald einem tief religi\u00f6s gepr\u00e4gten Symbolismus zu, in dem die Figuren versch. Zust\u00e4nde der Andacht und des Glaubens verk\u00f6rpern. O. malte aber auch Walliser Landschaften und Trachtenbilder. 1911, 1912 und 1913 erhielt er ein eidg. Kunststipendium, 1984 ehrte ihn das Ch\u00e2teau de Villa in Siders mit einer Einzelausstellung."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2957986", "itemLabel": "Charles-Clos Olsommer", "dhsid": "022558", "namefr": "Charles-Clos Olsommer", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles-Clos_Olsommer", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "129502952"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2957986", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "O", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/022558/2012-05-30"}