{"search_result_name": "Scherer, Hermann", "language": "de", "id": "022620", "version": "2012-11-20", "_text": "Hermann Scherer\n\n8.2.1893 R\u00fcmmingen (Baden, D), 13.5.1927 Basel, Deutscher. Sohn des Friedrich August, Landwirts. Ledig. 1907-10 Steinmetzlehre in L\u00f6rrach. 1910-11 Aufenthalt in Basel, 1912-13 Wanderschaft nach K\u00f6ln und Koblenz (Rheinland). 1914-17 in Basel f\u00fcr Otto Roos t\u00e4tig, erste Plastiken. 1918-21 Assistent von Carl Burckhardt bei der Ausf\u00fchrung von dessen Brunnenfiguren am Bad. Bahnhof in Basel. 1921 Aufenthalt in Coldrerio bei Albert M\u00fcller. 1922 Deutschlandreise mit Fritz Lieb. Besuch der Ausstellung von Edvard Munch in Z\u00fcrich und Beginn der Malerei. Ab 1923 Freundschaft mit Ernst Ludwig Kirchner. 1924 mit M\u00fcller und Paul Camenisch Gr\u00fcndung der K\u00fcnstlervereinigung Rot-Blau. Bis 1921 war S.s Werk vom Klassizismus und einer idealist. Vision des Menschen gepr\u00e4gt, dann wandte er sich einer sich durch k\u00fchne Farbkontraste auszeichnenden expressionist. Darstellung zu. Ab 1924 schuf er Holzskulpturen, die zu den bedeutendsten des Expressionismus geh\u00f6ren.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "K\u00fcnste und Literaturen / Bildende K\u00fcnste", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.132600."}], "title": "Hermann Scherer", "given_name": "Hermann", "family_name": "Scherer", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nTapan Bhattacharya"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q677797", "wikipedia_page_id": 4086330, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q677797", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Expressionismus", "confidence_score": 0.6859, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/022620", "dhsid": "022620", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q677797", "itemLabel": "Hermann Scherer", "dhsid": "022620", "namefr": "Hermann Scherer", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hermann_Scherer", "namede": "Hermann Scherer (Maler)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hermann_Scherer_(Maler)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Hermann Scherer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hermann_Scherer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118852493", "wikidata_id": "Q677797"}}], [{"start": 9, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q62027", "wikipedia_page_id": 267728, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q62027", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Expressionismus", "confidence_score": 0.6859, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 41, "end": 46, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Expressionismus", "confidence_score": 0.6859, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 112, "end": 126, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q328325", "wikipedia_page_id": 123660, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q328325", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Expressionismus", "confidence_score": 0.6859, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 130, "end": 137, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6855", "wikipedia_page_id": 72067, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6855", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Expressionismus", "confidence_score": 0.6859, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007080", "dhsid": "007080", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6855", "itemLabel": "L\u00f6rrach", "dhsid": "007080", "namefr": "L\u00f6rrach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/L%C3%B6rrach", "namede": "L\u00f6rrach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/L%C3%B6rrach", "nameit": "L\u00f6rrach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/L%C3%B6rrach", "nameen": "L\u00f6rrach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/L%C3%B6rrach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "4036147-0", "wikidata_id": "Q6855"}}, {"start": 161, "end": 166, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Expressionismus", "confidence_score": 0.6859, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 176, "end": 188, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1895245", "wikipedia_page_id": 8315, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1895245", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Expressionismus", "confidence_score": 0.6859, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 194, "end": 198, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q365", "wikipedia_page_id": 2648, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q365", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Expressionismus", "confidence_score": 0.6859, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006585", "dhsid": "006585", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q365", "itemLabel": "Cologne", "dhsid": "006585", "namefr": "Cologne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Cologne", "namede": "K\u00f6ln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/K%C3%B6ln", "nameit": "Colonia (Germania)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Colonia_(Germania)", "nameen": "Cologne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cologne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q42744322", "instanceofLabel": "municipalit\u00e9 urbaine d'Allemagne", "gndid": "4031483-2", "wikidata_id": "Q365"}}, {"start": 203, "end": 210, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3104", "wikipedia_page_id": 13461, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3104", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Expressionismus", "confidence_score": 0.6859, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 235, "end": 240, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Expressionismus", "confidence_score": 0.6859, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 245, "end": 254, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q52156577", "wikipedia_page_id": 10962877, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52156577", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Expressionismus", "confidence_score": 0.6859, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/022610", "dhsid": "022610", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q52156577", "itemLabel": "Otto Roos", "dhsid": "022610", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Otto Roos", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Otto_Roos", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1020310138", "wikidata_id": "Q52156577"}}, {"start": 268, "end": 277, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1078913", "wikipedia_page_id": 14344, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1078913", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Expressionismus", "confidence_score": 0.6859, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 301, "end": 316, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1037181", "wikipedia_page_id": 6377518, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1037181", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Expressionismus", "confidence_score": 0.6859, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/022176", "dhsid": "022176", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1037181", "itemLabel": "Carl Burckhardt", "dhsid": "022176", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Carl Burckhardt (K\u00fcnstler)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Carl_Burckhardt_(K%C3%BCnstler)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Carl Burckhardt (sculptor)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Carl_Burckhardt_(sculptor)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "120651858", "wikidata_id": "Q1037181"}}, {"start": 381, "end": 386, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Expressionismus", "confidence_score": 0.6859, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 407, "end": 416, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67738", "wikipedia_page_id": 720675, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67738", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Expressionismus", "confidence_score": 0.6859, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002231", "dhsid": "002231", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67738", "itemLabel": "Coldrerio", "dhsid": "002231", "namefr": "Coldrerio", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coldrerio", "namede": "Coldrerio", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Coldrerio", "nameit": "Coldrerio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Coldrerio", "nameen": "Coldrerio", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Coldrerio", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4576553-4", "wikidata_id": "Q67738"}}, {"start": 462, "end": 472, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1467336", "wikipedia_page_id": 6753445, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1467336", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Expressionismus", "confidence_score": 0.6859, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010735", "dhsid": "010735", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1467336", "itemLabel": "Fritz Lieb", "dhsid": "010735", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Fritz Lieb", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fritz_Lieb", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118971662", "wikidata_id": "Q1467336"}}, {"start": 501, "end": 513, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41406", "wikipedia_page_id": 76585, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41406", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Expressionismus", "confidence_score": 0.6859, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 517, "end": 523, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Expressionismus", "confidence_score": 0.6859, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 539, "end": 546, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11629", "wikipedia_page_id": 8834, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11629", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Expressionismus", "confidence_score": 0.6859, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011008", "dhsid": "011008", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11629", "itemLabel": "peinture", "dhsid": "011008", "namefr": "Peinture (art)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Peinture_(art)", "namede": "Malerei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Malerei", "nameit": "Pittura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pittura", "nameen": "Painting", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Painting", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1437361", "instanceofLabel": "forme", "gndid": "4037220-0", "wikidata_id": "Q11629"}}, {"start": 573, "end": 594, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q229272", "wikipedia_page_id": 10856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q229272", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Expressionismus", "confidence_score": 0.6859, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/021959", "dhsid": "021959", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q229272", "itemLabel": "Ernst Ludwig Kirchner", "dhsid": "021959", "namefr": "Ernst Ludwig Kirchner", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ernst_Ludwig_Kirchner", "namede": "Ernst Ludwig Kirchner", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ernst_Ludwig_Kirchner", "nameit": "Ernst Ludwig Kirchner", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ernst_Ludwig_Kirchner", "nameen": "Ernst Ludwig Kirchner", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ernst_Ludwig_Kirchner", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118562398", "wikidata_id": "Q229272"}}, {"start": 616, "end": 630, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123323", "wikipedia_page_id": 2295873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123323", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Expressionismus", "confidence_score": 0.6859, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/022182", "dhsid": "022182", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123323", "itemLabel": "Paul Camenisch", "dhsid": "022182", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Paul Camenisch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paul_Camenisch", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Paul Camenisch", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Camenisch", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "116433353", "wikidata_id": "Q123323"}}, {"start": 664, "end": 672, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2167982", "wikipedia_page_id": 5557086, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2167982", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Expressionismus", "confidence_score": 0.6859, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 700, "end": 712, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14378", "wikipedia_page_id": 13706, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Expressionismus", "confidence_score": 0.6859, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 723, "end": 731, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q33442", "wikipedia_page_id": 1054253, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q33442", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Expressionismus", "confidence_score": 0.6859, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 805, "end": 818, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2282181", "wikipedia_page_id": 729394, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2282181", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Expressionismus", "confidence_score": 0.6859, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 834, "end": 847, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q80113", "wikipedia_page_id": 1123569, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q80113", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Expressionismus", "confidence_score": 0.6859, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 927, "end": 942, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q80113", "wikipedia_page_id": 1123569, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q80113", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Expressionismus", "confidence_score": 0.6859, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "BLSK, 929 f.", "tpub": ["BLSK, 929 f."]}, {"text": "Hermann S., Ausstellungskat. Chur, 1999, 7-9", "tpub": ["Hermann S., Ausstellungskat. Chur, 1999, 7-9"]}, {"text": "A. Seiler, \u00abDer K\u00fcnstler Hermann S.\u00bb, in Das Markgr\u00e4flerland 1, 2005, 68-90", "author": ["A. Seiler"], "tpub": ["Der K\u00fcnstler Hermann S.", "Das Markgr\u00e4flerland 1, 2005, 68-90"]}]}, "metagrid_id": "22620", "metagrid_links": [{"Sikart": {"url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=4023422", "short_description": "SIKART", "long_description": "SIKART"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/118852493"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/18019590"}], "bref": [{"title": "Variante(n)", "text": "August Hermann Scherer (Geburtsname)"}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 8.2.1893\n   \u271d\ufe0e 13.5.1927\n1893-02-081927-05-13", "birth_date": "1893-02-08", "death_date": "1927-05-13"}], "birth_date": "1893-02-08", "death_date": "1927-05-13", "text_blocks": [["h1", "Hermann Scherer"], ["p", "8.2.1893 R\u00fcmmingen (Baden, D), 13.5.1927 Basel, Deutscher. Sohn des Friedrich August, Landwirts. Ledig. 1907-10 Steinmetzlehre in L\u00f6rrach. 1910-11 Aufenthalt in Basel, 1912-13 Wanderschaft nach K\u00f6ln und Koblenz (Rheinland). 1914-17 in Basel f\u00fcr Otto Roos t\u00e4tig, erste Plastiken. 1918-21 Assistent von Carl Burckhardt bei der Ausf\u00fchrung von dessen Brunnenfiguren am Bad. Bahnhof in Basel. 1921 Aufenthalt in Coldrerio bei Albert M\u00fcller. 1922 Deutschlandreise mit Fritz Lieb. Besuch der Ausstellung von Edvard Munch in Z\u00fcrich und Beginn der Malerei. Ab 1923 Freundschaft mit Ernst Ludwig Kirchner. 1924 mit M\u00fcller und Paul Camenisch Gr\u00fcndung der K\u00fcnstlervereinigung Rot-Blau. Bis 1921 war S.s Werk vom Klassizismus und einer idealist. Vision des Menschen gepr\u00e4gt, dann wandte er sich einer sich durch k\u00fchne Farbkontraste auszeichnenden expressionist. Darstellung zu. Ab 1924 schuf er Holzskulpturen, die zu den bedeutendsten des Expressionismus geh\u00f6ren."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q677797", "itemLabel": "Hermann Scherer", "dhsid": "022620", "namefr": "Hermann Scherer", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hermann_Scherer", "namede": "Hermann Scherer (Maler)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hermann_Scherer_(Maler)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Hermann Scherer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hermann_Scherer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118852493"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q677797", "wikipedia_page_title": "Hermann Scherer (Maler)", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/022620/2012-11-20"}