{"search_result_name": "Schill, Emil", "language": "de", "id": "022627", "version": "2011-07-28", "_text": "Emil Schill\n\n3.2.1870 Basel, 11.1.1958 Kerns, ref., ab 1903 kath., von Basel, 1955 Ehrenb\u00fcrger von Kerns. Sohn des Eduard, Kaufmanns, und der Bertha geb. Ernst. 1903 Rosie Meyer, Tochter des Casimir. 1888-89 Allg. Gewerbeschule in Basel, 1889-93 Kunstschule in Karlsruhe, 1893-94 Akad. in M\u00fcnchen, 1895-96 Acad\u00e9mie Julian in Paris. R\u00fcckkehr nach Basel. 1902 zwei Wandbilder f\u00fcr den Saal der Safranzunft in der Tradition der M\u00fcnchner Historienmalerei, 1903 Ausmalung des Grossratssaals im Ratshaus, zahlreiche Portr\u00e4tauftr\u00e4ge. 1899-1901 Pr\u00e4s. der Basler K\u00fcnstlergesellschaft. 1900 Teilnahme an der Weltausstellung in Paris, 1901 an der 7. Internat. Kunstausstellung in M\u00fcnchen. 1911 \u00dcbersiedlung nach Kerns, v.a. als Landschaftsmaler t\u00e4tig. S. l\u00f6ste sich zunehmend von seiner akadem. Ausbildung und schuf Werke zwischen Realismus und Impressionismus, wobei im Sp\u00e4twerk ab 1940 v.a. die Terrain- und Wolkenbilder beeindrucken.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "K\u00fcnste und Literaturen / Bildende K\u00fcnste", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.132600."}], "title": "Emil Schill", "given_name": "Emil", "family_name": "Schill", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nTapan Bhattacharya"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 11, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1336800", "wikipedia_page_id": 5247117, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1336800", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Impressionismus", "confidence_score": 0.6586, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/022627", "dhsid": "022627", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1336800", "itemLabel": "Emil Schill", "dhsid": "022627", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Emil Schill", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emil_Schill", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119328399", "wikidata_id": "Q1336800"}}], [{"start": 9, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Impressionismus", "confidence_score": 0.6586, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 26, "end": 31, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67159", "wikipedia_page_id": 526099, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67159", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Impressionismus", "confidence_score": 0.6586, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000743", "dhsid": "000743", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67159", "itemLabel": "Kerns", "dhsid": "000743", "namefr": "Kerns", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Kerns", "namede": "Kerns", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kerns", "nameit": "Kerns", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Kerns", "nameen": "Kerns", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Kerns", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4420809-1", "wikidata_id": "Q67159"}}, {"start": 58, "end": 63, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Impressionismus", "confidence_score": 0.6586, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 70, "end": 81, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q987080", "wikipedia_page_id": 64340, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q987080", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Impressionismus", "confidence_score": 0.6586, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 86, "end": 91, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67159", "wikipedia_page_id": 526099, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67159", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Impressionismus", "confidence_score": 0.6586, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000743", "dhsid": "000743", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67159", "itemLabel": "Kerns", "dhsid": "000743", "namefr": "Kerns", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Kerns", "namede": "Kerns", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kerns", "nameit": "Kerns", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Kerns", "nameen": "Kerns", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Kerns", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4420809-1", "wikidata_id": "Q67159"}}, {"start": 201, "end": 214, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1520467", "wikipedia_page_id": 643649, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1520467", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Impressionismus", "confidence_score": 0.6586, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 218, "end": 223, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Impressionismus", "confidence_score": 0.6586, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 233, "end": 257, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q322938", "wikipedia_page_id": 2815107, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q322938", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Impressionismus", "confidence_score": 0.6586, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 276, "end": 283, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1726", "wikipedia_page_id": 3215, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Impressionismus", "confidence_score": 0.6586, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006600", "dhsid": "006600", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "itemLabel": "Munich", "dhsid": "006600", "namefr": "Munich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Munich", "namede": "M\u00fcnchen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchen", "nameit": "Monaco di Baviera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Monaco_di_Baviera", "nameen": "Munich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Munich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q134626", "instanceofLabel": "Kreisstadt", "gndid": "4127793-4", "wikidata_id": "Q1726"}}, {"start": 293, "end": 308, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q337480", "wikipedia_page_id": 1318870, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q337480", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Impressionismus", "confidence_score": 0.6586, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 312, "end": 317, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 11446, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Impressionismus", "confidence_score": 0.6586, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 333, "end": 338, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Impressionismus", "confidence_score": 0.6586, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 378, "end": 389, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q229857", "wikipedia_page_id": 4994658, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q229857", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Impressionismus", "confidence_score": 0.6586, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 420, "end": 436, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q742333", "wikipedia_page_id": 527664, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q742333", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Impressionismus", "confidence_score": 0.6586, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 533, "end": 560, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q73490139", "wikipedia_page_id": 11018845, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q73490139", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Impressionismus", "confidence_score": 0.6586, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 603, "end": 608, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 11446, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Impressionismus", "confidence_score": 0.6586, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 625, "end": 633, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q269770", "wikipedia_page_id": 86900, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q269770", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Impressionismus", "confidence_score": 0.6586, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 635, "end": 651, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667276", "wikipedia_page_id": 439864, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667276", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Impressionismus", "confidence_score": 0.6586, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 655, "end": 662, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1726", "wikipedia_page_id": 3215, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Impressionismus", "confidence_score": 0.6586, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006600", "dhsid": "006600", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "itemLabel": "Munich", "dhsid": "006600", "namefr": "Munich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Munich", "namede": "M\u00fcnchen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchen", "nameit": "Monaco di Baviera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Monaco_di_Baviera", "nameen": "Munich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Munich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q134626", "instanceofLabel": "Kreisstadt", "gndid": "4127793-4", "wikidata_id": "Q1726"}}, {"start": 687, "end": 692, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67159", "wikipedia_page_id": 526099, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67159", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Impressionismus", "confidence_score": 0.6586, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000743", "dhsid": "000743", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67159", "itemLabel": "Kerns", "dhsid": "000743", "namefr": "Kerns", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Kerns", "namede": "Kerns", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kerns", "nameit": "Kerns", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Kerns", "nameen": "Kerns", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Kerns", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4420809-1", "wikidata_id": "Q67159"}}, {"start": 703, "end": 719, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q191163", "wikipedia_page_id": 354766, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q191163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Impressionismus", "confidence_score": 0.6586, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 727, "end": 729, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1336800", "wikipedia_page_id": 5247117, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1336800", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Impressionismus", "confidence_score": 0.6586, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/022627", "dhsid": "022627", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1336800", "itemLabel": "Emil Schill", "dhsid": "022627", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Emil Schill", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emil_Schill", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119328399", "wikidata_id": "Q1336800"}}, {"start": 806, "end": 815, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10857409", "wikipedia_page_id": 10576, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10857409", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Impressionismus", "confidence_score": 0.6586, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 820, "end": 835, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40415", "wikipedia_page_id": 9721, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40415", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Impressionismus", "confidence_score": 0.6586, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "BLSK, 936 f.", "tpub": ["BLSK, 936 f."]}]}, "metagrid_id": "22627", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=92453", "short_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert", "long_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert"}, "Sikart": {"url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=4000024", "short_description": "SIKART", "long_description": "SIKART"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/119328399"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/18029239"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 3.2.1870\n   \u271d\ufe0e 11.1.1958\n1870-02-031958-01-11", "birth_date": "1870-02-03", "death_date": "1958-01-11"}], "birth_date": "1870-02-03", "death_date": "1958-01-11", "text_blocks": [["h1", "Emil Schill"], ["p", "3.2.1870 Basel, 11.1.1958 Kerns, ref., ab 1903 kath., von Basel, 1955 Ehrenb\u00fcrger von Kerns. Sohn des Eduard, Kaufmanns, und der Bertha geb. Ernst. 1903 Rosie Meyer, Tochter des Casimir. 1888-89 Allg. Gewerbeschule in Basel, 1889-93 Kunstschule in Karlsruhe, 1893-94 Akad. in M\u00fcnchen, 1895-96 Acad\u00e9mie Julian in Paris. R\u00fcckkehr nach Basel. 1902 zwei Wandbilder f\u00fcr den Saal der Safranzunft in der Tradition der M\u00fcnchner Historienmalerei, 1903 Ausmalung des Grossratssaals im Ratshaus, zahlreiche Portr\u00e4tauftr\u00e4ge. 1899-1901 Pr\u00e4s. der Basler K\u00fcnstlergesellschaft. 1900 Teilnahme an der Weltausstellung in Paris, 1901 an der 7. Internat. Kunstausstellung in M\u00fcnchen. 1911 \u00dcbersiedlung nach Kerns, v.a. als Landschaftsmaler t\u00e4tig. S. l\u00f6ste sich zunehmend von seiner akadem. Ausbildung und schuf Werke zwischen Realismus und Impressionismus, wobei im Sp\u00e4twerk ab 1940 v.a. die Terrain- und Wolkenbilder beeindrucken."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1336800", "itemLabel": "Emil Schill", "dhsid": "022627", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Emil Schill", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emil_Schill", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119328399"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1336800", "wikipedia_page_title": "Emil Schill", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/022627/2011-07-28"}