{"search_result_name": "Corsat, Philippe", "language": "de", "id": "022733", "version": "2005-08-11", "_text": "Philippe Corsat\n\n30.7.1809 Pully, 26.9.1874 Genf, ref., von Pully. Sohn des Jean-Justin-Louis, Gerichtsvollziehers am Friedensgericht, und der Suzanne-Fran\u00e7oise geb. Cochard. Verheiratet und geschieden. Als Barbier hatte C. von fr\u00fcher Jugend an Frankreich bereist. Als er 1831 in Neuenburg arbeitete, nahm er dort an den antiroyalist. Erhebungen teil, was ihn zur Flucht zwang. 1832/33 liess er sich in Genf nieder und er\u00f6ffnete im popul\u00e4ren Quartier Saint-Gervais einen kleinen Laden. Nachdem er sich den Fourieristen angeschlossen hatte, wurde aus seinem Gesch\u00e4ft ab 1840 ein Propaganda-Zentrum f\u00fcr die Ideen von Charles Fourier. Ausserdem vertrieb C. auch Publikationen anderer Str\u00f6mungen. Als unerm\u00fcdl. Versdichter ver\u00f6ffentlichte er zahlreiche zeitkritische St\u00fccke. Er nahm an der radikalen Revolution von 1846 teil und solidarisierte sich mit den Fl\u00fcchtlingen von 1849. 1854 gr\u00fcndete C. die Wochenzeitung \u00abLe Carillon de Saint-Gervais\u00bb, die er bis zu seinem Tode redigierte. 1856-62 radikaler Abgeordneter.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Soziale Bewegungen / Arbeiterbewegung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144500."}], "title": "Philippe Corsat", "given_name": "Philippe", "family_name": "Corsat", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nMarc Vuilleumier\n\u00dcbersetzung:\nEva Johner"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69738", "wikipedia_page_id": 261369, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69738", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Carillon", "confidence_score": 0.8461, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002412", "dhsid": "002412", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69738", "itemLabel": "Pully", "dhsid": "002412", "namefr": "Pully", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pully", "namede": "Pully", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pully", "nameit": "Pully", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pully", "nameen": "Pully", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pully", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4284210-4", "wikidata_id": "Q69738"}}, {"start": 27, "end": 31, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Carillon", "confidence_score": 0.8461, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 43, "end": 48, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69738", "wikipedia_page_id": 261369, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69738", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Carillon", "confidence_score": 0.8461, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002412", "dhsid": "002412", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69738", "itemLabel": "Pully", "dhsid": "002412", "namefr": "Pully", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pully", "namede": "Pully", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pully", "nameit": "Pully", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pully", "nameen": "Pully", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pully", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4284210-4", "wikidata_id": "Q69738"}}, {"start": 78, "end": 97, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q21040838", "wikipedia_page_id": 110325, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q21040838", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Carillon", "confidence_score": 0.8461, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 101, "end": 116, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11213091", "wikipedia_page_id": 3625382, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11213091", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Carillon", "confidence_score": 0.8461, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 228, "end": 238, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1588, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Carillon", "confidence_score": 0.8461, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 361, "end": 368, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2033638", "wikipedia_page_id": 8815378, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2033638", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Carillon", "confidence_score": 0.8461, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 386, "end": 390, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Carillon", "confidence_score": 0.8461, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 489, "end": 501, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q181707", "wikipedia_page_id": 103000, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q181707", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Carillon", "confidence_score": 0.8461, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 561, "end": 571, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7281", "wikipedia_page_id": 3979, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7281", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Carillon", "confidence_score": 0.8461, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 598, "end": 613, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q181707", "wikipedia_page_id": 103000, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q181707", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Carillon", "confidence_score": 0.8461, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 880, "end": 893, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2305295", "wikipedia_page_id": 133905, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2305295", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Carillon", "confidence_score": 0.8461, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 898, "end": 906, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q505174", "wikipedia_page_id": 55889, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q505174", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Carillon", "confidence_score": 0.8461, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "J. Violette, \u00abPhilippe C., le Barbier-Po\u00e8te\u00bb, in Almanach du Vieux Gen\u00e8ve, 1939, 47-54", "author": ["J. Violette"], "tpub": ["Philippe C., le Barbier-Po\u00e8te", "Almanach du Vieux Gen\u00e8ve, 1939, 47-54"]}, {"text": "J.-P. Chuard, \u00abPhilippe C., \u00e9diteur du \"Carillon de Saint-Gervais\" et ses amis vaudois\u00bb, in RHV, 1981, 127-150", "author": ["J.-P. Chuard"], "tpub": ["Philippe C., \u00e9diteur du \"Carillon de Saint-Gervais\" et ses amis vaudois", "RHV, 1981, 127-150"]}]}, "metagrid_id": "22733", "metagrid_links": [{"BSG": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,1023758628&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "BSG", "long_description": "Bibliographie der Schweizergeschichte"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1023758628"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/250906139"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 30.7.1809\n   \u271d\ufe0e 26.9.1874\n1809-07-301874-09-26", "birth_date": "1809-07-30", "death_date": "1874-09-26"}], "birth_date": "1809-07-30", "death_date": "1874-09-26", "text_blocks": [["h1", "Philippe Corsat"], ["p", "30.7.1809 Pully, 26.9.1874 Genf, ref., von Pully. Sohn des Jean-Justin-Louis, Gerichtsvollziehers am Friedensgericht, und der Suzanne-Fran\u00e7oise geb. Cochard. Verheiratet und geschieden. Als Barbier hatte C. von fr\u00fcher Jugend an Frankreich bereist. Als er 1831 in Neuenburg arbeitete, nahm er dort an den antiroyalist. Erhebungen teil, was ihn zur Flucht zwang. 1832/33 liess er sich in Genf nieder und er\u00f6ffnete im popul\u00e4ren Quartier Saint-Gervais einen kleinen Laden. Nachdem er sich den Fourieristen angeschlossen hatte, wurde aus seinem Gesch\u00e4ft ab 1840 ein Propaganda-Zentrum f\u00fcr die Ideen von Charles Fourier. Ausserdem vertrieb C. auch Publikationen anderer Str\u00f6mungen. Als unerm\u00fcdl. Versdichter ver\u00f6ffentlichte er zahlreiche zeitkritische St\u00fccke. Er nahm an der radikalen Revolution von 1846 teil und solidarisierte sich mit den Fl\u00fcchtlingen von 1849. 1854 gr\u00fcndete C. die Wochenzeitung \u00abLe Carillon de Saint-Gervais\u00bb, die er bis zu seinem Tode redigierte. 1856-62 radikaler Abgeordneter."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78060659", "itemLabel": "Philippe Corsat", "dhsid": "022733", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1023758628"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78060659", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "C", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/022733/2005-08-11"}