{"search_result_name": "Falk (SG)", "language": "de", "id": "022781", "version": "2017-10-19", "_text": "FalkS G\n\nEin Zweig dieser vermutlich aus Ypern (Westflandern) stammenden Fam. b\u00fcrgerte sich, von Baden herkommend, 1570 in Wil (SG) und 1646 in St. Peterzell ein. Seit 1803 besitzt die Fam. auch das B\u00fcrgerrecht der Stadt Luzern (Falck). \u00dcber Generationen dienten Mitglieder der Fam. dem F\u00fcrstabt von St. Gallen als Pfalzr\u00e4te und 1651-1798 als Amm\u00e4nner von St. Peterzell. An ihre Stellung erinnert in St. Peterzell der Stammsitz der Fam., das sog. Rote Haus, und die Falk-Kapelle. Nach 1799 hatte nur noch Peter Alois (->) in der Helvetik und als St. Galler Regierungsrat bedeutende polit. \u00c4mter inne. Im 19. und 20. Jh. stellte die Fam. wiederholt \u00c4rzte und Kaufleute.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Eliten (bis ca. 1800) / Zugewandte Orte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.000500."}], "title": "Falk SG", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nWolfgang G\u00f6ldi"], "text_links": [[], [{"start": 220, "end": 225, "mention": "Falck", "href": "/de/articles/024926/2005-10-24/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99373147", "itemLabel": "Q99373147", "dhsid": "024926", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99373147", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 509, "end": 511, "mention": "->", "href": "/de/articles/044134/2004-11-11/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78061632", "itemLabel": "Peter Alois Falk", "dhsid": "044134", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1066275599"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78061632", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 114, "end": 117, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64077", "wikipedia_page_id": 110567, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64077", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regierungsrat", "confidence_score": 0.4905, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001403", "dhsid": "001403", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64077", "itemLabel": "Wil", "dhsid": "001403", "namefr": "Wil (Saint-Gall)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wil_(Saint-Gall)", "namede": "Wil SG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wil_SG", "nameit": "Wil (San Gallo)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Wil_(San_Gallo)", "nameen": "Wil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4066084-9", "wikidata_id": "Q64077"}}, {"start": 135, "end": 148, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q669244", "wikipedia_page_id": 326661, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q669244", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regierungsrat", "confidence_score": 0.4905, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001386", "dhsid": "001386", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q669244", "itemLabel": "Sankt Peterzell", "dhsid": "001386", "namefr": "Sankt Peterzell", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sankt_Peterzell", "namede": "St. Peterzell", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Peterzell", "nameit": "Sankt Peterzell", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sankt_Peterzell", "nameen": "St. Peterzell", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Peterzell", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4808742-7", "wikidata_id": "Q669244"}}, {"start": 190, "end": 201, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q191600", "wikipedia_page_id": 36407, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q191600", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regierungsrat", "confidence_score": 0.4905, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 212, "end": 218, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regierungsrat", "confidence_score": 0.4905, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 246, "end": 253, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q257140", "wikipedia_page_id": 590174, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q257140", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regierungsrat", "confidence_score": 0.4905, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 278, "end": 301, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 448617, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regierungsrat", "confidence_score": 0.4905, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 334, "end": 342, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q592996", "wikipedia_page_id": 248707, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q592996", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regierungsrat", "confidence_score": 0.4905, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 347, "end": 360, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q669244", "wikipedia_page_id": 326661, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q669244", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regierungsrat", "confidence_score": 0.4905, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001386", "dhsid": "001386", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q669244", "itemLabel": "Sankt Peterzell", "dhsid": "001386", "namefr": "Sankt Peterzell", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sankt_Peterzell", "namede": "St. Peterzell", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Peterzell", "nameit": "Sankt Peterzell", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sankt_Peterzell", "nameen": "St. Peterzell", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Peterzell", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4808742-7", "wikidata_id": "Q669244"}}, {"start": 391, "end": 404, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q669244", "wikipedia_page_id": 326661, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q669244", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regierungsrat", "confidence_score": 0.4905, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001386", "dhsid": "001386", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q669244", "itemLabel": "Sankt Peterzell", "dhsid": "001386", "namefr": "Sankt Peterzell", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sankt_Peterzell", "namede": "St. Peterzell", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Peterzell", "nameit": "Sankt Peterzell", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sankt_Peterzell", "nameen": "St. Peterzell", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Peterzell", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4808742-7", "wikidata_id": "Q669244"}}, {"start": 462, "end": 469, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q108325", "wikipedia_page_id": 1028351, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q108325", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regierungsrat", "confidence_score": 0.4905, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 520, "end": 528, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q206696", "wikipedia_page_id": 47519, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regierungsrat", "confidence_score": 0.4905, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009797", "dhsid": "009797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "itemLabel": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "dhsid": "009797", "namefr": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9publique_helv%C3%A9tique", "namede": "Helvetische Republik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Helvetische_Republik", "nameit": "Repubblica Elvetica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Repubblica_Elvetica", "nameen": "Helvetic Republic", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Helvetic_Republic", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q472538", "instanceofLabel": "r\u00e9publique s\u0153ur", "gndid": "4411191-5", "wikidata_id": "Q206696"}}, {"start": 548, "end": 561, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1718016", "wikipedia_page_id": 2175125, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1718016", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regierungsrat", "confidence_score": 0.4905, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Schweiz. Geschlechterbuch 7, 169-171", "tpub": ["Schweiz. Geschlechterbuch 7, 169-171"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Variante(n)", "text": "Falck"}], "text_blocks": [["h1", "FalkS G"], ["p", "Ein Zweig dieser vermutlich aus Ypern (Westflandern) stammenden Fam. b\u00fcrgerte sich, von Baden herkommend, 1570 in Wil (SG) und 1646 in St. Peterzell ein. Seit 1803 besitzt die Fam. auch das B\u00fcrgerrecht der Stadt Luzern (Falck). \u00dcber Generationen dienten Mitglieder der Fam. dem F\u00fcrstabt von St. Gallen als Pfalzr\u00e4te und 1651-1798 als Amm\u00e4nner von St. Peterzell. An ihre Stellung erinnert in St. Peterzell der Stammsitz der Fam., das sog. Rote Haus, und die Falk-Kapelle. Nach 1799 hatte nur noch Peter Alois (->) in der Helvetik und als St. Galler Regierungsrat bedeutende polit. \u00c4mter inne. Im 19. und 20. Jh. stellte die Fam. wiederholt \u00c4rzte und Kaufleute."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99368181", "itemLabel": "Q99368181", "dhsid": "022781", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99368181", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/022781/2017-10-19"}