{"search_result_name": "Seewen, von", "language": "de", "id": "022914", "version": "2012-09-11", "_text": "von Seewen\n\nGeschlecht, das im Sp\u00e4tMA in der F\u00fchrungsschicht von Schwyz vertreten war. Der Name S., auch von Seben genannt, geht vermutlich auf den urspr\u00fcngl. Wohnsitz in S. zur\u00fcck. Zwischen 1275 und 1286 war Werner einer der Schwyzer Landamm\u00e4nner. Er wurde 1275 bei Streitigkeiten zwischen dem Kloster Steinen und den Landleuten von Schwyz genannt, ebenso 1281 beim Verkauf des Guts Jessenen und 1286 anl\u00e4sslich einer Schenkung an das Kloster Steinen. Zweimal tauchte ein Arnold als Zeuge auf. In weiteren Urkunden wurden 1295 ein Heinrich, 1313 ein Werner und 1319 ein Arnold als Zeugen aufgef\u00fchrt. Der letzte bekannte Vertreter war Werner von Seben, der 1409-10 als Ammann von Zug wirkte. M\u00f6glicherweise ist er identisch mit Ammann Sep, der im Kontext der Appenzeller Kriege erw\u00e4hnt wird.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Eliten (bis ca. 1800) / Nichtadelige F\u00fchrungsschichten (ca. 1000-1500)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.001200."}], "title": "von Seewen", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nErwin Horat"], "text_links": [[{"start": 4, "end": 10, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66577", "wikipedia_page_id": 1888177, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66577", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzeller Kriege", "confidence_score": 0.9822, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001105", "dhsid": "001105", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66577", "itemLabel": "Seewen", "dhsid": "001105", "namefr": "Seewen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seewen", "namede": "Seewen SO", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Seewen_SO", "nameit": "Seewen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seewen", "nameen": "Seewen, Solothurn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Seewen,_Solothurn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4333028-9", "wikidata_id": "Q66577"}}], [{"start": 97, "end": 102, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2093031", "wikipedia_page_id": 8145194, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2093031", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzeller Kriege", "confidence_score": 0.9822, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 214, "end": 222, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 21745, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzeller Kriege", "confidence_score": 0.9822, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 223, "end": 235, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 312844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzeller Kriege", "confidence_score": 0.9822, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 407, "end": 416, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q707482", "wikipedia_page_id": 150289, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q707482", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzeller Kriege", "confidence_score": 0.9822, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 472, "end": 477, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q196939", "wikipedia_page_id": 102726, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q196939", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzeller Kriege", "confidence_score": 0.9822, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 634, "end": 639, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2093031", "wikipedia_page_id": 8145194, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2093031", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzeller Kriege", "confidence_score": 0.9822, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 747, "end": 765, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q455747", "wikipedia_page_id": 330660, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q455747", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzeller Kriege", "confidence_score": 0.9822, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008874", "dhsid": "008874", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q455747", "itemLabel": "Q455747", "dhsid": "008874", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Appenzellerkriege", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Appenzellerkriege", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Appenzell Wars", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell_Wars", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q198", "instanceofLabel": "guerre", "gndid": "", "wikidata_id": "Q455747"}}]], "sources": {"Quellen": [{"text": "QW I/1-2", "tpub": ["QW I/1-2"]}], "Literatur": [{"text": "E. Zumbach, \u00abDie zuger. Amm\u00e4nner und Landamm\u00e4nner\u00bb, in Gfr. 85, 1930, 79 f.", "author": ["E. Zumbach"], "tpub": ["Die zuger. Amm\u00e4nner und Landamm\u00e4nner", "Gfr. 85, 1930, 79 f."]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "von Seewen"], ["p", "Geschlecht, das im Sp\u00e4tMA in der F\u00fchrungsschicht von Schwyz vertreten war. Der Name S., auch von Seben genannt, geht vermutlich auf den urspr\u00fcngl. Wohnsitz in S. zur\u00fcck. Zwischen 1275 und 1286 war Werner einer der Schwyzer Landamm\u00e4nner. Er wurde 1275 bei Streitigkeiten zwischen dem Kloster Steinen und den Landleuten von Schwyz genannt, ebenso 1281 beim Verkauf des Guts Jessenen und 1286 anl\u00e4sslich einer Schenkung an das Kloster Steinen. Zweimal tauchte ein Arnold als Zeuge auf. In weiteren Urkunden wurden 1295 ein Heinrich, 1313 ein Werner und 1319 ein Arnold als Zeugen aufgef\u00fchrt. Der letzte bekannte Vertreter war Werner von Seben, der 1409-10 als Ammann von Zug wirkte. M\u00f6glicherweise ist er identisch mit Ammann Sep, der im Kontext der Appenzeller Kriege erw\u00e4hnt wird."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99367785", "itemLabel": "Q99367785", "dhsid": "022914", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99367785", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/022914/2012-09-11"}