{"search_result_name": "Robert, Emile", "language": "de", "id": "023064", "version": "2012-05-16", "_text": "Emile Robert\n\n19.6.1841 La Chaux-de-Fonds, 28.6.1914 La Chaux-de-Fonds, reformiert, von Le Locle und La Ferri\u00e8re. Sohn des Jules-Fr\u00e9d\u00e9ric, Uhrmachers, und der Sophie geborene Richardet. Ledig. Uhrengeh\u00e4usemacher. 1889-1908 Neuenburger Grossrat. 1888-1903 pr\u00e4sidierte Emile Robert\u00a0das Zentralkomitee des Schweizerischen Schalenmacherverbands, einer sehr aktiven Gewerkschaft, die ihren Sitz w\u00e4hrend seines Mandats nach La Chaux-de-Fonds verlegte. Mitglied des Gr\u00fctlivereins.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Wirtschaft und Beruf / Organisierte Interessen / Gewerkschaften", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131800.132200."}, {"tag": "Soziale Bewegungen / Arbeiterbewegung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144500."}], "title": "Emile Robert", "given_name": "Emile", "family_name": "Robert", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nGilliane Kern\n\u00dcbersetzung:\nChristoph Badertscher"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 27, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 149927, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.9769, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}, {"start": 39, "end": 56, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 149927, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.9769, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}, {"start": 58, "end": 68, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49830", "wikipedia_page_id": 12177, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49830", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.9769, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 74, "end": 82, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64093", "wikipedia_page_id": 187398, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.9769, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007627", "dhsid": "007627", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "itemLabel": "Le Locle", "dhsid": "007627", "namefr": "Le Locle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "namede": "Le Locle", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameit": "Le Locle", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameen": "Le Locle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4269692-6", "wikidata_id": "Q64093"}}, {"start": 209, "end": 220, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12738", "wikipedia_page_id": 36751, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.9769, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007397", "dhsid": "007397", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "itemLabel": "canton de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "007397", "namefr": "Canton de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "Kanton Neuenburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Neuenburg", "nameit": "Canton Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Canton of Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4041745-1", "wikidata_id": "Q12738"}}, {"start": 221, "end": 229, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 766792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.9769, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 347, "end": 359, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q178790", "wikipedia_page_id": 1873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q178790", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.9769, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 404, "end": 421, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 149927, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.9769, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "La Sentinelle, 29.6.1914", "tpub": ["La Sentinelle, 29.6.1914"]}, {"text": "Gruner, Arbeiterschaft 2, 509", "author": ["Gruner"], "tpub": ["Arbeiterschaft 2, 509"]}]}, "metagrid_id": "23064", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Robert", "link": ["/articles/024976/2010-11-24/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 19.6.1841\n   \u271d\ufe0e 28.6.1914\n1841-06-191914-06-28", "birth_date": "1841-06-19", "death_date": "1914-06-28"}], "birth_date": "1841-06-19", "death_date": "1914-06-28", "text_blocks": [["h1", "Emile Robert"], ["p", "19.6.1841 La Chaux-de-Fonds, 28.6.1914 La Chaux-de-Fonds, reformiert, von Le Locle und La Ferri\u00e8re. Sohn des Jules-Fr\u00e9d\u00e9ric, Uhrmachers, und der Sophie geborene Richardet. Ledig. Uhrengeh\u00e4usemacher. 1889-1908 Neuenburger Grossrat. 1888-1903 pr\u00e4sidierte Emile Robert\u00a0das Zentralkomitee des Schweizerischen Schalenmacherverbands, einer sehr aktiven Gewerkschaft, die ihren Sitz w\u00e4hrend seines Mandats nach La Chaux-de-Fonds verlegte. Mitglied des Gr\u00fctlivereins."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/023064/2012-05-16"}