{"search_result_name": "Mettler, Hans", "language": "de", "id": "023181", "version": "2014-11-12", "_text": "Hans Mettler\n\nErstmals erw\u00e4hnt 1423, letztmals 1440 als Standesvertreter Nidwaldens beim Schiedsgericht im Alten Z\u00fcrichkrieg. 1427, 1429, 1433 und 1435 Nidwaldner Landammann. Vermutlich sass Hans Mettler\u00a0bereits vor 1427 in der Regierung. Zwischen 1429 und 1440 trat er mehrmals als Tagsatzungsgesandter auf. Ausserhalb Nidwaldens war er bei verschiedenen Streitigkeiten als Schiedsrichter aktiv.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / H\u00e4upter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Tagsatzung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}], "title": "Hans Mettler", "given_name": "Hans", "family_name": "Mettler", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nFabian Hodel"], "text_links": [[], [{"start": 0, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1282580", "wikipedia_page_id": 1486437, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1282580", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tagsatzungsgesandter", "confidence_score": 0.7014, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 75, "end": 89, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q28001392", "wikipedia_page_id": 54981, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q28001392", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tagsatzungsgesandter", "confidence_score": 0.7014, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 93, "end": 110, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q438252", "wikipedia_page_id": 260604, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q438252", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tagsatzungsgesandter", "confidence_score": 0.7014, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008877", "dhsid": "008877", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q438252", "itemLabel": "ancienne guerre de Zurich", "dhsid": "008877", "namefr": "Ancienne guerre de Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ancienne_guerre_de_Zurich", "namede": "Alter Z\u00fcrichkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alter_Z%C3%BCrichkrieg", "nameit": "Vecchia guerra di Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vecchia_guerra_di_Zurigo", "nameen": "Old Z\u00fcrich War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Old_Z%C3%BCrich_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q198", "instanceofLabel": "guerre", "gndid": "4142036-6", "wikidata_id": "Q438252"}}, {"start": 138, "end": 148, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12592", "wikipedia_page_id": 64127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tagsatzungsgesandter", "confidence_score": 0.7014, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007411", "dhsid": "007411", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12592", "itemLabel": "canton de Nidwald", "dhsid": "007411", "namefr": "Canton de Nidwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Nidwald", "namede": "Kanton Nidwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Nidwalden", "nameit": "Canton Nidvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Nidvaldo", "nameen": "Nidwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nidwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4062040-2", "wikidata_id": "Q12592"}}, {"start": 149, "end": 159, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 312844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tagsatzungsgesandter", "confidence_score": 0.7014, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 269, "end": 289, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tagsatzungsgesandter", "confidence_score": 0.7014, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "K. von Deschwanden, \u00abUrkundl. Verz. der Landamm\u00e4nner, Vorgesetzen und Amtsleute des Landes Unterwalden nid dem Wald\u00bb, in Gfr. 26, 1871, 27-31", "author": ["K. von Deschwanden"], "tpub": ["Urkundl. Verz. der Landamm\u00e4nner, Vorgesetzen und Amtsleute des Landes Unterwalden nid dem Wald", "Gfr. 26, 1871, 27-31"]}]}, "metagrid_id": "23181", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Mettler (NW)", "link": ["/articles/024109/2014-10-30/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 1423\n   Letzterw\u00e4hnung 1440"}], "text_blocks": [["h1", "Hans Mettler"], ["p", "Erstmals erw\u00e4hnt 1423, letztmals 1440 als Standesvertreter Nidwaldens beim Schiedsgericht im Alten Z\u00fcrichkrieg. 1427, 1429, 1433 und 1435 Nidwaldner Landammann. Vermutlich sass Hans Mettler\u00a0bereits vor 1427 in der Regierung. Zwischen 1429 und 1440 trat er mehrmals als Tagsatzungsgesandter auf. Ausserhalb Nidwaldens war er bei verschiedenen Streitigkeiten als Schiedsrichter aktiv."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/023181/2014-11-12"}