{"search_result_name": "Zelger, Marquard", "language": "de", "id": "023227", "version": "2015-01-25", "_text": "Marquard Zelger\n\nErstmals erw.,1510, 1535, kath., von Buochs. Sohn des Marquard (->). Wohl Schwager des Johann Amstein. \u200b1) Ita Gruber, 2) Anni am Stein, 3) Elsi zun H\u00f6ffen, 4) Elsi von B\u00fcren, 5) Wiborad Wichbalmer. 1510 verzichtete Z. mit seinem Vater auf das Luzerner B\u00fcrgerrecht. 1517 wirkte er erstmals als Gesandter Nidwaldens. Nachdem er 1521 als Landammann am B\u00fcndnis mit Frankreich beteiligt gewesen war, verneinte das Gericht 1541 den damit verbundenen Korruptionsvorwurf. Z. amtierte 1524, 1526 und 1528 erneut als Landammann und war zwischen 1521 und 1528 h\u00e4ufigster Gesandter Nidwaldens an die Tagsatzungen. 1530 vermittelte er nebst anderen im Frieden zwischen Bern und Savoyen. Er trug massgebend zum Entscheid bei, gegen die ref. Orte Krieg zu f\u00fchren. Im 2. Kappelerkrieg 1531 f\u00fchrte er die Vorhut an. 1533-35 fungierte er als Richter.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / H\u00e4upter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Tagsatzung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Milit\u00e4r", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121700."}], "title": "Marquard Zelger", "given_name": "Marquard", "family_name": "Zelger", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nBenjamin Hitz"], "text_links": [[], [{"start": 64, "end": 66, "mention": "->", "href": "/de/articles/023226/2015-01-25/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 87, "end": 101, "mention": "Johann Amstein", "href": "/de/articles/021205/2001-08-16/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96424625", "itemLabel": "Johann Amstein", "dhsid": "021205", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96424625", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 37, "end": 43, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64567", "wikipedia_page_id": 293673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64567", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Richter", "confidence_score": 0.309, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000748", "dhsid": "000748", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64567", "itemLabel": "Buochs", "dhsid": "000748", "namefr": "Buochs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Buochs", "namede": "Buochs", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Buochs", "nameit": "Buochs", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Buochs", "nameen": "Buochs", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Buochs", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4446294-3", "wikidata_id": "Q64567"}}, {"start": 140, "end": 144, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1333830", "wikipedia_page_id": 3414205, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1333830", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Richter", "confidence_score": 0.309, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008915", "dhsid": "008915", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1333830", "itemLabel": "Q1333830", "dhsid": "008915", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Elsi, die seltsame Magd", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Elsi,_die_seltsame_Magd", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7725634", "instanceofLabel": "\u0153uvre litt\u00e9raire", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1333830"}}, {"start": 145, "end": 148, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q229765", "wikipedia_page_id": 2311319, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q229765", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Richter", "confidence_score": 0.309, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 160, "end": 164, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1333830", "wikipedia_page_id": 3414205, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1333830", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Richter", "confidence_score": 0.309, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008915", "dhsid": "008915", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1333830", "itemLabel": "Q1333830", "dhsid": "008915", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Elsi, die seltsame Magd", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Elsi,_die_seltsame_Magd", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7725634", "instanceofLabel": "\u0153uvre litt\u00e9raire", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1333830"}}, {"start": 294, "end": 303, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11051391", "wikipedia_page_id": 437762, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11051391", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Richter", "confidence_score": 0.309, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 336, "end": 346, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 312844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Richter", "confidence_score": 0.309, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 362, "end": 372, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1588, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Richter", "confidence_score": 0.309, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 410, "end": 417, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41487", "wikipedia_page_id": 13180, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41487", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Richter", "confidence_score": 0.309, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 508, "end": 518, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 312844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Richter", "confidence_score": 0.309, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 561, "end": 570, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11051391", "wikipedia_page_id": 437762, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11051391", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Richter", "confidence_score": 0.309, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 589, "end": 601, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Richter", "confidence_score": 0.309, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 657, "end": 661, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 3723873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Richter", "confidence_score": 0.309, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 666, "end": 673, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14118", "wikipedia_page_id": 76549, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14118", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Richter", "confidence_score": 0.309, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/030192", "dhsid": "030192", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14118", "itemLabel": "Savoie", "dhsid": "030192", "namefr": "Savoie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Savoie", "namede": "Savoyen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Savoyen", "nameit": "Savoia (regione storica)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Savoia_(regione_storica)", "nameen": "Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q572995", "instanceofLabel": "r\u00e9gion naturelle de France", "gndid": "4051850-4", "wikidata_id": "Q14118"}}, {"start": 753, "end": 769, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q233594", "wikipedia_page_id": 397354, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q233594", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Richter", "confidence_score": 0.309, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008903", "dhsid": "008903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q233594", "itemLabel": "deuxi\u00e8me guerre de Kappel", "dhsid": "008903", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Zweiter Kappelerkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Kappelerkrieg", "nameit": "Seconda guerra di Kappel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_di_Kappel", "nameen": "Second War of Kappel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Second_War_of_Kappel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q180684", "instanceofLabel": "conflit", "gndid": "", "wikidata_id": "Q233594"}}, {"start": 789, "end": 795, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q255546", "wikipedia_page_id": 313951, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q255546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Richter", "confidence_score": 0.309, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 825, "end": 832, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16533", "wikipedia_page_id": 5890582, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16533", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Richter", "confidence_score": 0.309, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "F. Zelger, Chronik und Genealogie der Z. aus Unterwalden und von Luzern, 1933, 42 f.", "author": ["F. Zelger"], "tpub": ["Chronik und Genealogie der Z. aus Unterwalden und von Luzern, 1933, 42 f."]}]}, "metagrid_id": "23227", "metagrid_links": [{"SSRQ": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per006081", "short_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen", "long_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Zelger", "link": ["/articles/024122/2014-03-03/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 1510\n   \u271d\ufe0e 1535", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Marquard Zelger"], ["p", "Erstmals erw.,1510, 1535, kath., von Buochs. Sohn des Marquard (->). Wohl Schwager des Johann Amstein. \u200b1) Ita Gruber, 2) Anni am Stein, 3) Elsi zun H\u00f6ffen, 4) Elsi von B\u00fcren, 5) Wiborad Wichbalmer. 1510 verzichtete Z. mit seinem Vater auf das Luzerner B\u00fcrgerrecht. 1517 wirkte er erstmals als Gesandter Nidwaldens. Nachdem er 1521 als Landammann am B\u00fcndnis mit Frankreich beteiligt gewesen war, verneinte das Gericht 1541 den damit verbundenen Korruptionsvorwurf. Z. amtierte 1524, 1526 und 1528 erneut als Landammann und war zwischen 1521 und 1528 h\u00e4ufigster Gesandter Nidwaldens an die Tagsatzungen. 1530 vermittelte er nebst anderen im Frieden zwischen Bern und Savoyen. Er trug massgebend zum Entscheid bei, gegen die ref. Orte Krieg zu f\u00fchren. Im 2. Kappelerkrieg 1531 f\u00fchrte er die Vorhut an. 1533-35 fungierte er als Richter."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "Z", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/023227/2015-01-25"}