{"search_result_name": "Bassompierre, Fran\u00e7ois de", "language": "de", "id": "023300", "version": "2002-05-01", "_text": "Fran\u00e7ois de Bassompierre\n\n12.4.1579 in Lothringen, 12.10.1646 Provins (F), kath., ab 1599 Franzose. Sohn eines Obersten der dt. Reitertruppen der kath. Liga. 1601 nahm B. im Dienste Kg. Heinrichs IV. am Krieg gegen Savoyen teil. 1614 wurde er zum Generalobersten der in franz. Diensten stehenden Schweizer und Graub\u00fcndner ernannt, ein Amt, das ihm 1631 entzogen, nach 1643 zur\u00fcckgegeben wurde. Als Gesandter in Spanien handelte er 1621 den (nie ausgef\u00fchrten) Madrider Vertrag aus, der die R\u00fcckerstattung des Veltlins an Graub\u00fcnden vorsah. 1622 Marschall von Frankreich. Gesandter bei der Eidgenossenschaft (12.12.1625-23.2.1626, 3.2.-23.4.1630). 1631 wurde er von Kardinal Richelieu der Verschw\u00f6rung verd\u00e4chtigt und in die Bastille eingesperrt. Die zw\u00f6lf Jahre seiner Gefangenschaft nutzte er zur Abfassung seiner Memoiren.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / \u00c4ussere Aussenpolitik / Ausw\u00e4rtige Gesandte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122900.123100."}], "title": "Fran\u00e7ois de Bassompierre", "given_name": "Fran\u00e7ois de", "family_name": "Bassompierre", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nDominic Pedrazzini\n\u00dcbersetzung:\nAnja Lindner"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 24, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q960741", "wikipedia_page_id": 237055, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q960741", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Memoiren", "confidence_score": 0.6596, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/023300", "dhsid": "023300", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q960741", "itemLabel": "Fran\u00e7ois de Bassompierre", "dhsid": "023300", "namefr": "Fran\u00e7ois de Bassompierre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_de_Bassompierre", "namede": "Fran\u00e7ois de Bassompierre", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_de_Bassompierre", "nameit": "Fran\u00e7ois de Bassompierre", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_de_Bassompierre", "nameen": "Fran\u00e7ois de Bassompierre", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_de_Bassompierre", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118507079", "wikidata_id": "Q960741"}}], [{"start": 13, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1137", "wikipedia_page_id": 24869, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1137", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Memoiren", "confidence_score": 0.6596, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006631", "dhsid": "006631", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1137", "itemLabel": "Lorraine", "dhsid": "006631", "namefr": "Lorraine", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lorraine", "namede": "Lothringen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lothringen", "nameit": "Lorena (regione francese)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lorena_(regione_francese)", "nameen": "Lorraine", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lorraine", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22670030", "instanceofLabel": "ancienne r\u00e9gion fran\u00e7aise", "gndid": "4036377-6", "wikidata_id": "Q1137"}}, {"start": 142, "end": 144, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q960741", "wikipedia_page_id": 237055, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q960741", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Memoiren", "confidence_score": 0.6596, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/023300", "dhsid": "023300", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q960741", "itemLabel": "Fran\u00e7ois de Bassompierre", "dhsid": "023300", "namefr": "Fran\u00e7ois de Bassompierre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_de_Bassompierre", "namede": "Fran\u00e7ois de Bassompierre", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_de_Bassompierre", "nameit": "Fran\u00e7ois de Bassompierre", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_de_Bassompierre", "nameen": "Fran\u00e7ois de Bassompierre", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_de_Bassompierre", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118507079", "wikidata_id": "Q960741"}}, {"start": 189, "end": 196, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14118", "wikipedia_page_id": 76549, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14118", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Memoiren", "confidence_score": 0.6596, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/030192", "dhsid": "030192", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14118", "itemLabel": "Savoie", "dhsid": "030192", "namefr": "Savoie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Savoie", "namede": "Savoyen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Savoyen", "nameit": "Savoia (regione storica)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Savoia_(regione_storica)", "nameen": "Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q572995", "instanceofLabel": "r\u00e9gion naturelle de France", "gndid": "4051850-4", "wikidata_id": "Q14118"}}, {"start": 284, "end": 295, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11925", "wikipedia_page_id": 1929, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Memoiren", "confidence_score": 0.6596, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007391", "dhsid": "007391", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "itemLabel": "canton des Grisons", "dhsid": "007391", "namefr": "Canton des Grisons", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_des_Grisons", "namede": "Kanton Graub\u00fcnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Graub%C3%BCnden", "nameit": "Cantone dei Grigioni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_dei_Grigioni", "nameen": "Grisons", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grisons", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021881-8", "wikidata_id": "Q11925"}}, {"start": 372, "end": 381, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11051391", "wikipedia_page_id": 437762, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11051391", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Memoiren", "confidence_score": 0.6596, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 385, "end": 392, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29", "wikipedia_page_id": 1254014, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Memoiren", "confidence_score": 0.6596, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003372", "dhsid": "003372", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q29", "itemLabel": "Espagne", "dhsid": "003372", "namefr": "Espagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Espagne", "namede": "Spanien", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Spanien", "nameit": "Spagna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Spagna", "nameen": "Spain", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spain", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4055964-6", "wikidata_id": "Q29"}}, {"start": 494, "end": 504, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11925", "wikipedia_page_id": 1929, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Memoiren", "confidence_score": 0.6596, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007391", "dhsid": "007391", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "itemLabel": "canton des Grisons", "dhsid": "007391", "namefr": "Canton des Grisons", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_des_Grisons", "namede": "Kanton Graub\u00fcnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Graub%C3%BCnden", "nameit": "Cantone dei Grigioni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_dei_Grigioni", "nameen": "Grisons", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grisons", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021881-8", "wikidata_id": "Q11925"}}, {"start": 518, "end": 542, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q474485", "wikipedia_page_id": 3569676, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q474485", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Memoiren", "confidence_score": 0.6596, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 544, "end": 553, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11051391", "wikipedia_page_id": 437762, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11051391", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Memoiren", "confidence_score": 0.6596, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 562, "end": 579, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q435583", "wikipedia_page_id": 121879, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q435583", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Memoiren", "confidence_score": 0.6596, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026413", "dhsid": "026413", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q435583", "itemLabel": "Ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "026413", "namefr": "Ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ancienne_Conf%C3%A9d%C3%A9ration_suisse", "namede": "Alte Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alte_Eidgenossenschaft", "nameit": "Vecchia Confederazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vecchia_Confederazione", "nameen": "Old Swiss Confederacy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Old_Swiss_Confederacy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q435583"}}, {"start": 638, "end": 656, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q26702", "wikipedia_page_id": 8631, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q26702", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Memoiren", "confidence_score": 0.6596, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 697, "end": 705, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1865480", "wikipedia_page_id": 712698, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1865480", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Memoiren", "confidence_score": 0.6596, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 723, "end": 734, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q321740", "wikipedia_page_id": 397528, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q321740", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Memoiren", "confidence_score": 0.6596, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 788, "end": 796, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q112983", "wikipedia_page_id": 145963, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q112983", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Memoiren", "confidence_score": 0.6596, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Werke": [{"text": "Ambassades et n\u00e9gociations en Suisse l'an 1625, en Espagne l'an 1621 et en Angleterre l'an 1626, 1668", "tpub": ["Ambassades et n\u00e9gociations en Suisse l'an 1625, en Espagne l'an 1621 et en Angleterre l'an 1626, 1668"]}], "Literatur": [{"text": "O. Erismann, \u00abMarschall B. und seine Sendung in die Schweiz 1625/1626\u00bb, in JSG 38, 1913, 121-137", "author": ["O. Erismann"], "tpub": ["Marschall B. und seine Sendung in die Schweiz 1625/1626", "JSG 38, 1913, 121-137"]}, {"text": "F. Bluche, Dictionnaire du Grand Si\u00e8cle, 1990, 168", "author": ["F. Bluche"], "tpub": ["Dictionnaire du Grand Si\u00e8cle, 1990, 168"]}]}, "metagrid_id": "23300", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/118507079"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/72185013"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 12.4.1579\n   \u271d\ufe0e 12.10.1646\n1579-04-121646-10-12", "birth_date": "1579-04-12", "death_date": "1646-10-12"}], "birth_date": "1579-04-12", "death_date": "1646-10-12", "text_blocks": [["h1", "Fran\u00e7ois de Bassompierre"], ["p", "12.4.1579 in Lothringen, 12.10.1646 Provins (F), kath., ab 1599 Franzose. Sohn eines Obersten der dt. Reitertruppen der kath. Liga. 1601 nahm B. im Dienste Kg. Heinrichs IV. am Krieg gegen Savoyen teil. 1614 wurde er zum Generalobersten der in franz. Diensten stehenden Schweizer und Graub\u00fcndner ernannt, ein Amt, das ihm 1631 entzogen, nach 1643 zur\u00fcckgegeben wurde. Als Gesandter in Spanien handelte er 1621 den (nie ausgef\u00fchrten) Madrider Vertrag aus, der die R\u00fcckerstattung des Veltlins an Graub\u00fcnden vorsah. 1622 Marschall von Frankreich. Gesandter bei der Eidgenossenschaft (12.12.1625-23.2.1626, 3.2.-23.4.1630). 1631 wurde er von Kardinal Richelieu der Verschw\u00f6rung verd\u00e4chtigt und in die Bastille eingesperrt. Die zw\u00f6lf Jahre seiner Gefangenschaft nutzte er zur Abfassung seiner Memoiren."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q960741", "itemLabel": "Fran\u00e7ois de Bassompierre", "dhsid": "023300", "namefr": "Fran\u00e7ois de Bassompierre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_de_Bassompierre", "namede": "Fran\u00e7ois de Bassompierre", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_de_Bassompierre", "nameit": "Fran\u00e7ois de Bassompierre", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_de_Bassompierre", "nameen": "Fran\u00e7ois de Bassompierre", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_de_Bassompierre", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118507079"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q960741", "wikipedia_page_title": "Fran\u00e7ois de Bassompierre", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/023300/2002-05-01"}