{"search_result_name": "Beeli, Conradin", "language": "de", "id": "023304", "version": "2002-05-03", "_text": "Conradin Beeli\n\n1639 Fideris, 24.5.1712 bei Affoltern am Albis, ref., aus der Fideriser Linie. Sohn des Conradin, Podestas. Berufsmilit\u00e4r. Ab 1693 Oberstleutnant, 1701-05 Oberst im Regiment Capol in holl\u00e4nd. Diensten. B. wurde als Brigadier im Dienste Z\u00fcrichs im 2. Villmergerkrieg auf einem Rekognoszierungsritt bei Ottenbach get\u00f6tet, in der Grossm\u00fcnsterkirche Z\u00fcrich beigesetzt und mit einer Gedenktafel geehrt.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Zugewandte Orte / Milit\u00e4r", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122600."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Zugewandte Orte / Fremde Dienste", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122700."}], "title": "Conradin Beeli", "given_name": "Conradin", "family_name": "Beeli", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nAdolf Collenberg"], "text_links": [[], [{"start": 5, "end": 12, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64643", "wikipedia_page_id": 1241580, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64643", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6288, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001572", "dhsid": "001572", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64643", "itemLabel": "Fideris", "dhsid": "001572", "namefr": "Fideris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fideris", "namede": "Fideris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fideris", "nameit": "Fideris", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fideris", "nameen": "Fideris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fideris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4727272-7", "wikidata_id": "Q64643"}}, {"start": 28, "end": 46, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68290", "wikipedia_page_id": 4409896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68290", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6288, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000002", "dhsid": "000002", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68290", "itemLabel": "Affoltern am Albis", "dhsid": "000002", "namefr": "Affoltern am Albis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Affoltern_am_Albis", "namede": "Affoltern am Albis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Affoltern_am_Albis", "nameit": "Affoltern am Albis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Affoltern_am_Albis", "nameen": "Affoltern am Albis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Affoltern_am_Albis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4084766-4", "wikidata_id": "Q68290"}}, {"start": 131, "end": 145, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q493898", "wikipedia_page_id": 100255, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q493898", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6288, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 155, "end": 161, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q104680", "wikipedia_page_id": 99114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q104680", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6288, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 165, "end": 173, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q52371", "wikipedia_page_id": 24311, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52371", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6288, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 174, "end": 179, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1034779", "wikipedia_page_id": 2183075, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1034779", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6288, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/020129", "dhsid": "020129", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1034779", "itemLabel": "Capol", "dhsid": "020129", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Capol (Adelsgeschlecht)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Capol_(Adelsgeschlecht)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Capol", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Capol", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13417114", "instanceofLabel": "maison noble", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1034779"}}, {"start": 215, "end": 224, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41685", "wikipedia_page_id": 195330, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41685", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6288, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 247, "end": 265, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690096", "wikipedia_page_id": 539023, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690096", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6288, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008911", "dhsid": "008911", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690096", "itemLabel": "guerre de Toggenburg", "dhsid": "008911", "namefr": "Guerre de Toggenburg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_de_Toggenburg", "namede": "Toggenburgerkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Toggenburgerkrieg", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Toggenburg War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Toggenburg_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8465", "instanceofLabel": "guerre civile", "gndid": "4188303-2", "wikidata_id": "Q690096"}}, {"start": 346, "end": 352, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6288, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "M. Bundi, B\u00fcndner Kriegsdienste in Holland um 1700, 1972, 154 f.", "author": ["M. Bundi"], "tpub": ["B\u00fcndner Kriegsdienste in Holland um 1700, 1972, 154 f."]}, {"text": "H. Simmen, \u00abEin Zweig der B. von Belfort in Fideris\u00bb, in BM, 1994, 255 f.", "author": ["H. Simmen"], "tpub": ["Ein Zweig der B. von Belfort in Fideris", "BM, 1994, 255 f."]}, {"text": "H. Simmen, \u00abStammbaum der B. von Belfort in Fideris\u00bb, in BM, 1996, 140 f.", "author": ["H. Simmen"], "tpub": ["Stammbaum der B. von Belfort in Fideris", "BM, 1996, 140 f."]}]}, "metagrid_id": "23304", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "e-LIR", "url": "http://e-lir.ch/index.php?id=306"}, {"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1076341586"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/317086458"}], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Beeli", "link": ["/articles/020125/2004-06-10/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 1639\n   \u271d\ufe0e 24.5.1712\n1712-05-24", "birth_date": "", "death_date": "1712-05-24"}], "birth_date": "", "death_date": "1712-05-24", "text_blocks": [["h1", "Conradin Beeli"], ["p", "1639 Fideris, 24.5.1712 bei Affoltern am Albis, ref., aus der Fideriser Linie. Sohn des Conradin, Podestas. Berufsmilit\u00e4r. Ab 1693 Oberstleutnant, 1701-05 Oberst im Regiment Capol in holl\u00e4nd. Diensten. B. wurde als Brigadier im Dienste Z\u00fcrichs im 2. Villmergerkrieg auf einem Rekognoszierungsritt bei Ottenbach get\u00f6tet, in der Grossm\u00fcnsterkirche Z\u00fcrich beigesetzt und mit einer Gedenktafel geehrt."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96262430", "itemLabel": "Conradin Beeli", "dhsid": "023304", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1076341586"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96262430", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/023304/2002-05-03"}