{"search_result_name": "Escher, Hans Conrad (vom Luchs)", "language": "de", "id": "023661", "version": "2007-08-02", "_text": "Hans Conrad Eschervom Luchs\n\n6.12.1814 Z\u00fcrich, 28.9.1867 Z\u00fcrich, ref., von Z\u00fcrich und Bern. Sohn des Hans Konrad, Oberrichters, und der Elisabeth geb. Escher. Enkel des Hans Conrad (->). \u200bBertha von Meiss, Tochter des Gottfried, Oberstleutnants. Stud. der Rechtswissenschaften. Mitglied des Gr. Stadtrates von Z\u00fcrich, Vorsteher der Konstaffel, Pr\u00e4s. des Stadtgerichts, Schildner zum Schneggen. E. geh\u00f6rte ab 1860 dem eidg. Generalstab an, war Waffenchef der Infanterie und leitete als Division\u00e4r 1866 die Grenzbesetzung im Val M\u00fcstair.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1848-) / Bundesstaat / Armee", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.125100."}, {"tag": "Politik (1848-) / Bundesstaat / Generalstab", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.125200."}], "title": "Hans Conrad Escher vom Luchs", "given_name": "Hans Conrad", "family_name": "Escher", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nMartin Lassner"], "text_links": [[], [{"start": 153, "end": 155, "mention": "->", "href": "/de/articles/020330/2004-11-03/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 10, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Val M\u00fcstair", "confidence_score": 0.925, "domains": ["Environment", "Geology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 28, "end": 34, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Val M\u00fcstair", "confidence_score": 0.925, "domains": ["Environment", "Geology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 46, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1229200", "wikipedia_page_id": 1645938, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1229200", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Val M\u00fcstair", "confidence_score": 0.925, "domains": ["Environment", "Geology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 227, "end": 247, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4932206", "wikipedia_page_id": 4279, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4932206", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Val M\u00fcstair", "confidence_score": 0.925, "domains": ["Environment", "Geology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 281, "end": 287, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Val M\u00fcstair", "confidence_score": 0.925, "domains": ["Environment", "Geology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 303, "end": 313, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1127608", "wikipedia_page_id": 2454613, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1127608", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Val M\u00fcstair", "confidence_score": 0.925, "domains": ["Environment", "Geology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010249", "dhsid": "010249", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1127608", "itemLabel": "Q1127608", "dhsid": "010249", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Constaffel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Constaffel", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2358057", "instanceofLabel": "Stubengesellschaft", "gndid": "10058937-6", "wikidata_id": "Q1127608"}}, {"start": 354, "end": 363, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12513", "wikipedia_page_id": 149861, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12513", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Val M\u00fcstair", "confidence_score": 0.925, "domains": ["Environment", "Geology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 394, "end": 405, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q495430", "wikipedia_page_id": 117490, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q495430", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Val M\u00fcstair", "confidence_score": 0.925, "domains": ["Environment", "Geology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 429, "end": 439, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29171", "wikipedia_page_id": 68554, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29171", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Val M\u00fcstair", "confidence_score": 0.925, "domains": ["Environment", "Geology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008578", "dhsid": "008578", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q29171", "itemLabel": "infanterie", "dhsid": "008578", "namefr": "Infanterie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Infanterie", "namede": "Infanterie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Infanterie", "nameit": "Fanteria", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fanteria", "nameen": "Infantry", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Infantry", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q690109", "instanceofLabel": "branche du service", "gndid": "4161647-9", "wikidata_id": "Q29171"}}, {"start": 456, "end": 466, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q694202", "wikipedia_page_id": 493977, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q694202", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Val M\u00fcstair", "confidence_score": 0.925, "domains": ["Environment", "Geology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 494, "end": 505, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70513", "wikipedia_page_id": 367137, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70513", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Val M\u00fcstair", "confidence_score": 0.925, "domains": ["Environment", "Geology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/050192", "dhsid": "050192", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70513", "itemLabel": "Val M\u00fcstair", "dhsid": "050192", "namefr": "Val M\u00fcstair (commune)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Val_M%C3%BCstair_(commune)", "namede": "Val M\u00fcstair", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Val_M%C3%BCstair", "nameit": "Val M\u00fcstair", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Val_M%C3%BCstair", "nameen": "Val M\u00fcstair", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Val_M%C3%BCstair", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "7826360-8", "wikidata_id": "Q70513"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "K. Keller-Escher, 560 Jahre aus der Gesch. der Fam. Escher vom Glas, 1320-1885, o.J.", "author": ["K. Keller-Escher"], "tpub": ["560 Jahre aus der Gesch. der Fam. Escher vom Glas, 1320-1885, o.J."]}, {"text": "Generalstab 3, 54", "tpub": ["Generalstab 3, 54"]}]}, "metagrid_id": "23661", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P32995", "short_description": "Diplomatische Dokumente der Schweiz", "long_description": "Diplomatische Dokumente der Schweiz"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1077052057"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/131144647639233193186"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 6.12.1814\n   \u271d\ufe0e 28.9.1867\n1814-12-061867-09-28", "birth_date": "1814-12-06", "death_date": "1867-09-28"}], "birth_date": "1814-12-06", "death_date": "1867-09-28", "text_blocks": [["h1", "Hans Conrad Eschervom Luchs"], ["p", "6.12.1814 Z\u00fcrich, 28.9.1867 Z\u00fcrich, ref., von Z\u00fcrich und Bern. Sohn des Hans Konrad, Oberrichters, und der Elisabeth geb. Escher. Enkel des Hans Conrad (->). \u200bBertha von Meiss, Tochter des Gottfried, Oberstleutnants. Stud. der Rechtswissenschaften. Mitglied des Gr. Stadtrates von Z\u00fcrich, Vorsteher der Konstaffel, Pr\u00e4s. des Stadtgerichts, Schildner zum Schneggen. E. geh\u00f6rte ab 1860 dem eidg. Generalstab an, war Waffenchef der Infanterie und leitete als Division\u00e4r 1866 die Grenzbesetzung im Val M\u00fcstair."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q107044219", "itemLabel": "Hans Conrad (vom Luchs) Escher", "dhsid": "023661", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1077052057"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q107044219", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "E", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/023661/2007-08-02"}