{"search_result_name": "Le Fort, Pierre-Fr\u00e9d\u00e9ric", "language": "de", "id": "023688", "version": "2007-12-04", "_text": "Pierre-Fr\u00e9d\u00e9ric Le Fort\n\n17.5.1716 Paris, 13.3.1783, ref., von Genf. Sohn des Jean, russ. Botschafters in Paris, und der Fr\u00e9d\u00e9rique-Louise de Saint-Sauveur, Tochter des Josu\u00e9, Barons de Montbel. Bruder des Pierre (->). 1753 Caroline von Falkenhayn, Baronin. L. trat zuerst in s\u00e4chs. Dienste. Dann wurde er vom Marschall Maurice de Saxe als Adjutant im Dienste Frankreichs eingestellt. Er war Kavallerieoberst und 1780, als er in den Ruhestand trat, Brigadier.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Zugewandte Orte / Fremde Dienste", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122700."}], "title": "Pierre-Fr\u00e9d\u00e9ric Le Fort", "given_name": "Pierre-Fr\u00e9d\u00e9ric", "family_name": "Le Fort", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nEtienne Burgy\n\u00dcbersetzung:\nMarianne Derron Corbellari"], "text_links": [[{"start": 16, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q693997", "wikipedia_page_id": 5894487, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q693997", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Brigadier", "confidence_score": 0.7095, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/025524", "dhsid": "025524", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q693997", "itemLabel": "Le Fort", "dhsid": "025524", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Le Fort (Adelsgeschlecht)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Fort_(Adelsgeschlecht)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13417114", "instanceofLabel": "maison noble", "gndid": "", "wikidata_id": "Q693997"}}], [{"start": 189, "end": 191, "mention": "->", "href": "/de/articles/023691/2009-03-18/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q27949516", "itemLabel": "Pierre de Le Fort", "dhsid": "023691", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1078433364"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q27949516", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 10, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 11446, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Brigadier", "confidence_score": 0.7095, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 38, "end": 42, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Brigadier", "confidence_score": 0.7095, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 81, "end": 86, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 11446, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Brigadier", "confidence_score": 0.7095, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 161, "end": 168, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1871538", "wikipedia_page_id": 10960030, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1871538", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Brigadier", "confidence_score": 0.7095, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 285, "end": 294, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q111837", "wikipedia_page_id": 12709, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q111837", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Brigadier", "confidence_score": 0.7095, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 295, "end": 310, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q76723", "wikipedia_page_id": 114390, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q76723", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Brigadier", "confidence_score": 0.7095, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 315, "end": 323, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q852661", "wikipedia_page_id": 232873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q852661", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Brigadier", "confidence_score": 0.7095, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 424, "end": 433, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41685", "wikipedia_page_id": 195330, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41685", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Brigadier", "confidence_score": 0.7095, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "H. Le Fort, Notice g\u00e9n\u00e9alogique et historique sur la famille L. de Gen\u00e8ve, 1920, 121", "author": ["H. Le Fort"], "tpub": ["Notice g\u00e9n\u00e9alogique et historique sur la famille L. de Gen\u00e8ve, 1920, 121"]}, {"text": "Galiffe, Notices g\u00e9n\u00e9al. 1, 73", "author": ["Galiffe"], "tpub": ["Notices g\u00e9n\u00e9al. 1, 73"]}]}, "metagrid_id": "23688", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1078433372"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/302144782699231010594"}], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Le Fort", "link": ["/articles/025524/2009-03-18/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 17.5.1716\n   \u271d\ufe0e 13.3.1783\n1716-05-171783-03-13", "birth_date": "1716-05-17", "death_date": "1783-03-13"}], "birth_date": "1716-05-17", "death_date": "1783-03-13", "text_blocks": [["h1", "Pierre-Fr\u00e9d\u00e9ric Le Fort"], ["p", "17.5.1716 Paris, 13.3.1783, ref., von Genf. Sohn des Jean, russ. Botschafters in Paris, und der Fr\u00e9d\u00e9rique-Louise de Saint-Sauveur, Tochter des Josu\u00e9, Barons de Montbel. Bruder des Pierre (->). 1753 Caroline von Falkenhayn, Baronin. L. trat zuerst in s\u00e4chs. Dienste. Dann wurde er vom Marschall Maurice de Saxe als Adjutant im Dienste Frankreichs eingestellt. Er war Kavallerieoberst und 1780, als er in den Ruhestand trat, Brigadier."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322730", "itemLabel": "Pierre-Fr\u00e9d\u00e9ric Le Fort", "dhsid": "023688", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1078433372"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322730", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "L", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/023688/2007-12-04"}