{"search_result_name": "Escher, Hans (vom Glas)", "language": "de", "id": "023664", "version": "2002-10-29", "_text": "Hans Eschervom Glas\n\num 1470 Z\u00fcrich, 1538 Z\u00fcrich, von Z\u00fcrich. Sohn des Hans, Tuchscherers und Ratsherrn. \u200bVerena Kappeler, von Frauenfeld. Als Pension\u00e4r und Gegner Huldrych Zwinglis wurde E. 1526 verurteilt. Da er sich in der Folgezeit loyal verhielt und \u00fcber Kriegserfahrung verf\u00fcgte, wurde er im 2. Kappelerkrieg trotzdem zum obersten Hauptmann Z\u00fcrichs ernannt. E., der auch Klotz-Escher genannt wurde, galt als exzellenter Redner und als geschickter Verhandlungspartner.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Milit\u00e4r", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121700."}], "title": "Hans Escher vom Glas", "given_name": "Hans", "family_name": "Escher", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nMartin Lassner"], "text_links": [[], [{"start": 8, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Escher vom Glas", "confidence_score": 0.9796, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 21, "end": 27, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Escher vom Glas", "confidence_score": 0.9796, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 33, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Escher vom Glas", "confidence_score": 0.9796, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 106, "end": 116, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68120", "wikipedia_page_id": 2415245, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68120", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Escher vom Glas", "confidence_score": 0.9796, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001898", "dhsid": "001898", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68120", "itemLabel": "Frauenfeld", "dhsid": "001898", "namefr": "Frauenfeld", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Frauenfeld", "namede": "Frauenfeld", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frauenfeld", "nameit": "Frauenfeld", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Frauenfeld", "nameen": "Frauenfeld", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Frauenfeld", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4018220-4", "wikidata_id": "Q68120"}}, {"start": 143, "end": 160, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123034", "wikipedia_page_id": 12110, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123034", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Escher vom Glas", "confidence_score": 0.9796, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010447", "dhsid": "010447", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123034", "itemLabel": "Ulrich Zwingli", "dhsid": "010447", "namefr": "Ulrich Zwingli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ulrich_Zwingli", "namede": "Huldrych Zwingli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Huldrych_Zwingli", "nameit": "Ulrico Zwingli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ulrico_Zwingli", "nameen": "Huldrych Zwingli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Huldrych_Zwingli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118637533", "wikidata_id": "Q123034"}}, {"start": 277, "end": 293, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q233594", "wikipedia_page_id": 397354, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q233594", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Escher vom Glas", "confidence_score": 0.9796, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008903", "dhsid": "008903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q233594", "itemLabel": "deuxi\u00e8me guerre de Kappel", "dhsid": "008903", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Zweiter Kappelerkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Kappelerkrieg", "nameit": "Seconda guerra di Kappel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_di_Kappel", "nameen": "Second War of Kappel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Second_War_of_Kappel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q180684", "instanceofLabel": "conflit", "gndid": "", "wikidata_id": "Q233594"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "W. Jacob, Polit. F\u00fchrungsschicht und Reformation, 1970", "author": ["W. Jacob"], "tpub": ["Polit. F\u00fchrungsschicht und Reformation, 1970"]}]}, "metagrid_id": "23664", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Variante(n)", "text": "Klotz-Escher (\u00dcbername)"}, {"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Escher", "link": ["/articles/023794/2012-04-05/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e um 1470\n   \u271d\ufe0e 1538", "birth_date": "", "death_date": ""}], "birth_date": "", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Hans Eschervom Glas"], ["p", "um 1470 Z\u00fcrich, 1538 Z\u00fcrich, von Z\u00fcrich. Sohn des Hans, Tuchscherers und Ratsherrn. \u200bVerena Kappeler, von Frauenfeld. Als Pension\u00e4r und Gegner Huldrych Zwinglis wurde E. 1526 verurteilt. Da er sich in der Folgezeit loyal verhielt und \u00fcber Kriegserfahrung verf\u00fcgte, wurde er im 2. Kappelerkrieg trotzdem zum obersten Hauptmann Z\u00fcrichs ernannt. E., der auch Klotz-Escher genannt wurde, galt als exzellenter Redner und als geschickter Verhandlungspartner."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "E", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/023664/2002-10-29"}