{"search_result_name": "Dubois, Ren\u00e9", "language": "de", "id": "023622", "version": "2004-06-28", "_text": "Ren\u00e9 Dubois\n\n17.8.1905 Les Verri\u00e8res, 16.11.1976 Marin-Epagnier, ref., von Buttes. Sohn des Henri Adolphe, Postbeamten. \u200bSuzanne Mina Arnoux, Franz\u00f6sin, Tochter des Jules Cyprien. Lizenziat in National\u00f6konomie in Neuenburg. Ab 1929 Instruktionsoffizier. 1953-55 Stabschef der Flieger- und Fliegerabwehrtruppen. Kommandant der leichten Brigade 1, der 2. Division (1958-61) und des 1. Feldarmeekorps 1 (1962-67).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1848-) / Bundesstaat / Armee", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.125100."}, {"tag": "Politik (1848-) / Bundesstaat / Generalstab", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.125200."}], "title": "Ren\u00e9 Dubois", "given_name": "Ren\u00e9", "family_name": "Dubois", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nGilbert Marion\n\u00dcbersetzung:\nMich\u00e8le St\u00e4uble-Lipman Wulf"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 11, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1400921", "wikipedia_page_id": 2994261, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1400921", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feldarmeekorps 1", "confidence_score": 0.995, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/031890", "dhsid": "031890", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1400921", "itemLabel": "Ren\u00e9 Dubois", "dhsid": "031890", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Ren\u00e9 Dubois", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%A9_Dubois", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1068160373", "wikidata_id": "Q1400921"}}], [{"start": 0, "end": 4, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2378650", "wikipedia_page_id": 936107, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2378650", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feldarmeekorps 1", "confidence_score": 0.995, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 10, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69807", "wikipedia_page_id": 513577, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feldarmeekorps 1", "confidence_score": 0.995, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002882", "dhsid": "002882", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69807", "itemLabel": "Les Verri\u00e8res", "dhsid": "002882", "namefr": "Les Verri\u00e8res", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Verri%C3%A8res", "namede": "Les Verri\u00e8res", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Les_Verri%C3%A8res", "nameit": "Les Verri\u00e8res", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Les_Verri%C3%A8res", "nameen": "Les Verri\u00e8res", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Les_Verri%C3%A8res", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "7724727-9", "wikidata_id": "Q69807"}}, {"start": 36, "end": 50, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q685089", "wikipedia_page_id": 331446, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q685089", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feldarmeekorps 1", "confidence_score": 0.995, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002852", "dhsid": "002852", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q685089", "itemLabel": "Marin-Epagnier", "dhsid": "002852", "namefr": "Marin-Epagnier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Marin-Epagnier", "namede": "Marin-Epagnier", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Marin-Epagnier", "nameit": "Marin-Epagnier", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Marin-Epagnier", "nameen": "Marin-Epagnier", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Marin-Epagnier", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4559283-4", "wikidata_id": "Q685089"}}, {"start": 62, "end": 68, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q689954", "wikipedia_page_id": 509623, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689954", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feldarmeekorps 1", "confidence_score": 0.995, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002874", "dhsid": "002874", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q689954", "itemLabel": "Buttes", "dhsid": "002874", "namefr": "Buttes", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Buttes", "namede": "Buttes", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Buttes", "nameit": "Buttes", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Buttes", "nameen": "Buttes, Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Buttes,_Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "1155210247", "wikidata_id": "Q689954"}}, {"start": 167, "end": 176, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q749020", "wikipedia_page_id": 484453, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q749020", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feldarmeekorps 1", "confidence_score": 0.995, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 219, "end": 239, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q37226", "wikipedia_page_id": 1327243, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q37226", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feldarmeekorps 1", "confidence_score": 0.995, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010428", "dhsid": "010428", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q37226", "itemLabel": "enseignant", "dhsid": "010428", "namefr": "Enseignant", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Enseignant", "namede": "Lehrer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lehrer", "nameit": "Docente", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Docente", "nameen": "Teacher", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Teacher", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q28640", "instanceofLabel": "profession", "gndid": "4035097-6", "wikidata_id": "Q37226"}}, {"start": 249, "end": 258, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69524816", "wikipedia_page_id": 2976519, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69524816", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feldarmeekorps 1", "confidence_score": 0.995, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 263, "end": 296, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688072", "wikipedia_page_id": 1137812, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688072", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feldarmeekorps 1", "confidence_score": 0.995, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008687", "dhsid": "008687", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688072", "itemLabel": "Forces a\u00e9riennes suisses", "dhsid": "008687", "namefr": "Forces a\u00e9riennes suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Forces_a%C3%A9riennes_suisses", "namede": "Schweizer Luftwaffe", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_Luftwaffe", "nameit": "Forze aeree svizzere", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Forze_aeree_svizzere", "nameen": "Swiss Air Force", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Air_Force", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q61883", "instanceofLabel": "force a\u00e9rienne", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688072"}}, {"start": 298, "end": 308, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2054507", "wikipedia_page_id": 117288, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2054507", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feldarmeekorps 1", "confidence_score": 0.995, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 322, "end": 329, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q102356", "wikipedia_page_id": 57772, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q102356", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feldarmeekorps 1", "confidence_score": 0.995, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 370, "end": 386, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19279519", "wikipedia_page_id": 8554219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19279519", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feldarmeekorps 1", "confidence_score": 0.995, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "E. Wetter, E. von Orelli, Wer ist wer im Milit\u00e4r?, 1986, 44", "author": ["E. Wetter, E. von Orelli"], "tpub": ["Wer ist wer im Milit\u00e4r?, 1986, 44"]}, {"text": "Generalstab 8, 103", "tpub": ["Generalstab 8, 103"]}]}, "metagrid_id": "23622", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1076838294"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/180144647645059873947"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 17.8.1905\n   \u271d\ufe0e 16.11.1976\n1905-08-171976-11-16", "birth_date": "1905-08-17", "death_date": "1976-11-16"}], "birth_date": "1905-08-17", "death_date": "1976-11-16", "text_blocks": [["h1", "Ren\u00e9 Dubois"], ["p", "17.8.1905 Les Verri\u00e8res, 16.11.1976 Marin-Epagnier, ref., von Buttes. Sohn des Henri Adolphe, Postbeamten. \u200bSuzanne Mina Arnoux, Franz\u00f6sin, Tochter des Jules Cyprien. Lizenziat in National\u00f6konomie in Neuenburg. Ab 1929 Instruktionsoffizier. 1953-55 Stabschef der Flieger- und Fliegerabwehrtruppen. Kommandant der leichten Brigade 1, der 2. Division (1958-61) und des 1. Feldarmeekorps 1 (1962-67)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96363174", "itemLabel": "Ren\u00e9 Dubois", "dhsid": "023622", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1076838294"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96363174", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/023622/2004-06-28"}