{"search_result_name": "Vie, art, cit\u00e9", "language": "de", "id": "023704", "version": "2015-01-03", "_text": "Vie, art, cit\u00e9\n\nDie Zeitschrift \"V.: revue suisse romande bimestrielle\" ging aus der Fusion von \"Vie: revue romande\" (1935-38), die sich der schweiz. Kunst und Architektur widmete, und der Genfer \"Art et cit\u00e9: organe des architectes, peintres, sculpteurs et artisans f\u00e9d\u00e9ralistes\" (1937-38) hervor. Sie erschien 1938-52 unter der Leitung von Myrian Weber-Perret und hiess 1953-54 unter Direktor Ami Guichard \"Vie: revue suisse romande\". V. war eng mit der Zentraldruckerei in Lausanne verbunden. In der Zeitschrift wurden Beitr\u00e4ge zu Kunst und Literatur, Architektur und angewandter Kunst ver\u00f6ffentlicht. Das Titelblatt zierte meist das Werk eines zeitgen\u00f6ss. K\u00fcnstlers. V. erschien unter dem offiziellen Patronat des \u0152uvre, der Association syndicale des architectes pratiquants du canton de Gen\u00e8ve, der Klasse der bildenden K\u00fcnste der Kunstgesellschaft Genf, der Vereinigung der Neuenburger Architekten und der Association des anciens \u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole des beaux arts et arts industriels de Gen\u00e8ve.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Kultur, Wissen, Religion / Zeitungen und Zeitschriften / Kulturzeitschriften", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.083500.084900."}, {"tag": "Kultur, Wissen, Religion / Bildende K\u00fcnste / Zeitschriften", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.086700.087400."}], "title": "Vie, art, cit\u00e9", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nDoris Jakubec\n\u00dcbersetzung:\nAndrea Sch\u00fcpbach"], "text_links": [[], [{"start": 21, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1788531", "wikipedia_page_id": 2813767, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1788531", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "beaux arts", "confidence_score": 0.4366, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 86, "end": 91, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q918727", "wikipedia_page_id": 364236, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q918727", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "beaux arts", "confidence_score": 0.4366, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 125, "end": 132, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "beaux arts", "confidence_score": 0.4366, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 144, "end": 155, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12271", "wikipedia_page_id": 13477, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12271", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "beaux arts", "confidence_score": 0.4366, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 398, "end": 410, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1788531", "wikipedia_page_id": 2813767, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1788531", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "beaux arts", "confidence_score": 0.4366, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 460, "end": 468, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 24605, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "beaux arts", "confidence_score": 0.4366, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 539, "end": 550, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12271", "wikipedia_page_id": 13477, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12271", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "beaux arts", "confidence_score": 0.4366, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 555, "end": 572, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207241", "wikipedia_page_id": 693990, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207241", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "beaux arts", "confidence_score": 0.4366, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 593, "end": 603, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1339862", "wikipedia_page_id": 779868, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1339862", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "beaux arts", "confidence_score": 0.4366, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 702, "end": 707, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1978454", "wikipedia_page_id": 597874, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1978454", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "beaux arts", "confidence_score": 0.4366, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 766, "end": 772, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q184188", "wikipedia_page_id": 143177, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q184188", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "beaux arts", "confidence_score": 0.4366, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 799, "end": 815, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36649", "wikipedia_page_id": 714, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36649", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "beaux arts", "confidence_score": 0.4366, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 838, "end": 842, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "beaux arts", "confidence_score": 0.4366, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 864, "end": 875, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12738", "wikipedia_page_id": 36751, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "beaux arts", "confidence_score": 0.4366, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007397", "dhsid": "007397", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "itemLabel": "canton de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "007397", "namefr": "Canton de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "Kanton Neuenburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Neuenburg", "nameit": "Canton Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Canton of Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4041745-1", "wikidata_id": "Q12738"}}, {"start": 942, "end": 952, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1268134", "wikipedia_page_id": 5592655, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1268134", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "beaux arts", "confidence_score": 0.4366, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "S. Roth, Weber-Perret, gen\u00e8se de l'Alliance culturelle romande, 1999", "author": ["S. Roth"], "tpub": ["Weber-Perret, gen\u00e8se de l'Alliance culturelle romande, 1999"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Vie, art, cit\u00e9"], ["p", "Die Zeitschrift \"V.: revue suisse romande bimestrielle\" ging aus der Fusion von \"Vie: revue romande\" (1935-38), die sich der schweiz. Kunst und Architektur widmete, und der Genfer \"Art et cit\u00e9: organe des architectes, peintres, sculpteurs et artisans f\u00e9d\u00e9ralistes\" (1937-38) hervor. Sie erschien 1938-52 unter der Leitung von Myrian Weber-Perret und hiess 1953-54 unter Direktor Ami Guichard \"Vie: revue suisse romande\". V. war eng mit der Zentraldruckerei in Lausanne verbunden. In der Zeitschrift wurden Beitr\u00e4ge zu Kunst und Literatur, Architektur und angewandter Kunst ver\u00f6ffentlicht. Das Titelblatt zierte meist das Werk eines zeitgen\u00f6ss. K\u00fcnstlers. V. erschien unter dem offiziellen Patronat des \u0152uvre, der Association syndicale des architectes pratiquants du canton de Gen\u00e8ve, der Klasse der bildenden K\u00fcnste der Kunstgesellschaft Genf, der Vereinigung der Neuenburger Architekten und der Association des anciens \u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole des beaux arts et arts industriels de Gen\u00e8ve."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "V", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/023704/2015-01-03"}