{"search_result_name": "Werdm\u00fcller", "language": "de", "id": "023853", "version": "2015-01-11", "_text": "Werdm\u00fcller\n\nZ\u00fcrcher B\u00fcrgerfamilie unklarer Herkunft, die seit dem 14. Jh. in Z\u00fcrich nachgewiesen und deren gesicherter Stammvater der M\u00fcller Otto (1462) ist. Im 15. Jh. geh\u00f6rten die W. zu den einflussreichsten Handwerkerfamilien der Stadt. Ausgehend von Ottos Urenkeln Otto (->) und Beat (1517-74) teilte sich die Fam. in zwei Hauptlinien. Ottos Nachkommen waren h\u00e4ufig Geistliche oder im Staatsdienst t\u00e4tig. Der letzte m\u00e4nnl. Vertreter dieser Linie, Pfarrer Hans Ulrich, starb 1742.\n\nBeat, M\u00fcller in der Werdm\u00fchle, begr\u00fcndete die zweite Linie, die sich bereits mit seinen S\u00f6hnen in vier Zweige spaltete: David (->) und sein Bruder Heinrich (->) gr\u00fcndeten nach ihrer Ausbildung als Textilh\u00e4ndler 1575 eine Wolltuchfabrikation und verarbeiteten ab 1587 auch Florettseide. Nach 1610 f\u00fchrte jeder der beiden Br\u00fcder ein eigenes Gesch\u00e4ft mit den S\u00f6hnen weiter. David produzierte im Alten Seidenhof und im Wollenhof, Heinrich im 1606-07 errichteten Neuen Seidenhof. Die Angeh\u00f6rigen des David'schen Zweigs waren Kaufleute und Seidenindustrielle, z.B. Barbara (->), oder standen wie deren S\u00f6hne Hans Georg (->) und Hans Rudolf (->) in milit\u00e4r. Dienst. Die Nachkommen Heinrichs, so sein Sohn Beat (->), f\u00fchrten das Gesch\u00e4ft im Neuen Seidenhof weiter, bis es 1692 aufgegeben wurde. Sie spezialisierten sich im 18. Jh. zunehmend auf den Textilhandel und waren bis ins 19. Jh. als Kaufleute und Bankiers t\u00e4tig. Der Begr\u00fcnder des dritten Zweigs, Christoph (1557-1617), erbte die Werdm\u00fchle. Seine Nachkommen waren im M\u00fcller- und S\u00e4gereigewerbe sowie im Holzhandel t\u00e4tig oder widmeten sich dem Staats- oder Milit\u00e4rdienst wie Conrad (->). Der Kupferstecher Johann Konrad (->) wurde Honorarprofessor am Eidg. Polytechnikum Z\u00fcrich. Der M\u00fcllerzweig war nie so angesehen wie die anderen Zweige. Die Angeh\u00f6rigen des vierten, von Thomas (1562-1614) begr\u00fcndeten Zweigs erwarben dank dem Eisenhandel ein grosses Verm\u00f6gen. Einzelne Vertreter dieses Zweigs gingen in fremde Dienste, z.B. Hans Felix (->).\n\nDie W. waren insgesamt bis 1798 stark am Regiment beteiligt: Sie stellten 78 Grossr\u00e4te, phasenweise zehn bis zw\u00f6lf gleichzeitig, und 35 Kleinr\u00e4te \u2015 mehr z\u00e4hlten nur die Fam. Escher vom Glas und Hirzel \u2015 und hatten 36-mal eine Obervogtei inne. Aus der Fam. gingen mehrere Landv\u00f6gte hervor, z.B. Jakob (->), hingegen kein B\u00fcrgermeister. Die angesehene Fam. besass sp\u00e4testens ab 1545 einen Schild bei den Schildnern zum Schneggen, wobei sie zu Beginn des 18. Jh. sogar f\u00fcnf Schilde gleichzeitig innehatte. 1715 erhielt die Fam. das Schloss und die Herrschaft Elgg als Fideikommiss, das von Generalmajor Hans Felix begr\u00fcndet worden war. Ehen gingen die W. praktisch nur mit Angeh\u00f6rigen der bedeutendsten Stadtz\u00fcrcher Fam. ein.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Eliten (bis ca. 1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.000400."}, {"tag": "Eliten (bis ca. 1800) / Vor- und protoindustrielles Unternehmertum", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.001300."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Banken und Finanzen", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.002400."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Energie und Rohstoffe", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.002700."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Fremde Dienste", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.002800."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Handel", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.003100."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Handwerk", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.003200."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Nahrung und Genussmittel", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.004200."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Textilien, Bekleidung, Leder", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.004600."}], "title": "Werdm\u00fcller", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nKatja H\u00fcrlimann"], "text_links": [[], [{"start": 263, "end": 265, "mention": "->", "href": "/de/articles/048737/2013-10-03/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q58317802", "itemLabel": "Otto Werdm\u00fcller", "dhsid": "048737", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "130492264"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q58317802", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 65, "end": 71, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Generalmajor", "confidence_score": 0.8357, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 107, "end": 117, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2329919", "wikipedia_page_id": 1835726, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2329919", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Generalmajor", "confidence_score": 0.8357, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 439, "end": 446, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q955464", "wikipedia_page_id": 3848, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q955464", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Generalmajor", "confidence_score": 0.8357, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 127, "end": 129, "mention": "->", "href": "/de/articles/029421/2013-10-03/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47092710", "itemLabel": "Q47092710", "dhsid": "029421", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "David & Heinrich Werdm\u00fcller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/David_%26_Heinrich_Werdm%C3%BCller", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4830453", "instanceofLabel": "firme", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47092710", "itemLabel": "Q47092710", "dhsid": "029421", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "David & Heinrich Werdm\u00fcller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/David_%26_Heinrich_Werdm%C3%BCller", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q10648343", "instanceofLabel": "duo", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q47092710", "wikipedia_page_title": "David & Heinrich Werdm\u00fcller"}, {"start": 157, "end": 159, "mention": "->", "href": "/de/articles/029422/2012-07-04/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q94755152", "itemLabel": "Q94755152", "dhsid": "029422", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "139103171"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q94755152", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 568, "end": 570, "mention": "->", "href": "/de/articles/029425/2013-10-03/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64777078", "itemLabel": "Barbara Wydenmann", "dhsid": "029425", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1076297056"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64777078", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 614, "end": 616, "mention": "->", "href": "/de/articles/019950/2013-04-05/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621599", "itemLabel": "Hans Georg Werdm\u00fcller", "dhsid": "019950", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Hans Georg Werdm\u00fcller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hans_Georg_Werdm%C3%BCller", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "12352363X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621599", "wikipedia_page_title": "Hans Georg Werdm\u00fcller"}, {"start": 635, "end": 637, "mention": "->", "href": "/de/articles/018205/2013-10-03/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q125348", "itemLabel": "Hans Rudolf Werdm\u00fcller", "dhsid": "018205", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Hans Rudolf Werdm\u00fcller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hans_Rudolf_Werdm%C3%BCller", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "13910321X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q125348", "wikipedia_page_title": "Hans Rudolf Werdm\u00fcller"}, {"start": 704, "end": 706, "mention": "->", "href": "/de/articles/032384/2013-10-09/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q106371206", "itemLabel": "Beat Werdm\u00fcller", "dhsid": "032384", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Beat Werdm\u00fcller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Beat_Werdm%C3%BCller", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1076297064"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q106371206", "wikipedia_page_title": "Beat Werdm\u00fcller"}, {"start": 1133, "end": 1135, "mention": "->", "href": "/de/articles/018204/2013-10-03/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q125671", "itemLabel": "Hans Konrad Werdmu?ller", "dhsid": "018204", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Konrad Werdm\u00fcller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konrad_Werdm%C3%BCller", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Hans Conrad Werdm\u00fcller", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hans_Conrad_Werdm%C3%BCller", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "139103104"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q125671", "wikipedia_page_title": "Konrad Werdm\u00fcller"}, {"start": 1171, "end": 1173, "mention": "->", "href": "/de/articles/022696/2012-12-17/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1693141", "itemLabel": "Johann Conrad Werdm\u00fcller", "dhsid": "022696", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johann Conrad Werdm\u00fcller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Conrad_Werdm%C3%BCller", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Johann Conrad Werdm\u00fcller", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Johann_Conrad_Werdm%C3%BCller", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1072176300"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1693141", "wikipedia_page_title": "Johann Conrad Werdm\u00fcller"}, {"start": 1489, "end": 1491, "mention": "->", "href": "/de/articles/024419/2013-10-03/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55677874", "itemLabel": "Hans Felix Werdm\u00fcller", "dhsid": "024419", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Hans Felix Werdm\u00fcller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hans_Felix_Werdm%C3%BCller", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "139103082"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55677874", "wikipedia_page_title": "Hans Felix Werdm\u00fcller"}, {"start": 272, "end": 284, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2231138", "wikipedia_page_id": 2045943, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2231138", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Generalmajor", "confidence_score": 0.8357, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 841, "end": 853, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2407879", "wikipedia_page_id": 7089963, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2407879", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Generalmajor", "confidence_score": 0.8357, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 872, "end": 878, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 5846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Generalmajor", "confidence_score": 0.8357, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1107, "end": 1120, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q209572", "wikipedia_page_id": 50793, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q209572", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Generalmajor", "confidence_score": 0.8357, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1142, "end": 1155, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13365770", "wikipedia_page_id": 138742, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13365770", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Generalmajor", "confidence_score": 0.8357, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1181, "end": 1197, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q338337", "wikipedia_page_id": 88862, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q338337", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Generalmajor", "confidence_score": 0.8357, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1207, "end": 1227, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11942", "wikipedia_page_id": 1391, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11942", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Generalmajor", "confidence_score": 0.8357, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1456, "end": 1470, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q661787", "wikipedia_page_id": 659671, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q661787", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Generalmajor", "confidence_score": 0.8357, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008607", "dhsid": "008607", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q661787", "itemLabel": "mercenaires suisses", "dhsid": "008607", "namefr": "Mercenaires suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mercenaires_suisses", "namede": "Reisl\u00e4ufer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reisl%C3%A4ufer", "nameit": "Mercenari svizzeri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mercenari_svizzeri", "nameen": "Swiss mercenaries", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_mercenaries", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q176799", "instanceofLabel": "unit\u00e9 militaire", "gndid": "7739748-4", "wikidata_id": "Q661787"}}], [{"start": 301, "end": 303, "mention": "->", "href": "/de/articles/015476/2013-10-03/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55915845", "itemLabel": "Jakob Werdm\u00fcller", "dhsid": "015476", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Jakob Werdm\u00fcller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jakob_Werdm%C3%BCller", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "139103198"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55915845", "wikipedia_page_title": "Jakob Werdm\u00fcller"}, {"start": 41, "end": 49, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q52371", "wikipedia_page_id": 24311, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52371", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Generalmajor", "confidence_score": 0.8357, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 77, "end": 86, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 766792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Generalmajor", "confidence_score": 0.8357, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 174, "end": 189, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1367050", "wikipedia_page_id": 5364382, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1367050", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Generalmajor", "confidence_score": 0.8357, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/023794", "dhsid": "023794", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1367050", "itemLabel": "Q1367050", "dhsid": "023794", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Escher vom Glas", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Escher_vom_Glas", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1367050"}}, {"start": 226, "end": 236, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Generalmajor", "confidence_score": 0.8357, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 271, "end": 280, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Generalmajor", "confidence_score": 0.8357, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 320, "end": 333, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30185", "wikipedia_page_id": 11020, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Generalmajor", "confidence_score": 0.8357, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 417, "end": 426, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12513", "wikipedia_page_id": 149861, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12513", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Generalmajor", "confidence_score": 0.8357, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 556, "end": 560, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67137", "wikipedia_page_id": 512687, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67137", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Generalmajor", "confidence_score": 0.8357, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000144", "dhsid": "000144", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67137", "itemLabel": "Elgg", "dhsid": "000144", "namefr": "Elgg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Elgg", "namede": "Elgg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Elgg", "nameit": "Elgg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Elgg", "nameen": "Elgg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Elgg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4377643-7", "wikidata_id": "Q67137"}}, {"start": 565, "end": 577, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2596334", "wikipedia_page_id": 1696491, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2596334", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Generalmajor", "confidence_score": 0.8357, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 587, "end": 599, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q157148", "wikipedia_page_id": 76474, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q157148", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Generalmajor", "confidence_score": 0.8357, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Archive": [{"text": "FamA in StAZ und ZBZ"}], "Literatur": [{"text": "H. Schulthess, Kulturbilder aus Z\u00fcrichs Vergangenheit 1, 1930", "author": ["H. Schulthess"], "tpub": ["Kulturbilder aus Z\u00fcrichs Vergangenheit 1, 1930"]}, {"text": "L. Weisz, Die W., 3 Bde., 1949", "author": ["L. Weisz"], "tpub": ["Die W., 3 Bde., 1949"]}, {"text": "Kdm ZH 4, 2005, 410-422", "tpub": ["Kdm ZH 4, 2005, 410-422"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Werdm\u00fcller"], ["p", "Z\u00fcrcher B\u00fcrgerfamilie unklarer Herkunft, die seit dem 14. Jh. in Z\u00fcrich nachgewiesen und deren gesicherter Stammvater der M\u00fcller Otto (1462) ist. Im 15. Jh. geh\u00f6rten die W. zu den einflussreichsten Handwerkerfamilien der Stadt. Ausgehend von Ottos Urenkeln Otto (->) und Beat (1517-74) teilte sich die Fam. in zwei Hauptlinien. Ottos Nachkommen waren h\u00e4ufig Geistliche oder im Staatsdienst t\u00e4tig. Der letzte m\u00e4nnl. Vertreter dieser Linie, Pfarrer Hans Ulrich, starb 1742."], ["p", "Beat, M\u00fcller in der Werdm\u00fchle, begr\u00fcndete die zweite Linie, die sich bereits mit seinen S\u00f6hnen in vier Zweige spaltete: David (->) und sein Bruder Heinrich (->) gr\u00fcndeten nach ihrer Ausbildung als Textilh\u00e4ndler 1575 eine Wolltuchfabrikation und verarbeiteten ab 1587 auch Florettseide. Nach 1610 f\u00fchrte jeder der beiden Br\u00fcder ein eigenes Gesch\u00e4ft mit den S\u00f6hnen weiter. David produzierte im Alten Seidenhof und im Wollenhof, Heinrich im 1606-07 errichteten Neuen Seidenhof. Die Angeh\u00f6rigen des David'schen Zweigs waren Kaufleute und Seidenindustrielle, z.B. Barbara (->), oder standen wie deren S\u00f6hne Hans Georg (->) und Hans Rudolf (->) in milit\u00e4r. Dienst. Die Nachkommen Heinrichs, so sein Sohn Beat (->), f\u00fchrten das Gesch\u00e4ft im Neuen Seidenhof weiter, bis es 1692 aufgegeben wurde. Sie spezialisierten sich im 18. Jh. zunehmend auf den Textilhandel und waren bis ins 19. Jh. als Kaufleute und Bankiers t\u00e4tig. Der Begr\u00fcnder des dritten Zweigs, Christoph (1557-1617), erbte die Werdm\u00fchle. Seine Nachkommen waren im M\u00fcller- und S\u00e4gereigewerbe sowie im Holzhandel t\u00e4tig oder widmeten sich dem Staats- oder Milit\u00e4rdienst wie Conrad (->). Der Kupferstecher Johann Konrad (->) wurde Honorarprofessor am Eidg. Polytechnikum Z\u00fcrich. Der M\u00fcllerzweig war nie so angesehen wie die anderen Zweige. Die Angeh\u00f6rigen des vierten, von Thomas (1562-1614) begr\u00fcndeten Zweigs erwarben dank dem Eisenhandel ein grosses Verm\u00f6gen. Einzelne Vertreter dieses Zweigs gingen in fremde Dienste, z.B. Hans Felix (->)."], ["p", "Die W. waren insgesamt bis 1798 stark am Regiment beteiligt: Sie stellten 78 Grossr\u00e4te, phasenweise zehn bis zw\u00f6lf gleichzeitig, und 35 Kleinr\u00e4te \u2015 mehr z\u00e4hlten nur die Fam. Escher vom Glas und Hirzel \u2015 und hatten 36-mal eine Obervogtei inne. Aus der Fam. gingen mehrere Landv\u00f6gte hervor, z.B. Jakob (->), hingegen kein B\u00fcrgermeister. Die angesehene Fam. besass sp\u00e4testens ab 1545 einen Schild bei den Schildnern zum Schneggen, wobei sie zu Beginn des 18. Jh. sogar f\u00fcnf Schilde gleichzeitig innehatte. 1715 erhielt die Fam. das Schloss und die Herrschaft Elgg als Fideikommiss, das von Generalmajor Hans Felix begr\u00fcndet worden war. Ehen gingen die W. praktisch nur mit Angeh\u00f6rigen der bedeutendsten Stadtz\u00fcrcher Fam. ein."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30058799", "itemLabel": "Q30058799", "dhsid": "023853", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Werdm\u00fcller (Familie)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Werdm%C3%BCller_(Familie)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": "123050138"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30058799", "wikipedia_page_title": "Werdm\u00fcller (Familie)", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "W", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/023853/2015-01-11"}