{"search_result_name": "Marti, Hans Melchior", "language": "de", "id": "024019", "version": "2008-05-20", "_text": "Hans Melchior Marti\n\n26.3.1633 Glarus, 16.8.1679 Montreuil bei Calais, ref., von Glarus. Sohn des Jakob (->) und der Esther Pf\u00e4ndler geb. Elsiner. \u200b1) 1656 Susanna Feldmann, Tochter des Jakob Feldmann, 2) 1677 Claudia Guler von Wyneck, Witwe eines Hauptmanns von Malans, Tochter des Rudolf von Salis. Ratsherr. 1659 Landschreiber und Gesandter nach Lugano, 1666 Major, 1673 Landvogt in Werdenberg, 1677 Chorrichter. Aufgrund fr\u00fcherer milit\u00e4r. T\u00e4tigkeit trat er nach 1673 in franz. Dienste, erhielt 1678 die erste evang. Standeskompanie des im selben Jahr verstorbenen Hauptmanns Jakob Zay (Regiment Stuppa).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Fremde Dienste", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121800."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Milit\u00e4runternehmer", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.127900.128100."}], "title": "Hans Melchior Marti", "given_name": "Hans Melchior", "family_name": "Marti", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nKarin Marti-Weissenbach"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 13, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q95456", "wikipedia_page_id": 5911423, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q95456", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regiment", "confidence_score": 0.6173, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 84, "end": 86, "mention": "->", "href": "/de/articles/018011/2008-08-25/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 165, "end": 179, "mention": "Jakob Feldmann", "href": "/de/articles/017939/2005-01-10/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364077", "itemLabel": "Jakob Feldmann", "dhsid": "017939", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364077", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 227, "end": 237, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2366972", "wikipedia_page_id": 95681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2366972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regiment", "confidence_score": 0.6173, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 313, "end": 322, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11051391", "wikipedia_page_id": 437762, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11051391", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regiment", "confidence_score": 0.6173, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 341, "end": 346, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q983927", "wikipedia_page_id": 87540, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q983927", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regiment", "confidence_score": 0.6173, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 353, "end": 361, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regiment", "confidence_score": 0.6173, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 499, "end": 514, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q102538", "wikipedia_page_id": 57781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q102538", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regiment", "confidence_score": 0.6173, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 522, "end": 528, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q20191390", "wikipedia_page_id": 8876207, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q20191390", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regiment", "confidence_score": 0.6173, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 547, "end": 557, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2366972", "wikipedia_page_id": 95681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2366972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regiment", "confidence_score": 0.6173, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 569, "end": 577, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q52371", "wikipedia_page_id": 24311, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52371", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Regiment", "confidence_score": 0.6173, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Genealogie GL", "tpub": ["Genealogie GL"]}, {"text": "J.J. Kubly-M\u00fcller, \u00abDie Glarner Landv\u00f6gte zu Werdenberg\u00bb, in JbGL 45, 1927, 33", "author": ["J.J. Kubly-M\u00fcller"], "tpub": ["Die Glarner Landv\u00f6gte zu Werdenberg", "JbGL 45, 1927, 33"]}, {"text": "H. Th\u00fcrer, Glarner Offiziere in fremden Kriegsdiensten, Ms., 1984, (LAG)", "author": ["H. Th\u00fcrer"], "tpub": ["Glarner Offiziere in fremden Kriegsdiensten, Ms., 1984"]}]}, "metagrid_id": "24019", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1078433704"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/275144782701489957551"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 26.3.1633\n   \u271d\ufe0e 16.8.1679\n1633-03-261679-08-16", "birth_date": "1633-03-26", "death_date": "1679-08-16"}], "birth_date": "1633-03-26", "death_date": "1679-08-16", "text_blocks": [["h1", "Hans Melchior Marti"], ["p", "26.3.1633 Glarus, 16.8.1679 Montreuil bei Calais, ref., von Glarus. Sohn des Jakob (->) und der Esther Pf\u00e4ndler geb. Elsiner. \u200b1) 1656 Susanna Feldmann, Tochter des Jakob Feldmann, 2) 1677 Claudia Guler von Wyneck, Witwe eines Hauptmanns von Malans, Tochter des Rudolf von Salis. Ratsherr. 1659 Landschreiber und Gesandter nach Lugano, 1666 Major, 1673 Landvogt in Werdenberg, 1677 Chorrichter. Aufgrund fr\u00fcherer milit\u00e4r. T\u00e4tigkeit trat er nach 1673 in franz. Dienste, erhielt 1678 die erste evang. Standeskompanie des im selben Jahr verstorbenen Hauptmanns Jakob Zay (Regiment Stuppa)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78065862", "itemLabel": "Hans Melchior Marti", "dhsid": "024019", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1078433704"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78065862", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/024019/2008-05-20"}