{"search_result_name": "Reding, Theodor", "language": "de", "id": "024184", "version": "2011-12-21", "_text": "Theodor Reding\n\n3.7.1755 Schwyz, 23.4.1809 Tarragona (Spanien), kath., von Schwyz. Sohn des Theodor Anton, Oberstleutnant in span. Diensten, und der Magdalena Freuler. Enkel des Johann Jodocus Fridolin Freuler. Bruder von Nazar (->) und Alois (->). 1778 Josefa R., Tochter des Josef Ulrich (->). Mit 14 Jahren trat R. in span. Dienste, wurde 1772 Hauptmann, 1781 Oberstleutnant und 1788 Oberst des Regiments Alt-R. Im 1793 einsetzenden Krieg gegen das revolution\u00e4re Frankreich kam R.s Truppe im Baskenland und in Navarra zum Einsatz, er selbst wurde mehrmals verwundet. 1793 erfolgte die Bef\u00f6rderung zum Brigadier, 1795 zum Mar\u00e9chal de camp. 1801-02 nahm er am Krieg Spaniens gegen Portugal teil. 1803-04 bek\u00e4mpfte R. unter pers\u00f6nl. Einsatz eine Gelbfieberseuche in Malaga und wurde Gouverneur dieser Provinz. Im 1808 beginnenden Unabh\u00e4ngigkeitskrieg der Spanier organisierte R. im Auftrag der Junta von Granada die Armee des S\u00fcdens. Er f\u00fchrte die 1. Division der andalus. Armee, die am 19.7.1808 die Franzosen bei Bail\u00e9n besiegte; die Stadt wurde zum Symbol der Guerra de la Independencia. Zum Generalleutnant bef\u00f6rdert, zog R., einer der t\u00fcchtigsten und beim span. Volk beliebtesten Gener\u00e4le, mit den Truppen des K\u00f6nigreichs Granada nach Norden. Als Generalkapit\u00e4n von Katalonien starb er an den Folgen der in der Schlacht bei Valls erlittenen Verletzungen.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Fremde Dienste", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121800."}, {"tag": "Politik (1790-1848)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.124000."}], "title": "Theodor Reding", "given_name": "Theodor", "family_name": "Reding", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nJosef Wiget"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124311", "wikipedia_page_id": 2863269, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124311", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schlacht bei Valls", "confidence_score": 0.9715, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/024184", "dhsid": "024184", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q124311", "itemLabel": "Th\u00e9odore de Reding de Biberegg", "dhsid": "024184", "namefr": "Th\u00e9odore de Reding de Biberegg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9odore_de_Reding_de_Biberegg", "namede": "Theodor von Reding", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Theodor_von_Reding", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Theodor von Reding", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Theodor_von_Reding", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "128975490", "wikidata_id": "Q124311"}}], [{"start": 162, "end": 193, "mention": "Johann Jodocus Fridolin Freuler", "href": "/de/articles/023696/2005-01-10/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364258", "itemLabel": "Johann Jodocus Fridolin Freuler", "dhsid": "023696", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1077528736"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364258", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 213, "end": 215, "mention": "->", "href": "/de/articles/024192/2010-08-05/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 228, "end": 230, "mention": "->", "href": "/de/articles/007276/2010-08-10/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q335977", "itemLabel": "Alois von Reding", "dhsid": "007276", "namefr": "Alois von Reding", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alois_von_Reding", "namede": "Alois von Reding", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alois_von_Reding", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Alois von Reding", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alois_von_Reding", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118788086"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q335977", "wikipedia_page_title": "Alois von Reding"}, {"start": 275, "end": 277, "mention": "->", "href": "/de/articles/024188/2011-12-21/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78069337", "itemLabel": "Josef Ulrich Reding", "dhsid": "024188", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1078921784"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78069337", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 27, "end": 36, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15088", "wikipedia_page_id": 102945, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15088", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schlacht bei Valls", "confidence_score": 0.9715, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 38, "end": 45, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29", "wikipedia_page_id": 1254014, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schlacht bei Valls", "confidence_score": 0.9715, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003372", "dhsid": "003372", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q29", "itemLabel": "Espagne", "dhsid": "003372", "namefr": "Espagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Espagne", "namede": "Spanien", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Spanien", "nameit": "Spagna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Spagna", "nameen": "Spain", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spain", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4055964-6", "wikidata_id": "Q29"}}, {"start": 91, "end": 105, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q493898", "wikipedia_page_id": 100255, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q493898", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schlacht bei Valls", "confidence_score": 0.9715, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 245, "end": 247, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124311", "wikipedia_page_id": 2863269, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124311", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schlacht bei Valls", "confidence_score": 0.9715, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/024184", "dhsid": "024184", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q124311", "itemLabel": "Th\u00e9odore de Reding de Biberegg", "dhsid": "024184", "namefr": "Th\u00e9odore de Reding de Biberegg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9odore_de_Reding_de_Biberegg", "namede": "Theodor von Reding", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Theodor_von_Reding", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Theodor von Reding", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Theodor_von_Reding", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "128975490", "wikidata_id": "Q124311"}}, {"start": 299, "end": 301, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124311", "wikipedia_page_id": 2863269, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124311", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schlacht bei Valls", "confidence_score": 0.9715, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/024184", "dhsid": "024184", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q124311", "itemLabel": "Th\u00e9odore de Reding de Biberegg", "dhsid": "024184", "namefr": "Th\u00e9odore de Reding de Biberegg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9odore_de_Reding_de_Biberegg", "namede": "Theodor von Reding", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Theodor_von_Reding", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Theodor von Reding", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Theodor_von_Reding", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "128975490", "wikidata_id": "Q124311"}}, {"start": 331, "end": 340, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2366972", "wikipedia_page_id": 95681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2366972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schlacht bei Valls", "confidence_score": 0.9715, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 347, "end": 361, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q493898", "wikipedia_page_id": 100255, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q493898", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schlacht bei Valls", "confidence_score": 0.9715, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 371, "end": 377, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q104680", "wikipedia_page_id": 99114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q104680", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schlacht bei Valls", "confidence_score": 0.9715, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 396, "end": 398, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124311", "wikipedia_page_id": 2863269, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124311", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schlacht bei Valls", "confidence_score": 0.9715, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/024184", "dhsid": "024184", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q124311", "itemLabel": "Th\u00e9odore de Reding de Biberegg", "dhsid": "024184", "namefr": "Th\u00e9odore de Reding de Biberegg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9odore_de_Reding_de_Biberegg", "namede": "Theodor von Reding", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Theodor_von_Reding", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Theodor von Reding", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Theodor_von_Reding", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "128975490", "wikidata_id": "Q124311"}}, {"start": 420, "end": 460, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q18817", "wikipedia_page_id": 476154, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18817", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schlacht bei Valls", "confidence_score": 0.9715, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 479, "end": 489, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q47588", "wikipedia_page_id": 564, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q47588", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schlacht bei Valls", "confidence_score": 0.9715, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 497, "end": 504, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q200262", "wikipedia_page_id": 25552, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q200262", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schlacht bei Valls", "confidence_score": 0.9715, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 588, "end": 597, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41685", "wikipedia_page_id": 195330, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41685", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schlacht bei Valls", "confidence_score": 0.9715, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 608, "end": 624, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2579265", "wikipedia_page_id": 6320704, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2579265", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schlacht bei Valls", "confidence_score": 0.9715, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 666, "end": 674, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q45", "wikipedia_page_id": 4017, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q45", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schlacht bei Valls", "confidence_score": 0.9715, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003368", "dhsid": "003368", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q45", "itemLabel": "Portugal", "dhsid": "003368", "namefr": "Portugal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Portugal", "namede": "Portugal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Portugal", "nameit": "Portogallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Portogallo", "nameen": "Portugal", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Portugal", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4046843-4", "wikidata_id": "Q45"}}, {"start": 699, "end": 701, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124311", "wikipedia_page_id": 2863269, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124311", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schlacht bei Valls", "confidence_score": 0.9715, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/024184", "dhsid": "024184", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q124311", "itemLabel": "Th\u00e9odore de Reding de Biberegg", "dhsid": "024184", "namefr": "Th\u00e9odore de Reding de Biberegg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9odore_de_Reding_de_Biberegg", "namede": "Theodor von Reding", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Theodor_von_Reding", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Theodor von Reding", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Theodor_von_Reding", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "128975490", "wikidata_id": "Q124311"}}, {"start": 730, "end": 746, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154874", "wikipedia_page_id": 160867, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154874", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schlacht bei Valls", "confidence_score": 0.9715, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 814, "end": 834, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40949", "wikipedia_page_id": 66768, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40949", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schlacht bei Valls", "confidence_score": 0.9715, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 839, "end": 846, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29", "wikipedia_page_id": 1254014, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schlacht bei Valls", "confidence_score": 0.9715, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003372", "dhsid": "003372", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q29", "itemLabel": "Espagne", "dhsid": "003372", "namefr": "Espagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Espagne", "namede": "Spanien", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Spanien", "nameit": "Spagna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Spagna", "nameen": "Spain", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spain", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4055964-6", "wikidata_id": "Q29"}}, {"start": 860, "end": 862, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124311", "wikipedia_page_id": 2863269, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124311", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schlacht bei Valls", "confidence_score": 0.9715, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/024184", "dhsid": "024184", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q124311", "itemLabel": "Th\u00e9odore de Reding de Biberegg", "dhsid": "024184", "namefr": "Th\u00e9odore de Reding de Biberegg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9odore_de_Reding_de_Biberegg", "namede": "Theodor von Reding", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Theodor_von_Reding", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Theodor von Reding", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Theodor_von_Reding", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "128975490", "wikidata_id": "Q124311"}}, {"start": 878, "end": 883, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q239463", "wikipedia_page_id": 1006971, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q239463", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schlacht bei Valls", "confidence_score": 0.9715, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 888, "end": 895, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8810", "wikipedia_page_id": 52912, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8810", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schlacht bei Valls", "confidence_score": 0.9715, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 999, "end": 1005, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q695456", "wikipedia_page_id": 2867724, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q695456", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schlacht bei Valls", "confidence_score": 0.9715, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1036, "end": 1042, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q80071", "wikipedia_page_id": 2676415, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q80071", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schlacht bei Valls", "confidence_score": 0.9715, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1079, "end": 1094, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q152951", "wikipedia_page_id": 76558, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q152951", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schlacht bei Valls", "confidence_score": 0.9715, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1110, "end": 1112, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124311", "wikipedia_page_id": 2863269, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124311", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schlacht bei Valls", "confidence_score": 0.9715, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/024184", "dhsid": "024184", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q124311", "itemLabel": "Th\u00e9odore de Reding de Biberegg", "dhsid": "024184", "namefr": "Th\u00e9odore de Reding de Biberegg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9odore_de_Reding_de_Biberegg", "namede": "Theodor von Reding", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Theodor_von_Reding", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Theodor von Reding", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Theodor_von_Reding", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "128975490", "wikidata_id": "Q124311"}}, {"start": 1199, "end": 1218, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1796202", "wikipedia_page_id": 6155695, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1796202", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schlacht bei Valls", "confidence_score": 0.9715, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1255, "end": 1265, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5705", "wikipedia_page_id": 17344, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5705", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schlacht bei Valls", "confidence_score": 0.9715, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1300, "end": 1318, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q550114", "wikipedia_page_id": 2878949, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q550114", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schlacht bei Valls", "confidence_score": 0.9715, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Archive": [{"text": "StASZ, Depositum 116 und FamA 23"}], "Literatur": [{"text": "Lebens-Gesch. des Frh. Theodor R. von Biberegg, 1817", "tpub": ["Lebens-Gesch. des Frh. Theodor R. von Biberegg, 1817"]}, {"text": "W. Keller, \u00abTheodor von R. 1755-1809\u00bb, in MHVS 54, 1961, 159-181", "author": ["W. Keller"], "tpub": ["Theodor von R. 1755-1809", "MHVS 54, 1961, 159-181"]}, {"text": "M. Desfayes-de Boccard, A.O. Marra-Lopez, Th\u00e9odore de R., 2007", "author": ["M. Desfayes-de Boccard, A.O. Marra-Lopez"], "tpub": ["Th\u00e9odore de R., 2007"]}, {"text": "J. Wiget, Von Haudegen und Staatsm\u00e4nnern, 2007, 153-165", "author": ["J. Wiget"], "tpub": ["Von Haudegen und Staatsm\u00e4nnern, 2007, 153-165"]}]}, "metagrid_id": "24184", "metagrid_links": [{"BSG": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,128975490&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "BSG", "long_description": "Bibliographie der Schweizergeschichte"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/128975490"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/57679531"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 3.7.1755\n   \u271d\ufe0e 23.4.1809\n1755-07-031809-04-23", "birth_date": "1755-07-03", "death_date": "1809-04-23"}], "birth_date": "1755-07-03", "death_date": "1809-04-23", "text_blocks": [["h1", "Theodor Reding"], ["p", "3.7.1755 Schwyz, 23.4.1809 Tarragona (Spanien), kath., von Schwyz. Sohn des Theodor Anton, Oberstleutnant in span. Diensten, und der Magdalena Freuler. Enkel des Johann Jodocus Fridolin Freuler. Bruder von Nazar (->) und Alois (->). 1778 Josefa R., Tochter des Josef Ulrich (->). Mit 14 Jahren trat R. in span. Dienste, wurde 1772 Hauptmann, 1781 Oberstleutnant und 1788 Oberst des Regiments Alt-R. Im 1793 einsetzenden Krieg gegen das revolution\u00e4re Frankreich kam R.s Truppe im Baskenland und in Navarra zum Einsatz, er selbst wurde mehrmals verwundet. 1793 erfolgte die Bef\u00f6rderung zum Brigadier, 1795 zum Mar\u00e9chal de camp. 1801-02 nahm er am Krieg Spaniens gegen Portugal teil. 1803-04 bek\u00e4mpfte R. unter pers\u00f6nl. Einsatz eine Gelbfieberseuche in Malaga und wurde Gouverneur dieser Provinz. Im 1808 beginnenden Unabh\u00e4ngigkeitskrieg der Spanier organisierte R. im Auftrag der Junta von Granada die Armee des S\u00fcdens. Er f\u00fchrte die 1. Division der andalus. Armee, die am 19.7.1808 die Franzosen bei Bail\u00e9n besiegte; die Stadt wurde zum Symbol der Guerra de la Independencia. Zum Generalleutnant bef\u00f6rdert, zog R., einer der t\u00fcchtigsten und beim span. Volk beliebtesten Gener\u00e4le, mit den Truppen des K\u00f6nigreichs Granada nach Norden. Als Generalkapit\u00e4n von Katalonien starb er an den Folgen der in der Schlacht bei Valls erlittenen Verletzungen."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q124311", "itemLabel": "Th\u00e9odore de Reding de Biberegg", "dhsid": "024184", "namefr": "Th\u00e9odore de Reding de Biberegg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9odore_de_Reding_de_Biberegg", "namede": "Theodor von Reding", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Theodor_von_Reding", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Theodor von Reding", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Theodor_von_Reding", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "128975490"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124311", "wikipedia_page_title": "Theodor von Reding", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "R", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/024184/2011-12-21"}