{"search_result_name": "Planta, Peter von", "language": "de", "id": "024149", "version": "2008-05-07", "_text": "Peter von Planta\n\n1616 oder 1617, 1701, ref., von Zuoz und Sent. Sohn des Constantin und der Maria von Perini. \u200bAnna von Perini, von S-chanf. Stud. in Z\u00fcrich und 1634 in Basel. 1635 Hauptmann in venezian. Diensten gegen die T\u00fcrken in Candia (heute Heraklion, Kreta) und auf dem Peloponnes, 1658 Oberst und Inhaber des ehem. Regiments von Jakob Salis. 1664 warb P. 2'000 B\u00fcndner f\u00fcr span. Dienste an, geriet in der Schlacht von Villaviciosa (Asturien) gegen Portugal in Gefangenschaft, fl\u00fcchtete und kehrte ins B\u00fcndnerland zur\u00fcck. 1672 f\u00fchrte er Fusstruppen mit 1'500 S\u00f6ldnern in genues. Diensten und gegen Savoyen. 1687 wurde P. Landeshauptmann im Veltlin sowie 1701 Bundsoberst der Drei B\u00fcnde.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Zugewandte Orte / Milit\u00e4r", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122600."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Zugewandte Orte / Fremde Dienste", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122700."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Milit\u00e4runternehmer", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.127900.128100."}], "title": "Peter von Planta", "given_name": "Peter von", "family_name": "Planta", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nHansj\u00fcrg Gredig"], "text_links": [[], [{"start": 32, "end": 36, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66184", "wikipedia_page_id": 189216, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66184", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcnde", "confidence_score": 0.5566, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001547", "dhsid": "001547", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66184", "itemLabel": "Zuoz", "dhsid": "001547", "namefr": "Zuoz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zuoz", "namede": "Zuoz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zuoz", "nameit": "Zuoz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zuoz", "nameen": "Zuoz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Zuoz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4263871-9", "wikidata_id": "Q66184"}}, {"start": 41, "end": 45, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69709", "wikipedia_page_id": 344493, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69709", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcnde", "confidence_score": 0.5566, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001531", "dhsid": "001531", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69709", "itemLabel": "Sent", "dhsid": "001531", "namefr": "Sent", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sent", "namede": "Sent GR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sent_GR", "nameit": "Sent", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sent", "nameen": "Sent", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sent", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "2163315-0", "wikidata_id": "Q69709"}}, {"start": 115, "end": 122, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65552", "wikipedia_page_id": 213822, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65552", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcnde", "confidence_score": 0.5566, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001544", "dhsid": "001544", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65552", "itemLabel": "S-chanf", "dhsid": "001544", "namefr": "S-chanf", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/S-chanf", "namede": "S-chanf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/S-chanf", "nameit": "S-chanf", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/S-chanf", "nameen": "S-chanf", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/S-chanf", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4570475-2", "wikidata_id": "Q65552"}}, {"start": 133, "end": 139, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcnde", "confidence_score": 0.5566, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 152, "end": 157, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcnde", "confidence_score": 0.5566, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 164, "end": 173, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2366972", "wikipedia_page_id": 95681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2366972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcnde", "confidence_score": 0.5566, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 206, "end": 212, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q84072", "wikipedia_page_id": 14919, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q84072", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcnde", "confidence_score": 0.5566, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 230, "end": 239, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160544", "wikipedia_page_id": 1276031, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160544", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcnde", "confidence_score": 0.5566, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 241, "end": 246, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34374", "wikipedia_page_id": 2780, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34374", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcnde", "confidence_score": 0.5566, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 260, "end": 270, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78967", "wikipedia_page_id": 29508, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78967", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcnde", "confidence_score": 0.5566, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 277, "end": 283, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q104680", "wikipedia_page_id": 99114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q104680", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcnde", "confidence_score": 0.5566, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 352, "end": 359, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11925", "wikipedia_page_id": 1929, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcnde", "confidence_score": 0.5566, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007391", "dhsid": "007391", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "itemLabel": "canton des Grisons", "dhsid": "007391", "namefr": "Canton des Grisons", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_des_Grisons", "namede": "Kanton Graub\u00fcnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Graub%C3%BCnden", "nameit": "Cantone dei Grigioni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_dei_Grigioni", "nameen": "Grisons", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grisons", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021881-8", "wikidata_id": "Q11925"}}, {"start": 396, "end": 421, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q390286", "wikipedia_page_id": 6191084, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q390286", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcnde", "confidence_score": 0.5566, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 423, "end": 431, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3934", "wikipedia_page_id": 39586, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3934", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcnde", "confidence_score": 0.5566, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 439, "end": 447, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q45", "wikipedia_page_id": 4017, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q45", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcnde", "confidence_score": 0.5566, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003368", "dhsid": "003368", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q45", "itemLabel": "Portugal", "dhsid": "003368", "namefr": "Portugal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Portugal", "namede": "Portugal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Portugal", "nameit": "Portogallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Portogallo", "nameen": "Portugal", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Portugal", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4046843-4", "wikidata_id": "Q45"}}, {"start": 492, "end": 503, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11925", "wikipedia_page_id": 1929, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcnde", "confidence_score": 0.5566, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007391", "dhsid": "007391", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "itemLabel": "canton des Grisons", "dhsid": "007391", "namefr": "Canton des Grisons", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_des_Grisons", "namede": "Kanton Graub\u00fcnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Graub%C3%BCnden", "nameit": "Cantone dei Grigioni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_dei_Grigioni", "nameen": "Grisons", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grisons", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021881-8", "wikidata_id": "Q11925"}}, {"start": 588, "end": 595, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14118", "wikipedia_page_id": 76549, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14118", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcnde", "confidence_score": 0.5566, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/030192", "dhsid": "030192", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14118", "itemLabel": "Savoie", "dhsid": "030192", "namefr": "Savoie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Savoie", "namede": "Savoyen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Savoyen", "nameit": "Savoia (regione storica)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Savoia_(regione_storica)", "nameen": "Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q572995", "instanceofLabel": "r\u00e9gion naturelle de France", "gndid": "4051850-4", "wikidata_id": "Q14118"}}, {"start": 611, "end": 626, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q700110", "wikipedia_page_id": 75773, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q700110", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcnde", "confidence_score": 0.5566, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 630, "end": 637, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q685105", "wikipedia_page_id": 402385, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q685105", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcnde", "confidence_score": 0.5566, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007135", "dhsid": "007135", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q685105", "itemLabel": "Valteline", "dhsid": "007135", "namefr": "Valteline", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Valteline", "namede": "Veltlin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Veltlin", "nameit": "Valtellina", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Valtellina", "nameen": "Valtellina", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valtellina", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q39816", "instanceofLabel": "vall\u00e9e", "gndid": "", "wikidata_id": "Q685105"}}, {"start": 670, "end": 675, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7021", "wikipedia_page_id": 27843, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7021", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "B\u00fcnde", "confidence_score": 0.5566, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "P. von Planta, Chronik der Fam. von P. nebst versch. Mittheilungen aus der Vergangenheit Rh\u00e4tiens, 1892, 268-271", "author": ["P. von Planta"], "tpub": ["Chronik der Fam. von P. nebst versch. Mittheilungen aus der Vergangenheit Rh\u00e4tiens, 1892, 268-271"]}, {"text": "G. Bener, B\u00fcndner Schwerter und Degen, 1939, 26", "author": ["G. Bener"], "tpub": ["B\u00fcndner Schwerter und Degen, 1939, 26"]}, {"text": "F. Maissen, \u00abDas B\u00fcndner Regiment [Peter von] P. und der span. Feldzug gegen Portugal, 1665\u00bb, in BM, 1971, 133-155", "author": ["F. Maissen"], "tpub": ["Das B\u00fcndner Regiment [Peter von] P. und der span. Feldzug gegen Portugal, 1665", "BM, 1971, 133-155"]}]}, "metagrid_id": "24149", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 1616 oder 1617\n   \u271d\ufe0e 1701", "birth_date": "", "death_date": ""}], "birth_date": "", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Peter von Planta"], ["p", "1616 oder 1617, 1701, ref., von Zuoz und Sent. Sohn des Constantin und der Maria von Perini. \u200bAnna von Perini, von S-chanf. Stud. in Z\u00fcrich und 1634 in Basel. 1635 Hauptmann in venezian. Diensten gegen die T\u00fcrken in Candia (heute Heraklion, Kreta) und auf dem Peloponnes, 1658 Oberst und Inhaber des ehem. Regiments von Jakob Salis. 1664 warb P. 2'000 B\u00fcndner f\u00fcr span. Dienste an, geriet in der Schlacht von Villaviciosa (Asturien) gegen Portugal in Gefangenschaft, fl\u00fcchtete und kehrte ins B\u00fcndnerland zur\u00fcck. 1672 f\u00fchrte er Fusstruppen mit 1'500 S\u00f6ldnern in genues. Diensten und gegen Savoyen. 1687 wurde P. Landeshauptmann im Veltlin sowie 1701 Bundsoberst der Drei B\u00fcnde."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "P", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/024149/2008-05-07"}