{"search_result_name": "Veillon, Fr\u00e9d\u00e9ric", "language": "de", "id": "024367", "version": "2015-01-03", "_text": "Fr\u00e9d\u00e9ric Veillon\n\n3.3.1804 Nizza, 6.3.1872 Aigle, ref., von Bex und Aigle. Sohn des Fran\u00e7ois-Otto, H\u00e4ndlers und Richters, und der Jeanne-Louise geb. de Lo\u00ebs. Bruder des Charles (->), Schwager des Fran\u00e7ois (->). \u200bFran\u00e7oise Rosalie Dubochet, Tochter des Vincent, Gutsbesitzers und Bezirksrichters. Gutsbesitzer in Aigle. 1832 Hauptmann der kant. Truppen, 1833 Major, 1845 Oberst. 1847 Oberst der eidg. Truppen, 1847-61 Oberst im Generalstab. 1847 Brigadekommandant im Sonderbundskrieg, 1856 Kommandant der 2. Division. Auch wenn V. nicht dieselbe polit. Rolle wie sein Bruder Charles spielte, so nahm er doch an der radikalen Revolution von 1845 teil. Er f\u00fchrte die Kolonne aus Aigle an, welche die Revolution\u00e4re in Lausanne unterst\u00fctzte. V. befehligte auch eine der Divisionen, die w\u00e4hrend des Neuenburgerhandels (1856-57) mobilisiert wurden.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1790-1848)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.124000."}, {"tag": "Politik (1848-) / Bundesstaat / Armee", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.125100."}, {"tag": "Politik (1848-) / Bundesstaat / Generalstab", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.125200."}], "title": "Fr\u00e9d\u00e9ric Veillon", "given_name": "Fr\u00e9d\u00e9ric", "family_name": "Veillon", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nOlivier Meuwly\n\u00dcbersetzung:\nChristoph Badertscher"], "text_links": [[], [{"start": 160, "end": 162, "mention": "->", "href": "/de/articles/004850/2015-01-03/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90514857", "itemLabel": "Charles Veillon", "dhsid": "004850", "namefr": "Charles Veillon (1809-1869)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_Veillon_(1809-1869)", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90514857", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 188, "end": 190, "mention": "->", "href": "/de/articles/004370/2013-07-02/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q18624242", "itemLabel": "Fran\u00e7ois Veillon", "dhsid": "004370", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Fran\u00e7ois Veillon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Veillon", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1054264309"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18624242", "wikipedia_page_title": "Fran\u00e7ois Veillon"}, {"start": 9, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q33959", "wikipedia_page_id": 48312, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q33959", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mobilisiert", "confidence_score": 0.3064, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 16, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3089028", "wikipedia_page_id": 9586747, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3089028", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mobilisiert", "confidence_score": 0.3064, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 25, "end": 30, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43195", "wikipedia_page_id": 355652, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43195", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mobilisiert", "confidence_score": 0.3064, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002276", "dhsid": "002276", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43195", "itemLabel": "Aigle", "dhsid": "002276", "namefr": "Aigle (Vaud)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aigle_(Vaud)", "namede": "Aigle VD", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aigle_VD", "nameit": "Aigle", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Aigle", "nameen": "Aigle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aigle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4289597-2", "wikidata_id": "Q43195"}}, {"start": 42, "end": 45, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q52261", "wikipedia_page_id": 626900, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52261", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mobilisiert", "confidence_score": 0.3064, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002277", "dhsid": "002277", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q52261", "itemLabel": "Bex", "dhsid": "002277", "namefr": "Bex", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bex", "namede": "Bex", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bex", "nameit": "Bex", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bex", "nameen": "Bex", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bex", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4202911-9", "wikidata_id": "Q52261"}}, {"start": 50, "end": 55, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43195", "wikipedia_page_id": 355652, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43195", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mobilisiert", "confidence_score": 0.3064, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002276", "dhsid": "002276", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43195", "itemLabel": "Aigle", "dhsid": "002276", "namefr": "Aigle (Vaud)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aigle_(Vaud)", "namede": "Aigle VD", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aigle_VD", "nameit": "Aigle", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Aigle", "nameen": "Aigle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aigle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4289597-2", "wikidata_id": "Q43195"}}, {"start": 294, "end": 299, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43195", "wikipedia_page_id": 355652, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43195", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mobilisiert", "confidence_score": 0.3064, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002276", "dhsid": "002276", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43195", "itemLabel": "Aigle", "dhsid": "002276", "namefr": "Aigle (Vaud)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aigle_(Vaud)", "namede": "Aigle VD", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aigle_VD", "nameit": "Aigle", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Aigle", "nameen": "Aigle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aigle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4289597-2", "wikidata_id": "Q43195"}}, {"start": 306, "end": 315, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2366972", "wikipedia_page_id": 95681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2366972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mobilisiert", "confidence_score": 0.3064, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 320, "end": 324, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9312", "wikipedia_page_id": 2336, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9312", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mobilisiert", "confidence_score": 0.3064, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 340, "end": 345, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q983927", "wikipedia_page_id": 87540, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q983927", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mobilisiert", "confidence_score": 0.3064, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 352, "end": 358, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q104680", "wikipedia_page_id": 99114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q104680", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mobilisiert", "confidence_score": 0.3064, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 365, "end": 371, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q104680", "wikipedia_page_id": 99114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q104680", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mobilisiert", "confidence_score": 0.3064, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 399, "end": 420, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q104680", "wikipedia_page_id": 99114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q104680", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mobilisiert", "confidence_score": 0.3064, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 448, "end": 464, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688297", "wikipedia_page_id": 116818, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mobilisiert", "confidence_score": 0.3064, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017241", "dhsid": "017241", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688297", "itemLabel": "guerre du Sonderbund", "dhsid": "017241", "namefr": "Guerre du Sonderbund", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_du_Sonderbund", "namede": "Sonderbundskrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sonderbundskrieg", "nameit": "Guerra del Sonderbund", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerra_del_Sonderbund", "nameen": "Sonderbund War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sonderbund_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8465", "instanceofLabel": "guerre civile", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688297"}}, {"start": 471, "end": 481, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2054507", "wikipedia_page_id": 117288, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2054507", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mobilisiert", "confidence_score": 0.3064, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 658, "end": 663, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43195", "wikipedia_page_id": 355652, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43195", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mobilisiert", "confidence_score": 0.3064, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002276", "dhsid": "002276", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43195", "itemLabel": "Aigle", "dhsid": "002276", "namefr": "Aigle (Vaud)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aigle_(Vaud)", "namede": "Aigle VD", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aigle_VD", "nameit": "Aigle", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Aigle", "nameen": "Aigle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aigle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4289597-2", "wikidata_id": "Q43195"}}, {"start": 696, "end": 704, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 24605, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mobilisiert", "confidence_score": 0.3064, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 747, "end": 757, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q169534", "wikipedia_page_id": 24302, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q169534", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mobilisiert", "confidence_score": 0.3064, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 804, "end": 815, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q242412", "wikipedia_page_id": 178398, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q242412", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "mobilisiert", "confidence_score": 0.3064, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008601", "dhsid": "008601", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q242412", "itemLabel": "mobilisation", "dhsid": "008601", "namefr": "Mobilisation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mobilisation", "namede": "Mobilmachung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mobilmachung", "nameit": "Mobilitazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mobilitazione", "nameen": "Mobilization", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mobilization", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3249551", "instanceofLabel": "processus", "gndid": "4170285-2", "wikidata_id": "Q242412"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Generalstab 3, 189", "tpub": ["Generalstab 3, 189"]}]}, "metagrid_id": "24367", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1079568816"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/37144928030854341564"}], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Veillon", "link": ["/articles/025439/2013-02-22/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 3.3.1804\n   \u271d\ufe0e 6.3.1872\n1804-03-031872-03-06", "birth_date": "1804-03-03", "death_date": "1872-03-06"}], "birth_date": "1804-03-03", "death_date": "1872-03-06", "text_blocks": [["h1", "Fr\u00e9d\u00e9ric Veillon"], ["p", "3.3.1804 Nizza, 6.3.1872 Aigle, ref., von Bex und Aigle. Sohn des Fran\u00e7ois-Otto, H\u00e4ndlers und Richters, und der Jeanne-Louise geb. de Lo\u00ebs. Bruder des Charles (->), Schwager des Fran\u00e7ois (->). \u200bFran\u00e7oise Rosalie Dubochet, Tochter des Vincent, Gutsbesitzers und Bezirksrichters. Gutsbesitzer in Aigle. 1832 Hauptmann der kant. Truppen, 1833 Major, 1845 Oberst. 1847 Oberst der eidg. Truppen, 1847-61 Oberst im Generalstab. 1847 Brigadekommandant im Sonderbundskrieg, 1856 Kommandant der 2. Division. Auch wenn V. nicht dieselbe polit. Rolle wie sein Bruder Charles spielte, so nahm er doch an der radikalen Revolution von 1845 teil. Er f\u00fchrte die Kolonne aus Aigle an, welche die Revolution\u00e4re in Lausanne unterst\u00fctzte. V. befehligte auch eine der Divisionen, die w\u00e4hrend des Neuenburgerhandels (1856-57) mobilisiert wurden."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78073973", "itemLabel": "Fr\u00e9d\u00e9ric Veillon", "dhsid": "024367", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1079568816"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78073973", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "V", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/024367/2015-01-03"}