{"search_result_name": "Weck, Nikolaus", "language": "de", "id": "024411", "version": "2013-06-18", "_text": "Nikolaus Weck\n\n3.5.1613 Freiburg, 19.10.1692, katholisch, von Freiburg. Sohn des Rudolf (->). \u200bMadeleine Brunisholz, Tochter des Jean-Emmanuel, Hauptmanns in fremden Diensten. Nikolaus Weck besass eine Halbkompanie im Regiment d'Affry, lebte 1642-1677 in Genua und \u00fcbernahm 1643 die Kompanie seines Vaters in genuesischen Diensten. Der Rat von Freiburg rief Wecks Kompanie im Ersten Villmergerkrieg zur Unterst\u00fctzung der katholischen Orte zur\u00fcck. Als jedoch nach der Schlacht von Villmergen 1656 ein Friedensabkommen zustande kam, wurde der Befehl r\u00fcckg\u00e4ngig gemacht. Ab 1643 geh\u00f6rte Weck dem Rat der Zweihundert an, ab 1664 dem Rat der Sechzig und 1666-1674 dem Geheimrat von Freiburg. Er besass Landg\u00fcter in Dietisberg, Flamatt und Villars-les-Joncs.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Fremde Dienste", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121800."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Milit\u00e4runternehmer", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.127900.128100."}], "title": "Nikolaus Weck", "given_name": "Nikolaus", "family_name": "Weck", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nHerv\u00e9 de Weck\n\u00dcbersetzung:\nPia Todorovic Redaelli"], "text_links": [[], [{"start": 74, "end": 76, "mention": "->", "href": "/de/articles/015056/2013-10-15/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 0, "end": 3, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q858368", "wikipedia_page_id": 2612664, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q858368", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Flamatt", "confidence_score": 0.7563, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 31, "end": 41, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9592", "wikipedia_page_id": 4461846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Flamatt", "confidence_score": 0.7563, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 114, "end": 127, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16509133", "wikipedia_page_id": 8203749, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16509133", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Flamatt", "confidence_score": 0.7563, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 143, "end": 159, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1055735", "wikipedia_page_id": 9062902, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1055735", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Flamatt", "confidence_score": 0.7563, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008623", "dhsid": "008623", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1055735", "itemLabel": "garde suisse", "dhsid": "008623", "namefr": "Garde suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Garde_suisse", "namede": "Schweizer Truppen in fremden Diensten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_Truppen_in_fremden_Diensten", "nameit": "Guardie svizzere", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guardie_svizzere", "nameen": "Swiss Guards", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Guards", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q176799", "instanceofLabel": "unit\u00e9 militaire", "gndid": "4180481-8", "wikidata_id": "Q1055735"}}, {"start": 203, "end": 211, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q52371", "wikipedia_page_id": 24311, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52371", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Flamatt", "confidence_score": 0.7563, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 240, "end": 245, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1449", "wikipedia_page_id": 2012, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1449", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Flamatt", "confidence_score": 0.7563, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006625", "dhsid": "006625", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1449", "itemLabel": "G\u00eanes", "dhsid": "006625", "namefr": "G\u00eanes", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/G%C3%AAnes", "namede": "Genua", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genua", "nameit": "Genova", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Genova", "nameen": "Genoa", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Genoa", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2264924", "instanceofLabel": "ville portuaire", "gndid": "4020185-5", "wikidata_id": "Q1449"}}, {"start": 268, "end": 276, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q102538", "wikipedia_page_id": 57781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q102538", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Flamatt", "confidence_score": 0.7563, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 294, "end": 306, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q174306", "wikipedia_page_id": 4554096, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q174306", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Flamatt", "confidence_score": 0.7563, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 349, "end": 357, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q102538", "wikipedia_page_id": 57781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q102538", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Flamatt", "confidence_score": 0.7563, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 406, "end": 423, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q435583", "wikipedia_page_id": 121879, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q435583", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Flamatt", "confidence_score": 0.7563, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026413", "dhsid": "026413", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q435583", "itemLabel": "Ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "026413", "namefr": "Ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ancienne_Conf%C3%A9d%C3%A9ration_suisse", "namede": "Alte Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alte_Eidgenossenschaft", "nameit": "Vecchia Confederazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vecchia_Confederazione", "nameen": "Old Swiss Confederacy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Old_Swiss_Confederacy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q435583"}}, {"start": 452, "end": 475, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q233421", "wikipedia_page_id": 4757374, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q233421", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Flamatt", "confidence_score": 0.7563, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 578, "end": 597, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q568658", "wikipedia_page_id": 2704817, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q568658", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Flamatt", "confidence_score": 0.7563, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010237", "dhsid": "010237", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q568658", "itemLabel": "Conseil des Deux-Cents", "dhsid": "010237", "namefr": "Conseil des Deux-Cents", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_des_Deux-Cents", "namede": "Rat der Zweihundert", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rat_der_Zweihundert", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Council of Two Hundred", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Council_of_Two_Hundred", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1752346", "instanceofLabel": "assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante", "gndid": "", "wikidata_id": "Q568658"}}, {"start": 648, "end": 657, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11165895", "wikipedia_page_id": 110582, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11165895", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Flamatt", "confidence_score": 0.7563, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 695, "end": 705, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1223269", "wikipedia_page_id": 450954, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1223269", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Flamatt", "confidence_score": 0.7563, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 707, "end": 714, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67718", "wikipedia_page_id": 390225, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67718", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Flamatt", "confidence_score": 0.7563, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001040", "dhsid": "001040", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67718", "itemLabel": "W\u00fcnnewil-Flamatt", "dhsid": "001040", "namefr": "W\u00fcnnewil-Flamatt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCnnewil-Flamatt", "namede": "W\u00fcnnewil-Flamatt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCnnewil-Flamatt", "nameit": "W\u00fcnnewil-Flamatt", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCnnewil-Flamatt", "nameen": "W\u00fcnnewil-Flamatt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCnnewil-Flamatt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4355188-9", "wikidata_id": "Q67718"}}]], "sources": {"Archive": [{"text": "StAFR, Stammbaum"}]}, "metagrid_id": "24411", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1079567585"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/36144928030454341399"}], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Weck", "link": ["/articles/021105/2013-06-18/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2248\ufe0e 3.5.1613\n   \u271d\ufe0e 19.10.1692\n1692-10-19", "death_date": "1692-10-19"}], "death_date": "1692-10-19", "text_blocks": [["h1", "Nikolaus Weck"], ["p", "3.5.1613 Freiburg, 19.10.1692, katholisch, von Freiburg. Sohn des Rudolf (->). \u200bMadeleine Brunisholz, Tochter des Jean-Emmanuel, Hauptmanns in fremden Diensten. Nikolaus Weck besass eine Halbkompanie im Regiment d'Affry, lebte 1642-1677 in Genua und \u00fcbernahm 1643 die Kompanie seines Vaters in genuesischen Diensten. Der Rat von Freiburg rief Wecks Kompanie im Ersten Villmergerkrieg zur Unterst\u00fctzung der katholischen Orte zur\u00fcck. Als jedoch nach der Schlacht von Villmergen 1656 ein Friedensabkommen zustande kam, wurde der Befehl r\u00fcckg\u00e4ngig gemacht. Ab 1643 geh\u00f6rte Weck dem Rat der Zweihundert an, ab 1664 dem Rat der Sechzig und 1666-1674 dem Geheimrat von Freiburg. Er besass Landg\u00fcter in Dietisberg, Flamatt und Villars-les-Joncs."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/024411/2013-06-18"}