{"search_result_name": "Feer (AG)", "language": "de", "id": "024692", "version": "2005-11-28", "_text": "FeerA G\n\n1627 in Brugg eingeb\u00fcrgerte, vorher stadtbern. B\u00fcrgerfam., die im 19. Jh. bedeutende Unternehmer und Politiker stellte. Mit dem 1798 zum Regierungsstatthalter des helvet. Kt. Aargau gew\u00e4hlten Jakob Emanuel (->) begann der Aufstieg aus kleinb\u00fcrgerl. Verh\u00e4ltnissen. 1803 erwarb er das B\u00fcrgerrecht von Aarau. Unter den drei S\u00f6hnen traten Rudolf (->) als Politiker und Jurist sowie Friedrich (->) als Seidenfabrikant hervor. Letzterer schuf sich und seinen Nachkommen eine hervorragende materielle Basis (Liegenschaften in Aarau, Schloss Biberstein). 1865 wurde sein Unternehmen aufgel\u00f6st und die Fabriken von den zwei S\u00f6hnen Fritz und Emil getrennt weitergef\u00fchrt. Der \u00e4lteste Sohn Friedrichs, Carl (->), war zu dieser Zeit bereits zum Politiker und Wirtschaftsf\u00fchrer von nationalem Format aufgestiegen. Die zahlreichen Nachkommen der drei Br\u00fcder gelangten nicht in vergleichbare gesellschaftl. und gesch\u00e4ftl. Positionen.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Eliten (ab ca. 1800) / Kantonspolitik", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.001400.001600."}, {"tag": "Eliten (ab ca. 1800) / Unternehmertum", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.001400.002000."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Handwerk", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.003200."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Industrie", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.003400."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Textilien, Bekleidung, Leder", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.004600."}], "title": "Feer AG", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nAndreas Steigmeier"], "text_links": [[], [{"start": 207, "end": 209, "mention": "->", "href": "/de/articles/020342/2003-04-25/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55849809", "itemLabel": "Jakob Emanuel Feer", "dhsid": "020342", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "135964997"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55849809", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 343, "end": 345, "mention": "->", "href": "/de/articles/005490/2005-01-03/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55849810", "itemLabel": "Rudolf Feer", "dhsid": "005490", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118116428"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55849810", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 389, "end": 391, "mention": "->", "href": "/de/articles/029510/2005-01-03/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55849808", "itemLabel": "Friedrich Feer", "dhsid": "029510", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "116427353"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55849808", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 696, "end": 698, "mention": "->", "href": "/de/articles/003757/2005-01-03/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1037727", "itemLabel": "Carl Feer-Herzog", "dhsid": "003757", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Carl Feer-Herzog", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Carl_Feer-Herzog", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Carl Feer-Herzog", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Carl_Feer-Herzog", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "117504025"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1037727", "wikipedia_page_title": "Carl Feer-Herzog"}, {"start": 8, "end": 13, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64099", "wikipedia_page_id": 81261, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64099", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Politiker", "confidence_score": 0.7568, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001688", "dhsid": "001688", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64099", "itemLabel": "Brugg", "dhsid": "001688", "namefr": "Brugg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Brugg", "namede": "Brugg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Brugg", "nameit": "Brugg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Brugg", "nameen": "Brugg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Brugg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4090211-0", "wikidata_id": "Q64099"}}, {"start": 66, "end": 72, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 5846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Politiker", "confidence_score": 0.7568, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 85, "end": 96, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131524", "wikipedia_page_id": 20571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131524", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Politiker", "confidence_score": 0.7568, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 101, "end": 110, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q82955", "wikipedia_page_id": 3847, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q82955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Politiker", "confidence_score": 0.7568, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 137, "end": 158, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2137774", "wikipedia_page_id": 985065, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2137774", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Politiker", "confidence_score": 0.7568, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010357", "dhsid": "010357", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2137774", "itemLabel": "Regierungsstatthalter", "dhsid": "010357", "namefr": "Pr\u00e9fet (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A9fet_(Suisse)", "namede": "Regierungsstatthalter", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Regierungsstatthalter", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q294414", "instanceofLabel": "fonction publique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2137774"}}, {"start": 171, "end": 181, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11972", "wikipedia_page_id": 20752, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Politiker", "confidence_score": 0.7568, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007392", "dhsid": "007392", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "itemLabel": "canton d'Argovie", "dhsid": "007392", "namefr": "Canton d'Argovie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Argovie", "namede": "Kanton Aargau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Aargau", "nameit": "Canton Argovia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Argovia", "nameen": "Aargau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aargau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4000022-9", "wikidata_id": "Q11972"}}, {"start": 283, "end": 294, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q191600", "wikipedia_page_id": 36407, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q191600", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Politiker", "confidence_score": 0.7568, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 299, "end": 304, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14274", "wikipedia_page_id": 28565, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14274", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Politiker", "confidence_score": 0.7568, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001620", "dhsid": "001620", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14274", "itemLabel": "Aarau", "dhsid": "001620", "namefr": "Aarau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aarau", "namede": "Aarau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aarau", "nameit": "Aarau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Aarau", "nameen": "Aarau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aarau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4000018-7", "wikidata_id": "Q14274"}}, {"start": 351, "end": 360, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q82955", "wikipedia_page_id": 3847, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q82955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Politiker", "confidence_score": 0.7568, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 365, "end": 371, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q185351", "wikipedia_page_id": 21161, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q185351", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Politiker", "confidence_score": 0.7568, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 501, "end": 515, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684740", "wikipedia_page_id": 55792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684740", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Politiker", "confidence_score": 0.7568, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 519, "end": 524, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14274", "wikipedia_page_id": 28565, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14274", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Politiker", "confidence_score": 0.7568, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001620", "dhsid": "001620", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14274", "itemLabel": "Aarau", "dhsid": "001620", "namefr": "Aarau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aarau", "namede": "Aarau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aarau", "nameit": "Aarau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Aarau", "nameen": "Aarau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aarau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4000018-7", "wikidata_id": "Q14274"}}, {"start": 526, "end": 544, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1527890", "wikipedia_page_id": 1308950, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1527890", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Politiker", "confidence_score": 0.7568, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 732, "end": 741, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q82955", "wikipedia_page_id": 3847, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q82955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Politiker", "confidence_score": 0.7568, "domains": ["Administration", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "E. Feer, Die Fam. F. in Luzern und im Aargau 1331-1934, 2 Bde., 1934-64", "author": ["E. Feer"], "tpub": ["Die Fam. F. in Luzern und im Aargau 1331-1934, 2 Bde., 1934-64"]}, {"text": "Schweiz. Geschlechterbuch 7, 172-179", "tpub": ["Schweiz. Geschlechterbuch 7, 172-179"]}, {"text": "H. Staehelin, Carl F.-Herzog 1820-1880, 1975", "author": ["H. Staehelin"], "tpub": ["Carl F.-Herzog 1820-1880, 1975"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "FeerA G"], ["p", "1627 in Brugg eingeb\u00fcrgerte, vorher stadtbern. B\u00fcrgerfam., die im 19. Jh. bedeutende Unternehmer und Politiker stellte. Mit dem 1798 zum Regierungsstatthalter des helvet. Kt. Aargau gew\u00e4hlten Jakob Emanuel (->) begann der Aufstieg aus kleinb\u00fcrgerl. Verh\u00e4ltnissen. 1803 erwarb er das B\u00fcrgerrecht von Aarau. Unter den drei S\u00f6hnen traten Rudolf (->) als Politiker und Jurist sowie Friedrich (->) als Seidenfabrikant hervor. Letzterer schuf sich und seinen Nachkommen eine hervorragende materielle Basis (Liegenschaften in Aarau, Schloss Biberstein). 1865 wurde sein Unternehmen aufgel\u00f6st und die Fabriken von den zwei S\u00f6hnen Fritz und Emil getrennt weitergef\u00fchrt. Der \u00e4lteste Sohn Friedrichs, Carl (->), war zu dieser Zeit bereits zum Politiker und Wirtschaftsf\u00fchrer von nationalem Format aufgestiegen. Die zahlreichen Nachkommen der drei Br\u00fcder gelangten nicht in vergleichbare gesellschaftl. und gesch\u00e4ftl. Positionen."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99364644", "itemLabel": "Q99364644", "dhsid": "024692", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99364644", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/024692/2005-11-28"}