{"search_result_name": "Forcart-Respinger, Emily", "language": "de", "id": "024670", "version": "2003-04-24", "_text": "Emily Forcart-Respinger\n\n9.11.1886 Basel, 7.4.1945 Yverdon-les-Bains, ref., von Basel. Tochter des Wilhelm Respinger, Kaufmanns, und der Emma Cecile geb. His. 1909 Kurt Forcart, Arzt. Kindheit in Basel im konservativen Milieu. Im 1. Weltkrieg begleitete F. Verwundetenz\u00fcge durch Europa, dann lebte sie lange in Kairo. Von den 1930er Jahren an war sie publizistisch und journalistisch t\u00e4tig. Als einzige Frau nahm sie in der Berichterstattung \u00fcber den span. B\u00fcrgerkrieg f\u00fcr General Franco Partei. 1939 trat F. dem Frauenhilfsdienst (FHD) bei. 1940 wurde sie Pressechefin des milit\u00e4r. FHD, ab 1941 war sie als Redaktorin der von ihr gegr. FHD-Zeitung t\u00e4tig, ab 1942 gab sie den FHD-Kalender heraus.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Soziale Bewegungen / Frauenbewegung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144700."}], "title": "Emily Forcart-Respinger", "given_name": "Emily", "family_name": "Forcart-Respinger", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nRegula Ludi"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Redaktorin", "confidence_score": 0.6929, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 26, "end": 43, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63946", "wikipedia_page_id": 88158, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63946", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Redaktorin", "confidence_score": 0.6929, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002659", "dhsid": "002659", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63946", "itemLabel": "Yverdon-les-Bains", "dhsid": "002659", "namefr": "Yverdon-les-Bains", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "namede": "Yverdon-les-Bains", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "nameit": "Yverdon-les-Bains", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "nameen": "Yverdon-les-Bains", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4067237-2", "wikidata_id": "Q63946"}}, {"start": 55, "end": 60, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Redaktorin", "confidence_score": 0.6929, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 153, "end": 157, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39631", "wikipedia_page_id": 104, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39631", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Redaktorin", "confidence_score": 0.6929, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 171, "end": 176, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Redaktorin", "confidence_score": 0.6929, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 180, "end": 193, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7169", "wikipedia_page_id": 13575, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Redaktorin", "confidence_score": 0.6929, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017458", "dhsid": "017458", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "itemLabel": "conservatisme", "dhsid": "017458", "namefr": "Conservatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conservatisme", "namede": "Konservatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konservatismus", "nameit": "Conservatorismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Conservatorismo", "nameen": "Conservatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conservatism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4032187-3", "wikidata_id": "Q7169"}}, {"start": 205, "end": 217, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q361", "wikipedia_page_id": 690195, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Redaktorin", "confidence_score": 0.6929, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008926", "dhsid": "008926", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "itemLabel": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "dhsid": "008926", "namefr": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Premi%C3%A8re_Guerre_mondiale", "namede": "Erster Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Weltkrieg", "nameit": "Prima guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Prima_guerra_mondiale", "nameen": "World War I", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_I", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079163-4", "wikidata_id": "Q361"}}, {"start": 254, "end": 260, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q46", "wikipedia_page_id": 10108, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q46", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Redaktorin", "confidence_score": 0.6929, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007147", "dhsid": "007147", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q46", "itemLabel": "Europe", "dhsid": "007147", "namefr": "Europe", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Europe", "namede": "Europa", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Europa", "nameit": "Europa", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Europa", "nameen": "Europe", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Europe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2418896", "instanceofLabel": "zone continentale et \u00eeles environnantes", "gndid": "4015701-5", "wikidata_id": "Q46"}}, {"start": 286, "end": 291, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q85", "wikipedia_page_id": 2666, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q85", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Redaktorin", "confidence_score": 0.6929, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 301, "end": 314, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35702", "wikipedia_page_id": 5851, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35702", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Redaktorin", "confidence_score": 0.6929, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 448, "end": 462, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29179", "wikipedia_page_id": 38234, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29179", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Redaktorin", "confidence_score": 0.6929, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 488, "end": 505, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17041342", "wikipedia_page_id": 4672852, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17041342", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Redaktorin", "confidence_score": 0.6929, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008693", "dhsid": "008693", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q17041342", "itemLabel": "Q17041342", "dhsid": "008693", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Milit\u00e4rischer Frauendienst", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Milit%C3%A4rischer_Frauendienst", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q176799", "instanceofLabel": "unit\u00e9 militaire", "gndid": "", "wikidata_id": "Q17041342"}}, {"start": 583, "end": 593, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q876864", "wikipedia_page_id": 58194, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q876864", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Redaktorin", "confidence_score": 0.6929, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Werke": [{"text": "Basel und das Seidenband, 1942", "tpub": ["Basel und das Seidenband, 1942"]}, {"text": "(Hg.) Wir vom FHD!, 1942", "tpub": ["(Hg.) Wir vom FHD!, 1942"]}], "Literatur": [{"text": "FHD-Ztg., Nr. 10, 1945", "tpub": ["FHD-Ztg., Nr. 10, 1945"]}, {"text": "C. B\u00fcttiker, \u00abF\u00fcnf Schriftstellerinnen\u00bb, in Schweiz. Frauenkal., 1946, 72 f.", "author": ["C. B\u00fcttiker"], "tpub": ["F\u00fcnf Schriftstellerinnen", "Schweiz. Frauenkal., 1946, 72 f."]}]}, "metagrid_id": "24670", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1050117395"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308194890"}], "bref": [{"title": "Variante(n)", "text": "Emily Forcart (Ehename)\nEmily Respinger (Taufname)"}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 9.11.1886\n   \u271d\ufe0e 7.4.1945\n1886-11-091945-04-07", "birth_date": "1886-11-09", "death_date": "1945-04-07"}], "birth_date": "1886-11-09", "death_date": "1945-04-07", "text_blocks": [["h1", "Emily Forcart-Respinger"], ["p", "9.11.1886 Basel, 7.4.1945 Yverdon-les-Bains, ref., von Basel. Tochter des Wilhelm Respinger, Kaufmanns, und der Emma Cecile geb. His. 1909 Kurt Forcart, Arzt. Kindheit in Basel im konservativen Milieu. Im 1. Weltkrieg begleitete F. Verwundetenz\u00fcge durch Europa, dann lebte sie lange in Kairo. Von den 1930er Jahren an war sie publizistisch und journalistisch t\u00e4tig. Als einzige Frau nahm sie in der Berichterstattung \u00fcber den span. B\u00fcrgerkrieg f\u00fcr General Franco Partei. 1939 trat F. dem Frauenhilfsdienst (FHD) bei. 1940 wurde sie Pressechefin des milit\u00e4r. FHD, ab 1941 war sie als Redaktorin der von ihr gegr. FHD-Zeitung t\u00e4tig, ab 1942 gab sie den FHD-Kalender heraus."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364118", "itemLabel": "Emily Forcart [-Respinger]", "dhsid": "024670", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1050117395"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364118", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/024670/2003-04-24"}