{"search_result_name": "Journal de Gen\u00e8ve", "language": "de", "id": "024799", "version": "2020-02-19", "_text": "Journal de Gen\u00e8ve\n\nEine erste Zeitung mit dem Titel Journal de Gen\u00e8ve erschien 1787 als wissenschaftliches Wochenblatt. Das von dem Ingenieur Jacques Paul\u00a01787-1792 publizierte Blatt enthielt vor allem Berichte \u00fcber die Erstbesteigung des Mont Blanc. Sp\u00e4ter wurden auch literarische Artikel des Historikers Jean-Pierre B\u00e9renger gedruckt. 1794 ging diese Zeitung ein. 1826 gr\u00fcndeten die f\u00fcnf liberalen Intellektuellen James Fazy, Salomon Cougnard, Jean-Fran\u00e7ois Chaponni\u00e8re, John Petit-Senn und Antoine Gaudy-Lefort in Genf die Wochenzeitung Journal de Gen\u00e8ve, um ihre Stimme gegen die reaktion\u00e4re Regierung der Restauration zu erheben. 1832-1850 erschien das Blatt zweimal w\u00f6chentlich, ab 1850 als Tageszeitung. Die ersten bekannten Auflagezahlen aus dem Jahr 1840 bescheinigen 1200 Exemplare. W\u00e4hrend des Deutsch-Franz\u00f6sischen Kriegs 1870-1871 erlebte die Zeitung unter Direktor Jacques Adert und unter Marc Debrit einen Aufschwung. Die Leserschaft vergr\u00f6sserte sich unter dem Chefredaktor Albert Bonnard und dem Redaktor Paul Seippel erneut w\u00e4hrend des Ersten Weltkriegs. Sp\u00e4ter wirkten William Martin und Ren\u00e9 Payot, Olivier Reverdin, Bernard B\u00e9guin und Georges Anex. Das\u00a0Journal de Gen\u00e8ve entwickelte sich zu einer der f\u00fchrenden Zeitungen f\u00fcr Politik, Finanzen und Wirtschaft in der Westschweiz. Mit dem Bund Samedi litt\u00e9raire schuf Walter Weideli in den 1960er Jahren eine gewichtige literarische Beilage. 1972 begann die redaktionelle Zusammenarbeit mit der finanziell in Schwierigkeiten geratenen Gazette de Lausanne, die 1991 definitiv \u00fcbernommen und nur noch im Untertitel des Journals erw\u00e4hnt wurde. Betriebsverluste f\u00fchrten Ende Februar 1998 dazu, dass das Journal de Gen\u00e8ve bei einer Auflage von 32'000 Exemplaren eingestellt wurde. Nachdem der Lausanner Verlag Edipresse den ebenfalls defizit\u00e4ren Nouveau Quotidien im Sinne einer Fusion der beiden Qualit\u00e4tszeitungen zur gleichen Zeit eingestellt hatte, erschien im M\u00e4rz 1998 die neue Tageszeitung Le Temps.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Kultur, Wissen, Religion / Zeitungen und Zeitschriften / Franz\u00f6sischsprachige Zeitungen", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.083500.083900."}], "title": "Journal de Gen\u00e8ve", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nErnst Bollinger"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q501154", "wikipedia_page_id": 1768273, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q501154", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Temps", "confidence_score": 0.4253, "domains": ["Sociology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/024799", "dhsid": "024799", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q501154", "itemLabel": "Journal de Gen\u00e8ve", "dhsid": "024799", "namefr": "Journal de Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journal_de_Gen%C3%A8ve", "namede": "Journal de Gen\u00e8ve", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Journal_de_Gen%C3%A8ve", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1002697", "instanceofLabel": "p\u00e9riodique", "gndid": "4554750-6", "wikidata_id": "Q501154"}}], [{"start": 123, "end": 136, "mention": "Jacques Paul\u00a0", "href": "/de/articles/026089/2010-05-10/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q24954340", "itemLabel": "Q24954340", "dhsid": "026089", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Jaques Paul", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Jaques_Paul", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1046324365"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q24954340", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 288, "end": 308, "mention": "Jean-Pierre B\u00e9renger", "href": "/de/articles/025843/2004-05-11/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96251907", "itemLabel": "Jean-Pierre B\u00e9renger", "dhsid": "025843", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Jean-Pierre Berenger", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jean-Pierre_Berenger", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "128578262"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96251907", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 398, "end": 408, "mention": "James Fazy", "href": "/de/articles/003866/2018-02-07/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116287", "itemLabel": "James Fazy", "dhsid": "003866", "namefr": "James Fazy", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/James_Fazy", "namede": "James Fazy", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/James_Fazy", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "James Fazy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/James_Fazy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "100280463"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116287", "wikipedia_page_title": "James Fazy"}, {"start": 410, "end": 426, "mention": "Salomon Cougnard", "href": "/de/articles/007217/2005-05-09/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96287104", "itemLabel": "Salomon Cougnard", "dhsid": "007217", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "138620040"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96287104", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 428, "end": 453, "mention": "Jean-Fran\u00e7ois Chaponni\u00e8re", "href": "/de/articles/015883/2005-07-14/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78060040", "itemLabel": "Jean-Fran\u00e7ois Chaponni\u00e8re", "dhsid": "015883", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1047689979"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78060040", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 455, "end": 470, "mention": "John Petit-Senn", "href": "/de/articles/015957/2011-01-11/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q16065672", "itemLabel": "Jean Antoine Petit-Senn", "dhsid": "015957", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Jean Antoine Petit-Senn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jean_Antoine_Petit-Senn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "121285316"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16065672", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 861, "end": 874, "mention": "Jacques Adert", "href": "/de/articles/041581/2000-07-31/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64019673", "itemLabel": "Jacques Adert", "dhsid": "041581", "namefr": "Jacques Adert", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jacques_Adert", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1050720946"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64019673", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 885, "end": 896, "mention": "Marc Debrit", "href": "/de/articles/041583/2002-09-06/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96299460", "itemLabel": "Marc Debrit", "dhsid": "041583", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1064883613"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96299460", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 972, "end": 986, "mention": "Albert Bonnard", "href": "/de/articles/041589/2011-03-03/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2830972", "itemLabel": "Albert Bonnard", "dhsid": "041589", "namefr": "Albert Bonnard", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Albert_Bonnard", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1064883591"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2830972", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1004, "end": 1016, "mention": "Paul Seippel", "href": "/de/articles/016169/2013-04-19/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55846629", "itemLabel": "Paul Seippel", "dhsid": "016169", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Paul Seippel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paul_Seippel", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "117471852"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55846629", "wikipedia_page_title": "Paul Seippel"}, {"start": 1070, "end": 1084, "mention": "William Martin", "href": "/de/articles/031583/2008-09-03/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3568812", "itemLabel": "William Martin", "dhsid": "031583", "namefr": "William Martin (journaliste)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/William_Martin_(journaliste)", "namede": "William Martin (Historiker)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/William_Martin_(Historiker)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "124825931"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3568812", "wikipedia_page_title": "William Martin (Historiker)"}, {"start": 1089, "end": 1099, "mention": "Ren\u00e9 Payot", "href": "/de/articles/030248/2010-08-03/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3426721", "itemLabel": "Ren\u00e9 Payot", "dhsid": "030248", "namefr": "Ren\u00e9 Payot", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%A9_Payot", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "122225872"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3426721", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1101, "end": 1117, "mention": "Olivier Reverdin", "href": "/de/articles/006547/2012-05-10/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q120121", "itemLabel": "Olivier Reverdin", "dhsid": "006547", "namefr": "Olivier Reverdin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Olivier_Reverdin", "namede": "Olivier Reverdin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Olivier_Reverdin", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "122943686"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q120121", "wikipedia_page_title": "Olivier Reverdin"}, {"start": 1119, "end": 1133, "mention": "Bernard B\u00e9guin", "href": "/de/articles/041582/2015-06-15/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96262467", "itemLabel": "Bernard B\u00e9guin", "dhsid": "041582", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1055960309"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96262467", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1138, "end": 1150, "mention": "Georges Anex", "href": "/de/articles/016017/2001-08-16/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3102190", "itemLabel": "Georges Anex", "dhsid": "016017", "namefr": "Georges Anex", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Georges_Anex", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3102190", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1318, "end": 1332, "mention": "Walter Weideli", "href": "/de/articles/016186/2021-08-17/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2546708", "itemLabel": "Walter Weideli", "dhsid": "016186", "namefr": "Walter Weideli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Walter_Weideli", "namede": "Walter Weideli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Walter_Weideli", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "140657843"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2546708", "wikipedia_page_title": "Walter Weideli"}, {"start": 1485, "end": 1504, "mention": "Gazette de Lausanne", "href": "/de/articles/024789/2005-08-15/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1755, "end": 1764, "mention": "Edipresse", "href": "/de/articles/047973/2019-10-25/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q474575", "itemLabel": "Edipresse", "dhsid": "047973", "namefr": "Edipresse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Edipresse", "namede": "Edipresse", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Edipresse", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Edipresse", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Edipresse", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4830453", "instanceofLabel": "firme", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q474575", "wikipedia_page_title": "Edipresse"}, {"start": 1791, "end": 1808, "mention": "Nouveau Quotidien", "href": "/de/articles/048331/2010-09-09/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1942, "end": 1950, "mention": "Le Temps", "href": "/de/articles/045251/2017-01-05/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673324", "itemLabel": "Le Temps", "dhsid": "045251", "namefr": "Le Temps (quotidien suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Temps_(quotidien_suisse)", "namede": "Le Temps (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Temps_(Schweiz)", "nameit": "Le Temps", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Temps", "nameen": "Le Temps", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Temps", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1110794", "instanceofLabel": "journal quotidien", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673324", "wikipedia_page_title": "Le Temps (Schweiz)"}, {"start": 33, "end": 50, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q501154", "wikipedia_page_id": 1768273, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q501154", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Temps", "confidence_score": 0.4253, "domains": ["Sociology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/024799", "dhsid": "024799", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q501154", "itemLabel": "Journal de Gen\u00e8ve", "dhsid": "024799", "namefr": "Journal de Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journal_de_Gen%C3%A8ve", "namede": "Journal de Gen\u00e8ve", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Journal_de_Gen%C3%A8ve", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1002697", "instanceofLabel": "p\u00e9riodique", "gndid": "4554750-6", "wikidata_id": "Q501154"}}, {"start": 113, "end": 122, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q81096", "wikipedia_page_id": 11181, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q81096", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Temps", "confidence_score": 0.4253, "domains": ["Sociology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 201, "end": 215, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1194369", "wikipedia_page_id": 258403, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1194369", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Temps", "confidence_score": 0.4253, "domains": ["Sociology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 220, "end": 230, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q583", "wikipedia_page_id": 70854, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q583", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Temps", "confidence_score": 0.4253, "domains": ["Sociology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 372, "end": 381, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 24920, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Temps", "confidence_score": 0.4253, "domains": ["Sociology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 382, "end": 397, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q58968", "wikipedia_page_id": 418109, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q58968", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Temps", "confidence_score": 0.4253, "domains": ["Sociology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 398, "end": 408, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116287", "wikipedia_page_id": 1892303, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116287", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Temps", "confidence_score": 0.4253, "domains": ["Sociology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003866", "dhsid": "003866", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116287", "itemLabel": "James Fazy", "dhsid": "003866", "namefr": "James Fazy", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/James_Fazy", "namede": "James Fazy", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/James_Fazy", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "James Fazy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/James_Fazy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "100280463", "wikidata_id": "Q116287"}}, {"start": 466, "end": 470, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1411978", "wikipedia_page_id": 246726, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1411978", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Temps", "confidence_score": 0.4253, "domains": ["Sociology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 499, "end": 503, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Temps", "confidence_score": 0.4253, "domains": ["Sociology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 508, "end": 521, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2305295", "wikipedia_page_id": 133905, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2305295", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Temps", "confidence_score": 0.4253, "domains": ["Sociology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 522, "end": 539, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q501154", "wikipedia_page_id": 1768273, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q501154", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Temps", "confidence_score": 0.4253, "domains": ["Sociology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/024799", "dhsid": "024799", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q501154", "itemLabel": "Journal de Gen\u00e8ve", "dhsid": "024799", "namefr": "Journal de Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journal_de_Gen%C3%A8ve", "namede": "Journal de Gen\u00e8ve", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Journal_de_Gen%C3%A8ve", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1002697", "instanceofLabel": "p\u00e9riodique", "gndid": "4554750-6", "wikidata_id": "Q501154"}}, {"start": 566, "end": 577, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192957", "wikipedia_page_id": 49477, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192957", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Temps", "confidence_score": 0.4253, "domains": ["Sociology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 679, "end": 691, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1110794", "wikipedia_page_id": 5175, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1110794", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Temps", "confidence_score": 0.4253, "domains": ["Sociology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 787, "end": 815, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q46083", "wikipedia_page_id": 20387, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q46083", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Temps", "confidence_score": 0.4253, "domains": ["Sociology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 816, "end": 825, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q46083", "wikipedia_page_id": 20387, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q46083", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Temps", "confidence_score": 0.4253, "domains": ["Sociology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 959, "end": 971, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q589298", "wikipedia_page_id": 79201, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q589298", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Temps", "confidence_score": 0.4253, "domains": ["Sociology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 995, "end": 1003, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q876864", "wikipedia_page_id": 58194, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q876864", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Temps", "confidence_score": 0.4253, "domains": ["Sociology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1004, "end": 1016, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q55846629", "wikipedia_page_id": 10912959, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55846629", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Temps", "confidence_score": 0.4253, "domains": ["Sociology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/016169", "dhsid": "016169", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55846629", "itemLabel": "Paul Seippel", "dhsid": "016169", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Paul Seippel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paul_Seippel", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "117471852", "wikidata_id": "Q55846629"}}, {"start": 1101, "end": 1117, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q120121", "wikipedia_page_id": 6784843, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q120121", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Temps", "confidence_score": 0.4253, "domains": ["Sociology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006547", "dhsid": "006547", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q120121", "itemLabel": "Olivier Reverdin", "dhsid": "006547", "namefr": "Olivier Reverdin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Olivier_Reverdin", "namede": "Olivier Reverdin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Olivier_Reverdin", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "122943686", "wikidata_id": "Q120121"}}, {"start": 1119, "end": 1133, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q182953", "wikipedia_page_id": 4961240, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q182953", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Temps", "confidence_score": 0.4253, "domains": ["Sociology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1156, "end": 1173, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q501154", "wikipedia_page_id": 1768273, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q501154", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Temps", "confidence_score": 0.4253, "domains": ["Sociology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/024799", "dhsid": "024799", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q501154", "itemLabel": "Journal de Gen\u00e8ve", "dhsid": "024799", "namefr": "Journal de Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journal_de_Gen%C3%A8ve", "namede": "Journal de Gen\u00e8ve", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Journal_de_Gen%C3%A8ve", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1002697", "instanceofLabel": "p\u00e9riodique", "gndid": "4554750-6", "wikidata_id": "Q501154"}}, {"start": 1268, "end": 1279, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214086", "wikipedia_page_id": 35754, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Temps", "confidence_score": 0.4253, "domains": ["Sociology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017441", "dhsid": "017441", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "itemLabel": "Suisse romande", "dhsid": "017441", "namefr": "Suisse romande", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_romande", "namede": "Romandie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Romandie", "nameit": "Svizzera romanda", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_romanda", "nameen": "Romandy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Romandy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4194045-3", "wikidata_id": "Q214086"}}, {"start": 1318, "end": 1332, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2546708", "wikipedia_page_id": 3991730, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2546708", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Temps", "confidence_score": 0.4253, "domains": ["Sociology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/016186", "dhsid": "016186", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2546708", "itemLabel": "Walter Weideli", "dhsid": "016186", "namefr": "Walter Weideli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Walter_Weideli", "namede": "Walter Weideli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Walter_Weideli", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "140657843", "wikidata_id": "Q2546708"}}, {"start": 1340, "end": 1353, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35724", "wikipedia_page_id": 5855, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35724", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Temps", "confidence_score": 0.4253, "domains": ["Sociology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1485, "end": 1504, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q673324", "wikipedia_page_id": 323139, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673324", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Temps", "confidence_score": 0.4253, "domains": ["Sociology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/045251", "dhsid": "045251", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673324", "itemLabel": "Le Temps", "dhsid": "045251", "namefr": "Le Temps (quotidien suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Temps_(quotidien_suisse)", "namede": "Le Temps (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Temps_(Schweiz)", "nameit": "Le Temps", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Temps", "nameen": "Le Temps", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Temps", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1110794", "instanceofLabel": "journal quotidien", "gndid": "", "wikidata_id": "Q673324"}}, {"start": 1552, "end": 1562, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q204028", "wikipedia_page_id": 147926, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q204028", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Temps", "confidence_score": 0.4253, "domains": ["Sociology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1649, "end": 1666, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q501154", "wikipedia_page_id": 1768273, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q501154", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Temps", "confidence_score": 0.4253, "domains": ["Sociology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/024799", "dhsid": "024799", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q501154", "itemLabel": "Journal de Gen\u00e8ve", "dhsid": "024799", "namefr": "Journal de Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journal_de_Gen%C3%A8ve", "namede": "Journal de Gen\u00e8ve", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Journal_de_Gen%C3%A8ve", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1002697", "instanceofLabel": "p\u00e9riodique", "gndid": "4554750-6", "wikidata_id": "Q501154"}}, {"start": 1755, "end": 1764, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q474575", "wikipedia_page_id": 3103870, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q474575", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Temps", "confidence_score": 0.4253, "domains": ["Sociology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/047973", "dhsid": "047973", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q474575", "itemLabel": "Edipresse", "dhsid": "047973", "namefr": "Edipresse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Edipresse", "namede": "Edipresse", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Edipresse", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Edipresse", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Edipresse", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4830453", "instanceofLabel": "firme", "gndid": "", "wikidata_id": "Q474575"}}, {"start": 1791, "end": 1808, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q673324", "wikipedia_page_id": 323139, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673324", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Temps", "confidence_score": 0.4253, "domains": ["Sociology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/045251", "dhsid": "045251", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673324", "itemLabel": "Le Temps", "dhsid": "045251", "namefr": "Le Temps (quotidien suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Temps_(quotidien_suisse)", "namede": "Le Temps (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Temps_(Schweiz)", "nameit": "Le Temps", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Temps", "nameen": "Le Temps", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Temps", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1110794", "instanceofLabel": "journal quotidien", "gndid": "", "wikidata_id": "Q673324"}}, {"start": 1929, "end": 1941, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1110794", "wikipedia_page_id": 5175, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1110794", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Temps", "confidence_score": 0.4253, "domains": ["Sociology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1942, "end": 1950, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q639137", "wikipedia_page_id": 2143181, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q639137", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Le Temps", "confidence_score": 0.4253, "domains": ["Sociology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Centenaire du Journal de Gen\u00e8ve, 1929 (Nachdruck 1998)", "tpub": ["Centenaire du Journal de Gen\u00e8ve", ", 1929 (Nachdruck 1998)"], "journal": ["Centenaire du Journal de Gen\u00e8ve"]}, {"text": "F. Blaser, Bibliographie der Schweizer Presse\u00a01, 1956, 535-536", "author": ["F. Blaser"], "tpub": ["Bibliographie der Schweizer Presse", "1, 1956, 535-536"], "journal": ["Bibliographie der Schweizer Presse"]}, {"text": "Dictionnaire des journaux, 1600-1789, hg. von J. Sgard, 1991, 579-582", "tpub": ["Dictionnaire des journaux, 1600-1789", ", hg. von J. Sgard, 1991, 579-582"], "journal": ["Dictionnaire des journaux, 1600-1789"]}, {"text": "D. Flaux, Journal d'une fusion, 1998", "author": ["D. Flaux"], "tpub": ["Journal d'une fusion", ", 1998"], "journal": ["Journal d'une fusion"]}, {"text": "A. Maurice et al., Une ex\u00e9cution sommaire, 1998", "author": ["A. Maurice et al."], "tpub": ["Une ex\u00e9cution sommaire", ", 1998"], "journal": ["Une ex\u00e9cution sommaire"]}, {"text": "Un journal t\u00e9moin de son temps, hg. von J. de Senarclens, 1999", "tpub": ["Un journal t\u00e9moin de son temps", ", hg. von J. de Senarclens, 1999"], "journal": ["Un journal t\u00e9moin de son temps"]}, {"text": "P. Engel, Le livre blanc d'un noir dessein, 2000", "author": ["P. Engel"], "tpub": ["Le livre blanc d'un noir dessein", ", 2000"], "journal": ["Le livre blanc d'un noir dessein"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/4554750-6"}], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Journal de Gen\u00e8ve"], ["p", "Eine erste Zeitung mit dem Titel Journal de Gen\u00e8ve erschien 1787 als wissenschaftliches Wochenblatt. Das von dem Ingenieur Jacques Paul\u00a01787-1792 publizierte Blatt enthielt vor allem Berichte \u00fcber die Erstbesteigung des Mont Blanc. Sp\u00e4ter wurden auch literarische Artikel des Historikers Jean-Pierre B\u00e9renger gedruckt. 1794 ging diese Zeitung ein. 1826 gr\u00fcndeten die f\u00fcnf liberalen Intellektuellen James Fazy, Salomon Cougnard, Jean-Fran\u00e7ois Chaponni\u00e8re, John Petit-Senn und Antoine Gaudy-Lefort in Genf die Wochenzeitung Journal de Gen\u00e8ve, um ihre Stimme gegen die reaktion\u00e4re Regierung der Restauration zu erheben. 1832-1850 erschien das Blatt zweimal w\u00f6chentlich, ab 1850 als Tageszeitung. Die ersten bekannten Auflagezahlen aus dem Jahr 1840 bescheinigen 1200 Exemplare. W\u00e4hrend des Deutsch-Franz\u00f6sischen Kriegs 1870-1871 erlebte die Zeitung unter Direktor Jacques Adert und unter Marc Debrit einen Aufschwung. Die Leserschaft vergr\u00f6sserte sich unter dem Chefredaktor Albert Bonnard und dem Redaktor Paul Seippel erneut w\u00e4hrend des Ersten Weltkriegs. Sp\u00e4ter wirkten William Martin und Ren\u00e9 Payot, Olivier Reverdin, Bernard B\u00e9guin und Georges Anex. Das\u00a0Journal de Gen\u00e8ve entwickelte sich zu einer der f\u00fchrenden Zeitungen f\u00fcr Politik, Finanzen und Wirtschaft in der Westschweiz. Mit dem Bund Samedi litt\u00e9raire schuf Walter Weideli in den 1960er Jahren eine gewichtige literarische Beilage. 1972 begann die redaktionelle Zusammenarbeit mit der finanziell in Schwierigkeiten geratenen Gazette de Lausanne, die 1991 definitiv \u00fcbernommen und nur noch im Untertitel des Journals erw\u00e4hnt wurde. Betriebsverluste f\u00fchrten Ende Februar 1998 dazu, dass das Journal de Gen\u00e8ve bei einer Auflage von 32'000 Exemplaren eingestellt wurde. Nachdem der Lausanner Verlag Edipresse den ebenfalls defizit\u00e4ren Nouveau Quotidien im Sinne einer Fusion der beiden Qualit\u00e4tszeitungen zur gleichen Zeit eingestellt hatte, erschien im M\u00e4rz 1998 die neue Tageszeitung Le Temps."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q501154", "itemLabel": "Journal de Gen\u00e8ve", "dhsid": "024799", "namefr": "Journal de Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journal_de_Gen%C3%A8ve", "namede": "Journal de Gen\u00e8ve", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Journal_de_Gen%C3%A8ve", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1002697", "instanceofLabel": "p\u00e9riodique", "gndid": "4554750-6"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q501154", "wikipedia_page_title": "Journal de Gen\u00e8ve", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/024799/2020-02-19"}