{"search_result_name": "Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9, Le (Zeitung)", "language": "de", "id": "024770", "version": "2020-02-13", "_text": "LeConf\u00e9d\u00e9r\u00e9 Zeitung\n\nPolitisches Organ der radikal-demokratischen Partei des Kantons Wallis, 1861 als liberale Wochenzeitung in Sitten gegr\u00fcndet. Seit 1894 in Martigny herausgegeben, erschien der Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9\u00a0sp\u00e4ter zeitweise zweimal, ab 1920 dreimal pro Woche. Er war als Kampfblatt gegen die Missst\u00e4nde der konservativen Regierung konzipiert. 1968-1971 kam er in einer Auflage von 3500 Exemplaren in Zusammenarbeit mit der Gazette de Lausanne\u00a0t\u00e4glich heraus, dann zweimal w\u00f6chentlich und seit 1995 w\u00f6chentlich. Obwohl der Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9\u00a0seit Jahren nicht mehr Sprachorgan der Radikalen Partei bzw. der Freisinnig-Demokratischen Partei (FDP) ist, vertritt er weiterhin eine freisinnige Grundhaltung und hat den Charakter eines kritischen Meinungsblatts behalten. Er wird mehrere Male pro Jahr gratis an die Haushalte im Unterwallis verteilt. Auflage 2000 4230 Exemplare, 2019 1500.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Kultur, Wissen, Religion / Zeitungen und Zeitschriften / Franz\u00f6sischsprachige Zeitungen", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.083500.083900."}], "title": "Le Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9 Zeitung", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nErnst Bollinger"], "text_links": [[], [{"start": 0, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q895526", "wikipedia_page_id": 285302, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q895526", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unterwallis", "confidence_score": 0.7512, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 22, "end": 51, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q202638", "wikipedia_page_id": 4271266, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q202638", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unterwallis", "confidence_score": 0.7512, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 56, "end": 70, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 5727, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unterwallis", "confidence_score": 0.7512, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 81, "end": 89, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 24920, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unterwallis", "confidence_score": 0.7512, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 90, "end": 103, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2305295", "wikipedia_page_id": 133905, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2305295", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unterwallis", "confidence_score": 0.7512, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 107, "end": 113, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 3481328, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unterwallis", "confidence_score": 0.7512, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 138, "end": 146, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68956", "wikipedia_page_id": 108362, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68956", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unterwallis", "confidence_score": 0.7512, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002732", "dhsid": "002732", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68956", "itemLabel": "Martigny", "dhsid": "002732", "namefr": "Martigny", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Martigny", "namede": "Martigny", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Martigny", "nameit": "Martigny", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Martigny", "nameen": "Martigny", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Martigny", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4074603-3", "wikidata_id": "Q68956"}}, {"start": 285, "end": 298, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7169", "wikipedia_page_id": 13575, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unterwallis", "confidence_score": 0.7512, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017458", "dhsid": "017458", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "itemLabel": "conservatisme", "dhsid": "017458", "namefr": "Conservatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conservatisme", "namede": "Konservatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konservatismus", "nameit": "Conservatorismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Conservatorismo", "nameen": "Conservatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conservatism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4032187-3", "wikidata_id": "Q7169"}}, {"start": 401, "end": 420, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q673324", "wikipedia_page_id": 323139, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673324", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unterwallis", "confidence_score": 0.7512, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/045251", "dhsid": "045251", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673324", "itemLabel": "Le Temps", "dhsid": "045251", "namefr": "Le Temps (quotidien suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Temps_(quotidien_suisse)", "namede": "Le Temps (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Temps_(Schweiz)", "nameit": "Le Temps", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Temps", "nameen": "Le Temps", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Temps", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1110794", "instanceofLabel": "journal quotidien", "gndid": "", "wikidata_id": "Q673324"}}, {"start": 575, "end": 607, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13850128", "wikipedia_page_id": 29919, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unterwallis", "confidence_score": 0.7512, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017378", "dhsid": "017378", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4", "wikidata_id": "Q13850128"}}, {"start": 609, "end": 612, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13850128", "wikipedia_page_id": 29919, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unterwallis", "confidence_score": 0.7512, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017378", "dhsid": "017378", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4", "wikidata_id": "Q13850128"}}, {"start": 792, "end": 803, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 5727, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unterwallis", "confidence_score": 0.7512, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "F. Blaser, Bibliographie der Schweizer Presse\u00a01, 1956, 259", "author": ["F. Blaser"], "tpub": ["Bibliographie der Schweizer Presse", "1, 1956, 259"], "journal": ["Bibliographie der Schweizer Presse"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1037139119"}], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "LeConf\u00e9d\u00e9r\u00e9 Zeitung"], ["p", "Politisches Organ der radikal-demokratischen Partei des Kantons Wallis, 1861 als liberale Wochenzeitung in Sitten gegr\u00fcndet. Seit 1894 in Martigny herausgegeben, erschien der Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9\u00a0sp\u00e4ter zeitweise zweimal, ab 1920 dreimal pro Woche. Er war als Kampfblatt gegen die Missst\u00e4nde der konservativen Regierung konzipiert. 1968-1971 kam er in einer Auflage von 3500 Exemplaren in Zusammenarbeit mit der Gazette de Lausanne\u00a0t\u00e4glich heraus, dann zweimal w\u00f6chentlich und seit 1995 w\u00f6chentlich. Obwohl der Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9\u00a0seit Jahren nicht mehr Sprachorgan der Radikalen Partei bzw. der Freisinnig-Demokratischen Partei (FDP) ist, vertritt er weiterhin eine freisinnige Grundhaltung und hat den Charakter eines kritischen Meinungsblatts behalten. Er wird mehrere Male pro Jahr gratis an die Haushalte im Unterwallis verteilt. Auflage 2000 4230 Exemplare, 2019 1500."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3221716", "itemLabel": "Le Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9", "dhsid": "024770", "namefr": "Le Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Conf%C3%A9d%C3%A9r%C3%A9", "namede": "Le Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Conf%C3%A9d%C3%A9r%C3%A9", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q41298", "instanceofLabel": "magazine", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3221716", "wikipedia_page_title": "Le Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/024770/2020-02-13"}