{"search_result_name": "Amstein", "language": "de", "id": "024887", "version": "2001-07-09", "_text": "Amstein\n\n\u00c4rztefam. im Churer Rheintal. 1771 zog Johann Georg (->) nach Marschlins. Seine Heirat mit der Schwester des m\u00e4chtigen Ministers Ulysses von Salis (Marschlins) er\u00f6ffnete den Zugang zur B\u00fcndner Oberschicht. Die zweite Generation b\u00fcrgerte sich ab 1813 in Zizers ein. Durch eine breite naturwiss. Forschungst\u00e4tigkeit sowie durch zahlreiche Publikationen landwirtschaftl., landeskundl. und herald. Inhalts wiesen sich neben Johann Rudolf (->) und dem bereits erw\u00e4hnten Johann Georg die ebenfalls als \u00c4rzte t\u00e4tigen, gleichnamigen Johann Georg (1778-1818) und Johann Georg (->) aus.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Wirtschaft und Beruf / Gesundheitswesen", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.003000."}], "title": "Amstein", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nJ\u00fcrg Simonett"], "text_links": [[], [{"start": 53, "end": 55, "mention": "->", "href": "/de/articles/014270/2001-07-09/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55008325", "itemLabel": "Q55008325", "dhsid": "014270", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "124425828"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55008325", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 435, "end": 437, "mention": "->", "href": "/de/articles/028771/2017-03-10/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55008335", "itemLabel": "Q55008335", "dhsid": "028771", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1045245658"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55008335", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 568, "end": 570, "mention": "->", "href": "/de/articles/014271/2001-07-10/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96254742", "itemLabel": "Johann Georg (der J\u00fcngere) Amstein", "dhsid": "014271", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118825402"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96254742", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 13, "end": 28, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1089915", "wikipedia_page_id": 2214559, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1089915", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zizers", "confidence_score": 0.8291, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 129, "end": 146, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q382640", "wikipedia_page_id": 5169485, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q382640", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zizers", "confidence_score": 0.8291, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/016960", "dhsid": "016960", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q382640", "itemLabel": "Ulysse de Salis", "dhsid": "016960", "namefr": "Ulysse de Salis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ulysse_de_Salis", "namede": "Ulysses von Salis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ulysses_von_Salis", "nameit": "Ulysses von Salis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ulysses_von_Salis", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "138090270", "wikidata_id": "Q382640"}}, {"start": 185, "end": 192, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11925", "wikipedia_page_id": 1929, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zizers", "confidence_score": 0.8291, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007391", "dhsid": "007391", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "itemLabel": "canton des Grisons", "dhsid": "007391", "namefr": "Canton des Grisons", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_des_Grisons", "namede": "Kanton Graub\u00fcnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Graub%C3%BCnden", "nameit": "Cantone dei Grigioni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_dei_Grigioni", "nameen": "Grisons", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grisons", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021881-8", "wikidata_id": "Q11925"}}, {"start": 193, "end": 204, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q149211", "wikipedia_page_id": 1066379, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q149211", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zizers", "confidence_score": 0.8291, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 253, "end": 259, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69616", "wikipedia_page_id": 380866, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69616", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zizers", "confidence_score": 0.8291, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001603", "dhsid": "001603", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69616", "itemLabel": "Zizers", "dhsid": "001603", "namefr": "Zizers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zizers", "namede": "Zizers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zizers", "nameit": "Zizers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zizers", "nameen": "Zizers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Zizers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4231983-3", "wikidata_id": "Q69616"}}]], "sources": {"Archive": [{"text": "StAGR"}], "Literatur": [{"text": "Bedeutende B\u00fcndner aus f\u00fcnf Jahrhunderten 1, 1970, 316-324", "tpub": ["Bedeutende B\u00fcndner aus f\u00fcnf Jahrhunderten 1, 1970, 316-324"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [{"title": "e-LIR", "url": "http://e-lir.ch/index.php?id=70"}], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Amstein"], ["p", "\u00c4rztefam. im Churer Rheintal. 1771 zog Johann Georg (->) nach Marschlins. Seine Heirat mit der Schwester des m\u00e4chtigen Ministers Ulysses von Salis (Marschlins) er\u00f6ffnete den Zugang zur B\u00fcndner Oberschicht. Die zweite Generation b\u00fcrgerte sich ab 1813 in Zizers ein. Durch eine breite naturwiss. Forschungst\u00e4tigkeit sowie durch zahlreiche Publikationen landwirtschaftl., landeskundl. und herald. Inhalts wiesen sich neben Johann Rudolf (->) und dem bereits erw\u00e4hnten Johann Georg die ebenfalls als \u00c4rzte t\u00e4tigen, gleichnamigen Johann Georg (1778-1818) und Johann Georg (->) aus."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99368646", "itemLabel": "Q99368646", "dhsid": "024887", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99368646", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/024887/2001-07-09"}