{"search_result_name": "Renggli", "language": "de", "id": "024938", "version": "2010-08-19", "_text": "Renggli\n\nLuzerner Glasmalerfamilie. Der aus Entlebuch stammende Eduard (1863-1921) \u00fcbernahm 1888 die Leitung der Glasmalereiabteilung der Kunstgewerbeschule in Luzern. 1893 gr\u00fcndete er mit Johann Danner das Glasmalatelier Danner & Renggli (auch Luzern. Glasmalerei). Es wurde von Eduard (1888-1954) und Edy (1922) weitergef\u00fchrt und steht seit 1991 im Besitz und unter der Leitung von Christoph Stooss (1953), einem Urenkel des Gr\u00fcnders. Das Atelier trug zur Wiederbelebung der schweiz. Glasmalerei im 20. Jh. bei und wurde in der zweiten Jahrhunderth\u00e4lfte um die Glasgestaltung erweitert. Diese R. sind nicht verwandt mit den Luzerner Malern Jean (->) und dessen S\u00f6hnen Jean (1872-1937) sowie Eduard (->).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Bildung, Wissenschaft, Kunst / Bildende K\u00fcnste", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.005200.005300."}], "title": "Renggli", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nMarkus Lischer"], "text_links": [[], [{"start": 639, "end": 641, "mention": "->", "href": "/de/articles/022589/2010-08-19/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q685367", "itemLabel": "Jean Renggli", "dhsid": "022589", "namefr": "Jean Renggli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean_Renggli", "namede": "Jean Renggli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jean_Renggli", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1020309784"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q685367", "wikipedia_page_title": "Jean Renggli"}, {"start": 692, "end": 694, "mention": "->", "href": "/de/articles/022588/2009-10-28/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q94933342", "itemLabel": "Eduard Renggli", "dhsid": "022588", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Eduard Renggli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Eduard_Renggli", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "102030975X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q94933342", "wikipedia_page_title": "Eduard Renggli"}, {"start": 35, "end": 44, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q666370", "wikipedia_page_id": 522023, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q666370", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glasmalerei", "confidence_score": 0.8083, "domains": ["Materials", "Enterprise", "Artisanship", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 151, "end": 157, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glasmalerei", "confidence_score": 0.8083, "domains": ["Materials", "Enterprise", "Artisanship", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 236, "end": 242, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glasmalerei", "confidence_score": 0.8083, "domains": ["Materials", "Enterprise", "Artisanship", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 244, "end": 255, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1473346", "wikipedia_page_id": 40121, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1473346", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glasmalerei", "confidence_score": 0.8083, "domains": ["Materials", "Enterprise", "Artisanship", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 294, "end": 297, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q533503", "wikipedia_page_id": 5044505, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q533503", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glasmalerei", "confidence_score": 0.8083, "domains": ["Materials", "Enterprise", "Artisanship", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 432, "end": 439, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q746628", "wikipedia_page_id": 139618, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q746628", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glasmalerei", "confidence_score": 0.8083, "domains": ["Materials", "Enterprise", "Artisanship", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 468, "end": 475, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glasmalerei", "confidence_score": 0.8083, "domains": ["Materials", "Enterprise", "Artisanship", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 477, "end": 488, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1473346", "wikipedia_page_id": 40121, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1473346", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glasmalerei", "confidence_score": 0.8083, "domains": ["Materials", "Enterprise", "Artisanship", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "SKL 1, 339 f.; 2, 613", "tpub": ["SKL 1, 339 f.; 2, 613"]}, {"text": "G. Staffelbach, Eduard R., Glasmaler, 1888-1954, 1954", "author": ["G. Staffelbach"], "tpub": ["Eduard R., Glasmaler, 1888-1954, 1954"]}, {"text": "Lex. der zeitgen\u00f6ss. Schweizer K\u00fcnstler, 1981, 295", "tpub": ["Lex. der zeitgen\u00f6ss. Schweizer K\u00fcnstler, 1981, 295"]}, {"text": "C. Stooss, \u00abGesch. der Luzern. Glasmalerei\u00bb, in Entlebucher Brattig 14, 1996, 93-97", "author": ["C. Stooss"], "tpub": ["Gesch. der Luzern. Glasmalerei", "Entlebucher Brattig 14, 1996, 93-97"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/13021468X"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/1113065"}], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Renggli"], ["p", "Luzerner Glasmalerfamilie. Der aus Entlebuch stammende Eduard (1863-1921) \u00fcbernahm 1888 die Leitung der Glasmalereiabteilung der Kunstgewerbeschule in Luzern. 1893 gr\u00fcndete er mit Johann Danner das Glasmalatelier Danner & Renggli (auch Luzern. Glasmalerei). Es wurde von Eduard (1888-1954) und Edy (1922) weitergef\u00fchrt und steht seit 1991 im Besitz und unter der Leitung von Christoph Stooss (1953), einem Urenkel des Gr\u00fcnders. Das Atelier trug zur Wiederbelebung der schweiz. Glasmalerei im 20. Jh. bei und wurde in der zweiten Jahrhunderth\u00e4lfte um die Glasgestaltung erweitert. Diese R. sind nicht verwandt mit den Luzerner Malern Jean (->) und dessen S\u00f6hnen Jean (1872-1937) sowie Eduard (->)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99368827", "itemLabel": "Q99368827", "dhsid": "024938", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99368827", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "R", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/024938/2010-08-19"}