{"search_result_name": "Blum", "language": "de", "id": "024952", "version": "2004-10-05", "_text": "Blum\n\nJ\u00fcdische Fam. von Neuenburg, ab 1886 von Buttes. Der aus Belfort (F) stammende Uhrenkaufmann Judas (Jules, 1815) liess sich anfangs der 1840er Jahre im Kt. Neuenburg nieder. Eug\u00e8ne (1875-1959), einer seiner S\u00f6hne, arbeitete in der von seinem Halbbruder Maurice (1860) gegr. Uhrenfabrik Du Parc in La Chaux-de-Fonds und gr\u00fcndete 1911 mit seiner Frau Alice geb. L\u00e9vy das Unternehmen Ebel. Sein Sohn Charles (1908-98) trat 1929 in den Betrieb ein und \u00fcbernahm 1959 die Nachfolge des Vaters. 1970 wurde er von seinem Sohn Pierre-Alain (1945) abgel\u00f6st. Mit jedem Generationenwechsel bekam das Unternehmen neuen Aufschwung. 1994 war Pierre-Alain jedoch gezwungen, das Unternehmen, das er ber\u00fchmt gemacht hatte, zu verkaufen. 1996 zog er sich endg\u00fcltig aus der Unternehmensleitung zur\u00fcck.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Eliten (ab ca. 1800) / Unternehmertum", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.001400.002000."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Uhren", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.004800."}, {"tag": "Religion und Kultus / Judentum", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.006000.006100."}, {"tag": "Migration / Einwanderung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.006400.006600."}], "title": "Blum", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nMyriam Volorio Perriard\n\u00dcbersetzung:\nBarbara Erni"], "text_links": [[], [{"start": 381, "end": 385, "mention": "Ebel", "href": "/de/articles/041959/2004-03-02/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q869734", "itemLabel": "Ebel", "dhsid": "041959", "namefr": "Ebel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ebel", "namede": "Ebel (Uhrenmarke)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ebel_(Uhrenmarke)", "nameit": "Ebel (azienda)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ebel_(azienda)", "nameen": "Ebel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ebel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4830453", "instanceofLabel": "firme", "gndid": "4563299-6"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q869734", "wikipedia_page_title": "Ebel (Uhrenmarke)"}, {"start": 57, "end": 64, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q171545", "wikipedia_page_id": 171760, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q171545", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Generationenwechsel", "confidence_score": 0.3519, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007027", "dhsid": "007027", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q171545", "itemLabel": "Belfort", "dhsid": "007027", "namefr": "Belfort", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Belfort", "namede": "Belfort", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Belfort", "nameit": "Belfort", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Belfort", "nameen": "Belfort", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Belfort", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": "4087112-5", "wikidata_id": "Q171545"}}, {"start": 136, "end": 148, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q700923", "wikipedia_page_id": 38523, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q700923", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Generationenwechsel", "confidence_score": 0.3519, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 242, "end": 252, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1199677", "wikipedia_page_id": 8668, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1199677", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Generationenwechsel", "confidence_score": 0.3519, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 297, "end": 314, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 149927, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Generationenwechsel", "confidence_score": 0.3519, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}, {"start": 558, "end": 577, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22677518", "wikipedia_page_id": 8357769, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22677518", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Generationenwechsel", "confidence_score": 0.3519, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Blum"], ["p", "J\u00fcdische Fam. von Neuenburg, ab 1886 von Buttes. Der aus Belfort (F) stammende Uhrenkaufmann Judas (Jules, 1815) liess sich anfangs der 1840er Jahre im Kt. Neuenburg nieder. Eug\u00e8ne (1875-1959), einer seiner S\u00f6hne, arbeitete in der von seinem Halbbruder Maurice (1860) gegr. Uhrenfabrik Du Parc in La Chaux-de-Fonds und gr\u00fcndete 1911 mit seiner Frau Alice geb. L\u00e9vy das Unternehmen Ebel. Sein Sohn Charles (1908-98) trat 1929 in den Betrieb ein und \u00fcbernahm 1959 die Nachfolge des Vaters. 1970 wurde er von seinem Sohn Pierre-Alain (1945) abgel\u00f6st. Mit jedem Generationenwechsel bekam das Unternehmen neuen Aufschwung. 1994 war Pierre-Alain jedoch gezwungen, das Unternehmen, das er ber\u00fchmt gemacht hatte, zu verkaufen. 1996 zog er sich endg\u00fcltig aus der Unternehmensleitung zur\u00fcck."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99368010", "itemLabel": "Q99368010", "dhsid": "024952", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99897059", "itemLabel": "Eug\u00e8ne Blum", "dhsid": "024952", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99897059", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/024952/2004-10-05"}