{"search_result_name": "Hartmann", "language": "de", "id": "025154", "version": "2007-11-28", "_text": "Hartmann\n\nErstmals erw\u00e4hnt 895, 21.9. vermutlich 925, wohl identisch mit dem gleichnamigen Diakon im St. Galler M\u00f6nchsverzeichnis von 895. 897 als Urkundenschreiber, 910-912 als Camerarius und 920 als Praepositus belegt. 922-925 Abt von St. Gallen als Nachfolger von Salomo I. (890-919). Als Abt erscheint Hartmann in der urkundenarmen Zeit des 10. Jahrhunderts, kurz vor dem Einfall der Ungarn, nur in einem einzigen Dokument. Er soll das monastische und wissenschaftliche Leben im Kloster gef\u00f6rdert und selbst eine verloren gegangene Chronik verfasst, dagegen die Verwaltung der Klosterg\u00fcter zum Schaden der Abtei vernachl\u00e4ssigt haben.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (bis 1250) / Fr\u00fchmittelalter (500-1000) / Geistliche Amtstr\u00e4ger", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.120000.120200.120300."}, {"tag": "Bildung und Wissenschaft / Wissenschaft und Gelehrtentum / Geschichte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136600."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Orden / Benediktinerorden", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}], "title": "Hartmann", "family_name": "Hartmann", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nWerner Vogler"], "text_links": [[], [{"start": 0, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1282580", "wikipedia_page_id": 1486437, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1282580", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Abtei", "confidence_score": 0.4788, "domains": ["Biology", "Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 81, "end": 87, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q161944", "wikipedia_page_id": 12201, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q161944", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Abtei", "confidence_score": 0.4788, "domains": ["Biology", "Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 191, "end": 202, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q756215", "wikipedia_page_id": 95869, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q756215", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Abtei", "confidence_score": 0.4788, "domains": ["Biology", "Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 219, "end": 237, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 448617, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Abtei", "confidence_score": 0.4788, "domains": ["Biology", "Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 282, "end": 285, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 12114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Abtei", "confidence_score": 0.4788, "domains": ["Biology", "Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 335, "end": 351, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8052", "wikipedia_page_id": 7986, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8052", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Abtei", "confidence_score": 0.4788, "domains": ["Biology", "Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 366, "end": 384, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q282226", "wikipedia_page_id": 839605, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q282226", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Abtei", "confidence_score": 0.4788, "domains": ["Biology", "Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 600, "end": 605, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160742", "wikipedia_page_id": 32161, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Abtei", "confidence_score": 0.4788, "domains": ["Biology", "Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "HS III/1, 1282 f.", "tpub": ["HS III/1, 1282 f."]}]}, "metagrid_id": "25154", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 895\n   \u271d\ufe0e 21.9. vermutlich 925", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Hartmann"], ["p", "Erstmals erw\u00e4hnt 895, 21.9. vermutlich 925, wohl identisch mit dem gleichnamigen Diakon im St. Galler M\u00f6nchsverzeichnis von 895. 897 als Urkundenschreiber, 910-912 als Camerarius und 920 als Praepositus belegt. 922-925 Abt von St. Gallen als Nachfolger von Salomo I. (890-919). Als Abt erscheint Hartmann in der urkundenarmen Zeit des 10. Jahrhunderts, kurz vor dem Einfall der Ungarn, nur in einem einzigen Dokument. Er soll das monastische und wissenschaftliche Leben im Kloster gef\u00f6rdert und selbst eine verloren gegangene Chronik verfasst, dagegen die Verwaltung der Klosterg\u00fcter zum Schaden der Abtei vernachl\u00e4ssigt haben."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q50339811", "itemLabel": "Hartmann de Saint-Gall", "dhsid": "025154", "namefr": "Hartmann de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hartmann_de_Saint-Gall", "namede": "Hartmann von St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hartmann_von_St._Gallen", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Hartmann of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hartmann_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "102491895"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q50339811", "wikipedia_page_title": "Hartmann von St. Gallen", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/025154/2007-11-28"}