{"search_result_name": "Galley, G\u00e9n\u00e9reux", "language": "de", "id": "025258", "version": "2005-05-12", "_text": "G\u00e9n\u00e9reux Galley\n\n11.2.1720 Estavannens, 19.3.1799 Freiburg, kath., von Charmey. Sohn des Mathieu-Fran\u00e7ois, Bildhauers, und der Anne-Marie Jacquet. 1739 Profess im Franziskanerkloster Freiburg, 1766-67 Prokurator, 1774 Dr. theol. 1774-77 und 1779-81 Guardian im Kloster Freiburg. 1786 Kustos der Basler Kustodie, 1795-97 Klostervikar in Freiburg. 1798 musste G. nach der Flucht des regul\u00e4ren Guardians als von der Gemeinschaft gew\u00e4hlter Vorsteher des Klosters Freiburg dessen Aufhebung und G\u00fctersequestration miterleben. G. hinterliess eine kurze, aber wertvolle Chronik \u00fcber den Chenaux-Handel von 1781.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religion (Katholizismus) / Orden / Franziskusorden", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139700."}], "title": "G\u00e9n\u00e9reux Galley", "given_name": "G\u00e9n\u00e9reux", "family_name": "Galley", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nUrban Fink"], "text_links": [[{"start": 9, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14524026", "wikipedia_page_id": 573839, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14524026", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Galley", "confidence_score": 0.5926, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 10, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1369760", "wikipedia_page_id": 835282, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1369760", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Galley", "confidence_score": 0.5926, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000903", "dhsid": "000903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1369760", "itemLabel": "Estavannens", "dhsid": "000903", "namefr": "Estavannens", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Estavannens", "namede": "Estavannens", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Estavannens", "nameit": "Estavannens", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Estavannens", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "1049204859", "wikidata_id": "Q1369760"}}, {"start": 54, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67305", "wikipedia_page_id": 811074, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67305", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Galley", "confidence_score": 0.5926, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000897", "dhsid": "000897", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67305", "itemLabel": "Charmey", "dhsid": "000897", "namefr": "Charmey (Gruy\u00e8re)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charmey_(Gruy%C3%A8re)", "namede": "Charmey", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Charmey", "nameit": "Charmey", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Charmey", "nameen": "Charmey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Charmey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4323349-1", "wikidata_id": "Q67305"}}, {"start": 90, "end": 100, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17310537", "wikipedia_page_id": 11150, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17310537", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Galley", "confidence_score": 0.5926, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 135, "end": 142, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q584157", "wikipedia_page_id": 1280391, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q584157", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Galley", "confidence_score": 0.5926, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 184, "end": 194, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q499165", "wikipedia_page_id": 426605, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q499165", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Galley", "confidence_score": 0.5926, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 201, "end": 210, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1233889", "wikipedia_page_id": 534550, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1233889", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Galley", "confidence_score": 0.5926, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 267, "end": 273, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q674426", "wikipedia_page_id": 2834548, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q674426", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Galley", "confidence_score": 0.5926, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 285, "end": 293, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q20180964", "wikipedia_page_id": 8827321, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q20180964", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Galley", "confidence_score": 0.5926, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "A. Pauchard, \u00abZum Chenaux-Aufstand aus einer Franziskaner-Chronik 1781\u00bb, in FGB 39, 1946, 63-71", "author": ["A. Pauchard"], "tpub": ["Zum Chenaux-Aufstand aus einer Franziskaner-Chronik 1781", "FGB 39, 1946, 63-71"]}, {"text": "HS V/1, 184 f.", "tpub": ["HS V/1, 184 f."]}]}, "metagrid_id": "25258", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1071544985"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/315964674"}], "bref": [{"title": "Variante(n)", "text": "G\u00e9n\u00e9reux Gallay\nJean Baptiste Gallay (Taufname)"}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 11.2.1720\n   \u271d\ufe0e 19.3.1799\n1720-02-111799-03-19", "birth_date": "1720-02-11", "death_date": "1799-03-19"}], "birth_date": "1720-02-11", "death_date": "1799-03-19", "text_blocks": [["h1", "G\u00e9n\u00e9reux Galley"], ["p", "11.2.1720 Estavannens, 19.3.1799 Freiburg, kath., von Charmey. Sohn des Mathieu-Fran\u00e7ois, Bildhauers, und der Anne-Marie Jacquet. 1739 Profess im Franziskanerkloster Freiburg, 1766-67 Prokurator, 1774 Dr. theol. 1774-77 und 1779-81 Guardian im Kloster Freiburg. 1786 Kustos der Basler Kustodie, 1795-97 Klostervikar in Freiburg. 1798 musste G. nach der Flucht des regul\u00e4ren Guardians als von der Gemeinschaft gew\u00e4hlter Vorsteher des Klosters Freiburg dessen Aufhebung und G\u00fctersequestration miterleben. G. hinterliess eine kurze, aber wertvolle Chronik \u00fcber den Chenaux-Handel von 1781."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96318912", "itemLabel": "G\u00e9n\u00e9reux Galley [Gallay]", "dhsid": "025258", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1071544985"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96318912", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/025258/2005-05-12"}