{"search_result_name": "Braichet, Joseph", "language": "de", "id": "025332", "version": "2003-02-04", "_text": "Joseph Braichet\n\n13.11.1885 Saignel\u00e9gier, 21.12.1963 Sitten, kath., ab 1896 von Les Enfers. Sohn des Eug\u00e8ne, Arbeiters, von Frankreich, und der Elise geb. Crevoisier. \u200bEsther Emilie Marchand, Tochter des Luc-Eug\u00e8ne. B. war Postbeamter in La Chaux-de-Fonds, dann Journalist. 1905-08 ver\u00f6ffentlichte er einige Artikel im \"Ouvrier\", dem Organ der Union ouvri\u00e8re catholique, das 1902 von seinem Bruder Abt Ren\u00e9 (1878-1925) gegr\u00fcndet worden war. 1913-19 erster Pr\u00e4s. der Union romande des travailleurs catholiques (URTC). B. war auch einer der ersten Redaktoren der \"Action sociale\", der ab 1913 in Freiburg erscheinenden Zeitschrift der URTC. Er stand in Verbindung mit den franz. Anh\u00e4ngern von Charles Maurras und lud mehrere Redner nach La Chaux-de-Fonds ein. 1933 zog er nach Freiburg.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Soziale Bewegungen / Arbeiterbewegung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144500."}], "title": "Joseph Braichet", "given_name": "Joseph", "family_name": "Braichet", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nMarianne Rolle\n\u00dcbersetzung:\nElmar Meier"], "text_links": [[], [{"start": 11, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67666", "wikipedia_page_id": 445362, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67666", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.9751, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002971", "dhsid": "002971", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67666", "itemLabel": "Saignel\u00e9gier", "dhsid": "002971", "namefr": "Saignel\u00e9gier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saignel%C3%A9gier", "namede": "Saignel\u00e9gier", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Saignel%C3%A9gier", "nameit": "Saignel\u00e9gier", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Saignel%C3%A9gier", "nameen": "Saignel\u00e9gier", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Saignel%C3%A9gier", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q67666"}}, {"start": 36, "end": 42, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 3481328, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.9751, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 63, "end": 73, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70411", "wikipedia_page_id": 441162, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70411", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.9751, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002959", "dhsid": "002959", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70411", "itemLabel": "Les Enfers", "dhsid": "002959", "namefr": "Les Enfers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Enfers", "namede": "Les Enfers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Les_Enfers", "nameit": "Les Enfers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Les_Enfers", "nameen": "Les Enfers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Les_Enfers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q70411"}}, {"start": 107, "end": 117, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1588, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.9751, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 221, "end": 238, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 149927, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.9751, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}, {"start": 245, "end": 255, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1930187", "wikipedia_page_id": 4855241, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1930187", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.9751, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 381, "end": 384, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 12114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.9751, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 674, "end": 689, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3048", "wikipedia_page_id": 777276, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3048", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.9751, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 694, "end": 697, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1815870", "wikipedia_page_id": 9725162, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1815870", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.9751, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 718, "end": 735, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 149927, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "La Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.9751, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "R. Ruffieux, B. Prongu\u00e9, Le mouvement chr\u00e9tien-social en Suisse romande 1891-1949, 1969", "author": ["R. Ruffieux, B. Prongu\u00e9"], "tpub": ["Le mouvement chr\u00e9tien-social en Suisse romande 1891-1949, 1969"]}, {"text": "J.-P. Ceppi, Neuch\u00e2tel et l'Action fran\u00e7aise, Liz. Freiburg, 1986, 78", "author": ["J.-P. Ceppi"], "tpub": ["Neuch\u00e2tel et l'Action fran\u00e7aise, Liz. Freiburg, 1986, 78"]}]}, "metagrid_id": "25332", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1115211013"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/63147602550857641936"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 13.11.1885\n   \u271d\ufe0e 21.12.1963\n1885-11-131963-12-21", "birth_date": "1885-11-13", "death_date": "1963-12-21"}], "birth_date": "1885-11-13", "death_date": "1963-12-21", "text_blocks": [["h1", "Joseph Braichet"], ["p", "13.11.1885 Saignel\u00e9gier, 21.12.1963 Sitten, kath., ab 1896 von Les Enfers. Sohn des Eug\u00e8ne, Arbeiters, von Frankreich, und der Elise geb. Crevoisier. \u200bEsther Emilie Marchand, Tochter des Luc-Eug\u00e8ne. B. war Postbeamter in La Chaux-de-Fonds, dann Journalist. 1905-08 ver\u00f6ffentlichte er einige Artikel im \"Ouvrier\", dem Organ der Union ouvri\u00e8re catholique, das 1902 von seinem Bruder Abt Ren\u00e9 (1878-1925) gegr\u00fcndet worden war. 1913-19 erster Pr\u00e4s. der Union romande des travailleurs catholiques (URTC). B. war auch einer der ersten Redaktoren der \"Action sociale\", der ab 1913 in Freiburg erscheinenden Zeitschrift der URTC. Er stand in Verbindung mit den franz. Anh\u00e4ngern von Charles Maurras und lud mehrere Redner nach La Chaux-de-Fonds ein. 1933 zog er nach Freiburg."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71715594", "itemLabel": "Q71715594", "dhsid": "025332", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71715594", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/025332/2003-02-04"}