{"search_result_name": "Burlamaqui", "language": "de", "id": "025483", "version": "2003-03-13", "_text": "Burlamaqui\n\nAus Lucca stammende Adelsfam., die von Petrus Martyr Vermigli f\u00fcr die Ideen der Reformation gewonnen wurde. Ende des 16. Jh. liessen sich, nach einem Aufenthalt in Frankreich, zwei Zweige in Genf nieder; der \u00e4ltere wurde 1631 eingeb\u00fcrgert, der j\u00fcngere 1651. Im 16. und 17. Jh. waren die B. Seidenh\u00e4ndler (Th\u00e9odore durfte 1664 keine Webst\u00fchle mit mehreren Schiffchen f\u00fcr die Posamenterei einf\u00fchren). Im 17. und 18. Jh. stiegen sie ins Genfer Patriziat auf und stellten Professoren sowie Pfarrer. Vincent (1598-1682) war 1633 der erste B. im Rat der Zweihundert. Sein Enkel, der Rechtsprofessor Jean-Louis, nahm 1717 als erster B. Einsitz im Kl. Rat. Ren\u00e9e (1560-1641), Tochter von Michel, heiratete 1586 in erster Ehe C\u00e9sar Balbani, 1623 in zweiter Agrippa d' Aubign\u00e9. Die Fam. erlosch 1782 mit dem Tod von Sara, der Tochter des Jean-Jacques (->). Der \u00e4ltere Familienzweig f\u00fchrte mehr als hundert Jahre lang eine italienisch geschriebene Familienchronik, angefangen 1622 von Vincenzo. Sie umfasst f\u00fcnf Jahrhunderte und behandelt auch andere in Genf niedergelassene Fam. aus Lucca, u.a. die Fam. Calandrini, mit welcher die B. auch verwandtschaftlich verbunden waren.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Eliten (bis ca. 1800) / Zugewandte Orte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.000500."}, {"tag": "Eliten (bis ca. 1800) / Vor- und protoindustrielles Unternehmertum", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.001300."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Handel", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.003100."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Handwerk", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.003200."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Textilien, Bekleidung, Leder", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.004600."}, {"tag": "Bildung, Wissenschaft, Kunst / Wissenschaften und Gelehrtentum", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.005200.005900."}, {"tag": "Migration / Einwanderung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.006400.006600."}, {"tag": "Migration / Protestantische Glaubensfl\u00fcchtlinge", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.006400.006700."}], "title": "Burlamaqui", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nBarbara Roth\n\u00dcbersetzung:\nBarbara Erni"], "text_links": [[], [{"start": 717, "end": 730, "mention": "C\u00e9sar Balbani", "href": "/de/articles/029182/2001-12-03/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55225239", "itemLabel": "Cesare Balbani", "dhsid": "029182", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1075994705"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55225239", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 748, "end": 766, "mention": "Agrippa d' Aubign\u00e9", "href": "/de/articles/015866/2002-12-20/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q334950", "itemLabel": "Th\u00e9odore Agrippa d'Aubign\u00e9", "dhsid": "015866", "namefr": "Th\u00e9odore Agrippa d'Aubign\u00e9", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9odore_Agrippa_d%27Aubign%C3%A9", "namede": "Th\u00e9odore Agrippa d\u2019Aubign\u00e9", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9odore_Agrippa_d%E2%80%99Aubign%C3%A9", "nameit": "Th\u00e9odore Agrippa d'Aubign\u00e9", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9odore_Agrippa_d%27Aubign%C3%A9", "nameen": "Agrippa d'Aubign\u00e9", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Agrippa_d%27Aubign%C3%A9", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118650947"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q334950", "wikipedia_page_title": "Th\u00e9odore Agrippa d\u2019Aubign\u00e9"}, {"start": 842, "end": 844, "mention": "->", "href": "/de/articles/016279/2003-03-13/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q966930", "itemLabel": "Jean-Jacques Burlamaqui", "dhsid": "016279", "namefr": "Jean-Jacques Burlamaqui", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Jacques_Burlamaqui", "namede": "Jean-Jacques Burlamaqui", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jean-Jacques_Burlamaqui", "nameit": "Jean-Jacques Burlamaqui", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Jean-Jacques_Burlamaqui", "nameen": "Jean-Jacques Burlamaqui", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jean-Jacques_Burlamaqui", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "100064604"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q966930", "wikipedia_page_title": "Jean-Jacques Burlamaqui"}, {"start": 4, "end": 9, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13373", "wikipedia_page_id": 140340, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13373", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucca", "confidence_score": 0.7477, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 39, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q598060", "wikipedia_page_id": 746586, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q598060", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucca", "confidence_score": 0.7477, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010893", "dhsid": "010893", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q598060", "itemLabel": "Pierre Martyr Vermigli", "dhsid": "010893", "namefr": "Pierre Martyr Vermigli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre_Martyr_Vermigli", "namede": "Peter Martyr Vermigli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Peter_Martyr_Vermigli", "nameit": "Pietro Martire Vermigli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pietro_Martire_Vermigli", "nameen": "Peter Martyr Vermigli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Peter_Martyr_Vermigli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118768123", "wikidata_id": "Q598060"}}, {"start": 80, "end": 91, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12562", "wikipedia_page_id": 8507, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12562", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucca", "confidence_score": 0.7477, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013328", "dhsid": "013328", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12562", "itemLabel": "r\u00e9forme protestante", "dhsid": "013328", "namefr": "R\u00e9forme protestante", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9forme_protestante", "namede": "Reformation", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reformation", "nameit": "Riforma protestante", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Riforma_protestante", "nameen": "Reformation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Reformation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1128340", "instanceofLabel": "mot cl\u00e9", "gndid": "4048946-2", "wikidata_id": "Q12562"}}, {"start": 164, "end": 174, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1588, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucca", "confidence_score": 0.7477, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 191, "end": 195, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucca", "confidence_score": 0.7477, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 269, "end": 275, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7016", "wikipedia_page_id": 5848, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7016", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucca", "confidence_score": 0.7477, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 441, "end": 450, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2095374", "wikipedia_page_id": 114750, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2095374", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucca", "confidence_score": 0.7477, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 486, "end": 493, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q955464", "wikipedia_page_id": 3848, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q955464", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucca", "confidence_score": 0.7477, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 540, "end": 559, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q568658", "wikipedia_page_id": 2704817, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q568658", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucca", "confidence_score": 0.7477, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010237", "dhsid": "010237", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q568658", "itemLabel": "Conseil des Deux-Cents", "dhsid": "010237", "namefr": "Conseil des Deux-Cents", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_des_Deux-Cents", "namede": "Rat der Zweihundert", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rat_der_Zweihundert", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Council of Two Hundred", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Council_of_Two_Hundred", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1752346", "instanceofLabel": "assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante", "gndid": "", "wikidata_id": "Q568658"}}, {"start": 912, "end": 923, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q652", "wikipedia_page_id": 8767, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q652", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucca", "confidence_score": 0.7477, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 937, "end": 952, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1395220", "wikipedia_page_id": 204440, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1395220", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucca", "confidence_score": 0.7477, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1043, "end": 1047, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucca", "confidence_score": 0.7477, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 1073, "end": 1078, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13373", "wikipedia_page_id": 140340, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13373", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucca", "confidence_score": 0.7477, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Quellen": [{"text": "V. Burlamacchi, Libro di ricordi degnissimi delle nostre famiglie, hg. von S. Adorni-Braccesi, 1993", "author": ["V. Burlamacchi"], "tpub": ["Libro di ricordi degnissimi delle nostre famiglie, hg. von S. Adorni-Braccesi, 1993"]}], "Literatur": [{"text": "S. Adorni-Braccesi, \u00abL'exil et la m\u00e9moire\u00bb, in BHG 22, 1992, 3-14, (ital. 1991)", "author": ["S. Adorni-Braccesi"], "tpub": ["L'exil et la m\u00e9moire", "BHG 22, 1992, 3-14"]}, {"text": "S. Adorni-Braccesi et al., I Lucchesi a Ginevra da Giovanni Diodati a Jean Alphonse Turrettini, 1996", "author": ["S. Adorni-Braccesi et al."], "tpub": ["I Lucchesi a Ginevra da Giovanni Diodati a Jean Alphonse Turrettini, 1996"]}, {"text": "DBI 15, 433-436", "tpub": ["DBI 15, 433-436"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Variante(n)", "text": "Burlamacchi"}], "text_blocks": [["h1", "Burlamaqui"], ["p", "Aus Lucca stammende Adelsfam., die von Petrus Martyr Vermigli f\u00fcr die Ideen der Reformation gewonnen wurde. Ende des 16. Jh. liessen sich, nach einem Aufenthalt in Frankreich, zwei Zweige in Genf nieder; der \u00e4ltere wurde 1631 eingeb\u00fcrgert, der j\u00fcngere 1651. Im 16. und 17. Jh. waren die B. Seidenh\u00e4ndler (Th\u00e9odore durfte 1664 keine Webst\u00fchle mit mehreren Schiffchen f\u00fcr die Posamenterei einf\u00fchren). Im 17. und 18. Jh. stiegen sie ins Genfer Patriziat auf und stellten Professoren sowie Pfarrer. Vincent (1598-1682) war 1633 der erste B. im Rat der Zweihundert. Sein Enkel, der Rechtsprofessor Jean-Louis, nahm 1717 als erster B. Einsitz im Kl. Rat. Ren\u00e9e (1560-1641), Tochter von Michel, heiratete 1586 in erster Ehe C\u00e9sar Balbani, 1623 in zweiter Agrippa d' Aubign\u00e9. Die Fam. erlosch 1782 mit dem Tod von Sara, der Tochter des Jean-Jacques (->). Der \u00e4ltere Familienzweig f\u00fchrte mehr als hundert Jahre lang eine italienisch geschriebene Familienchronik, angefangen 1622 von Vincenzo. Sie umfasst f\u00fcnf Jahrhunderte und behandelt auch andere in Genf niedergelassene Fam. aus Lucca, u.a. die Fam. Calandrini, mit welcher die B. auch verwandtschaftlich verbunden waren."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99364811", "itemLabel": "Q99364811", "dhsid": "025483", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99364811", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/025483/2003-03-13"}