{"search_result_name": "Bandi\u00e8res, Jean", "language": "de", "id": "025636", "version": "2002-02-26", "_text": "Jean Bandi\u00e8res\n\nfr\u00fchestens 1528, stand 1525 schon in fortgeschrittenem Alter, von Genf. Sohn des Etienne, eines Zimmermanns aus dem Pays de Gex (F), 1449 B\u00fcrger. \u200b1) N.N. du Prat, 2) Madeleine Nergaz, Tochter des Etienne, Zimmermanns, Witwe des Raymond Testu, 3) Jeanne N.N. Ein paar Tage nach dem Abzug Karls III. von Savoyen (Dez. 1525), der sich unter Waffendrohung als Besch\u00fctzer der Stadt hatte anerkennen lassen, trat B., ein begeisterter Eidguenot, an der Spitze einer Hundertschaft von Mitb\u00fcrgern vor den Kl. Rat. Er vertrat die Interessen der nach Freiburg geflohenen F\u00fchrer der Partei, zu der auch sein Sohn Ami (->) z\u00e4hlte. Im Anschluss an diese Intervention kamen die Eidguenots nach Genf zur\u00fcck, \u00fcbernahmen wieder die Macht und schlossen im Febr. 1526 das Burgrecht zwischen Genf, Freiburg und Bern ab. 1527 und 1528 geh\u00f6rte B. dem Gr. Rat an.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Zugewandte Orte / H\u00e4upter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Zugewandte Orte / R\u00e4te", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122400."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Zugewandte Orte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.121100.122100."}], "title": "Jean Bandi\u00e8res", "given_name": "Jean", "family_name": "Bandi\u00e8res", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nMicheline Tripet\n\u00dcbersetzung:\nMich\u00e8le St\u00e4uble-Lipman Wulf"], "text_links": [[], [{"start": 607, "end": 609, "mention": "->", "href": "/de/articles/025635/2002-02-26/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96261096", "itemLabel": "Ami Bandi\u00e8res", "dhsid": "025635", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96261096", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 66, "end": 70, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bern", "confidence_score": 0.6232, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 96, "end": 107, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154549", "wikipedia_page_id": 14231, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154549", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bern", "confidence_score": 0.6232, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 116, "end": 127, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1434689", "wikipedia_page_id": 893188, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1434689", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bern", "confidence_score": 0.6232, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007063", "dhsid": "007063", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1434689", "itemLabel": "Pays de Gex", "dhsid": "007063", "namefr": "Pays de Gex", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pays_de_Gex", "namede": "Pays de Gex", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pays_de_Gex", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q572995", "instanceofLabel": "r\u00e9gion naturelle de France", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1434689"}}, {"start": 206, "end": 217, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154549", "wikipedia_page_id": 14231, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154549", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bern", "confidence_score": 0.6232, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 288, "end": 310, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q444189", "wikipedia_page_id": 1661586, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q444189", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bern", "confidence_score": 0.6232, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/021443", "dhsid": "021443", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q444189", "itemLabel": "Charles III de Savoie", "dhsid": "021443", "namefr": "Charles II (duc de Savoie)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_II_(duc_de_Savoie)", "namede": "Karl III. (Savoyen)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_III._(Savoyen)", "nameit": "Carlo II di Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Carlo_II_di_Savoia", "nameen": "Charles III, Duke of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Charles_III,_Duke_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "104193395", "wikidata_id": "Q444189"}}, {"start": 460, "end": 473, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1637496", "wikipedia_page_id": 816343, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1637496", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bern", "confidence_score": 0.6232, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 654, "end": 659, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7028", "wikipedia_page_id": 71920, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7028", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bern", "confidence_score": 0.6232, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 680, "end": 684, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bern", "confidence_score": 0.6232, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 753, "end": 762, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q538629", "wikipedia_page_id": 1217071, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q538629", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bern", "confidence_score": 0.6232, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009829", "dhsid": "009829", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q538629", "itemLabel": "combourgeoisie", "dhsid": "009829", "namefr": "Combourgeoisie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Combourgeoisie", "namede": "Burgrecht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Burgrecht", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Burgrecht", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Burgrecht", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4147020-5", "wikidata_id": "Q538629"}}, {"start": 772, "end": 776, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bern", "confidence_score": 0.6232, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 791, "end": 795, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 3723873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bern", "confidence_score": 0.6232, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "J.-A. Gautier, Histoire de Gen\u00e8ve des origines \u00e0 l'ann\u00e9e 1691, Bd. 2, 1896, 222-224", "author": ["J.-A. Gautier"], "tpub": ["Histoire de Gen\u00e8ve des origines \u00e0 l'ann\u00e9e 1691, Bd. 2, 1896, 222-224"]}]}, "metagrid_id": "25636", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u271d\ufe0e fr\u00fchestens 1528", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Jean Bandi\u00e8res"], ["p", "fr\u00fchestens 1528, stand 1525 schon in fortgeschrittenem Alter, von Genf. Sohn des Etienne, eines Zimmermanns aus dem Pays de Gex (F), 1449 B\u00fcrger. \u200b1) N.N. du Prat, 2) Madeleine Nergaz, Tochter des Etienne, Zimmermanns, Witwe des Raymond Testu, 3) Jeanne N.N. Ein paar Tage nach dem Abzug Karls III. von Savoyen (Dez. 1525), der sich unter Waffendrohung als Besch\u00fctzer der Stadt hatte anerkennen lassen, trat B., ein begeisterter Eidguenot, an der Spitze einer Hundertschaft von Mitb\u00fcrgern vor den Kl. Rat. Er vertrat die Interessen der nach Freiburg geflohenen F\u00fchrer der Partei, zu der auch sein Sohn Ami (->) z\u00e4hlte. Im Anschluss an diese Intervention kamen die Eidguenots nach Genf zur\u00fcck, \u00fcbernahmen wieder die Macht und schlossen im Febr. 1526 das Burgrecht zwischen Genf, Freiburg und Bern ab. 1527 und 1528 geh\u00f6rte B. dem Gr. Rat an."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96261117", "itemLabel": "Jean Bandi\u00e8res", "dhsid": "025636", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96261117", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/025636/2002-02-26"}