{"search_result_name": "Favre, Fran\u00e7ois", "language": "de", "id": "025656", "version": "2003-01-08", "_text": "Fran\u00e7ois Favre\n\nzwischen 1480 und 1487, 28.11.1551 wahrscheinlich in Cologny, von Genf. Sohn des Jean, Ratsherrn und Tuchh\u00e4ndlers. \u200b1) Jeanne (Nachname unbekannt), 2) Marguerite, die adlige Witwe von Claude du Molard dem \u00c4lteren. Tuchh\u00e4ndler. 1534 Kleinrat. F. war als Eidguenot und Freund des Berners Hans Franz N\u00e4geli 1530 an der Best\u00e4tigung der Burgrechtsvertr\u00e4ge zwischen Bern, Freiburg und Genf beteiligt und kommandierte 1536 die Genfer Galeeren, die N\u00e4geli bei der Einnahme von Chillon halfen. Er trat 1536 zur Reformation \u00fcber, ertrug aber deren Sittenstrenge nur schlecht, umso mehr, als sie von franz. Pfarrern durchgesetzt wurde. Zusammen mit seinem Schwiegersohn Ami Perrin wurde er Parteichef der Perrinisten oder Libertinen, welche die Autorit\u00e4t des Konsistoriums anfochten. 1544 kaufte er das Schloss V\u00e9senaz.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Zugewandte Orte / R\u00e4te", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122400."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Gewerbe und Industrie / Textilien, Bekleidung und Leder", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.130100.131000."}, {"tag": "Religion (Protestantismus) / Reformation", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.140700.141000."}], "title": "Fran\u00e7ois Favre", "given_name": "Fran\u00e7ois", "family_name": "Favre", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nMicheline Tripet\n\u00dcbersetzung:\nChristoph Neuenschwander"], "text_links": [[], [{"start": 53, "end": 60, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69245", "wikipedia_page_id": 457458, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69245", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "V\u00e9senaz", "confidence_score": 0.8132, "domains": ["Administration", "Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Geology", "Oceanography", "Earth", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002899", "dhsid": "002899", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69245", "itemLabel": "Cologny", "dhsid": "002899", "namefr": "Cologny", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Cologny", "namede": "Cologny", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Cologny", "nameit": "Cologny", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cologny", "nameen": "Cologny", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cologny", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4085302-0", "wikidata_id": "Q69245"}}, {"start": 66, "end": 70, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "V\u00e9senaz", "confidence_score": 0.8132, "domains": ["Administration", "Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Geology", "Oceanography", "Earth", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 127, "end": 135, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q101352", "wikipedia_page_id": 29536, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q101352", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "V\u00e9senaz", "confidence_score": 0.8132, "domains": ["Administration", "Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Geology", "Oceanography", "Earth", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 232, "end": 240, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q686646", "wikipedia_page_id": 3704466, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "V\u00e9senaz", "confidence_score": 0.8132, "domains": ["Administration", "Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Geology", "Oceanography", "Earth", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010236", "dhsid": "010236", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "itemLabel": "Petit Conseil", "dhsid": "010236", "namefr": "Petit Conseil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Petit_Conseil", "namede": "Kleiner Rat", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kleiner_Rat", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q686646"}}, {"start": 286, "end": 303, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1579521", "wikipedia_page_id": 920589, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1579521", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "V\u00e9senaz", "confidence_score": 0.8132, "domains": ["Administration", "Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Geology", "Oceanography", "Earth", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/016686", "dhsid": "016686", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1579521", "itemLabel": "Hans Franz N\u00e4geli", "dhsid": "016686", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Hans Franz N\u00e4geli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hans_Franz_N%C3%A4geli", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Hans Franz Nageli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hans_Franz_Nageli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "13867289X", "wikidata_id": "Q1579521"}}, {"start": 332, "end": 350, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q538629", "wikipedia_page_id": 1217071, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q538629", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "V\u00e9senaz", "confidence_score": 0.8132, "domains": ["Administration", "Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Geology", "Oceanography", "Earth", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009829", "dhsid": "009829", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q538629", "itemLabel": "combourgeoisie", "dhsid": "009829", "namefr": "Combourgeoisie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Combourgeoisie", "namede": "Burgrecht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Burgrecht", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Burgrecht", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Burgrecht", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4147020-5", "wikidata_id": "Q538629"}}, {"start": 360, "end": 364, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 3723873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "V\u00e9senaz", "confidence_score": 0.8132, "domains": ["Administration", "Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Geology", "Oceanography", "Earth", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 379, "end": 383, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "V\u00e9senaz", "confidence_score": 0.8132, "domains": ["Administration", "Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Geology", "Oceanography", "Earth", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 502, "end": 513, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12562", "wikipedia_page_id": 8507, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12562", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "V\u00e9senaz", "confidence_score": 0.8132, "domains": ["Administration", "Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Geology", "Oceanography", "Earth", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013328", "dhsid": "013328", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12562", "itemLabel": "r\u00e9forme protestante", "dhsid": "013328", "namefr": "R\u00e9forme protestante", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9forme_protestante", "namede": "Reformation", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reformation", "nameit": "Riforma protestante", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Riforma_protestante", "nameen": "Reformation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Reformation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1128340", "instanceofLabel": "mot cl\u00e9", "gndid": "4048946-2", "wikidata_id": "Q12562"}}, {"start": 711, "end": 721, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q744443", "wikipedia_page_id": 261513, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q744443", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "V\u00e9senaz", "confidence_score": 0.8132, "domains": ["Administration", "Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Geology", "Oceanography", "Earth", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 800, "end": 807, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69037", "wikipedia_page_id": 457457, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69037", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "V\u00e9senaz", "confidence_score": 0.8132, "domains": ["Administration", "Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Geology", "Oceanography", "Earth", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002898", "dhsid": "002898", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69037", "itemLabel": "Collonge-Bellerive", "dhsid": "002898", "namefr": "Collonge-Bellerive", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Collonge-Bellerive", "namede": "Collonge-Bellerive", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Collonge-Bellerive", "nameit": "Collonge-Bellerive", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Collonge-Bellerive", "nameen": "Collonge-Bellerive", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Collonge-Bellerive", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4495991-6", "wikidata_id": "Q69037"}}]], "sources": {}, "metagrid_id": "25656", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Favre", "link": ["/articles/025507/2004-11-23/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e zwischen 1480 und 1487\n   \u271d\ufe0e 28.11.1551\n1551-11-28", "birth_date": "", "death_date": "1551-11-28"}], "birth_date": "", "death_date": "1551-11-28", "text_blocks": [["h1", "Fran\u00e7ois Favre"], ["p", "zwischen 1480 und 1487, 28.11.1551 wahrscheinlich in Cologny, von Genf. Sohn des Jean, Ratsherrn und Tuchh\u00e4ndlers. \u200b1) Jeanne (Nachname unbekannt), 2) Marguerite, die adlige Witwe von Claude du Molard dem \u00c4lteren. Tuchh\u00e4ndler. 1534 Kleinrat. F. war als Eidguenot und Freund des Berners Hans Franz N\u00e4geli 1530 an der Best\u00e4tigung der Burgrechtsvertr\u00e4ge zwischen Bern, Freiburg und Genf beteiligt und kommandierte 1536 die Genfer Galeeren, die N\u00e4geli bei der Einnahme von Chillon halfen. Er trat 1536 zur Reformation \u00fcber, ertrug aber deren Sittenstrenge nur schlecht, umso mehr, als sie von franz. Pfarrern durchgesetzt wurde. Zusammen mit seinem Schwiegersohn Ami Perrin wurde er Parteichef der Perrinisten oder Libertinen, welche die Autorit\u00e4t des Konsistoriums anfochten. 1544 kaufte er das Schloss V\u00e9senaz."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q107044254", "itemLabel": "Fran\u00e7ois Favre", "dhsid": "025656", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q107044254", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/025656/2003-01-08"}