{"search_result_name": "Varnb\u00fcler, Angela", "language": "de", "id": "026593", "version": "2021-04-16", "_text": "Angela Varnb\u00fcler\n\n3.5.1441 St. Gallen, 5.3.1509 St. Gallen. Tochter des Hans Varnb\u00fcler, Zunftmeisters und Kleinrats, und der Margareta Burgauer. Schwester des Ulrich Varnb\u00fcler. Angela Varnb\u00fcler trat mit zw\u00f6lf Jahren ins Kloster ein, verzichtete 1459 auf pers\u00f6nlichen Besitz und leitete 1476-1509 als Priorin das Dominikanerinnenkloster St. Katharina in St. Gallen. Sie f\u00f6rderte die Reform im Sinne der Observanz, unterst\u00fctzt durch den Lesemeister Johannes Scherl aus dem Reformkloster Eichst\u00e4tt und angespornt durch Unterweisungen der Priorin des f\u00fchrenden Reformklosters St. Katharina in N\u00fcrnberg. 1482 beschloss der Konvent die Einf\u00fchrung der Klausur. Varnb\u00fcler baute die Bibliothek aus und verfasste eine Klosterchronik, die im Kloster St. Katharina in Wil (SG) aufbewahrt wird.\u00a0Sie nahm viele Schwestern auf und entfaltete eine rege Baut\u00e4tigkeit. W\u00e4hrend ihres Priorats erlebte das Kloster seine gr\u00f6sste Bl\u00fctezeit.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religion (Katholizismus) / Orden / Dominikanerorden", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139600."}], "title": "Angela Varnb\u00fcler", "given_name": "Angela", "family_name": "Varnb\u00fcler", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nVeronika Feller-Vest"], "text_links": [[], [{"start": 141, "end": 157, "mention": "Ulrich Varnb\u00fcler", "href": "/de/articles/021784/2011-07-07/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2476849", "itemLabel": "Ulrich Varnb\u00fcler", "dhsid": "021784", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Ulrich Varnb\u00fcler", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ulrich_Varnb%C3%BCler", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "139114475"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2476849", "wikipedia_page_title": "Ulrich Varnb\u00fcler"}, {"start": 0, "end": 3, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q858368", "wikipedia_page_id": 2612664, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q858368", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St. Katharina in Wil", "confidence_score": 0.9223, "domains": ["Biology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 9, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 10513, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St. Katharina in Wil", "confidence_score": 0.9223, "domains": ["Biology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 30, "end": 40, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 10513, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St. Katharina in Wil", "confidence_score": 0.9223, "domains": ["Biology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 88, "end": 97, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q686646", "wikipedia_page_id": 3704466, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St. Katharina in Wil", "confidence_score": 0.9223, "domains": ["Biology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010236", "dhsid": "010236", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "itemLabel": "Petit Conseil", "dhsid": "010236", "namefr": "Petit Conseil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Petit_Conseil", "namede": "Kleiner Rat", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kleiner_Rat", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q686646"}}, {"start": 107, "end": 116, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q297742", "wikipedia_page_id": 210626, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q297742", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St. Katharina in Wil", "confidence_score": 0.9223, "domains": ["Biology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/012780", "dhsid": "012780", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q297742", "itemLabel": "Marguerite d'Antioche", "dhsid": "012780", "namefr": "Marguerite d'Antioche", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Marguerite_d%27Antioche", "namede": "Margareta von Antiochia", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Margareta_von_Antiochia", "nameit": "Margherita di Antiochia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Margherita_di_Antiochia", "nameen": "Margaret the Virgin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Margaret_the_Virgin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119072866", "wikidata_id": "Q297742"}}, {"start": 141, "end": 157, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2476849", "wikipedia_page_id": 2669358, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2476849", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St. Katharina in Wil", "confidence_score": 0.9223, "domains": ["Biology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/021784", "dhsid": "021784", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2476849", "itemLabel": "Ulrich Varnb\u00fcler", "dhsid": "021784", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Ulrich Varnb\u00fcler", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ulrich_Varnb%C3%BCler", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "139114475", "wikidata_id": "Q2476849"}}, {"start": 282, "end": 289, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q830337", "wikipedia_page_id": 67395, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q830337", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St. Katharina in Wil", "confidence_score": 0.9223, "domains": ["Biology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 294, "end": 331, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1736103", "wikipedia_page_id": 5490928, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1736103", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St. Katharina in Wil", "confidence_score": 0.9223, "domains": ["Biology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 335, "end": 345, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 10513, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St. Katharina in Wil", "confidence_score": 0.9223, "domains": ["Biology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 417, "end": 428, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1708541", "wikipedia_page_id": 3145642, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1708541", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St. Katharina in Wil", "confidence_score": 0.9223, "domains": ["Biology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 467, "end": 476, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q252772", "wikipedia_page_id": 66725, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q252772", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St. Katharina in Wil", "confidence_score": 0.9223, "domains": ["Biology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 517, "end": 524, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q830337", "wikipedia_page_id": 67395, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q830337", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St. Katharina in Wil", "confidence_score": 0.9223, "domains": ["Biology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 571, "end": 579, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2090", "wikipedia_page_id": 3574, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2090", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St. Katharina in Wil", "confidence_score": 0.9223, "domains": ["Biology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006601", "dhsid": "006601", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2090", "itemLabel": "Nuremberg", "dhsid": "006601", "namefr": "Nuremberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nuremberg", "namede": "N\u00fcrnberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/N%C3%BCrnberg", "nameit": "Norimberga", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Norimberga", "nameen": "Nuremberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nuremberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q42744322", "instanceofLabel": "municipalit\u00e9 urbaine d'Allemagne", "gndid": "4042742-0", "wikidata_id": "Q2090"}}, {"start": 600, "end": 607, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1128397", "wikipedia_page_id": 1002045, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1128397", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St. Katharina in Wil", "confidence_score": 0.9223, "domains": ["Biology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 627, "end": 634, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1746003", "wikipedia_page_id": 328091, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1746003", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St. Katharina in Wil", "confidence_score": 0.9223, "domains": ["Biology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 721, "end": 741, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1776094", "wikipedia_page_id": 4154569, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1776094", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St. Katharina in Wil", "confidence_score": 0.9223, "domains": ["Biology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Archive": [{"text": "e-codices, Bestand Angela Varnb\u00fcler.", "link": ["https://www.e-codices.ch/de/search/all?sQueryString=pnd_120857219&sSearchField=person_names&sSortField=score"]}], "Literatur": [{"text": "Die Dominikaner und Dominikanerinnen in der Schweiz, redigiert von Petra Zimmer unter Mitarbeit von Brigitte Degler-Spengler, 1999,\u00a0S. 766-768, 775-777 (Helvetia Sacra,\u00a0IV/5).", "tpub": ["S. 766-768, 775-777", "."], "journal": ["Die Dominikaner und Dominikanerinnen in der Schweiz", "Helvetia Sacra"]}, {"text": "Schweizerisches Nationalmuseum (Hg.):\u00a0Nonnen. Starke Frauen im Mittelalter, 2020 (Ausstellungskatalog).", "journal": ["Nonnen. Starke Frauen im Mittelalter"]}]}, "metagrid_id": "26593", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/120857219"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/15611306"}], "bref": [{"title": "Variante(n)", "text": "Angela Varnb\u00fchler"}, {"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Varnb\u00fcler", "link": ["/articles/047665/2013-02-21/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 3.5.1441\n   \u271d\ufe0e 5.3.1509\n1441-05-031509-03-05", "birth_date": "1441-05-03", "death_date": "1509-03-05"}], "birth_date": "1441-05-03", "death_date": "1509-03-05", "text_blocks": [["h1", "Angela Varnb\u00fcler"], ["p", "3.5.1441 St. Gallen, 5.3.1509 St. Gallen. Tochter des Hans Varnb\u00fcler, Zunftmeisters und Kleinrats, und der Margareta Burgauer. Schwester des Ulrich Varnb\u00fcler. Angela Varnb\u00fcler trat mit zw\u00f6lf Jahren ins Kloster ein, verzichtete 1459 auf pers\u00f6nlichen Besitz und leitete 1476-1509 als Priorin das Dominikanerinnenkloster St. Katharina in St. Gallen. Sie f\u00f6rderte die Reform im Sinne der Observanz, unterst\u00fctzt durch den Lesemeister Johannes Scherl aus dem Reformkloster Eichst\u00e4tt und angespornt durch Unterweisungen der Priorin des f\u00fchrenden Reformklosters St. Katharina in N\u00fcrnberg. 1482 beschloss der Konvent die Einf\u00fchrung der Klausur. Varnb\u00fcler baute die Bibliothek aus und verfasste eine Klosterchronik, die im Kloster St. Katharina in Wil (SG) aufbewahrt wird.\u00a0Sie nahm viele Schwestern auf und entfaltete eine rege Baut\u00e4tigkeit. W\u00e4hrend ihres Priorats erlebte das Kloster seine gr\u00f6sste Bl\u00fctezeit."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78073899", "itemLabel": "Angela Varnb\u00fcler", "dhsid": "026593", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "120857219"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78073899", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/026593/2021-04-16"}