{"search_result_name": "Iten, Johann Heinrich", "language": "de", "id": "026769", "version": "2006-08-22", "_text": "Johann Heinrich Iten\n\n25.10.1648 \u00c4geri, 6.3.1721 \u00c4geri, katholisch, von \u00c4geri. Sohn des Jakob, Kirchmeiers, und der Magdalena geborene Iten. \u200b1) Dorothea Heinrich, Tochter des Wilhelm, Ammanns, 2) Franziska Moos, Tochter des Oswald, von Zug. 1682-1697 Weibel von \u00c4geri. 1697-1699 Landvogt in Sargans. 1700-1702 Ammann des Standes Zug, den er 1699-1709 und 1715 h\u00e4ufig als Gesandter vertrat. 1708/1709 und 1712 Mitglied des ausserordentlichen Kantonskriegsrats. Iten, der nicht Ratsherr war, wurde angeblich in den Toggenburger Wirren vom Abt von St. Gallen bestochen.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / H\u00e4upter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Tagsatzung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Landv\u00f6gte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}], "title": "Johann Heinrich Iten", "given_name": "Johann Heinrich", "family_name": "Iten", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nRenato Morosoli"], "text_links": [[], [{"start": 11, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65017", "wikipedia_page_id": 2655307, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65017", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Abt von St. Gallen", "confidence_score": 0.6233, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000792", "dhsid": "000792", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65017", "itemLabel": "Ober\u00e4geri", "dhsid": "000792", "namefr": "Ober\u00e4geri", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ober%C3%A4geri", "namede": "Ober\u00e4geri", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ober%C3%A4geri", "nameit": "Ober\u00e4geri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ober%C3%A4geri", "nameen": "Ober\u00e4geri", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ober%C3%A4geri", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4451896-1", "wikidata_id": "Q65017"}}, {"start": 18, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3089028", "wikipedia_page_id": 9586747, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3089028", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Abt von St. Gallen", "confidence_score": 0.6233, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 27, "end": 32, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65017", "wikipedia_page_id": 2655307, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65017", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Abt von St. Gallen", "confidence_score": 0.6233, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000792", "dhsid": "000792", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65017", "itemLabel": "Ober\u00e4geri", "dhsid": "000792", "namefr": "Ober\u00e4geri", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ober%C3%A4geri", "namede": "Ober\u00e4geri", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ober%C3%A4geri", "nameit": "Ober\u00e4geri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ober%C3%A4geri", "nameen": "Ober\u00e4geri", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ober%C3%A4geri", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4451896-1", "wikidata_id": "Q65017"}}, {"start": 34, "end": 44, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9592", "wikipedia_page_id": 4461846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Abt von St. Gallen", "confidence_score": 0.6233, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 50, "end": 55, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65017", "wikipedia_page_id": 2655307, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65017", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Abt von St. Gallen", "confidence_score": 0.6233, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000792", "dhsid": "000792", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65017", "itemLabel": "Ober\u00e4geri", "dhsid": "000792", "namefr": "Ober\u00e4geri", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ober%C3%A4geri", "namede": "Ober\u00e4geri", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ober%C3%A4geri", "nameit": "Ober\u00e4geri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ober%C3%A4geri", "nameen": "Ober\u00e4geri", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ober%C3%A4geri", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4451896-1", "wikidata_id": "Q65017"}}, {"start": 163, "end": 170, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q592996", "wikipedia_page_id": 248707, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q592996", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Abt von St. Gallen", "confidence_score": 0.6233, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 241, "end": 246, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65017", "wikipedia_page_id": 2655307, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65017", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Abt von St. Gallen", "confidence_score": 0.6233, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000792", "dhsid": "000792", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65017", "itemLabel": "Ober\u00e4geri", "dhsid": "000792", "namefr": "Ober\u00e4geri", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ober%C3%A4geri", "namede": "Ober\u00e4geri", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ober%C3%A4geri", "nameit": "Ober\u00e4geri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ober%C3%A4geri", "nameen": "Ober\u00e4geri", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ober%C3%A4geri", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4451896-1", "wikidata_id": "Q65017"}}, {"start": 258, "end": 266, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Abt von St. Gallen", "confidence_score": 0.6233, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 270, "end": 277, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64571", "wikipedia_page_id": 217827, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64571", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Abt von St. Gallen", "confidence_score": 0.6233, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001357", "dhsid": "001357", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64571", "itemLabel": "Sargans", "dhsid": "001357", "namefr": "Sargans", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sargans", "namede": "Sargans", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sargans", "nameit": "Sargans", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sargans", "nameen": "Sargans", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sargans", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4105348-5", "wikidata_id": "Q64571"}}, {"start": 455, "end": 463, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q708492", "wikipedia_page_id": 664841, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q708492", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Abt von St. Gallen", "confidence_score": 0.6233, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 492, "end": 511, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690096", "wikipedia_page_id": 539023, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690096", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Abt von St. Gallen", "confidence_score": 0.6233, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008911", "dhsid": "008911", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690096", "itemLabel": "guerre de Toggenburg", "dhsid": "008911", "namefr": "Guerre de Toggenburg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_de_Toggenburg", "namede": "Toggenburgerkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Toggenburgerkrieg", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Toggenburg War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Toggenburg_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8465", "instanceofLabel": "guerre civile", "gndid": "4188303-2", "wikidata_id": "Q690096"}}, {"start": 516, "end": 534, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 448617, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Abt von St. Gallen", "confidence_score": 0.6233, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "A. Iten, Die Iten Talleute zu \u00c4geri, 1962", "author": ["A. Iten"], "tpub": ["Die Iten Talleute zu \u00c4geri, 1962"]}]}, "metagrid_id": "26769", "metagrid_links": [{"SSRQ": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per002241", "short_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen", "long_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1074353854"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/316774430"}], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Iten", "link": ["/articles/025382/2006-08-22/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 25.10.1648\n   \u271d\ufe0e 6.3.1721\n1648-10-251721-03-06", "birth_date": "1648-10-25", "death_date": "1721-03-06"}], "birth_date": "1648-10-25", "death_date": "1721-03-06", "text_blocks": [["h1", "Johann Heinrich Iten"], ["p", "25.10.1648 \u00c4geri, 6.3.1721 \u00c4geri, katholisch, von \u00c4geri. Sohn des Jakob, Kirchmeiers, und der Magdalena geborene Iten. \u200b1) Dorothea Heinrich, Tochter des Wilhelm, Ammanns, 2) Franziska Moos, Tochter des Oswald, von Zug. 1682-1697 Weibel von \u00c4geri. 1697-1699 Landvogt in Sargans. 1700-1702 Ammann des Standes Zug, den er 1699-1709 und 1715 h\u00e4ufig als Gesandter vertrat. 1708/1709 und 1712 Mitglied des ausserordentlichen Kantonskriegsrats. Iten, der nicht Ratsherr war, wurde angeblich in den Toggenburger Wirren vom Abt von St. Gallen bestochen."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78076659", "itemLabel": "Johann Heinrich Iten", "dhsid": "026769", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1074353854"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78076659", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/026769/2006-08-22"}