{"search_result_name": "Meyenberg, Oswald", "language": "de", "id": "026723", "version": "2008-11-10", "_text": "Oswald Meyenberg\n\nErstmals erw\u00e4hnt 1642, 19.3.1681 Baar, katholisch, von Baar. Sohn des Oswald, F\u00e4hnrichs, und der Helena Weber. \u200bVeronika Elsener, Tochter des Andreas, von Baar. Sp\u00e4testens ab 1642 Ratsherr in Zug, 1645 Hauptmann in franz\u00f6sischen Diensten, 1642, 1658 und 1661 Gesandter des Standes Zug an die eidgen\u00f6ssischen Tagsatzungen, 1654-1656 Landvogt in Locarno.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Tagsatzung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / R\u00e4te", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Fremde Dienste", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121800."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Landv\u00f6gte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}], "title": "Oswald Meyenberg", "given_name": "Oswald", "family_name": "Meyenberg", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nRenato Morosoli"], "text_links": [[], [{"start": 0, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1282580", "wikipedia_page_id": 1486437, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1282580", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Locarno", "confidence_score": 0.6774, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 39, "end": 49, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9592", "wikipedia_page_id": 4461846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Locarno", "confidence_score": 0.6774, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 180, "end": 188, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q708492", "wikipedia_page_id": 664841, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q708492", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Locarno", "confidence_score": 0.6774, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 202, "end": 211, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2366972", "wikipedia_page_id": 95681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2366972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Locarno", "confidence_score": 0.6774, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 215, "end": 228, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1588, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Locarno", "confidence_score": 0.6774, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 259, "end": 268, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11051391", "wikipedia_page_id": 437762, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11051391", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Locarno", "confidence_score": 0.6774, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 308, "end": 320, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Locarno", "confidence_score": 0.6774, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 332, "end": 340, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Locarno", "confidence_score": 0.6774, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 344, "end": 351, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11935", "wikipedia_page_id": 87462, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11935", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Locarno", "confidence_score": 0.6774, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002108", "dhsid": "002108", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11935", "itemLabel": "Locarno", "dhsid": "002108", "namefr": "Locarno", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Locarno", "namede": "Locarno", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Locarno", "nameit": "Locarno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Locarno", "nameen": "Locarno", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Locarno", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4036106-8", "wikidata_id": "Q11935"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "P. Aschwanden, Die Landv\u00f6gte des Standes Zug, 1936", "author": ["P. Aschwanden"], "tpub": ["Die Landv\u00f6gte des Standes Zug, 1936"]}]}, "metagrid_id": "26723", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Meyenberg", "link": ["/articles/025391/2008-11-10/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 1642\n   \u271d\ufe0e 19.3.1681\n1681-03-19", "death_date": "1681-03-19"}], "death_date": "1681-03-19", "text_blocks": [["h1", "Oswald Meyenberg"], ["p", "Erstmals erw\u00e4hnt 1642, 19.3.1681 Baar, katholisch, von Baar. Sohn des Oswald, F\u00e4hnrichs, und der Helena Weber. \u200bVeronika Elsener, Tochter des Andreas, von Baar. Sp\u00e4testens ab 1642 Ratsherr in Zug, 1645 Hauptmann in franz\u00f6sischen Diensten, 1642, 1658 und 1661 Gesandter des Standes Zug an die eidgen\u00f6ssischen Tagsatzungen, 1654-1656 Landvogt in Locarno."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96484553", "itemLabel": "Oswald Meyenberg", "dhsid": "026723", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96484553", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/026723/2008-11-10"}