{"search_result_name": "Schmid, Martin", "language": "de", "id": "026793", "version": "2011-08-17", "_text": "Martin Schmid\n\n9.8.1633 Wettingen, katholisch, von Baar. Sohn des Gotthard (->). Bruder des Peter (->). \u200bAnna Meier. Ab 1593 als Ratsherr belegt. 1593-1623 h\u00e4ufig Gesandter, 1612-1614 und 1621-1623 Ammann des Standes Zug. Hauptmann. 1604 z\u00e4hlte Martin Schmid zur Baarer Delegation bei der eidgen\u00f6ssischen Schlichtung im Libellhandel zwischen der Stadt und dem \u00c4usseren Amt Zug. 1623 wirkte er als eidgen\u00f6ssischer Schiedsrichter im Streit zwischen den Glarner Religionsparteien, der mit dem Abschluss des 3. Landesvertrags endete.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / H\u00e4upter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Tagsatzung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / R\u00e4te", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Milit\u00e4r", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121700."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / \u00c4ussere Aussenpolitik / Eidgen\u00f6ssische Gesandte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122900.123200."}], "title": "Martin Schmid", "given_name": "Martin", "family_name": "Schmid", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nRenato Morosoli"], "text_links": [[], [{"start": 61, "end": 63, "mention": "->", "href": "/de/articles/026791/2011-08-16/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 84, "end": 86, "mention": "->", "href": "/de/articles/019644/2011-08-17/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78159012", "itemLabel": "Peter Schmid", "dhsid": "019644", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78159012", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 9, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q27576", "wikipedia_page_id": 34632, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q27576", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Baarer", "confidence_score": 0.6115, "domains": ["Administration", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001656", "dhsid": "001656", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q27576", "itemLabel": "Wettingen", "dhsid": "001656", "namefr": "Wettingen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wettingen", "namede": "Wettingen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wettingen", "nameit": "Wettingen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Wettingen", "nameen": "Wettingen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wettingen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4065872-7", "wikidata_id": "Q27576"}}, {"start": 114, "end": 122, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q708492", "wikipedia_page_id": 664841, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q708492", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Baarer", "confidence_score": 0.6115, "domains": ["Administration", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 248, "end": 254, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q256051", "wikipedia_page_id": 97279, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q256051", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Baarer", "confidence_score": 0.6115, "domains": ["Administration", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "E. Zumbach, \u00abDie zuger. Amm\u00e4nner und Landamm\u00e4nner\u00bb, in Gfr. 85, 1930; 87, 1932", "author": ["E. Zumbach"], "tpub": ["Die zuger. Amm\u00e4nner und Landamm\u00e4nner", "Gfr. 85, 1930; 87, 1932"]}]}, "metagrid_id": "26793", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Schmid (ZG)", "link": ["/articles/025401/2010-12-02/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 1593\n   \u271d\ufe0e 9.8.1633\n1633-08-09", "death_date": "1633-08-09"}], "death_date": "1633-08-09", "text_blocks": [["h1", "Martin Schmid"], ["p", "9.8.1633 Wettingen, katholisch, von Baar. Sohn des Gotthard (->). Bruder des Peter (->). \u200bAnna Meier. Ab 1593 als Ratsherr belegt. 1593-1623 h\u00e4ufig Gesandter, 1612-1614 und 1621-1623 Ammann des Standes Zug. Hauptmann. 1604 z\u00e4hlte Martin Schmid zur Baarer Delegation bei der eidgen\u00f6ssischen Schlichtung im Libellhandel zwischen der Stadt und dem \u00c4usseren Amt Zug. 1623 wirkte er als eidgen\u00f6ssischer Schiedsrichter im Streit zwischen den Glarner Religionsparteien, der mit dem Abschluss des 3. Landesvertrags endete."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/026793/2011-08-17"}