{"search_result_name": "Staub, Ulrich", "language": "de", "id": "026803", "version": "2010-07-09", "_text": "Ulrich Staub\n\nErstmals erw\u00e4hnt 1524, letztmals am 2.12.1546, katholisch, von Menzingen. Ratsherr, 1528-1530 eidgen\u00f6ssischer Landvogt von Sargans, 1524-1546 h\u00e4ufig Gesandter des Standes Zug, so 1531 beim Abschluss des Zweiten Kappeler Landfriedens in Deinikon. 1546 amtierte Ulrich Staub als Schiedsrichter in einem Streit zwischen dem F\u00fcrstabt von St. Gallen und den Appenzellern. Als erster Menzinger war er 1543-1545 Ammann des Standes Zug.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / H\u00e4upter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Tagsatzung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / R\u00e4te", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Landv\u00f6gte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / \u00c4ussere Aussenpolitik / Eidgen\u00f6ssische Gesandte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122900.123200."}], "title": "Ulrich Staub", "given_name": "Ulrich", "family_name": "Staub", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nRenato Morosoli"], "text_links": [[], [{"start": 0, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1282580", "wikipedia_page_id": 1486437, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1282580", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstabt von St. Gallen", "confidence_score": 0.828, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 47, "end": 57, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9592", "wikipedia_page_id": 4461846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstabt von St. Gallen", "confidence_score": 0.828, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 63, "end": 72, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66050", "wikipedia_page_id": 526270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66050", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstabt von St. Gallen", "confidence_score": 0.828, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000790", "dhsid": "000790", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66050", "itemLabel": "Menzingen", "dhsid": "000790", "namefr": "Menzingen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Menzingen", "namede": "Menzingen ZG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Menzingen_ZG", "nameit": "Menzingen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Menzingen", "nameen": "Menzingen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Menzingen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q66050"}}, {"start": 74, "end": 82, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q708492", "wikipedia_page_id": 664841, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q708492", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstabt von St. Gallen", "confidence_score": 0.828, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 110, "end": 118, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstabt von St. Gallen", "confidence_score": 0.828, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 123, "end": 130, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64571", "wikipedia_page_id": 217827, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64571", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstabt von St. Gallen", "confidence_score": 0.828, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001357", "dhsid": "001357", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64571", "itemLabel": "Sargans", "dhsid": "001357", "namefr": "Sargans", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sargans", "namede": "Sargans", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sargans", "nameit": "Sargans", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sargans", "nameen": "Sargans", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sargans", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4105348-5", "wikidata_id": "Q64571"}}, {"start": 149, "end": 158, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11051391", "wikipedia_page_id": 437762, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11051391", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstabt von St. Gallen", "confidence_score": 0.828, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 203, "end": 232, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q233586", "wikipedia_page_id": 454493, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q233586", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstabt von St. Gallen", "confidence_score": 0.828, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 236, "end": 244, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1183296", "wikipedia_page_id": 1736526, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1183296", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstabt von St. Gallen", "confidence_score": 0.828, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 321, "end": 344, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 448617, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstabt von St. Gallen", "confidence_score": 0.828, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "E. Zumbach, Die zuger. Amm\u00e4nner und Landamm\u00e4nner, 1932", "author": ["E. Zumbach"], "tpub": ["Die zuger. Amm\u00e4nner und Landamm\u00e4nner, 1932"]}]}, "metagrid_id": "26803", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Staub", "link": ["/articles/025407/2013-01-10/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 1524\n   Letzterw\u00e4hnung 2.12.1546"}], "text_blocks": [["h1", "Ulrich Staub"], ["p", "Erstmals erw\u00e4hnt 1524, letztmals am 2.12.1546, katholisch, von Menzingen. Ratsherr, 1528-1530 eidgen\u00f6ssischer Landvogt von Sargans, 1524-1546 h\u00e4ufig Gesandter des Standes Zug, so 1531 beim Abschluss des Zweiten Kappeler Landfriedens in Deinikon. 1546 amtierte Ulrich Staub als Schiedsrichter in einem Streit zwischen dem F\u00fcrstabt von St. Gallen und den Appenzellern. Als erster Menzinger war er 1543-1545 Ammann des Standes Zug."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/026803/2010-07-09"}