{"search_result_name": "Toss, Oswald", "language": "de", "id": "026809", "version": "2012-10-26", "_text": "Oswald Toss\n\n1522 erw\u00e4hnt, 17.1.1541, katholisch, von Zug. Sohn des Werner und der Ida Brandenberg. \u200bVerena Riffin. 1522-1524 eidgen\u00f6ssischer Vogt in der Grafschaft Neuenburg, vermutlich ab 1522 Ratsherr von Zug, 1527-1540 h\u00e4ufig Gesandter und 1527-1541 Ammann des Standes Zug. 1530 nahm Oswald Toss als eidgen\u00f6ssischer Abgeordneter bei der Schlichtung im Streit wegen Genf teil, nachdem sich die B\u00fcndnispartner Bern und Freiburg gegen den Herzog von Savoyen und den L\u00f6ffelbund gestellt hatten. Er war 1531 Hauptmann im Zweiten Kappeler Krieg und als Zuger Bote am Abschluss des Zweiten Kappeler Landfriedens beteiligt.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / H\u00e4upter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Tagsatzung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / R\u00e4te", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Landv\u00f6gte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / \u00c4ussere Aussenpolitik / Eidgen\u00f6ssische Gesandte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122900.123200."}], "title": "Oswald Toss", "given_name": "Oswald", "family_name": "Toss", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nRenato Morosoli"], "text_links": [[], [{"start": 25, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9592", "wikipedia_page_id": 4461846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zweiten Kappeler Landfriedens", "confidence_score": 0.9901, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 129, "end": 133, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zweiten Kappeler Landfriedens", "confidence_score": 0.9901, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 141, "end": 161, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12738", "wikipedia_page_id": 36751, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zweiten Kappeler Landfriedens", "confidence_score": 0.9901, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007397", "dhsid": "007397", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "itemLabel": "canton de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "007397", "namefr": "Canton de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "Kanton Neuenburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Neuenburg", "nameit": "Canton Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Canton of Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4041745-1", "wikidata_id": "Q12738"}}, {"start": 217, "end": 226, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11051391", "wikipedia_page_id": 437762, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11051391", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zweiten Kappeler Landfriedens", "confidence_score": 0.9901, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 356, "end": 360, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zweiten Kappeler Landfriedens", "confidence_score": 0.9901, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 399, "end": 403, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 3723873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zweiten Kappeler Landfriedens", "confidence_score": 0.9901, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 427, "end": 445, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14118", "wikipedia_page_id": 76549, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14118", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zweiten Kappeler Landfriedens", "confidence_score": 0.9901, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/030192", "dhsid": "030192", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14118", "itemLabel": "Savoie", "dhsid": "030192", "namefr": "Savoie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Savoie", "namede": "Savoyen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Savoyen", "nameit": "Savoia (regione storica)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Savoia_(regione_storica)", "nameen": "Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q572995", "instanceofLabel": "r\u00e9gion naturelle de France", "gndid": "4051850-4", "wikidata_id": "Q14118"}}, {"start": 494, "end": 503, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2366972", "wikipedia_page_id": 95681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2366972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zweiten Kappeler Landfriedens", "confidence_score": 0.9901, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 507, "end": 529, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q233594", "wikipedia_page_id": 397354, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q233594", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zweiten Kappeler Landfriedens", "confidence_score": 0.9901, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008903", "dhsid": "008903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q233594", "itemLabel": "deuxi\u00e8me guerre de Kappel", "dhsid": "008903", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Zweiter Kappelerkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Kappelerkrieg", "nameit": "Seconda guerra di Kappel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_di_Kappel", "nameen": "Second War of Kappel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Second_War_of_Kappel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q180684", "instanceofLabel": "conflit", "gndid": "", "wikidata_id": "Q233594"}}, {"start": 538, "end": 543, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11933", "wikipedia_page_id": 1228866, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11933", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zweiten Kappeler Landfriedens", "confidence_score": 0.9901, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007373", "dhsid": "007373", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11933", "itemLabel": "canton de Zoug", "dhsid": "007373", "namefr": "Canton de Zoug", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Zoug", "namede": "Kanton Zug", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Zug", "nameit": "Canton Zugo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Zugo", "nameen": "Canton of Zug", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Zug", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4068064-2", "wikidata_id": "Q11933"}}, {"start": 566, "end": 595, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q233586", "wikipedia_page_id": 454493, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q233586", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zweiten Kappeler Landfriedens", "confidence_score": 0.9901, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "E. Zumbach, \u00abDie zuger. Amm\u00e4nner und Landamm\u00e4nner\u00bb, in Gfr. 85, 1930; 87, 1932", "author": ["E. Zumbach"], "tpub": ["Die zuger. Amm\u00e4nner und Landamm\u00e4nner", "Gfr. 85, 1930; 87, 1932"]}]}, "metagrid_id": "26809", "metagrid_links": [{"SSRQ": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per009178", "short_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen", "long_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 1522\n   \u271d\ufe0e 17.1.1541\n1541-01-17", "death_date": "1541-01-17"}], "death_date": "1541-01-17", "text_blocks": [["h1", "Oswald Toss"], ["p", "1522 erw\u00e4hnt, 17.1.1541, katholisch, von Zug. Sohn des Werner und der Ida Brandenberg. \u200bVerena Riffin. 1522-1524 eidgen\u00f6ssischer Vogt in der Grafschaft Neuenburg, vermutlich ab 1522 Ratsherr von Zug, 1527-1540 h\u00e4ufig Gesandter und 1527-1541 Ammann des Standes Zug. 1530 nahm Oswald Toss als eidgen\u00f6ssischer Abgeordneter bei der Schlichtung im Streit wegen Genf teil, nachdem sich die B\u00fcndnispartner Bern und Freiburg gegen den Herzog von Savoyen und den L\u00f6ffelbund gestellt hatten. Er war 1531 Hauptmann im Zweiten Kappeler Krieg und als Zuger Bote am Abschluss des Zweiten Kappeler Landfriedens beteiligt."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96410514", "itemLabel": "Oswald Toss", "dhsid": "026809", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96410514", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/026809/2012-10-26"}