{"search_result_name": "Radikalismus", "language": "de", "id": "027156", "version": "2013-01-29", "_text": "Radikalismus\n\nR. kommt im fr\u00fchen 19. Jh. als Bezeichnung f\u00fcr jene polit. Theorien und Bewegungen auf, die sich f\u00fcr tiefgreifende Ver\u00e4nderungen der bestehenden Verh\u00e4ltnisse einsetzten. R. wurde erstmals um 1800 in England in Auseinandersetzungen um das Wahlrecht verwendet, in denen die Gegner der Reform deren Bef\u00fcrworter als Radicals und deren Forderungen als Radicalism verleumdeten. Auch in Frankreich waren diese Begriffe zun\u00e4chst negativ besetzt. Hier ben\u00fctzten sie nach 1830 die Anh\u00e4nger der Julimonarchie, um die Republikaner politisch ins Abseits zu stellen. Ab 1835 bezeichneten sich die Republikaner zunehmend selbst als Parti radical. Der Begriff R. erfuhr dadurch eine positive Wertung. Gem\u00e4ss dem Selbstverst\u00e4ndnis seiner Vertreter war der R. 1842 \"cette doctrine d'innovation qui prend pour la base la conscience et la raison\" (so im Pariser \"Dictionnaire politique\" 1842); die Radikalen sahen sich damals - im Unterschied zu den Liberalen und anderen Anh\u00e4ngern moderater Reformen - als Vork\u00e4mpfer einer grundlegenden Erneuerung der polit. Institutionen.\n\nIn der Schweiz war die Entwicklung des R. eng mit dem Liberalismus verbunden. Das Attribut \"radikal\" blieb l\u00e4nger als in Frankreich negativ besetzt und \"radikale Liberale\" bezeichneten sich vor 1848 nur selten als Radikale, sondern als \"Freisinnige\" oder \"entschiedene Liberale\" (lib\u00e9raux avanc\u00e9s). Radikale Str\u00f6mungen tauchten erstmals in den Auseinandersetzungen um die Bundesrevision von 1832/33 auf, als nicht nur die Konservativen (Konservatismus), sondern auch die Liberalen den Bundesvertrag von 1815 mehrheitlich nur auf streng rechtl. Weg ver\u00e4ndern wollten. Eine Minderheit unter den Liberalen stellte die \"rationelle Reform der veralteten Ordnung\" und den \"Zusammenschluss zur Nation\" jedoch \u00fcber solche rechtl. Erw\u00e4gungen. Die Radikalen oder Nationalen, wie man sie nannte, fanden ihren ersten institutionellen Mittelpunkt in der Studentenverbindung Helvetia sowie im 1835 gegr. Schweizerischen Nationalverein. \u00dcber eine einheitliche polit. Theorie verf\u00fcgte der R. weder in seinen Anf\u00e4ngen noch sp\u00e4ter. Was die versch. Richtungen einte, war das Ziel der nationalen Einigung und die Errichtung eines starken Zentralstaats. Die Legitimation f\u00fcr ihre revolution\u00e4re Politik sch\u00f6pften die Radikalen aus der \"Heiligkeit der Nation\" und dem Prinzip der Volkssouver\u00e4nit\u00e4t. Das Volk als der eigentl. Souver\u00e4n stand aus ihrer Sicht \u00fcber jeder Verfassung, \u00fcber allen Gesetzen und Vertr\u00e4gen. Der schweiz. R. postulierte damit offen ein \"Volksrecht auf Revolution\". Konsequenter als der Liberalismus versuchten die Radikalen, die Rechtsgleichheit in allen polit. und \u00f6ffentl.-rechtl. Angelegenheiten und die Ausweitung der polit. Partizipation durchzusetzen. Sie forderten die Einf\u00fchrung des allg. M\u00e4nnerwahlrechts, gleiche polit. Rechte f\u00fcr Orts- und Kantonsb\u00fcrger sowie f\u00fcr niedergelassene Schweizer, die Volkswahl der Exekutive und der Gerichte, direkte Mitbestimmung in Sachfragen durch die Einf\u00fchrung eines Vetos oder Referendums oder der Gesetzesinitiative. Ein starker Staat sollte auch die S\u00e4kularisierung und Modernisierung der Gesellschaft vorantreiben und \u00fcber die allg. Volksbildung die soziale Gleichheit f\u00f6rdern. Von einer staatl. Wohlfahrtspolitik und der F\u00f6rderung einzelner Wirtschaftszweige erhofften sich Radikale wie Jakob St\u00e4mpfli die L\u00f6sung der Sozialen Frage. Henri Druey versuchte sogar, das Recht auf Arbeit in die Waadtl\u00e4nder Verfassung aufzunehmen.\n\nDer Antiklerikalismus und die Gegnerschaft zu den Jesuiten bildeten zwei weitere programmat. Eckpfeiler des R. Besonders Radikale kath. Herkunft wie Augustin Keller, der im Aargau 1841 die Klosteraufhebung durchsetzte, waren kirchenfeindlich und antiklerikal eingestellt (Aargauer Klosterstreit). Um die S\u00e4kularisierung voranzutreiben, sollte die Kirche dem Staat untergeordnet und mit der Einrichtung \u00f6ffentl. Schulen die Macht des Klerus gebrochen werden. F\u00fcr die Radikalen verk\u00f6rperten die Jesuiten - als Kampforden des Restaurationskatholizismus gegen die liberale Staats- und Gesellschaftsordnung verstanden - die unheiml. Macht der Kirche und der mit ihr verb\u00fcndeten reaktion\u00e4ren Kr\u00e4fte, die sich der Vernunft, dem Fortschritt und der Demokratie entgegenstellten. Ab 1844 formierten sich die Radikalen in sog. Volksvereinen, die sich 1847 im ersten Schweiz. Volksverein zusammenschlossen, einer starken polit. Aktionsgemeinschaft, die v.a. in den Mittellandkantonen immer mehr R\u00fcckhalt gewann. Die Niederlage in den beiden Freischarenz\u00fcgen gegen Luzern und die Berufung der Jesuiten st\u00e4rkten ihre polit. Stosskraft noch zus\u00e4tzlich. 1845 kamen sie in der Waadt (Henri Druey), 1846 in Genf (James Fazy) und in Bern (Jakob St\u00e4mpfli) an die Macht. Ihr Vormarsch trug wesentlich dazu bei, dass sich 1847 der Konflikt um die Bundesreform zuspitzte und sich auch die liberalen Kr\u00e4fte einer Aufl\u00f6sung des Sonderbunds durch milit\u00e4r. Gewalt nicht mehr entziehen konnten.\n\nDie wichtigste Aufgabe der herrschenden liberal-radikalen Mehrheit im neuen Bundesstaat war nach Annahme der Bundesverfassung 1848 die Sicherung der erreichten System\u00e4nderung nach aussen und innen. Im erstmals gew\u00e4hlten Nationalrat besetzten die Radikalen dank des Majorzwahlrechts mit 58% der W\u00e4hlerstimmen 73% der Sitze. 1863 verloren sie die Mehrheit und gerieten in einzelnen Kantonen durch die Demokratische Bewegung von links her unter Druck. Zusammen mit der liberalen Mitte, dem sog. Zentrum, verf\u00fcgten sie aber \u00fcber die Mehrheit. Der zentralist. Ausbau des Bundesstaats, die Erweiterung der Volksrechte, die Gew\u00e4hrleistung der Religions- und Gewissensfreiheit und die Einf\u00fchrung der konfessionell neutralen Volksschule und der Zivilehe waren auch in den Verfassungsrevisionen von 1872 und 1874 wesentl. Ziele der Radikalen. Die stark zentralistisch gepr\u00e4gte Verfassungsrevision von 1872 wurde jedoch vom Volk abgelehnt. Erst als in der zweiten Vorlage der Zentralismus zugunsten des Kulturkampfs bzw. Antikatholizismus abgeschw\u00e4cht wurde, gelang es den im neuen Schweizerischen Volksverein organisierten liberal-radikalen Kr\u00e4ften, f\u00fcr eine neue Bundesverfassung eine tragf\u00e4hige Mehrheit zu finden.\n\n1878 organisierten sich die bis anhin nur lose verbundenen Radikalen der Deutschschweiz und der Westschweiz mit einem Teil der Demokraten in der radikal-demokrat. Fraktion der Bundesversammlung. Damit verf\u00fcgten sie ab 1881 im Nationalrat wieder \u00fcber eine klare Mehrheit, die sie bis zur Einf\u00fchrung des Proporzwahlrechts 1919 behaupten konnten.\n\nMit dem Aufkommen der Sozialdemokratie (Sozialdemokratische Partei) r\u00fcckte die radikale Fraktion zusehends in die Mitte des polit. Spektrums. Die Gr\u00fcndung der Freisinnig-Demokratischen Partei (FDP) 1894 konsolidierte den Zusammenschluss der Radikalen und eines Teils der Demokraten mit den gem\u00e4ssigten Liberalen. Neue Polarit\u00e4ten aufgrund unterschiedlicher sozial- und wirtschaftspolit. Konzepte liessen den alten Gegensatz zwischen Liberalen und Radikalen wie jenen zwischen ihnen und den Konservativen zur\u00fccktreten. Die generelle Hinwendung der FDP und des B\u00fcrgertums zu mehr liberal-konservativen Werten f\u00fchrte in der Deutschschweiz allm\u00e4hlich zum Verzicht auf den Begriff \"Radikalismus\" in Selbstdarstellung und Programmatik der Partei und bis in die 1970er Jahre zum Verschwinden des Attributs \"radikal\" aus Fraktionsbezeichnungen oder kant. Parteinamen. In der franz. Schweiz hat sich die Bezeichnung jedoch behauptet. Der Parti radical-d\u00e9mocratique (ab 2009 Parti lib\u00e9ral-radical) f\u00fchrte sie weiterhin im Namen und dessen Anh\u00e4nger nannten sich nach wie vor \"Radicaux\"; sie setzten sich damit bis zur Ann\u00e4herung Ende des 20. / Anfang des 21. Jh. von jenen liberal-konservativen Str\u00f6mungen in der Westschweiz ab, die von 1894 an als Gruppierung rechts der FDP politisierten (Liberale Partei). Das radikale Erbe hat sich auch im Namen der Tessiner FDP, dem \"Partito Liberale Radicale Ticinese\", gehalten.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Staat, Herrschaft, Politik / Politische Kr\u00e4fte  (ab ca. 1800) / Hauptrichtungen", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.024700.025000."}, {"tag": "Kultur, Wissen, Religion / Ideologien und Mentalit\u00e4ten / Ideologien und Gesellschaftsmodelle", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.091300.091600."}, {"tag": "Epochen / Sattelzeit (ca. 1750-1850) / Konzepte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.106600.106900."}, {"tag": "Epochen / Bundesstaat (bis ca. 1900) / Ideologien und Bewegungen", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.107800.108200."}], "title": "Radikalismus", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nAlbert Tanner"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 12, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913401", "wikipedia_page_id": 580119, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027156", "dhsid": "027156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2", "wikidata_id": "Q913401"}}], [{"start": 0, "end": 2, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913401", "wikipedia_page_id": 580119, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027156", "dhsid": "027156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2", "wikidata_id": "Q913401"}}, {"start": 19, "end": 25, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 5846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 170, "end": 172, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913401", "wikipedia_page_id": 580119, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027156", "dhsid": "027156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2", "wikidata_id": "Q913401"}}, {"start": 199, "end": 206, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q21", "wikipedia_page_id": 3003238, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q21", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 238, "end": 247, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q185387", "wikipedia_page_id": 25560, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q185387", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026453", "dhsid": "026453", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q185387", "itemLabel": "droit de vote", "dhsid": "026453", "namefr": "Droit de vote", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Droit_de_vote", "namede": "Wahlrecht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wahlrecht", "nameit": "Suffragio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Suffragio", "nameen": "Suffrage", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Suffrage", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q191600", "instanceofLabel": "droits civiques", "gndid": "4064302-5", "wikidata_id": "Q185387"}}, {"start": 380, "end": 390, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1588, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 484, "end": 497, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q58202", "wikipedia_page_id": 1608477, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q58202", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 506, "end": 518, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29468", "wikipedia_page_id": 67277, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29468", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 583, "end": 595, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29468", "wikipedia_page_id": 67277, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29468", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 617, "end": 630, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3141290", "wikipedia_page_id": 1633846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3141290", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 644, "end": 646, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913401", "wikipedia_page_id": 580119, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027156", "dhsid": "027156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2", "wikidata_id": "Q913401"}}, {"start": 739, "end": 741, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913401", "wikipedia_page_id": 580119, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027156", "dhsid": "027156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2", "wikidata_id": "Q913401"}}, {"start": 765, "end": 775, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q174165", "wikipedia_page_id": 19167, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q174165", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 54, "end": 66, "mention": "Liberalismus", "href": "/de/articles/017459/2018-02-14/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4035582-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "wikipedia_page_title": "Liberalismus"}, {"start": 437, "end": 451, "mention": "Konservatismus", "href": "/de/articles/017458/2010-10-28/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "itemLabel": "conservatisme", "dhsid": "017458", "namefr": "Conservatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conservatisme", "namede": "Konservatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konservatismus", "nameit": "Conservatorismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Conservatorismo", "nameen": "Conservatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conservatism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4032187-3"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "wikipedia_page_title": "Konservatismus"}, {"start": 861, "end": 869, "mention": "Helvetia", "href": "/de/articles/025747/2006-09-14/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256578", "itemLabel": "Helvetia (soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9tudiants)", "dhsid": "025747", "namefr": "Helvetia (soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9tudiants)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Helvetia_(soci%C3%A9t%C3%A9_d%27%C3%A9tudiants)", "namede": "Schweizerische Studentenverbindung Helvetia", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerische_Studentenverbindung_Helvetia", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1779527", "instanceofLabel": "Studentenverbindung", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256578", "itemLabel": "Helvetia (soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9tudiants)", "dhsid": "025747", "namefr": "Helvetia (soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9tudiants)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Helvetia_(soci%C3%A9t%C3%A9_d%27%C3%A9tudiants)", "namede": "Schweizerische Studentenverbindung Helvetia", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerische_Studentenverbindung_Helvetia", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1784695", "instanceofLabel": "Korporationsverband", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256578", "wikipedia_page_title": "Schweizerische Studentenverbindung Helvetia"}, {"start": 890, "end": 920, "mention": "Schweizerischen Nationalverein", "href": "/de/articles/041100/2011-11-30/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1996, "end": 2011, "mention": "S\u00e4kularisierung", "href": "/de/articles/011508/2012-01-06/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 2016, "end": 2030, "mention": "Modernisierung", "href": "/de/articles/015997/2009-11-10/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 7, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 39, "end": 41, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913401", "wikipedia_page_id": 580119, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027156", "dhsid": "027156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2", "wikidata_id": "Q913401"}}, {"start": 54, "end": 66, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 24920, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 121, "end": 131, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1588, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 162, "end": 170, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 24920, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 237, "end": 248, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10499217", "wikipedia_page_id": 269810, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10499217", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 269, "end": 277, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 24920, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 372, "end": 386, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1551478", "wikipedia_page_id": 1028048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1551478", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009800", "dhsid": "009800", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1551478", "itemLabel": "Q1551478", "dhsid": "009800", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Regeneration (Schweizergeschichte)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Regeneration_(Schweizergeschichte)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1551478"}}, {"start": 437, "end": 451, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7169", "wikipedia_page_id": 13575, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017458", "dhsid": "017458", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "itemLabel": "conservatisme", "dhsid": "017458", "namefr": "Conservatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conservatisme", "namede": "Konservatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konservatismus", "nameit": "Conservatorismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Conservatorismo", "nameen": "Conservatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conservatism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4032187-3", "wikidata_id": "Q7169"}}, {"start": 485, "end": 507, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q687554", "wikipedia_page_id": 765421, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q687554", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009809", "dhsid": "009809", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q687554", "itemLabel": "Pacte f\u00e9d\u00e9ral de 1815", "dhsid": "009809", "namefr": "Pacte f\u00e9d\u00e9ral de 1815", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pacte_f%C3%A9d%C3%A9ral_de_1815", "namede": "Bundesvertrag", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesvertrag", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Federal Treaty", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Treaty", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "", "wikidata_id": "Q687554"}}, {"start": 572, "end": 582, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30103", "wikipedia_page_id": 17795, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30103", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 841, "end": 869, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2256578", "wikipedia_page_id": 1800661, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256578", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/025747", "dhsid": "025747", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256578", "itemLabel": "Helvetia (soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9tudiants)", "dhsid": "025747", "namefr": "Helvetia (soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9tudiants)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Helvetia_(soci%C3%A9t%C3%A9_d%27%C3%A9tudiants)", "namede": "Schweizerische Studentenverbindung Helvetia", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerische_Studentenverbindung_Helvetia", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1784695", "instanceofLabel": "Korporationsverband", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2256578"}}, {"start": 906, "end": 920, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q693744", "wikipedia_page_id": 1165904, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q693744", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 973, "end": 975, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913401", "wikipedia_page_id": 580119, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027156", "dhsid": "027156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2", "wikidata_id": "Q913401"}}, {"start": 1065, "end": 1084, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q51122", "wikipedia_page_id": 180013, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q51122", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1214, "end": 1224, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1151419", "wikipedia_page_id": 22088, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1151419", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1257, "end": 1274, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q285950", "wikipedia_page_id": 32687, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q285950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1395, "end": 1402, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1404, "end": 1406, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913401", "wikipedia_page_id": 580119, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027156", "dhsid": "027156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2", "wikidata_id": "Q913401"}}, {"start": 1436, "end": 1446, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2532163", "wikipedia_page_id": 3194117, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2532163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/030731", "dhsid": "030731", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2532163", "itemLabel": "Q2532163", "dhsid": "030731", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Volksrecht (Zeitung)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Volksrecht_(Zeitung)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11032", "instanceofLabel": "journal", "gndid": "4194882-8", "wikidata_id": "Q2532163"}}, {"start": 1485, "end": 1497, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 24920, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 1528, "end": 1544, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q316254", "wikipedia_page_id": 903942, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q316254", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1628, "end": 1641, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1773152", "wikipedia_page_id": 85456, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1773152", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1805, "end": 1814, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1196727", "wikipedia_page_id": 1784959, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1196727", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1819, "end": 1828, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35798", "wikipedia_page_id": 10566, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35798", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1855, "end": 1868, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q819526", "wikipedia_page_id": 163342, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q819526", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1942, "end": 1960, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q559518", "wikipedia_page_id": 225109, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q559518", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1966, "end": 1979, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1247485", "wikipedia_page_id": 1305042, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1247485", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1996, "end": 2011, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q85502", "wikipedia_page_id": 12454, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q85502", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2097, "end": 2115, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5431887", "wikipedia_page_id": 41960, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5431887", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008538", "dhsid": "008538", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q5431887", "itemLabel": "in\u00e9galit\u00e9 sociale", "dhsid": "008538", "namefr": "In\u00e9galit\u00e9 sociale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/In%C3%A9galit%C3%A9_sociale", "namede": "Soziale Ungleichheit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Soziale_Ungleichheit", "nameit": "Disuguaglianza sociale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Disuguaglianza_sociale", "nameen": "Social inequality", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_inequality", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1920219", "instanceofLabel": "probl\u00e8me soci\u00e9tal", "gndid": "4055736-4", "wikidata_id": "Q5431887"}}, {"start": 2143, "end": 2160, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828395", "wikipedia_page_id": 122927, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828395", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/016577", "dhsid": "016577", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828395", "itemLabel": "politique sociale", "dhsid": "016577", "namefr": "Politique sociale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Politique_sociale", "namede": "Sozialpolitik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialpolitik", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Social policy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_policy", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4055879-4", "wikidata_id": "Q828395"}}, {"start": 2235, "end": 2249, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662344", "wikipedia_page_id": 98123, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662344", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/004635", "dhsid": "004635", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q662344", "itemLabel": "Jakob St\u00e4mpfli", "dhsid": "004635", "namefr": "Jakob St\u00e4mpfli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jakob_St%C3%A4mpfli", "namede": "Jakob St\u00e4mpfli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jakob_St%C3%A4mpfli", "nameit": "Jakob St\u00e4mpfli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Jakob_St%C3%A4mpfli", "nameen": "Jakob St\u00e4mpfli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jakob_St%C3%A4mpfli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "117202827", "wikidata_id": "Q662344"}}, {"start": 2265, "end": 2279, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q615133", "wikipedia_page_id": 179934, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q615133", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2281, "end": 2292, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q558071", "wikipedia_page_id": 31927, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q558071", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/004313", "dhsid": "004313", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q558071", "itemLabel": "Daniel-Henri Druey", "dhsid": "004313", "namefr": "Daniel-Henri Druey", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Daniel-Henri_Druey", "namede": "Henri Druey", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Henri_Druey", "nameit": "Henri Druey", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Henri_Druey", "nameen": "Henri Druey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Henri_Druey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11622827X", "wikidata_id": "Q558071"}}, {"start": 2314, "end": 2330, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q514404", "wikipedia_page_id": 432559, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q514404", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2338, "end": 2349, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 40984, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}], [{"start": 4, "end": 21, "mention": "Antiklerikalismus", "href": "/de/articles/030177/2001-08-09/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q478004", "itemLabel": "anticl\u00e9ricalisme", "dhsid": "030177", "namefr": "Anticl\u00e9ricalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Anticl%C3%A9ricalisme", "namede": "Antiklerikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Antiklerikalismus", "nameit": "Anticlericalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Anticlericalismo", "nameen": "Anti-clericalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anti-clericalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q478004", "itemLabel": "anticl\u00e9ricalisme", "dhsid": "030177", "namefr": "Anticl\u00e9ricalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Anticl%C3%A9ricalisme", "namede": "Antiklerikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Antiklerikalismus", "nameit": "Anticlericalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Anticlericalismo", "nameen": "Anti-clericalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anti-clericalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q478004", "wikipedia_page_title": "Antiklerikalismus"}, {"start": 272, "end": 294, "mention": "Aargauer Klosterstreit", "href": "/de/articles/017240/2000-09-22/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q301248", "itemLabel": "Q301248", "dhsid": "017240", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Aargauer Klosterstreit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aargauer_Klosterstreit", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q301248", "wikipedia_page_title": "Aargauer Klosterstreit"}, {"start": 721, "end": 732, "mention": "Fortschritt", "href": "/de/articles/017451/2012-08-16/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1029, "end": 1045, "mention": "Freischarenz\u00fcgen", "href": "/de/articles/008682/2005-03-11/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q679656", "itemLabel": "Q679656", "dhsid": "008682", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Freischarenz\u00fcge", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freischarenz%C3%BCge", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1190554", "instanceofLabel": "occurrence", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q679656", "wikipedia_page_title": "Freischarenz\u00fcge"}, {"start": 1403, "end": 1414, "mention": "Sonderbunds", "href": "/de/articles/017241/2012-12-20/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688297", "itemLabel": "guerre du Sonderbund", "dhsid": "017241", "namefr": "Guerre du Sonderbund", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_du_Sonderbund", "namede": "Sonderbundskrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sonderbundskrieg", "nameit": "Guerra del Sonderbund", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerra_del_Sonderbund", "nameen": "Sonderbund War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sonderbund_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8465", "instanceofLabel": "guerre civile", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672595", "itemLabel": "Sonderbund", "dhsid": "017241", "namefr": "Sonderbund", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sonderbund", "namede": "Sonderbund", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sonderbund", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688297", "wikipedia_page_title": "Sonderbundskrieg"}, {"start": 4, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q478004", "wikipedia_page_id": 1496380, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q478004", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/030177", "dhsid": "030177", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q478004", "itemLabel": "anticl\u00e9ricalisme", "dhsid": "030177", "namefr": "Anticl\u00e9ricalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Anticl%C3%A9ricalisme", "namede": "Antiklerikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Antiklerikalismus", "nameit": "Anticlericalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Anticlericalismo", "nameen": "Anti-clericalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anti-clericalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q478004"}}, {"start": 50, "end": 58, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36380", "wikipedia_page_id": 27343, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011718", "dhsid": "011718", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "itemLabel": "compagnie de J\u00e9sus", "dhsid": "011718", "namefr": "Compagnie de J\u00e9sus", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Compagnie_de_J%C3%A9sus", "namede": "Jesuiten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jesuiten", "nameit": "Compagnia di Ges\u00f9", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Compagnia_di_Ges%C3%B9", "nameen": "Society of Jesus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Society_of_Jesus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q41176", "instanceofLabel": "b\u00e2timent", "gndid": "80092-2", "wikidata_id": "Q36380"}}, {"start": 108, "end": 110, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913401", "wikipedia_page_id": 580119, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027156", "dhsid": "027156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2", "wikidata_id": "Q913401"}}, {"start": 149, "end": 164, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q117999", "wikipedia_page_id": 517465, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q117999", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003771", "dhsid": "003771", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q117999", "itemLabel": "Augustin Keller", "dhsid": "003771", "namefr": "Augustin Keller (homme politique)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Augustin_Keller_(homme_politique)", "namede": "Augustin Keller (Politiker)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Augustin_Keller_(Politiker)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Augustin Keller", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Augustin_Keller", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118721593", "wikidata_id": "Q117999"}}, {"start": 173, "end": 179, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11972", "wikipedia_page_id": 20752, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007392", "dhsid": "007392", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "itemLabel": "canton d'Argovie", "dhsid": "007392", "namefr": "Canton d'Argovie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Argovie", "namede": "Kanton Aargau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Aargau", "nameit": "Canton Argovia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Argovia", "nameen": "Aargau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aargau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4000022-9", "wikidata_id": "Q11972"}}, {"start": 225, "end": 241, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34651", "wikipedia_page_id": 979265, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34651", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 246, "end": 258, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q478004", "wikipedia_page_id": 1496380, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q478004", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/030177", "dhsid": "030177", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q478004", "itemLabel": "anticl\u00e9ricalisme", "dhsid": "030177", "namefr": "Anticl\u00e9ricalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Anticl%C3%A9ricalisme", "namede": "Antiklerikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Antiklerikalismus", "nameit": "Anticlericalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Anticlericalismo", "nameen": "Anti-clericalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anti-clericalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q478004"}}, {"start": 272, "end": 294, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q301248", "wikipedia_page_id": 517799, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q301248", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017240", "dhsid": "017240", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q301248", "itemLabel": "Q301248", "dhsid": "017240", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Aargauer Klosterstreit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aargauer_Klosterstreit", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q301248"}}, {"start": 304, "end": 319, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q85502", "wikipedia_page_id": 12454, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q85502", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 433, "end": 439, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q177826", "wikipedia_page_id": 12244, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q177826", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 493, "end": 501, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36380", "wikipedia_page_id": 27343, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011718", "dhsid": "011718", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "itemLabel": "compagnie de J\u00e9sus", "dhsid": "011718", "namefr": "Compagnie de J\u00e9sus", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Compagnie_de_J%C3%A9sus", "namede": "Jesuiten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jesuiten", "nameit": "Compagnia di Ges\u00f9", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Compagnia_di_Ges%C3%B9", "nameen": "Society of Jesus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Society_of_Jesus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q41176", "instanceofLabel": "b\u00e2timent", "gndid": "80092-2", "wikidata_id": "Q36380"}}, {"start": 560, "end": 568, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 24920, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 581, "end": 601, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1518716", "wikipedia_page_id": 4367146, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1518716", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 673, "end": 685, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192957", "wikipedia_page_id": 49477, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192957", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 707, "end": 715, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q178354", "wikipedia_page_id": 48435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q178354", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 721, "end": 732, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q247792", "wikipedia_page_id": 46916, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q247792", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 741, "end": 751, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7174", "wikipedia_page_id": 1172, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7174", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009926", "dhsid": "009926", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7174", "itemLabel": "d\u00e9mocratie", "dhsid": "009926", "namefr": "D\u00e9mocratie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9mocratie", "namede": "Demokratie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Demokratie", "nameit": "Democrazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Democrazia", "nameen": "Democracy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Democracy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q183039", "instanceofLabel": "forme d'\u00c9tat", "gndid": "4011413-2", "wikidata_id": "Q7174"}}, {"start": 855, "end": 862, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1052, "end": 1058, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 1080, "end": 1088, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36380", "wikipedia_page_id": 27343, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011718", "dhsid": "011718", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "itemLabel": "compagnie de J\u00e9sus", "dhsid": "011718", "namefr": "Compagnie de J\u00e9sus", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Compagnie_de_J%C3%A9sus", "namede": "Jesuiten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jesuiten", "nameit": "Compagnia di Ges\u00f9", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Compagnia_di_Ges%C3%B9", "nameen": "Society of Jesus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Society_of_Jesus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q41176", "instanceofLabel": "b\u00e2timent", "gndid": "80092-2", "wikidata_id": "Q36380"}}, {"start": 1160, "end": 1165, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 40984, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 1167, "end": 1178, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q558071", "wikipedia_page_id": 31927, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q558071", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/004313", "dhsid": "004313", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q558071", "itemLabel": "Daniel-Henri Druey", "dhsid": "004313", "namefr": "Daniel-Henri Druey", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Daniel-Henri_Druey", "namede": "Henri Druey", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Henri_Druey", "nameit": "Henri Druey", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Henri_Druey", "nameen": "Henri Druey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Henri_Druey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11622827X", "wikidata_id": "Q558071"}}, {"start": 1189, "end": 1193, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 1195, "end": 1205, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116287", "wikipedia_page_id": 1892303, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116287", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003866", "dhsid": "003866", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116287", "itemLabel": "James Fazy", "dhsid": "003866", "namefr": "James Fazy", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/James_Fazy", "namede": "James Fazy", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/James_Fazy", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "James Fazy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/James_Fazy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "100280463", "wikidata_id": "Q116287"}}, {"start": 1214, "end": 1218, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 3723873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 1220, "end": 1234, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662344", "wikipedia_page_id": 98123, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662344", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/004635", "dhsid": "004635", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q662344", "itemLabel": "Jakob St\u00e4mpfli", "dhsid": "004635", "namefr": "Jakob St\u00e4mpfli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jakob_St%C3%A4mpfli", "namede": "Jakob St\u00e4mpfli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jakob_St%C3%A4mpfli", "nameit": "Jakob St\u00e4mpfli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Jakob_St%C3%A4mpfli", "nameen": "Jakob St\u00e4mpfli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jakob_St%C3%A4mpfli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "117202827", "wikidata_id": "Q662344"}}, {"start": 1325, "end": 1337, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q26822315", "wikipedia_page_id": 9515464, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q26822315", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1366, "end": 1382, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 24920, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}], [{"start": 399, "end": 421, "mention": "Demokratische Bewegung", "href": "/de/articles/017382/2020-01-06/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1186148", "itemLabel": "Demokratische Bewegung", "dhsid": "017382", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Demokratische Bewegung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Demokratische_Bewegung_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1186148", "wikipedia_page_title": "Demokratische Bewegung (Schweiz)"}, {"start": 992, "end": 1004, "mention": "Kulturkampfs", "href": "/de/articles/017244/2008-11-06/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1791761", "itemLabel": "Q1791761", "dhsid": "017244", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Kulturkampf in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kulturkampf_in_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1791761", "wikipedia_page_title": "Kulturkampf in der Schweiz"}, {"start": 1071, "end": 1098, "mention": "Schweizerischen Volksverein", "href": "/de/articles/017384/2012-09-13/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 40, "end": 57, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913401", "wikipedia_page_id": 580119, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027156", "dhsid": "027156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2", "wikidata_id": "Q913401"}}, {"start": 76, "end": 87, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35657", "wikipedia_page_id": 39017, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35657", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 109, "end": 125, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30921", "wikipedia_page_id": 38071, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009811", "dhsid": "009811", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "itemLabel": "Constitution f\u00e9d\u00e9rale de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "009811", "namefr": "Constitution de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Constitution_de_la_Suisse", "namede": "Bundesverfassung der Schweizerischen Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesverfassung_der_Schweizerischen_Eidgenossenschaft", "nameit": "Costituzione federale della Confederazione svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Costituzione_federale_della_Confederazione_svizzera", "nameen": "Swiss Federal Constitution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Constitution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "4592590-2", "wikidata_id": "Q30921"}}, {"start": 220, "end": 231, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 28705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 466, "end": 475, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 24920, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 543, "end": 553, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1757356", "wikipedia_page_id": 93873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1757356", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 617, "end": 631, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q329717", "wikipedia_page_id": 75126, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q329717", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 636, "end": 668, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q573756", "wikipedia_page_id": 380990, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q573756", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 692, "end": 705, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13414953", "wikipedia_page_id": 686374, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13414953", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 716, "end": 727, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q513984", "wikipedia_page_id": 74685, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q513984", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 736, "end": 744, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q205572", "wikipedia_page_id": 126557, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q205572", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 843, "end": 857, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1757356", "wikipedia_page_id": 93873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1757356", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 965, "end": 977, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1757356", "wikipedia_page_id": 93873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1757356", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 992, "end": 1004, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1791761", "wikipedia_page_id": 1567268, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1791761", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017244", "dhsid": "017244", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1791761", "itemLabel": "Q1791761", "dhsid": "017244", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Kulturkampf in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kulturkampf_in_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1791761"}}, {"start": 1010, "end": 1027, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1063123", "wikipedia_page_id": 8802190, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1063123", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1113, "end": 1130, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913401", "wikipedia_page_id": 580119, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027156", "dhsid": "027156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2", "wikidata_id": "Q913401"}}, {"start": 1154, "end": 1170, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30921", "wikipedia_page_id": 38071, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009811", "dhsid": "009811", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "itemLabel": "Constitution f\u00e9d\u00e9rale de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "009811", "namefr": "Constitution de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Constitution_de_la_Suisse", "namede": "Bundesverfassung der Schweizerischen Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesverfassung_der_Schweizerischen_Eidgenossenschaft", "nameit": "Costituzione federale della Confederazione svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Costituzione_federale_della_Confederazione_svizzera", "nameen": "Swiss Federal Constitution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Constitution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "4592590-2", "wikidata_id": "Q30921"}}], [{"start": 73, "end": 87, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q689055", "wikipedia_page_id": 113643, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689055", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 96, "end": 107, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214086", "wikipedia_page_id": 35754, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017441", "dhsid": "017441", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "itemLabel": "Suisse romande", "dhsid": "017441", "namefr": "Suisse romande", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_romande", "namede": "Romandie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Romandie", "nameit": "Svizzera romanda", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_romanda", "nameen": "Romandy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Romandy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4194045-3", "wikidata_id": "Q214086"}}, {"start": 127, "end": 137, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29552", "wikipedia_page_id": 40327, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29552", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 163, "end": 171, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q848197", "wikipedia_page_id": 117176, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q848197", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010091", "dhsid": "010091", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q848197", "itemLabel": "groupe parlementaire", "dhsid": "010091", "namefr": "Groupe parlementaire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Groupe_parlementaire", "namede": "Fraktion (Politik)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fraktion_(Politik)", "nameit": "Gruppo parlamentare", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gruppo_parlamentare", "nameen": "Parliamentary group", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parliamentary_group", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16334295", "instanceofLabel": "groupe d'humains", "gndid": "4018055-4", "wikidata_id": "Q848197"}}, {"start": 176, "end": 193, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q168343", "wikipedia_page_id": 203968, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q168343", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 226, "end": 237, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 28705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 302, "end": 319, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13365595", "wikipedia_page_id": 39966, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13365595", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026454", "dhsid": "026454", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13365595", "itemLabel": "scrutin proportionnel", "dhsid": "026454", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Verh\u00e4ltniswahl", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Verh%C3%A4ltniswahl", "nameit": "Sistema proporzionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sistema_proporzionale", "nameen": "Proportional representation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Proportional_representation", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4187753-6", "wikidata_id": "Q13365595"}}], [{"start": 40, "end": 66, "mention": "Sozialdemokratische Partei", "href": "/de/articles/017393/2017-03-10/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q303745", "itemLabel": "Parti socialiste suisse", "dhsid": "017393", "namefr": "Parti socialiste suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_socialiste_suisse", "namede": "Sozialdemokratische Partei der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialdemokratische_Partei_der_Schweiz", "nameit": "Partito Socialista Svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Socialista_Svizzero", "nameen": "Social Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "13728-5"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1233778", "itemLabel": "Q1233778", "dhsid": "017393", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Geschichte der Sozialdemokratischen Partei der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geschichte_der_Sozialdemokratischen_Partei_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q17524420", "instanceofLabel": "aspect de l'histoire", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q303745", "wikipedia_page_title": "Sozialdemokratische Partei der Schweiz"}, {"start": 159, "end": 197, "mention": "Freisinnig-Demokratischen Partei (FDP)", "href": "/de/articles/017378/2017-03-20/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "wikipedia_page_title": "Freisinnig-Demokratische Partei"}, {"start": 1280, "end": 1295, "mention": "Liberale Partei", "href": "/de/articles/017386/2010-12-23/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667785", "itemLabel": "Parti lib\u00e9ral suisse", "dhsid": "017386", "namefr": "Parti lib\u00e9ral suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_lib%C3%A9ral_suisse", "namede": "Liberale Partei der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberale_Partei_der_Schweiz", "nameit": "Partito Liberale Svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Svizzero", "nameen": "Liberal Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberal_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "5164463-0"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667785", "itemLabel": "Parti lib\u00e9ral suisse", "dhsid": "017386", "namefr": "Parti lib\u00e9ral suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_lib%C3%A9ral_suisse", "namede": "Liberale Partei der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberale_Partei_der_Schweiz", "nameit": "Partito Liberale Svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Svizzero", "nameen": "Liberal Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberal_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23702035", "instanceofLabel": "ancien parti politique lib\u00e9ral", "gndid": "5164463-0"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667785", "wikipedia_page_title": "Liberale Partei der Schweiz"}, {"start": 22, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q121254", "wikipedia_page_id": 21127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q121254", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 88, "end": 96, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q848197", "wikipedia_page_id": 117176, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q848197", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010091", "dhsid": "010091", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q848197", "itemLabel": "groupe parlementaire", "dhsid": "010091", "namefr": "Groupe parlementaire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Groupe_parlementaire", "namede": "Fraktion (Politik)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fraktion_(Politik)", "nameit": "Gruppo parlamentare", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gruppo_parlamentare", "nameen": "Parliamentary group", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parliamentary_group", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16334295", "instanceofLabel": "groupe d'humains", "gndid": "4018055-4", "wikidata_id": "Q848197"}}, {"start": 159, "end": 191, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13850128", "wikipedia_page_id": 29919, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017378", "dhsid": "017378", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4", "wikidata_id": "Q13850128"}}, {"start": 193, "end": 196, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13850128", "wikipedia_page_id": 29919, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017378", "dhsid": "017378", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4", "wikidata_id": "Q13850128"}}, {"start": 271, "end": 281, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29552", "wikipedia_page_id": 40327, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29552", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 357, "end": 363, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q345367", "wikipedia_page_id": 90554, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q345367", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 433, "end": 456, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q202638", "wikipedia_page_id": 4271266, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q202638", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 547, "end": 550, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13850128", "wikipedia_page_id": 29919, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017378", "dhsid": "017378", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4", "wikidata_id": "Q13850128"}}, {"start": 621, "end": 635, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q689055", "wikipedia_page_id": 113643, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689055", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 677, "end": 689, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913401", "wikipedia_page_id": 580119, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027156", "dhsid": "027156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2", "wikidata_id": "Q913401"}}, {"start": 755, "end": 767, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35014", "wikipedia_page_id": 5856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35014", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 841, "end": 845, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9312", "wikipedia_page_id": 2336, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9312", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 874, "end": 881, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 929, "end": 955, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13850128", "wikipedia_page_id": 29919, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017378", "dhsid": "017378", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4", "wikidata_id": "Q13850128"}}, {"start": 965, "end": 978, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q533384", "wikipedia_page_id": 388738, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q533384", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1202, "end": 1213, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214086", "wikipedia_page_id": 35754, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017441", "dhsid": "017441", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "itemLabel": "Suisse romande", "dhsid": "017441", "namefr": "Suisse romande", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_romande", "namede": "Romandie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Romandie", "nameit": "Svizzera romanda", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_romanda", "nameen": "Romandy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Romandy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4194045-3", "wikidata_id": "Q214086"}}, {"start": 1261, "end": 1264, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13850128", "wikipedia_page_id": 29919, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017378", "dhsid": "017378", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4", "wikidata_id": "Q13850128"}}, {"start": 1343, "end": 1351, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12724", "wikipedia_page_id": 9665, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12724", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007394", "dhsid": "007394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12724", "itemLabel": "canton du Tessin", "dhsid": "007394", "namefr": "Canton du Tessin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Tessin", "namede": "Kanton Tessin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Tessin", "nameit": "Cantone Ticino", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_Ticino", "nameen": "Ticino", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ticino", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078208-6", "wikidata_id": "Q12724"}}, {"start": 1352, "end": 1355, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13850128", "wikipedia_page_id": 29919, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017378", "dhsid": "017378", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4", "wikidata_id": "Q13850128"}}, {"start": 1362, "end": 1387, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13850128", "wikipedia_page_id": 29919, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Partito Liberale Radicale", "confidence_score": 0.4067, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017378", "dhsid": "017378", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4", "wikidata_id": "Q13850128"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "P. Wende, \u00abR.\u00bb, in Geschichtl. Grundbegriffe 5, hg. von O. Brunner et al., 1984, 113-133", "author": ["P. Wende"], "tpub": ["R.", "Geschichtl. Grundbegriffe 5, hg. von O. Brunner et al., 1984, 113-133"]}, {"text": "E. Gruner, Die Parteien in der Schweiz, 1969 (21977)", "author": ["E. Gruner"], "tpub": ["Die Parteien in der Schweiz, 1969 (21977)"]}, {"text": "A. Tanner, \u00abDas Recht auf Revolution\u00bb, in Im Zeichen der Revolution, hg. von T. Hildbrand, A. Tanner, 1997, 113-137", "author": ["A. Tanner"], "tpub": ["Das Recht auf Revolution", "Im Zeichen der Revolution, hg. von T. Hildbrand, A. Tanner, 1997, 113-137"]}, {"text": "J. Lang, \u00ab\"Vern\u00fcnftig und kath. zugleich\"\u00bb, in Revolution und Innovation, hg. von A. Ernst et al., 1998, 259-270", "author": ["J. Lang"], "tpub": ["\"Vern\u00fcnftig und kath. zugleich\"", "Revolution und Innovation, hg. von A. Ernst et al., 1998, 259-270"]}, {"text": "O. Meuwly, L'unit\u00e9 impossible, 2007", "author": ["O. Meuwly"], "tpub": ["L'unit\u00e9 impossible, 2007"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Radikalismus"], ["p", "R. kommt im fr\u00fchen 19. Jh. als Bezeichnung f\u00fcr jene polit. Theorien und Bewegungen auf, die sich f\u00fcr tiefgreifende Ver\u00e4nderungen der bestehenden Verh\u00e4ltnisse einsetzten. R. wurde erstmals um 1800 in England in Auseinandersetzungen um das Wahlrecht verwendet, in denen die Gegner der Reform deren Bef\u00fcrworter als Radicals und deren Forderungen als Radicalism verleumdeten. Auch in Frankreich waren diese Begriffe zun\u00e4chst negativ besetzt. Hier ben\u00fctzten sie nach 1830 die Anh\u00e4nger der Julimonarchie, um die Republikaner politisch ins Abseits zu stellen. Ab 1835 bezeichneten sich die Republikaner zunehmend selbst als Parti radical. Der Begriff R. erfuhr dadurch eine positive Wertung. Gem\u00e4ss dem Selbstverst\u00e4ndnis seiner Vertreter war der R. 1842 \"cette doctrine d'innovation qui prend pour la base la conscience et la raison\" (so im Pariser \"Dictionnaire politique\" 1842); die Radikalen sahen sich damals - im Unterschied zu den Liberalen und anderen Anh\u00e4ngern moderater Reformen - als Vork\u00e4mpfer einer grundlegenden Erneuerung der polit. Institutionen."], ["p", "In der Schweiz war die Entwicklung des R. eng mit dem Liberalismus verbunden. Das Attribut \"radikal\" blieb l\u00e4nger als in Frankreich negativ besetzt und \"radikale Liberale\" bezeichneten sich vor 1848 nur selten als Radikale, sondern als \"Freisinnige\" oder \"entschiedene Liberale\" (lib\u00e9raux avanc\u00e9s). Radikale Str\u00f6mungen tauchten erstmals in den Auseinandersetzungen um die Bundesrevision von 1832/33 auf, als nicht nur die Konservativen (Konservatismus), sondern auch die Liberalen den Bundesvertrag von 1815 mehrheitlich nur auf streng rechtl. Weg ver\u00e4ndern wollten. Eine Minderheit unter den Liberalen stellte die \"rationelle Reform der veralteten Ordnung\" und den \"Zusammenschluss zur Nation\" jedoch \u00fcber solche rechtl. Erw\u00e4gungen. Die Radikalen oder Nationalen, wie man sie nannte, fanden ihren ersten institutionellen Mittelpunkt in der Studentenverbindung Helvetia sowie im 1835 gegr. Schweizerischen Nationalverein. \u00dcber eine einheitliche polit. Theorie verf\u00fcgte der R. weder in seinen Anf\u00e4ngen noch sp\u00e4ter. Was die versch. Richtungen einte, war das Ziel der nationalen Einigung und die Errichtung eines starken Zentralstaats. Die Legitimation f\u00fcr ihre revolution\u00e4re Politik sch\u00f6pften die Radikalen aus der \"Heiligkeit der Nation\" und dem Prinzip der Volkssouver\u00e4nit\u00e4t. Das Volk als der eigentl. Souver\u00e4n stand aus ihrer Sicht \u00fcber jeder Verfassung, \u00fcber allen Gesetzen und Vertr\u00e4gen. Der schweiz. R. postulierte damit offen ein \"Volksrecht auf Revolution\". Konsequenter als der Liberalismus versuchten die Radikalen, die Rechtsgleichheit in allen polit. und \u00f6ffentl.-rechtl. Angelegenheiten und die Ausweitung der polit. Partizipation durchzusetzen. Sie forderten die Einf\u00fchrung des allg. M\u00e4nnerwahlrechts, gleiche polit. Rechte f\u00fcr Orts- und Kantonsb\u00fcrger sowie f\u00fcr niedergelassene Schweizer, die Volkswahl der Exekutive und der Gerichte, direkte Mitbestimmung in Sachfragen durch die Einf\u00fchrung eines Vetos oder Referendums oder der Gesetzesinitiative. Ein starker Staat sollte auch die S\u00e4kularisierung und Modernisierung der Gesellschaft vorantreiben und \u00fcber die allg. Volksbildung die soziale Gleichheit f\u00f6rdern. Von einer staatl. Wohlfahrtspolitik und der F\u00f6rderung einzelner Wirtschaftszweige erhofften sich Radikale wie Jakob St\u00e4mpfli die L\u00f6sung der Sozialen Frage. Henri Druey versuchte sogar, das Recht auf Arbeit in die Waadtl\u00e4nder Verfassung aufzunehmen."], ["p", "Der Antiklerikalismus und die Gegnerschaft zu den Jesuiten bildeten zwei weitere programmat. Eckpfeiler des R. Besonders Radikale kath. Herkunft wie Augustin Keller, der im Aargau 1841 die Klosteraufhebung durchsetzte, waren kirchenfeindlich und antiklerikal eingestellt (Aargauer Klosterstreit). Um die S\u00e4kularisierung voranzutreiben, sollte die Kirche dem Staat untergeordnet und mit der Einrichtung \u00f6ffentl. Schulen die Macht des Klerus gebrochen werden. F\u00fcr die Radikalen verk\u00f6rperten die Jesuiten - als Kampforden des Restaurationskatholizismus gegen die liberale Staats- und Gesellschaftsordnung verstanden - die unheiml. Macht der Kirche und der mit ihr verb\u00fcndeten reaktion\u00e4ren Kr\u00e4fte, die sich der Vernunft, dem Fortschritt und der Demokratie entgegenstellten. Ab 1844 formierten sich die Radikalen in sog. Volksvereinen, die sich 1847 im ersten Schweiz. Volksverein zusammenschlossen, einer starken polit. Aktionsgemeinschaft, die v.a. in den Mittellandkantonen immer mehr R\u00fcckhalt gewann. Die Niederlage in den beiden Freischarenz\u00fcgen gegen Luzern und die Berufung der Jesuiten st\u00e4rkten ihre polit. Stosskraft noch zus\u00e4tzlich. 1845 kamen sie in der Waadt (Henri Druey), 1846 in Genf (James Fazy) und in Bern (Jakob St\u00e4mpfli) an die Macht. Ihr Vormarsch trug wesentlich dazu bei, dass sich 1847 der Konflikt um die Bundesreform zuspitzte und sich auch die liberalen Kr\u00e4fte einer Aufl\u00f6sung des Sonderbunds durch milit\u00e4r. Gewalt nicht mehr entziehen konnten."], ["p", "Die wichtigste Aufgabe der herrschenden liberal-radikalen Mehrheit im neuen Bundesstaat war nach Annahme der Bundesverfassung 1848 die Sicherung der erreichten System\u00e4nderung nach aussen und innen. Im erstmals gew\u00e4hlten Nationalrat besetzten die Radikalen dank des Majorzwahlrechts mit 58% der W\u00e4hlerstimmen 73% der Sitze. 1863 verloren sie die Mehrheit und gerieten in einzelnen Kantonen durch die Demokratische Bewegung von links her unter Druck. Zusammen mit der liberalen Mitte, dem sog. Zentrum, verf\u00fcgten sie aber \u00fcber die Mehrheit. Der zentralist. Ausbau des Bundesstaats, die Erweiterung der Volksrechte, die Gew\u00e4hrleistung der Religions- und Gewissensfreiheit und die Einf\u00fchrung der konfessionell neutralen Volksschule und der Zivilehe waren auch in den Verfassungsrevisionen von 1872 und 1874 wesentl. Ziele der Radikalen. Die stark zentralistisch gepr\u00e4gte Verfassungsrevision von 1872 wurde jedoch vom Volk abgelehnt. Erst als in der zweiten Vorlage der Zentralismus zugunsten des Kulturkampfs bzw. Antikatholizismus abgeschw\u00e4cht wurde, gelang es den im neuen Schweizerischen Volksverein organisierten liberal-radikalen Kr\u00e4ften, f\u00fcr eine neue Bundesverfassung eine tragf\u00e4hige Mehrheit zu finden."], ["p", "1878 organisierten sich die bis anhin nur lose verbundenen Radikalen der Deutschschweiz und der Westschweiz mit einem Teil der Demokraten in der radikal-demokrat. Fraktion der Bundesversammlung. Damit verf\u00fcgten sie ab 1881 im Nationalrat wieder \u00fcber eine klare Mehrheit, die sie bis zur Einf\u00fchrung des Proporzwahlrechts 1919 behaupten konnten."], ["p", "Mit dem Aufkommen der Sozialdemokratie (Sozialdemokratische Partei) r\u00fcckte die radikale Fraktion zusehends in die Mitte des polit. Spektrums. Die Gr\u00fcndung der Freisinnig-Demokratischen Partei (FDP) 1894 konsolidierte den Zusammenschluss der Radikalen und eines Teils der Demokraten mit den gem\u00e4ssigten Liberalen. Neue Polarit\u00e4ten aufgrund unterschiedlicher sozial- und wirtschaftspolit. Konzepte liessen den alten Gegensatz zwischen Liberalen und Radikalen wie jenen zwischen ihnen und den Konservativen zur\u00fccktreten. Die generelle Hinwendung der FDP und des B\u00fcrgertums zu mehr liberal-konservativen Werten f\u00fchrte in der Deutschschweiz allm\u00e4hlich zum Verzicht auf den Begriff \"Radikalismus\" in Selbstdarstellung und Programmatik der Partei und bis in die 1970er Jahre zum Verschwinden des Attributs \"radikal\" aus Fraktionsbezeichnungen oder kant. Parteinamen. In der franz. Schweiz hat sich die Bezeichnung jedoch behauptet. Der Parti radical-d\u00e9mocratique (ab 2009 Parti lib\u00e9ral-radical) f\u00fchrte sie weiterhin im Namen und dessen Anh\u00e4nger nannten sich nach wie vor \"Radicaux\"; sie setzten sich damit bis zur Ann\u00e4herung Ende des 20. / Anfang des 21. Jh. von jenen liberal-konservativen Str\u00f6mungen in der Westschweiz ab, die von 1894 an als Gruppierung rechts der FDP politisierten (Liberale Partei). Das radikale Erbe hat sich auch im Namen der Tessiner FDP, dem \"Partito Liberale Radicale Ticinese\", gehalten."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "wikipedia_page_title": "Radikalismus", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "R", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/027156/2013-01-29"}