{"search_result_name": "Buff", "language": "de", "id": "027469", "version": "2003-01-31", "_text": "Buff\n\nTextilkaufmannsfam. von Wald (AR). Die B. l\u00f6sten Ende des 17. Jh. die Fam. der Landamm\u00e4nner Schl\u00e4pfer als Lokalelite ab. Basis des Aufstiegs war die Gr\u00fcndung eines Textilhandelshauses durch Ulrich um 1700; zugleich wurde der Wohnsitz vom Weiler Rechberg, wo die Fam. seit 1463 ans\u00e4ssig war, ins Dorf verlegt. T\u00e4tigkeitsgebiete waren v.a. S\u00fcddeutschland und Frankreich. In der zweiten und dritten Generation wurde die Firma Bouff P\u00e8re et Fils im Markenbuch von Lyon (1764/66) eingetragen. Zudem liess sich ein Familienmitglied der besseren Verbindung mit den s\u00fcddt. Handelszentren wegen in Rheineck nieder. 1801 fand die erfolgreiche Handelstradition in der vierten Generation durch Konkurs ein Ende. Im Landhandel lehnten sich die B. politisch an die Fam. Wetter aus Herisau an. Im 18. Jh. dominierten sie die Vorsteherschaft Walds, \u00fcberwarfen sich dabei aber mit den rivalisierenden Fam. Sturzenegger und Walser, die darauf die Gemeinde verliessen. Eigenm\u00e4chtiges Vorgehen in der Armenpolitik f\u00fchrte 1789 zum Ausscheiden der B. aus den Beh\u00f6rden.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Eliten (bis ca. 1800) / Lokale F\u00fchrungsschichten", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.000700."}, {"tag": "Eliten (bis ca. 1800) / Vor- und protoindustrielles Unternehmertum", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.001300."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Handel", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.003100."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Textilien, Bekleidung, Leder", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.004600."}], "title": "Buff", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nThomas Fuchs"], "text_links": [[], [{"start": 58, "end": 64, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7016", "wikipedia_page_id": 5848, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7016", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Walser", "confidence_score": 0.6422, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 79, "end": 91, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 312844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Walser", "confidence_score": 0.6422, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 338, "end": 352, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q46519", "wikipedia_page_id": 19315, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q46519", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Walser", "confidence_score": 0.6422, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 357, "end": 367, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1588, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Walser", "confidence_score": 0.6422, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 460, "end": 464, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q456", "wikipedia_page_id": 13964, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q456", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Walser", "confidence_score": 0.6422, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006595", "dhsid": "006595", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q456", "itemLabel": "Lyon", "dhsid": "006595", "namefr": "Lyon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lyon", "namede": "Lyon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lyon", "nameit": "Lione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lione", "nameen": "Lyon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lyon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": "4036770-8", "wikidata_id": "Q456"}}, {"start": 589, "end": 597, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69595", "wikipedia_page_id": 329172, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69595", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Walser", "confidence_score": 0.6422, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001336", "dhsid": "001336", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69595", "itemLabel": "Rheineck", "dhsid": "001336", "namefr": "Rheineck", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rheineck", "namede": "Rheineck SG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rheineck_SG", "nameit": "Rheineck", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rheineck", "nameen": "Rheineck", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rheineck", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4116982-7", "wikidata_id": "Q69595"}}, {"start": 682, "end": 689, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q757382", "wikipedia_page_id": 4511680, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q757382", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Walser", "confidence_score": 0.6422, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 703, "end": 713, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1802960", "wikipedia_page_id": 1895291, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1802960", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Walser", "confidence_score": 0.6422, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 767, "end": 774, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63970", "wikipedia_page_id": 18517, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63970", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Walser", "confidence_score": 0.6422, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001293", "dhsid": "001293", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63970", "itemLabel": "Herisau", "dhsid": "001293", "namefr": "Herisau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Herisau", "namede": "Herisau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Herisau", "nameit": "Herisau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Herisau", "nameen": "Herisau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Herisau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4024493-3", "wikidata_id": "Q63970"}}, {"start": 906, "end": 912, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q616803", "wikipedia_page_id": 20192, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q616803", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Walser", "confidence_score": 0.6422, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007950", "dhsid": "007950", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q616803", "itemLabel": "Walser", "dhsid": "007950", "namefr": "Walser (peuple)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Walser_(peuple)", "namede": "Walser", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Walser", "nameit": "Walser", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Walser", "nameen": "Walser", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Walser", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q41710", "instanceofLabel": "ethnie", "gndid": "", "wikidata_id": "Q616803"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "E. Z\u00fcst, Wald, 1986", "author": ["E. Z\u00fcst"], "tpub": ["Wald, 1986"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Buff"], ["p", "Textilkaufmannsfam. von Wald (AR). Die B. l\u00f6sten Ende des 17. Jh. die Fam. der Landamm\u00e4nner Schl\u00e4pfer als Lokalelite ab. Basis des Aufstiegs war die Gr\u00fcndung eines Textilhandelshauses durch Ulrich um 1700; zugleich wurde der Wohnsitz vom Weiler Rechberg, wo die Fam. seit 1463 ans\u00e4ssig war, ins Dorf verlegt. T\u00e4tigkeitsgebiete waren v.a. S\u00fcddeutschland und Frankreich. In der zweiten und dritten Generation wurde die Firma Bouff P\u00e8re et Fils im Markenbuch von Lyon (1764/66) eingetragen. Zudem liess sich ein Familienmitglied der besseren Verbindung mit den s\u00fcddt. Handelszentren wegen in Rheineck nieder. 1801 fand die erfolgreiche Handelstradition in der vierten Generation durch Konkurs ein Ende. Im Landhandel lehnten sich die B. politisch an die Fam. Wetter aus Herisau an. Im 18. Jh. dominierten sie die Vorsteherschaft Walds, \u00fcberwarfen sich dabei aber mit den rivalisierenden Fam. Sturzenegger und Walser, die darauf die Gemeinde verliessen. Eigenm\u00e4chtiges Vorgehen in der Armenpolitik f\u00fchrte 1789 zum Ausscheiden der B. aus den Beh\u00f6rden."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99365088", "itemLabel": "Q99365088", "dhsid": "027469", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Buff (Familie)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Buff_(Familie)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99365088", "wikipedia_page_title": "Buff (Familie)", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/027469/2003-01-31"}