{"search_result_name": "Courvoisier, Jules-Ami", "language": "de", "id": "027856", "version": "2005-08-17", "_text": "Jules-Ami Courvoisier\n\n23.5.1884 La Chaux-de-Fonds, 11.9.1936 Genf, von La Chaux-de-Fonds. Sohn des Louis-Henri, Uhrenh\u00e4ndlers, und der Rose-Mathilde geb. Guinand. \u200bJeanne-Laure Du Bois. Sch\u00fcler von Charles L'Eplattenier, 1902-06 Aufenthalt in M\u00fcnchen, 1906-09 Stud. in Paris in den Ateliers von Jacques-Emile Blanche und Eug\u00e8ne Grasset sowie beim Glasmacher Carot. 1909 liess sich C. in Les Brenets nieder, 1912 in Genf. Er war einer der bedeutendsten Schweizer Grafiker seiner Zeit und arbeitete im kommerziellen, im kulturellen, sozialen und polit. Bereich. Er schuf u.a. Juralandschaften und Portr\u00e4ts, Glasfenster f\u00fcr mehrere Neuenburger Kirchen, Illustrationen und Lithografien mit patriot. Charakter. F\u00fcr Pro Juventute entwarf er 1933-36 eine Briefmarkenserie. 1929-31 war C. Pr\u00e4s. des Cercle des Arts et Lettres de Gen\u00e8ve.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "K\u00fcnste und Literaturen / Bildende K\u00fcnste", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.132600."}], "title": "Jules-Ami Courvoisier", "given_name": "Jules-Ami", "family_name": "Courvoisier", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nJean-Charles Giroud\n\u00dcbersetzung:\nKerstin Martinez Griese"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 27, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 149927, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Arts et Lettres", "confidence_score": 0.4706, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}, {"start": 39, "end": 43, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Arts et Lettres", "confidence_score": 0.4706, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 49, "end": 66, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 149927, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Arts et Lettres", "confidence_score": 0.4706, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}, {"start": 176, "end": 197, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q117937", "wikipedia_page_id": 1581973, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q117937", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Arts et Lettres", "confidence_score": 0.4706, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/021909", "dhsid": "021909", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q117937", "itemLabel": "Charles L'\u00c9plattenier", "dhsid": "021909", "namefr": "Charles L'Eplattenier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_L%27Eplattenier", "namede": "Charles L\u2019Eplattenier", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Charles_L%E2%80%99Eplattenier", "nameit": "Charles L'Eplattenier", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Charles_L%27Eplattenier", "nameen": "Charles L'\u00c9plattenier", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Charles_L%27%C3%89plattenier", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "128848952", "wikidata_id": "Q117937"}}, {"start": 221, "end": 228, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1726", "wikipedia_page_id": 3215, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Arts et Lettres", "confidence_score": 0.4706, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006600", "dhsid": "006600", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "itemLabel": "Munich", "dhsid": "006600", "namefr": "Munich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Munich", "namede": "M\u00fcnchen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchen", "nameit": "Monaco di Baviera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Monaco_di_Baviera", "nameen": "Munich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Munich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q134626", "instanceofLabel": "Kreisstadt", "gndid": "4127793-4", "wikidata_id": "Q1726"}}, {"start": 247, "end": 252, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 11446, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Arts et Lettres", "confidence_score": 0.4706, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 299, "end": 313, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q524154", "wikipedia_page_id": 3261079, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q524154", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Arts et Lettres", "confidence_score": 0.4706, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/021884", "dhsid": "021884", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q524154", "itemLabel": "Eug\u00e8ne Grasset", "dhsid": "021884", "namefr": "Eug\u00e8ne Grasset", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Eug%C3%A8ne_Grasset", "namede": "Eug\u00e8ne Grasset", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Eug%C3%A8ne_Grasset", "nameit": "Eug\u00e8ne Grasset", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Eug%C3%A8ne_Grasset", "nameen": "Eug\u00e8ne Grasset", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Eug%C3%A8ne_Grasset", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "123520002", "wikidata_id": "Q524154"}}, {"start": 365, "end": 376, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68703", "wikipedia_page_id": 499637, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68703", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Arts et Lettres", "confidence_score": 0.4706, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002840", "dhsid": "002840", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68703", "itemLabel": "Les Brenets", "dhsid": "002840", "namefr": "Les Brenets", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Brenets", "namede": "Les Brenets", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Les_Brenets", "nameit": "Les Brenets", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Les_Brenets", "nameen": "Les Brenets", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Les_Brenets", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q253019", "instanceofLabel": "quartier", "gndid": "4594397-7", "wikidata_id": "Q68703"}}, {"start": 393, "end": 397, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Arts et Lettres", "confidence_score": 0.4706, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 440, "end": 448, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1925963", "wikipedia_page_id": 18125, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1925963", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Arts et Lettres", "confidence_score": 0.4706, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 583, "end": 594, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q488094", "wikipedia_page_id": 1170959, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q488094", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Arts et Lettres", "confidence_score": 0.4706, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 607, "end": 618, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12738", "wikipedia_page_id": 36751, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Arts et Lettres", "confidence_score": 0.4706, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007397", "dhsid": "007397", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "itemLabel": "canton de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "007397", "namefr": "Canton de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "Kanton Neuenburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Neuenburg", "nameit": "Canton Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Canton of Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4041745-1", "wikidata_id": "Q12738"}}, {"start": 664, "end": 671, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6241", "wikipedia_page_id": 49465, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6241", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Arts et Lettres", "confidence_score": 0.4706, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 726, "end": 742, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q673383", "wikipedia_page_id": 4839298, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673383", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Arts et Lettres", "confidence_score": 0.4706, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 780, "end": 795, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q716909", "wikipedia_page_id": 1513043, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q716909", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Arts et Lettres", "confidence_score": 0.4706, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Exposition Jules C., Ausstellungskat. Genf, 1937", "tpub": ["Exposition Jules C., Ausstellungskat. Genf, 1937"]}, {"text": "J-C. Giroud, Jules C.: die Plakate, 1996", "author": ["J-C. Giroud"], "tpub": ["Jules C.: die Plakate, 1996"]}]}, "metagrid_id": "27856", "metagrid_links": [{"Sikart": {"url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=4024566", "short_description": "SIKART", "long_description": "SIKART"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/119459574"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/100331557"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 23.5.1884\n   \u271d\ufe0e 11.9.1936\n1884-05-231936-09-11", "birth_date": "1884-05-23", "death_date": "1936-09-11"}], "birth_date": "1884-05-23", "death_date": "1936-09-11", "text_blocks": [["h1", "Jules-Ami Courvoisier"], ["p", "23.5.1884 La Chaux-de-Fonds, 11.9.1936 Genf, von La Chaux-de-Fonds. Sohn des Louis-Henri, Uhrenh\u00e4ndlers, und der Rose-Mathilde geb. Guinand. \u200bJeanne-Laure Du Bois. Sch\u00fcler von Charles L'Eplattenier, 1902-06 Aufenthalt in M\u00fcnchen, 1906-09 Stud. in Paris in den Ateliers von Jacques-Emile Blanche und Eug\u00e8ne Grasset sowie beim Glasmacher Carot. 1909 liess sich C. in Les Brenets nieder, 1912 in Genf. Er war einer der bedeutendsten Schweizer Grafiker seiner Zeit und arbeitete im kommerziellen, im kulturellen, sozialen und polit. Bereich. Er schuf u.a. Juralandschaften und Portr\u00e4ts, Glasfenster f\u00fcr mehrere Neuenburger Kirchen, Illustrationen und Lithografien mit patriot. Charakter. F\u00fcr Pro Juventute entwarf er 1933-36 eine Briefmarkenserie. 1929-31 war C. Pr\u00e4s. des Cercle des Arts et Lettres de Gen\u00e8ve."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1711678", "itemLabel": "Jules Courvoisier", "dhsid": "027856", "namefr": "Jules Courvoisier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jules_Courvoisier", "namede": "Jules Courvoisier", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jules_Courvoisier", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119459574"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1711678", "wikipedia_page_title": "Jules Courvoisier", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "C", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/027856/2005-08-17"}