{"search_result_name": "Escher, Nanny von", "language": "de", "id": "028199", "version": "2006-04-07", "_text": "Nanny von Escher\n\n4.5.1855 Z\u00fcrich, 22.7.1932 Langnau am Albis, ref., von Z\u00fcrich. Tochter des Hans Conrad (->) und der Bertha geb. von Meiss. Lebte nach dem Tod des Vaters (1867) zusammen mit der Mutter auf dem Albis und begann zu schreiben. Ermutigt von Conrad Ferdinand Meyer und Gottfried Keller, publizierte sie 1895 ihren ersten Gedichtband und wurde zur zentralen Figur eines Kreises von Gelehrten und Schriftstellern. Sie schrieb und erhielt Tausende von Briefen, verfasste Gedichte, Novellen, Skizzen, dramat. Szenen, oft auf der Basis hist. Stoffe. Ihr Interesse war eher r\u00fcckw\u00e4rts gewandt. Sie publizierte auch in Frauenzeitschriften, distanzierte sich jedoch von der Frauenbewegung im Z\u00fcrich der Jahrhundertwende.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "K\u00fcnste und Literaturen / Literaturen", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.134100."}], "title": "Nanny von Escher", "given_name": "Nanny von", "family_name": "Escher", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nDoris Stump"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q18916942", "wikipedia_page_id": 9607655, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18916942", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.626, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/028199", "dhsid": "028199", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q18916942", "itemLabel": "Nanny von Escher", "dhsid": "028199", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Nanny von Escher", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Nanny_von_Escher", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "116569255", "wikidata_id": "Q18916942"}}], [{"start": 88, "end": 90, "mention": "->", "href": "/de/articles/023661/2007-08-02/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q107044219", "itemLabel": "Hans Conrad (vom Luchs) Escher", "dhsid": "023661", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1077052057"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q107044219", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 9, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.626, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 27, "end": 43, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65347", "wikipedia_page_id": 290421, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65347", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.626, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000099", "dhsid": "000099", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65347", "itemLabel": "Langnau am Albis", "dhsid": "000099", "namefr": "Langnau am Albis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Langnau_am_Albis", "namede": "Langnau am Albis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Langnau_am_Albis", "nameit": "Langnau am Albis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Langnau_am_Albis", "nameen": "Langnau am Albis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Langnau_am_Albis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q65347"}}, {"start": 55, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.626, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 192, "end": 197, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15298", "wikipedia_page_id": 387665, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15298", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.626, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 236, "end": 258, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123261", "wikipedia_page_id": 42403, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123261", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.626, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/012110", "dhsid": "012110", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123261", "itemLabel": "Conrad Ferdinand Meyer", "dhsid": "012110", "namefr": "Conrad Ferdinand Meyer", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conrad_Ferdinand_Meyer", "namede": "Conrad Ferdinand Meyer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Conrad_Ferdinand_Meyer", "nameit": "Conrad Ferdinand Meyer", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Conrad_Ferdinand_Meyer", "nameen": "Conrad Ferdinand Meyer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conrad_Ferdinand_Meyer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118581775", "wikidata_id": "Q123261"}}, {"start": 263, "end": 279, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q122370", "wikipedia_page_id": 24900, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q122370", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.626, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/012024", "dhsid": "012024", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q122370", "itemLabel": "Gottfried Keller", "dhsid": "012024", "namefr": "Gottfried Keller", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gottfried_Keller", "namede": "Gottfried Keller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gottfried_Keller", "nameit": "Gottfried Keller", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gottfried_Keller", "nameen": "Gottfried Keller", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gottfried_Keller", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11856109X", "wikidata_id": "Q122370"}}, {"start": 677, "end": 683, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.626, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "U. Isler, Nanny von E., das Fr\u00e4ulein, 1983", "author": ["U. Isler"], "tpub": ["Nanny von E., das Fr\u00e4ulein, 1983"]}]}, "metagrid_id": "28199", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/116569255"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/3225736"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 4.5.1855\n   \u271d\ufe0e 22.7.1932\n1855-05-041932-07-22", "birth_date": "1855-05-04", "death_date": "1932-07-22"}], "birth_date": "1855-05-04", "death_date": "1932-07-22", "text_blocks": [["h1", "Nanny von Escher"], ["p", "4.5.1855 Z\u00fcrich, 22.7.1932 Langnau am Albis, ref., von Z\u00fcrich. Tochter des Hans Conrad (->) und der Bertha geb. von Meiss. Lebte nach dem Tod des Vaters (1867) zusammen mit der Mutter auf dem Albis und begann zu schreiben. Ermutigt von Conrad Ferdinand Meyer und Gottfried Keller, publizierte sie 1895 ihren ersten Gedichtband und wurde zur zentralen Figur eines Kreises von Gelehrten und Schriftstellern. Sie schrieb und erhielt Tausende von Briefen, verfasste Gedichte, Novellen, Skizzen, dramat. Szenen, oft auf der Basis hist. Stoffe. Ihr Interesse war eher r\u00fcckw\u00e4rts gewandt. Sie publizierte auch in Frauenzeitschriften, distanzierte sich jedoch von der Frauenbewegung im Z\u00fcrich der Jahrhundertwende."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q18916942", "itemLabel": "Nanny von Escher", "dhsid": "028199", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Nanny von Escher", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Nanny_von_Escher", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "116569255"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18916942", "wikipedia_page_title": "Nanny von Escher", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/028199/2006-04-07"}