{"search_result_name": "Sch\u00fcrpf, Hans", "language": "de", "id": "028275", "version": "2011-08-22", "_text": "Hans Sch\u00fcrpf\n\num 1430 Willisau, 24.8.1499 Luzern, ab 1462 von Luzern. Vermutlich Sohn des Hans, Willisauer Ratsherrn. \u200bBarbara von L\u00fctishofen, Tochter des Lienhart, Tuchh\u00e4ndlers mit grossem Verm\u00f6gen. Ab 1462 als Tuchh\u00e4ndler im Luzerner B\u00fcrgerrecht. Ab 1464 Luzerner Grossrat, 1476-99 Kleinrat. Verschiedenenorts Vogt. Bannerherr und Tagsatzungsgesandter. Als Richter 1471-98 war S. in den Amstaldenhandel 1478 involviert. Er bew\u00e4hrte sich 1468 im Waldshuterkrieg, 1476 als Verteidiger des besetzten Yverdon, zuletzt als Hauptmann im Schwabenkrieg. 1497-98 unternahm S. eine Pilgerreise nach Jerusalem und kehrte als Ritter vom Hl. Grab zur\u00fcck. Den gefahrvollen Reiseverlauf schildert ein Bericht, den der Leutpriester Peter W\u00e4chter nach S.s. Aufzeichnungen verfasste (Manuskript in der Zentral- und Hochschulbibliothek Luzern).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Tagsatzung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / R\u00e4te", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Milit\u00e4r", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121700."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Landv\u00f6gte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}, {"tag": "K\u00fcnste und Literaturen / Literaturen", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.134100."}], "title": "Hans Sch\u00fcrpf", "given_name": "Hans", "family_name": "Sch\u00fcrpf", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nMarcel M\u00fcller"], "text_links": [[], [{"start": 8, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14627", "wikipedia_page_id": 82618, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14627", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zentral- und Hochschulbibliothek Luzern", "confidence_score": 0.9923, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/049954", "dhsid": "049954", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14627", "itemLabel": "Willisau", "dhsid": "049954", "namefr": "Willisau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Willisau", "namede": "Willisau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Willisau", "nameit": "Willisau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Willisau", "nameen": "Willisau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Willisau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "7687037-6", "wikidata_id": "Q14627"}}, {"start": 28, "end": 34, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zentral- und Hochschulbibliothek Luzern", "confidence_score": 0.9923, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 48, "end": 54, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zentral- und Hochschulbibliothek Luzern", "confidence_score": 0.9923, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 222, "end": 233, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q191600", "wikipedia_page_id": 36407, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q191600", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zentral- und Hochschulbibliothek Luzern", "confidence_score": 0.9923, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 243, "end": 260, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 766792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zentral- und Hochschulbibliothek Luzern", "confidence_score": 0.9923, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 270, "end": 278, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q686646", "wikipedia_page_id": 3704466, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zentral- und Hochschulbibliothek Luzern", "confidence_score": 0.9923, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010236", "dhsid": "010236", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "itemLabel": "Petit Conseil", "dhsid": "010236", "namefr": "Petit Conseil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Petit_Conseil", "namede": "Kleiner Rat", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kleiner_Rat", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q686646"}}, {"start": 298, "end": 302, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zentral- und Hochschulbibliothek Luzern", "confidence_score": 0.9923, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 304, "end": 314, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q385010", "wikipedia_page_id": 485983, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q385010", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zentral- und Hochschulbibliothek Luzern", "confidence_score": 0.9923, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008612", "dhsid": "008612", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q385010", "itemLabel": "Banneret", "dhsid": "008612", "namefr": "Banneret", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Banneret", "namede": "Bannerherr", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bannerherr", "nameit": "Knight banneret", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Knight_banneret", "nameen": "Knight banneret", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Knight_banneret", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q385010"}}, {"start": 319, "end": 339, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zentral- und Hochschulbibliothek Luzern", "confidence_score": 0.9923, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 345, "end": 352, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16533", "wikipedia_page_id": 5890582, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16533", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zentral- und Hochschulbibliothek Luzern", "confidence_score": 0.9923, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 433, "end": 448, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2541902", "wikipedia_page_id": 508929, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2541902", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zentral- und Hochschulbibliothek Luzern", "confidence_score": 0.9923, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/024647", "dhsid": "024647", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2541902", "itemLabel": "Q2541902", "dhsid": "024647", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Waldshuterkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Waldshuterkrieg", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1190554", "instanceofLabel": "occurrence", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2541902"}}, {"start": 485, "end": 492, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63946", "wikipedia_page_id": 88158, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63946", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zentral- und Hochschulbibliothek Luzern", "confidence_score": 0.9923, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002659", "dhsid": "002659", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63946", "itemLabel": "Yverdon-les-Bains", "dhsid": "002659", "namefr": "Yverdon-les-Bains", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "namede": "Yverdon-les-Bains", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "nameit": "Yverdon-les-Bains", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "nameen": "Yverdon-les-Bains", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4067237-2", "wikidata_id": "Q63946"}}, {"start": 506, "end": 515, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2366972", "wikipedia_page_id": 95681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2366972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zentral- und Hochschulbibliothek Luzern", "confidence_score": 0.9923, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 519, "end": 532, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q165136", "wikipedia_page_id": 190608, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q165136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zentral- und Hochschulbibliothek Luzern", "confidence_score": 0.9923, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008888", "dhsid": "008888", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q165136", "itemLabel": "guerre de Souabe", "dhsid": "008888", "namefr": "Guerre de Souabe", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_de_Souabe", "namede": "Schwabenkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schwabenkrieg", "nameit": "Guerra sveva", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerra_sveva", "nameen": "Swabian War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swabian_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q198", "instanceofLabel": "guerre", "gndid": "4180287-1", "wikidata_id": "Q165136"}}, {"start": 560, "end": 586, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1479621", "wikipedia_page_id": 7086466, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1479621", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zentral- und Hochschulbibliothek Luzern", "confidence_score": 0.9923, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 602, "end": 621, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q836057", "wikipedia_page_id": 66546, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q836057", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zentral- und Hochschulbibliothek Luzern", "confidence_score": 0.9923, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 691, "end": 703, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1399157", "wikipedia_page_id": 113479, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1399157", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zentral- und Hochschulbibliothek Luzern", "confidence_score": 0.9923, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 754, "end": 764, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q87167", "wikipedia_page_id": 41553, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q87167", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zentral- und Hochschulbibliothek Luzern", "confidence_score": 0.9923, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 772, "end": 811, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q189926", "wikipedia_page_id": 2262835, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q189926", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zentral- und Hochschulbibliothek Luzern", "confidence_score": 0.9923, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Luzerner und Innerschweizer Pilgerreisen zum Hl. Grab in Jerusalem vom 15. bis 17. Jh., hg. von J. Schmid, 1957, 1-36", "tpub": ["Luzerner und Innerschweizer Pilgerreisen zum Hl. Grab in Jerusalem vom 15. bis 17. Jh., hg. von J. Schmid, 1957, 1-36"]}]}, "metagrid_id": "28275", "metagrid_links": [{"SSRQ": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per003921", "short_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen", "long_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/103130225"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/64412653"}], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Sch\u00fcrpf", "link": ["/articles/022251/2011-08-22/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e um 1430\n   \u271d\ufe0e 24.8.1499\n1499-08-24", "birth_date": "", "death_date": "1499-08-24"}], "birth_date": "", "death_date": "1499-08-24", "text_blocks": [["h1", "Hans Sch\u00fcrpf"], ["p", "um 1430 Willisau, 24.8.1499 Luzern, ab 1462 von Luzern. Vermutlich Sohn des Hans, Willisauer Ratsherrn. \u200bBarbara von L\u00fctishofen, Tochter des Lienhart, Tuchh\u00e4ndlers mit grossem Verm\u00f6gen. Ab 1462 als Tuchh\u00e4ndler im Luzerner B\u00fcrgerrecht. Ab 1464 Luzerner Grossrat, 1476-99 Kleinrat. Verschiedenenorts Vogt. Bannerherr und Tagsatzungsgesandter. Als Richter 1471-98 war S. in den Amstaldenhandel 1478 involviert. Er bew\u00e4hrte sich 1468 im Waldshuterkrieg, 1476 als Verteidiger des besetzten Yverdon, zuletzt als Hauptmann im Schwabenkrieg. 1497-98 unternahm S. eine Pilgerreise nach Jerusalem und kehrte als Ritter vom Hl. Grab zur\u00fcck. Den gefahrvollen Reiseverlauf schildert ein Bericht, den der Leutpriester Peter W\u00e4chter nach S.s. Aufzeichnungen verfasste (Manuskript in der Zentral- und Hochschulbibliothek Luzern)."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/028275/2011-08-22"}