{"search_result_name": "Bauer, Stephan", "language": "de", "id": "028310", "version": "2002-05-06", "_text": "Stephan Bauer\n\n20.5.1865 Wien, 15.11.1934 Basel, isr., sp\u00e4ter ref., \u00f6sterr. Staatsangeh\u00f6riger, ab 1919 von Basel. Sohn des Grosskaufmanns Karl und der Friederike geb. Popper. Ledig. 1883-89 Stud. der Staatswiss. in Wien, Dr. iur. 1889. 1889-90 in Paris, wo er das Original von Fran\u00e7ois Quesnays \"Tableau \u00e9conomique\" entdeckte, 1890 in London. 1892-99 Sekr. der Handels- und Gewerbekammer Br\u00fcnn, ab 1893 PD an der Techn. Hochschule Br\u00fcnn. 1893 Mitbegr. der \"Zeitschrift f\u00fcr Sozial- und Wirtschaftsgeschichte\", 1903 der \"Vierteljahrschrift f\u00fcr Sozial- und Wirtschaftsgeschichte\". 1899 Lehrauftrag in Chicago. Ab Ende 1899 ao. Prof. in Basel (ab 1921 hauptamtl.). 1900-25 Generalsekret\u00e4r der Internat. Vereinigung f\u00fcr gesetzl. Arbeiterschutz, 1901-19 Direktor von deren Internat. Arbeitsamt in Basel. Der weltoffene, sprachkundige, viel gereiste und einen grossb\u00fcrgerl. Lebensstil pflegende B. war vor 1914 einer der f\u00fchrenden K\u00f6pfe in der internat. Sozialpolitik und pflegte eine ausgedehnte Korrespondenz.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1848-) / Internationale Beziehungen / Supranationale Organisationen", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.126600.127600."}, {"tag": "Bildung und Wissenschaft / Wissenschaft und Gelehrtentum / Geschichte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136600."}, {"tag": "Bildung und Wissenschaft / Wissenschaft und Gelehrtentum / Wirtschaftswissenschaften", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.138200."}, {"tag": "Migration / Einwanderung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.143400.143600."}, {"tag": "Soziale Bewegungen / Arbeiterbewegung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144500."}], "title": "Stephan Bauer", "given_name": "Stephan", "family_name": "Bauer", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nBernard Degen"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1741", "wikipedia_page_id": 5632, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1741", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sozialpolitik", "confidence_score": 0.7, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 27, "end": 32, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sozialpolitik", "confidence_score": 0.7, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 92, "end": 97, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sozialpolitik", "confidence_score": 0.7, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 200, "end": 204, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1741", "wikipedia_page_id": 5632, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1741", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sozialpolitik", "confidence_score": 0.7, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 206, "end": 213, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q959320", "wikipedia_page_id": 1823787, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q959320", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sozialpolitik", "confidence_score": 0.7, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 232, "end": 237, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 11446, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sozialpolitik", "confidence_score": 0.7, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 281, "end": 299, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1747160", "wikipedia_page_id": 1009889, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1747160", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sozialpolitik", "confidence_score": 0.7, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 320, "end": 326, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q84", "wikipedia_page_id": 3027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q84", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sozialpolitik", "confidence_score": 0.7, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006594", "dhsid": "006594", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q84", "itemLabel": "Londres", "dhsid": "006594", "namefr": "Londres", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Londres", "namede": "London", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/London", "nameit": "Londra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Londra", "nameen": "London", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/London", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q717478", "instanceofLabel": "subdivision du Royaume-Uni", "gndid": "4074335-4", "wikidata_id": "Q84"}}, {"start": 442, "end": 491, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2523717", "wikipedia_page_id": 3090879, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2523717", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sozialpolitik", "confidence_score": 0.7, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 504, "end": 560, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2523717", "wikipedia_page_id": 3090879, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2523717", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sozialpolitik", "confidence_score": 0.7, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 568, "end": 579, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16538479", "wikipedia_page_id": 978114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16538479", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sozialpolitik", "confidence_score": 0.7, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 583, "end": 590, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1297", "wikipedia_page_id": 204964, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sozialpolitik", "confidence_score": 0.7, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 618, "end": 623, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sozialpolitik", "confidence_score": 0.7, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 654, "end": 669, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6501749", "wikipedia_page_id": 87880, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6501749", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sozialpolitik", "confidence_score": 0.7, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 674, "end": 682, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q269770", "wikipedia_page_id": 86900, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q269770", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sozialpolitik", "confidence_score": 0.7, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 709, "end": 723, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q629029", "wikipedia_page_id": 97732, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q629029", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sozialpolitik", "confidence_score": 0.7, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 752, "end": 760, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q269770", "wikipedia_page_id": 86900, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q269770", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sozialpolitik", "confidence_score": 0.7, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 776, "end": 781, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sozialpolitik", "confidence_score": 0.7, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 852, "end": 862, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q32090", "wikipedia_page_id": 1093614, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q32090", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sozialpolitik", "confidence_score": 0.7, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 922, "end": 930, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q269770", "wikipedia_page_id": 86900, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q269770", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sozialpolitik", "confidence_score": 0.7, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 932, "end": 945, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828395", "wikipedia_page_id": 122927, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828395", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sozialpolitik", "confidence_score": 0.7, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/016577", "dhsid": "016577", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828395", "itemLabel": "politique sociale", "dhsid": "016577", "namefr": "Politique sociale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Politique_sociale", "namede": "Sozialpolitik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialpolitik", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Social policy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_policy", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4055879-4", "wikidata_id": "Q828395"}}]], "sources": {"Archive": [{"text": "SWA, Nachlass"}], "Literatur": [{"text": "M. von Bergen, National\u00f6konomie und Weltb\u00fcrgertum, Liz. Bern, 1990, (mit Werkverz.)", "author": ["M. von Bergen"], "tpub": ["National\u00f6konomie und Weltb\u00fcrgertum, Liz. Bern, 1990"]}]}, "metagrid_id": "28310", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=76157", "short_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert", "long_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/116086858"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/69672683"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 20.5.1865\n   \u271d\ufe0e 15.11.1934\n1865-05-201934-11-15", "birth_date": "1865-05-20", "death_date": "1934-11-15"}], "birth_date": "1865-05-20", "death_date": "1934-11-15", "text_blocks": [["h1", "Stephan Bauer"], ["p", "20.5.1865 Wien, 15.11.1934 Basel, isr., sp\u00e4ter ref., \u00f6sterr. Staatsangeh\u00f6riger, ab 1919 von Basel. Sohn des Grosskaufmanns Karl und der Friederike geb. Popper. Ledig. 1883-89 Stud. der Staatswiss. in Wien, Dr. iur. 1889. 1889-90 in Paris, wo er das Original von Fran\u00e7ois Quesnays \"Tableau \u00e9conomique\" entdeckte, 1890 in London. 1892-99 Sekr. der Handels- und Gewerbekammer Br\u00fcnn, ab 1893 PD an der Techn. Hochschule Br\u00fcnn. 1893 Mitbegr. der \"Zeitschrift f\u00fcr Sozial- und Wirtschaftsgeschichte\", 1903 der \"Vierteljahrschrift f\u00fcr Sozial- und Wirtschaftsgeschichte\". 1899 Lehrauftrag in Chicago. Ab Ende 1899 ao. Prof. in Basel (ab 1921 hauptamtl.). 1900-25 Generalsekret\u00e4r der Internat. Vereinigung f\u00fcr gesetzl. Arbeiterschutz, 1901-19 Direktor von deren Internat. Arbeitsamt in Basel. Der weltoffene, sprachkundige, viel gereiste und einen grossb\u00fcrgerl. Lebensstil pflegende B. war vor 1914 einer der f\u00fchrenden K\u00f6pfe in der internat. Sozialpolitik und pflegte eine ausgedehnte Korrespondenz."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23059997", "itemLabel": "Stephan Bauer", "dhsid": "028310", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Stephan Bauer (National\u00f6konom)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Stephan_Bauer_(National%C3%B6konom)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "116086858"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23059997", "wikipedia_page_title": "Stephan Bauer (National\u00f6konom)", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/028310/2002-05-06"}