{"search_result_name": "Sonderegger (AR, Heiden)", "language": "de", "id": "028724", "version": "2011-12-01", "_text": "SondereggerA R, Heiden\n\nAusserrhoder Fam. von Weinh\u00e4ndlern und Politikern. Johann Conrad (->) gr\u00fcndete 1854 in Heiden eine Weinhandlung, die er in kurzer Zeit zu grosser Bl\u00fcte f\u00fchrte. Das Familienunternehmen, das 1934 um einen Getr\u00e4nkehandel und in den 1950er Jahren um einen Verkaufsladen erweitert wurde, ist seit 1993 eine Aktiengesellschaft. Zu Beginn des 21. Jh. wurde es in 4. und 5. Generation von der Fam. gef\u00fchrt. Daneben waren die S. Postpferdefuhrhalter sowie Besitzer eines gr\u00f6sseren Landwirtschaftsbetriebs in Heiden und von Rebbergen in Berneck. 1865-1930 geh\u00f6rten sie zu den f\u00fchrenden Politikern Heidens und des Kt. Appenzell Ausserrhoden und stellten Gemeindehauptm\u00e4nner, Kantons- und Regierungsr\u00e4te, Oberrichter und mit Johann Conrad einen Nationalrat.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Eliten (ab ca. 1800) / Kantonspolitik", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.001400.001600."}, {"tag": "Eliten (ab ca. 1800) / Gemeindepolitik", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.001400.001700."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Handel", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.003100."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Landwirtschaft", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.003700."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Nahrung und Genussmittel", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.004200."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Post", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.004400."}], "title": "Sonderegger AR, Heiden", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nThomas Fuchs"], "text_links": [[], [{"start": 66, "end": 68, "mention": "->", "href": "/de/articles/004159/2010-06-15/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q101007503", "itemLabel": "Johann Conrad Sonderegger", "dhsid": "004159", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johann Conrad Sonderegger (Politiker)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Conrad_Sonderegger_(Politiker)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "106006037X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q101007503", "wikipedia_page_title": "Johann Conrad Sonderegger (Politiker)"}, {"start": 0, "end": 12, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12079", "wikipedia_page_id": 30275, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12079", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007476", "dhsid": "007476", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12079", "itemLabel": "canton d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures", "dhsid": "007476", "namefr": "Canton d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Appenzell_Rhodes-Ext%C3%A9rieures", "namede": "Kanton Appenzell Ausserrhoden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Appenzell_Ausserrhoden", "nameit": "Canton Appenzello Esterno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Appenzello_Esterno", "nameen": "Appenzell Ausserrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell_Ausserrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4002486-6", "wikidata_id": "Q12079"}}, {"start": 22, "end": 34, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2556132", "wikipedia_page_id": 657821, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2556132", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 146, "end": 151, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q506", "wikipedia_page_id": 11281, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q506", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 164, "end": 183, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1395324", "wikipedia_page_id": 542650, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1395324", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 229, "end": 242, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36297", "wikipedia_page_id": 5853, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 302, "end": 320, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q134161", "wikipedia_page_id": 15616, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q134161", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 514, "end": 523, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22715", "wikipedia_page_id": 71607, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22715", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 607, "end": 629, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12079", "wikipedia_page_id": 30275, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12079", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007476", "dhsid": "007476", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12079", "itemLabel": "canton d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures", "dhsid": "007476", "namefr": "Canton d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Appenzell_Rhodes-Ext%C3%A9rieures", "namede": "Kanton Appenzell Ausserrhoden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Appenzell_Ausserrhoden", "nameit": "Canton Appenzello Esterno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Appenzello_Esterno", "nameen": "Appenzell Ausserrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell_Ausserrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4002486-6", "wikidata_id": "Q12079"}}, {"start": 677, "end": 691, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q665565", "wikipedia_page_id": 1134715, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q665565", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010243", "dhsid": "010243", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q665565", "itemLabel": "Gouvernement cantonal", "dhsid": "010243", "namefr": "Gouvernement cantonal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gouvernement_cantonal", "namede": "Kantonsregierung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kantonsregierung", "nameit": "Consiglio di Stato (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_di_Stato_(Svizzera)", "nameen": "Conseil d'\u00c9tat (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conseil_d%27%C3%89tat_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35798", "instanceofLabel": "pouvoir ex\u00e9cutif", "gndid": "", "wikidata_id": "Q665565"}}, {"start": 693, "end": 704, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16101795", "wikipedia_page_id": 8174500, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16101795", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 733, "end": 744, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 28705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "A. Eugster, Heimatgesch. und Wirtschaft des Appenzellerlandes, 1949, 86", "author": ["A. Eugster"], "tpub": ["Heimatgesch. und Wirtschaft des Appenzellerlandes, 1949, 86"]}, {"text": "Appenzeller Ztg., 16.10.2004", "tpub": ["Appenzeller Ztg., 16.10.2004"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "SondereggerA R, Heiden"], ["p", "Ausserrhoder Fam. von Weinh\u00e4ndlern und Politikern. Johann Conrad (->) gr\u00fcndete 1854 in Heiden eine Weinhandlung, die er in kurzer Zeit zu grosser Bl\u00fcte f\u00fchrte. Das Familienunternehmen, das 1934 um einen Getr\u00e4nkehandel und in den 1950er Jahren um einen Verkaufsladen erweitert wurde, ist seit 1993 eine Aktiengesellschaft. Zu Beginn des 21. Jh. wurde es in 4. und 5. Generation von der Fam. gef\u00fchrt. Daneben waren die S. Postpferdefuhrhalter sowie Besitzer eines gr\u00f6sseren Landwirtschaftsbetriebs in Heiden und von Rebbergen in Berneck. 1865-1930 geh\u00f6rten sie zu den f\u00fchrenden Politikern Heidens und des Kt. Appenzell Ausserrhoden und stellten Gemeindehauptm\u00e4nner, Kantons- und Regierungsr\u00e4te, Oberrichter und mit Johann Conrad einen Nationalrat."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99367807", "itemLabel": "Q99367807", "dhsid": "028724", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Sonderegger (Familie, Heiden)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sonderegger_(Familie,_Heiden)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99367807", "wikipedia_page_title": "Sonderegger (Familie, Heiden)", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/028724/2011-12-01"}