{"search_result_name": "Gendre, Fran\u00e7ois-Charles", "language": "de", "id": "029179", "version": "2005-08-22", "_text": "Fran\u00e7ois-Charles Gendre\n\n24.5.1751 Freiburg, 15.8.1798 Freiburg, kath., von Lossy und Freiburg. Sohn des Etienne-Jospeh und der Anne-Marie Moehr. 1771 Marie-Catherine Appenthel. 1769 kaufm\u00e4nn. Ausbildung in Strassburg. 1770 trat G. in die Fayencefabrik von Freiburg ein, die 1758 von Fran\u00e7ois Cam\u00e9lique gegr\u00fcndet worden war und ab 1768 von Jean Sellier geleitet wurde. Der Manufaktur, die neben der Porte du Pertuis stand, drohte 1770 die Schliessung. Darauf gr\u00fcndete die Regierung eine Aktiengesellschaft, die G. mit zwei Gesch\u00e4ftspartnern 1772 kaufte und bis zu seinem Tod leitete. 1798 folgte ihm sein Sohn Jean nach, nach dessen Tod 1810 seine Schwiegertochter Elisabeth geb. Gilliard. Sie leitete die Manufaktur bis zu deren Schliessung 1844. G.s Fayence war von erlesener Qualit\u00e4t und trug als Markenzeichen eine Schwammdose mit der Signatur F.C.G. 1989-90 brachten arch\u00e4olog. Grabungen \u00dcberreste von Brenn\u00f6fen und bedeutende Keramikst\u00fccke zutage.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Wirtschaft und Beruf", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.127900."}], "title": "Fran\u00e7ois-Charles Gendre", "given_name": "Fran\u00e7ois-Charles", "family_name": "Gendre", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nMarie-Th\u00e9r\u00e8se Torche-Julmy\n\u00dcbersetzung:\nMarianne Derron Corbellari"], "text_links": [[], [{"start": 51, "end": 56, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1870680", "wikipedia_page_id": 928294, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1870680", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Brenn\u00f6fen", "confidence_score": 0.6406, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000959", "dhsid": "000959", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1870680", "itemLabel": "Lossy", "dhsid": "000959", "namefr": "Lossy", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lossy", "namede": "Lossy", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lossy", "nameit": "Lossy (La Sonnaz)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lossy_(La_Sonnaz)", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1870680"}}, {"start": 182, "end": 192, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6602", "wikipedia_page_id": 11848, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6602", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Brenn\u00f6fen", "confidence_score": 0.6406, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006606", "dhsid": "006606", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6602", "itemLabel": "Strasbourg", "dhsid": "006606", "namefr": "Strasbourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Strasbourg", "namede": "Stra\u00dfburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Stra%C3%9Fburg", "nameit": "Strasburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Strasburgo", "nameen": "Strasbourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Strasbourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4057878-1", "wikidata_id": "Q6602"}}, {"start": 348, "end": 358, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q380342", "wikipedia_page_id": 43919, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q380342", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Brenn\u00f6fen", "confidence_score": 0.6406, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 383, "end": 390, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q386778", "wikipedia_page_id": 7121029, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q386778", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Brenn\u00f6fen", "confidence_score": 0.6406, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 462, "end": 480, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q134161", "wikipedia_page_id": 15616, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q134161", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Brenn\u00f6fen", "confidence_score": 0.6406, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 681, "end": 691, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q380342", "wikipedia_page_id": 43919, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q380342", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Brenn\u00f6fen", "confidence_score": 0.6406, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 727, "end": 734, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q209671", "wikipedia_page_id": 247154, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q209671", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Brenn\u00f6fen", "confidence_score": 0.6406, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 775, "end": 788, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q167270", "wikipedia_page_id": 3402, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q167270", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Brenn\u00f6fen", "confidence_score": 0.6406, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013728", "dhsid": "013728", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q167270", "itemLabel": "marque", "dhsid": "013728", "namefr": "Droit des marques", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Droit_des_marques", "namede": "Marke (Recht)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Marke_(Recht)", "nameit": "Marchio registrato", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Marchio_registrato", "nameen": "Trademark", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Trademark", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4114513-6", "wikidata_id": "Q167270"}}, {"start": 830, "end": 837, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q241834", "wikipedia_page_id": 6872386, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q241834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Brenn\u00f6fen", "confidence_score": 0.6406, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 882, "end": 891, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1724341", "wikipedia_page_id": 720992, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1724341", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Brenn\u00f6fen", "confidence_score": 0.6406, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "K. Frei, \u00abDie Freiburger Fayencefabriken\u00bb, in Mitteilungsbl. - Keramik-Freunde der Schweiz 57, 1962, 18-21", "author": ["K. Frei"], "tpub": ["Die Freiburger Fayencefabriken", "Mitteilungsbl. - Keramik-Freunde der Schweiz 57, 1962, 18-21"]}, {"text": "GeschFR 2, 704 f.", "tpub": ["GeschFR 2, 704 f."]}]}, "metagrid_id": "29179", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1076060978"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/317079281"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 24.5.1751\n   \u271d\ufe0e 15.8.1798\n1751-05-241798-08-15", "birth_date": "1751-05-24", "death_date": "1798-08-15"}], "birth_date": "1751-05-24", "death_date": "1798-08-15", "text_blocks": [["h1", "Fran\u00e7ois-Charles Gendre"], ["p", "24.5.1751 Freiburg, 15.8.1798 Freiburg, kath., von Lossy und Freiburg. Sohn des Etienne-Jospeh und der Anne-Marie Moehr. 1771 Marie-Catherine Appenthel. 1769 kaufm\u00e4nn. Ausbildung in Strassburg. 1770 trat G. in die Fayencefabrik von Freiburg ein, die 1758 von Fran\u00e7ois Cam\u00e9lique gegr\u00fcndet worden war und ab 1768 von Jean Sellier geleitet wurde. Der Manufaktur, die neben der Porte du Pertuis stand, drohte 1770 die Schliessung. Darauf gr\u00fcndete die Regierung eine Aktiengesellschaft, die G. mit zwei Gesch\u00e4ftspartnern 1772 kaufte und bis zu seinem Tod leitete. 1798 folgte ihm sein Sohn Jean nach, nach dessen Tod 1810 seine Schwiegertochter Elisabeth geb. Gilliard. Sie leitete die Manufaktur bis zu deren Schliessung 1844. G.s Fayence war von erlesener Qualit\u00e4t und trug als Markenzeichen eine Schwammdose mit der Signatur F.C.G. 1989-90 brachten arch\u00e4olog. Grabungen \u00dcberreste von Brenn\u00f6fen und bedeutende Keramikst\u00fccke zutage."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78062040", "itemLabel": "Fran\u00e7ois-Charles Gendre", "dhsid": "029179", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1076060978"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78062040", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/029179/2005-08-22"}