{"search_result_name": "Tr\u00fcmpy, Egidius", "language": "de", "id": "029305", "version": "2013-11-05", "_text": "Egidius Tr\u00fcmpy\n\n21.3.1768 Lissabon, 12.2.1839 Glarus, reformiert, von Glarus. Sohn des Johann Christoph Tr\u00fcmpy, Fabrikanten, und der Anna Katharina Abderhalden. 1793 Susanna Schuler, Tochter des Heinrich Schuler, Landvogts. Egidius\u00a0Tr\u00fcmpy machte seine Ausbildung in der v\u00e4terlichen Indiennefabrik (Zeugdruck) in Lissabon und bei der Bank Schindler in Glarus. 1797 gr\u00fcndete er in Glarus mit finanzieller Unterst\u00fctzung seines Schwiegervaters die Baumwolldruckerei Egidius Tr\u00fcmpy & Comp., die sich ab 1815 zu einer der gr\u00f6ssten und vielseitigsten des Kantons entwickelte. Sie z\u00e4hlte 1829 14 Geb\u00e4ude und besch\u00e4ftigte 1864-1865 an 250 Drucktischen 300 Arbeiter. Besonders innovationsfreudig, wandte sie sich 1817 der T\u00fcrkischrotf\u00e4rberei und dem Bunt\u00e4tzdruck zu, erzeugte Lapisartikel (als Kleiderstoffe), f\u00fchrte in den 1820er Jahren als Erste im Kanton Glarus eine Rouleauxdruckmaschine aus England ein, verwendete ab 1833 Dampffarben und nahm 1852 den Batikdruck auf. 1816 wurde eine Arbeiterkrankenkasse gegr\u00fcndet, die \u00e4lteste derartige Institution im Glarnerland. 1837 fand die legend\u00e4re streikartige Auseinandersetzung um die Einf\u00fchrung der Fabrikglocke statt, die zum Arbeitsbeginn und -ende l\u00e4utete. 1909 stellte die Firma den Betrieb ein.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Wirtschaft und Beruf / Industrielles Unternehmertum", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.127900.128200."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Gewerbe und Industrie / Textilien, Bekleidung und Leder", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.130100.131000."}], "title": "Egidius Tr\u00fcmpy", "given_name": "Egidius", "family_name": "Tr\u00fcmpy", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nVeronika Feller-Vest"], "text_links": [[], [{"start": 282, "end": 291, "mention": "Zeugdruck", "href": "/de/articles/013962/2020-04-01/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 363, "end": 369, "mention": "Glarus", "href": "/de/articles/000766/2020-11-19/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "itemLabel": "Glaris Centre", "dhsid": "000766", "namefr": "Glaris Centre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Glaris_Centre", "namede": "Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Glarus", "nameit": "Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Glarona", "nameen": "Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4021139-3"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "itemLabel": "Glaris Centre", "dhsid": "000766", "namefr": "Glaris Centre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Glaris_Centre", "namede": "Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Glarus", "nameit": "Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Glarona", "nameen": "Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4021139-3"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "itemLabel": "Glaris Centre", "dhsid": "000766", "namefr": "Glaris Centre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Glaris_Centre", "namede": "Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Glarus", "nameit": "Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Glarona", "nameen": "Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4021139-3"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15730054", "itemLabel": "Glaris", "dhsid": "000766", "namefr": "Glaris (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Glaris_(ville)", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4021139-3"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15730054", "itemLabel": "Glaris", "dhsid": "000766", "namefr": "Glaris (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Glaris_(ville)", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4021139-3"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15730054", "itemLabel": "Glaris", "dhsid": "000766", "namefr": "Glaris (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Glaris_(ville)", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "4021139-3"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "wikipedia_page_title": "Glarus"}, {"start": 825, "end": 838, "mention": "Kanton Glarus", "href": "/de/articles/007374/2017-05-30/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "itemLabel": "canton de Glaris", "dhsid": "007374", "namefr": "Canton de Glaris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Glaris", "namede": "Kanton Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Glarus", "nameit": "Canton Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Glarona", "nameen": "Canton of Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021141-1"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "wikipedia_page_title": "Kanton Glarus"}, {"start": 10, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q597", "wikipedia_page_id": 11689, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q597", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarnerland", "confidence_score": 0.8192, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 30, "end": 36, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63912", "wikipedia_page_id": 1913, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarnerland", "confidence_score": 0.8192, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000766", "dhsid": "000766", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "itemLabel": "Glaris Centre", "dhsid": "000766", "namefr": "Glaris Centre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Glaris_Centre", "namede": "Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Glarus", "nameit": "Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Glarona", "nameen": "Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4021139-3", "wikidata_id": "Q63912"}}, {"start": 38, "end": 48, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49830", "wikipedia_page_id": 12177, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49830", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarnerland", "confidence_score": 0.8192, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 54, "end": 60, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63912", "wikipedia_page_id": 1913, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarnerland", "confidence_score": 0.8192, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000766", "dhsid": "000766", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "itemLabel": "Glaris Centre", "dhsid": "000766", "namefr": "Glaris Centre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Glaris_Centre", "namede": "Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Glarus", "nameit": "Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Glarona", "nameen": "Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4021139-3", "wikidata_id": "Q63912"}}, {"start": 197, "end": 206, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarnerland", "confidence_score": 0.8192, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 282, "end": 291, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q196930", "wikipedia_page_id": 750043, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q196930", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarnerland", "confidence_score": 0.8192, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 296, "end": 304, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q597", "wikipedia_page_id": 11689, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q597", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarnerland", "confidence_score": 0.8192, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 335, "end": 341, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63912", "wikipedia_page_id": 1913, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarnerland", "confidence_score": 0.8192, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000766", "dhsid": "000766", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "itemLabel": "Glaris Centre", "dhsid": "000766", "namefr": "Glaris Centre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Glaris_Centre", "namede": "Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Glarus", "nameit": "Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Glarona", "nameen": "Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4021139-3", "wikidata_id": "Q63912"}}, {"start": 363, "end": 369, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63912", "wikipedia_page_id": 1913, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarnerland", "confidence_score": 0.8192, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000766", "dhsid": "000766", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "itemLabel": "Glaris Centre", "dhsid": "000766", "namefr": "Glaris Centre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Glaris_Centre", "namede": "Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Glarus", "nameit": "Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Glarona", "nameen": "Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4021139-3", "wikidata_id": "Q63912"}}, {"start": 374, "end": 400, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4290", "wikipedia_page_id": 32246, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4290", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarnerland", "confidence_score": 0.8192, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 696, "end": 715, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1347341", "wikipedia_page_id": 8797793, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1347341", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarnerland", "confidence_score": 0.8192, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 768, "end": 781, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q28823", "wikipedia_page_id": 19718, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q28823", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarnerland", "confidence_score": 0.8192, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 825, "end": 838, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11922", "wikipedia_page_id": 1911, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarnerland", "confidence_score": 0.8192, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007374", "dhsid": "007374", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "itemLabel": "canton de Glaris", "dhsid": "007374", "namefr": "Canton de Glaris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Glaris", "namede": "Kanton Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Glarus", "nameit": "Canton Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Glarona", "nameen": "Canton of Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021141-1", "wikidata_id": "Q11922"}}, {"start": 870, "end": 877, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q21", "wikipedia_page_id": 3003238, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q21", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarnerland", "confidence_score": 0.8192, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 964, "end": 984, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q563787", "wikipedia_page_id": 36617, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q563787", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarnerland", "confidence_score": 0.8192, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1018, "end": 1029, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q178706", "wikipedia_page_id": 23926, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q178706", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarnerland", "confidence_score": 0.8192, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1033, "end": 1044, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11922", "wikipedia_page_id": 1911, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarnerland", "confidence_score": 0.8192, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007374", "dhsid": "007374", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "itemLabel": "canton de Glaris", "dhsid": "007374", "namefr": "Canton de Glaris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Glaris", "namede": "Kanton Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Glarus", "nameit": "Canton Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Glarona", "nameen": "Canton of Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021141-1", "wikidata_id": "Q11922"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Jenny-Tr\u00fcmpy, Adolf: \u00abHandel und Industrie des Kantons Glarus (2. Teil)\u00bb, in: Jahrbuch des Historischen Vereins des Kantons Glarus, 34, 1902, S. 187-190.", "author": ["Jenny-Tr\u00fcmpy"], "tpub": ["Handel und Industrie des Kantons Glarus", ", 34, 1902, S. 187-190."], "journal": ["Jahrbuch des Historischen Vereins des Kantons Glarus"]}, {"text": "Winteler, Jakob: Glarus. Geschichte eines l\u00e4ndlichen Hauptortes, 1961, S. 120-121, 189.", "author": ["Winteler"], "tpub": ["Jakob: Glarus. Geschichte eines l\u00e4ndlichen Hauptortes, 1961, S. 120-121, 189."], "journal": ["Glarus. Geschichte eines l\u00e4ndlichen Hauptortes"]}, {"text": "Zopfi, Emil: Die Fabrikglocke. Vom Aufstand der Glarner Stoffdrucker gegen die Zeit, 1991 (Roman).", "author": ["Zopfi"], "tpub": ["Emil: Die Fabrikglocke. Vom Aufstand der Glarner Stoffdrucker gegen die Zeit, 1991 (Roman)."], "journal": ["Die Fabrikglocke. Vom Aufstand der Glarner Stoffdrucker gegen die Zeit"]}, {"text": "Arx, Rolf von; Davatz, J\u00fcrg; Rohr, August: Industriekultur im Kanton Glarus. Streifz\u00fcge durch 250 Jahre Geschichte und Architektur,\u00a02005, S. 102-106.", "author": ["Arx, Rolf von; Davatz, J\u00fcrg; Rohr, August: Industriekultur im Kanton Glarus. Streifz\u00fcge durch 250 Jahre Geschichte und Architektur,"], "tpub": ["2005, S. 102-106."], "journal": ["Industriekultur im Kanton Glarus. Streifz\u00fcge durch 250 Jahre Geschichte und Architektur"]}]}, "metagrid_id": "29305", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1053943741"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309642924"}], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Tr\u00fcmpy", "link": ["/articles/021056/2013-11-05/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 21.3.1768\n   \u271d\ufe0e 12.2.1839\n1768-03-211839-02-12", "birth_date": "1768-03-21", "death_date": "1839-02-12"}], "birth_date": "1768-03-21", "death_date": "1839-02-12", "text_blocks": [["h1", "Egidius Tr\u00fcmpy"], ["p", "21.3.1768 Lissabon, 12.2.1839 Glarus, reformiert, von Glarus. Sohn des Johann Christoph Tr\u00fcmpy, Fabrikanten, und der Anna Katharina Abderhalden. 1793 Susanna Schuler, Tochter des Heinrich Schuler, Landvogts. Egidius\u00a0Tr\u00fcmpy machte seine Ausbildung in der v\u00e4terlichen Indiennefabrik (Zeugdruck) in Lissabon und bei der Bank Schindler in Glarus. 1797 gr\u00fcndete er in Glarus mit finanzieller Unterst\u00fctzung seines Schwiegervaters die Baumwolldruckerei Egidius Tr\u00fcmpy & Comp., die sich ab 1815 zu einer der gr\u00f6ssten und vielseitigsten des Kantons entwickelte. Sie z\u00e4hlte 1829 14 Geb\u00e4ude und besch\u00e4ftigte 1864-1865 an 250 Drucktischen 300 Arbeiter. Besonders innovationsfreudig, wandte sie sich 1817 der T\u00fcrkischrotf\u00e4rberei und dem Bunt\u00e4tzdruck zu, erzeugte Lapisartikel (als Kleiderstoffe), f\u00fchrte in den 1820er Jahren als Erste im Kanton Glarus eine Rouleauxdruckmaschine aus England ein, verwendete ab 1833 Dampffarben und nahm 1852 den Batikdruck auf. 1816 wurde eine Arbeiterkrankenkasse gegr\u00fcndet, die \u00e4lteste derartige Institution im Glarnerland. 1837 fand die legend\u00e4re streikartige Auseinandersetzung um die Einf\u00fchrung der Fabrikglocke statt, die zum Arbeitsbeginn und -ende l\u00e4utete. 1909 stellte die Firma den Betrieb ein."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78073496", "itemLabel": "Egidius Tr\u00fcmpy", "dhsid": "029305", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1053943741"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78073496", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/029305/2013-11-05"}