{"search_result_name": "Meerk\u00e4mper, Emil", "language": "de", "id": "029468", "version": "2011-01-20", "_text": "Emil Meerk\u00e4mper\n\n19.7.1877 M\u00fchlheim an der Ruhr (Niederrhein), 28.12.1948 Davos, Deutscher. Sohn des Anton, Baumeisters, und der Elise geb. Wallmann. \u200b1) Frieda Heierli, Tochter des Meinrad, Metzgermeisters, 2) Lina Lendi, Tochter des Rageth. M. lernte Bauingenieur. 1900 kam er wegen einer Lungenkrankheit zur Kur nach Davos, wo er im Auftrag des Kur- und Verkehrsvereins f\u00fcr den Strassen- und Br\u00fcckenbau verantwortlich war. 1910 er\u00f6ffnete er ein Fotogesch\u00e4ft im Sporthotel Post in Davos und Anfang der 1920er Jahre eine Zweigstelle in Sils im Engadin, die nur im Sommer betrieben wurde. M. arbeitete weiterhin mit dem Davoser Kurverein zusammen, machte u.a. Aufnahmen f\u00fcr Prospekte und Werbung. Er galt schon zu Lebzeiten als bedeutender Landschafts- und Bergfotograf, nicht zuletzt dank vorz\u00fcgl. Mitarbeiter, und betrieb einen eigenen Postkartenverlag.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Wirtschaft und Beruf / Dienstleistungen / Ingenieurwesen", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.128500.129400."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Gewerbe und Industrie / Bau", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.130100.130200."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Gewerbe und Industrie / Verlage, Buchdruck und -handel", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.130100.131200."}, {"tag": "K\u00fcnste und Literaturen / Bildende K\u00fcnste / Fotografie", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.132500.132600.133000."}], "title": "Emil Meerk\u00e4mper", "given_name": "Emil", "family_name": "Meerk\u00e4mper", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nSylvia B\u00e4rtschi-Baumann"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22915243", "wikipedia_page_id": 9350144, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22915243", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bergfotograf", "confidence_score": 0.3612, "domains": ["Optics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/029468", "dhsid": "029468", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q22915243", "itemLabel": "Emil Meerk\u00e4mper", "dhsid": "029468", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Emil Meerk\u00e4mper", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emil_Meerk%C3%A4mper", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "127934170", "wikidata_id": "Q22915243"}}], [{"start": 26, "end": 30, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1664", "wikipedia_page_id": 11071, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1664", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bergfotograf", "confidence_score": 0.3612, "domains": ["Optics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 32, "end": 43, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q445609", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q445609", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bergfotograf", "confidence_score": 0.3612, "domains": ["Optics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 57, "end": 62, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68097", "wikipedia_page_id": 28340, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68097", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bergfotograf", "confidence_score": 0.3612, "domains": ["Optics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001571", "dhsid": "001571", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68097", "itemLabel": "Davos", "dhsid": "001571", "namefr": "Davos", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Davos", "namede": "Davos", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Davos", "nameit": "Davos", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Davos", "nameen": "Davos", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Davos", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4011220-2", "wikidata_id": "Q68097"}}, {"start": 174, "end": 189, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q329737", "wikipedia_page_id": 35104, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q329737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bergfotograf", "confidence_score": 0.3612, "domains": ["Optics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 226, "end": 228, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22915243", "wikipedia_page_id": 9350144, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22915243", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bergfotograf", "confidence_score": 0.3612, "domains": ["Optics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/029468", "dhsid": "029468", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q22915243", "itemLabel": "Emil Meerk\u00e4mper", "dhsid": "029468", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Emil Meerk\u00e4mper", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emil_Meerk%C3%A4mper", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "127934170", "wikidata_id": "Q22915243"}}, {"start": 236, "end": 248, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q77590", "wikipedia_page_id": 7780, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q77590", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bergfotograf", "confidence_score": 0.3612, "domains": ["Optics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 274, "end": 289, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q203337", "wikipedia_page_id": 4153, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q203337", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bergfotograf", "confidence_score": 0.3612, "domains": ["Optics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 294, "end": 297, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1727131", "wikipedia_page_id": 95840, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1727131", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bergfotograf", "confidence_score": 0.3612, "domains": ["Optics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 303, "end": 308, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68097", "wikipedia_page_id": 28340, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68097", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bergfotograf", "confidence_score": 0.3612, "domains": ["Optics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001571", "dhsid": "001571", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68097", "itemLabel": "Davos", "dhsid": "001571", "namefr": "Davos", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Davos", "namede": "Davos", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Davos", "nameit": "Davos", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Davos", "nameen": "Davos", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Davos", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4011220-2", "wikidata_id": "Q68097"}}, {"start": 331, "end": 334, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1727131", "wikipedia_page_id": 95840, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1727131", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bergfotograf", "confidence_score": 0.3612, "domains": ["Optics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 378, "end": 388, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12280", "wikipedia_page_id": 16638, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12280", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bergfotograf", "confidence_score": 0.3612, "domains": ["Optics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007956", "dhsid": "007956", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12280", "itemLabel": "pont", "dhsid": "007956", "namefr": "Pont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pont", "namede": "Br\u00fccke", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Br%C3%BCcke", "nameit": "Ponte", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ponte", "nameen": "Bridge", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bridge", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q106589826", "instanceofLabel": "Q106589826", "gndid": "4008408-5", "wikidata_id": "Q12280"}}, {"start": 466, "end": 471, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68097", "wikipedia_page_id": 28340, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68097", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bergfotograf", "confidence_score": 0.3612, "domains": ["Optics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001571", "dhsid": "001571", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68097", "itemLabel": "Davos", "dhsid": "001571", "namefr": "Davos", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Davos", "namede": "Davos", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Davos", "nameit": "Davos", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Davos", "nameen": "Davos", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Davos", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4011220-2", "wikidata_id": "Q68097"}}, {"start": 487, "end": 499, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35736", "wikipedia_page_id": 5850, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35736", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bergfotograf", "confidence_score": 0.3612, "domains": ["Optics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 520, "end": 535, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64200", "wikipedia_page_id": 177911, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64200", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bergfotograf", "confidence_score": 0.3612, "domains": ["Optics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001545", "dhsid": "001545", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64200", "itemLabel": "Sils im Engadin/Segl", "dhsid": "001545", "namefr": "Sils im Engadin/Segl", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sils_im_Engadin/Segl", "namede": "Sils im Engadin/Segl", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sils_im_Engadin/Segl", "nameit": "Sils im Engadin", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sils_im_Engadin", "nameen": "Sils im Engadin/Segl", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sils_im_Engadin/Segl", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4137143-4", "wikidata_id": "Q64200"}}, {"start": 572, "end": 574, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22915243", "wikipedia_page_id": 9350144, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22915243", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bergfotograf", "confidence_score": 0.3612, "domains": ["Optics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/029468", "dhsid": "029468", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q22915243", "itemLabel": "Emil Meerk\u00e4mper", "dhsid": "029468", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Emil Meerk\u00e4mper", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emil_Meerk%C3%A4mper", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "127934170", "wikidata_id": "Q22915243"}}, {"start": 611, "end": 620, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1794372", "wikipedia_page_id": 574842, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1794372", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bergfotograf", "confidence_score": 0.3612, "domains": ["Optics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 657, "end": 666, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2927648", "wikipedia_page_id": 386309, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2927648", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bergfotograf", "confidence_score": 0.3612, "domains": ["Optics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 671, "end": 678, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q37038", "wikipedia_page_id": 20129, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q37038", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bergfotograf", "confidence_score": 0.3612, "domains": ["Optics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/014058", "dhsid": "014058", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q37038", "itemLabel": "publicit\u00e9", "dhsid": "014058", "namefr": "Publicit\u00e9", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Publicit%C3%A9", "namede": "Werbung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Werbung", "nameit": "Pubblicit\u00e0", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pubblicit%C3%A0", "nameen": "Advertising", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Advertising", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4065541-6", "wikidata_id": "Q37038"}}, {"start": 740, "end": 752, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11633", "wikipedia_page_id": 1607, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11633", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bergfotograf", "confidence_score": 0.3612, "domains": ["Optics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011171", "dhsid": "011171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11633", "itemLabel": "photographie", "dhsid": "011171", "namefr": "Photographie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Photographie", "namede": "Fotografie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fotografie", "nameit": "Fotografia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fotografia", "nameen": "Photography", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Photography", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4045895-7", "wikidata_id": "Q11633"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "B\u00fcndner Fotografen, hg. von P. Hugger, 1992, 61-64", "tpub": ["B\u00fcndner Fotografen, hg. von P. Hugger, 1992, 61-64"]}]}, "metagrid_id": "29468", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "fotoCH", "url": "https://de.foto-ch.ch/#/home#detail=23068&type=photographer"}, {"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/127934170"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/3510567"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 19.7.1877\n   \u271d\ufe0e 28.12.1948\n1877-07-191948-12-28", "birth_date": "1877-07-19", "death_date": "1948-12-28"}], "birth_date": "1877-07-19", "death_date": "1948-12-28", "text_blocks": [["h1", "Emil Meerk\u00e4mper"], ["p", "19.7.1877 M\u00fchlheim an der Ruhr (Niederrhein), 28.12.1948 Davos, Deutscher. Sohn des Anton, Baumeisters, und der Elise geb. Wallmann. \u200b1) Frieda Heierli, Tochter des Meinrad, Metzgermeisters, 2) Lina Lendi, Tochter des Rageth. M. lernte Bauingenieur. 1900 kam er wegen einer Lungenkrankheit zur Kur nach Davos, wo er im Auftrag des Kur- und Verkehrsvereins f\u00fcr den Strassen- und Br\u00fcckenbau verantwortlich war. 1910 er\u00f6ffnete er ein Fotogesch\u00e4ft im Sporthotel Post in Davos und Anfang der 1920er Jahre eine Zweigstelle in Sils im Engadin, die nur im Sommer betrieben wurde. M. arbeitete weiterhin mit dem Davoser Kurverein zusammen, machte u.a. Aufnahmen f\u00fcr Prospekte und Werbung. Er galt schon zu Lebzeiten als bedeutender Landschafts- und Bergfotograf, nicht zuletzt dank vorz\u00fcgl. Mitarbeiter, und betrieb einen eigenen Postkartenverlag."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q22915243", "itemLabel": "Emil Meerk\u00e4mper", "dhsid": "029468", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Emil Meerk\u00e4mper", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emil_Meerk%C3%A4mper", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "127934170"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22915243", "wikipedia_page_title": "Emil Meerk\u00e4mper", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "M", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/029468/2011-01-20"}