{"search_result_name": "Z\u00fcrcher, Karl", "language": "de", "id": "029722", "version": "2014-03-03", "_text": "Karl Z\u00fcrcher\n\n7.2.1840 Langnau im Emmental, 6.11.1916 Langnau, ref., von Trub, ab 1911 von Bern. Sohn des Peter, Handelsmanns, und der Anna Maria geb. Bracher. 1869 Luise geb. Z., Tochter des Niklaus. Z. stammte aus einer Fam., die urspr\u00fcnglich mit Bettfedern handelte. Mit seinem Bruder Ludwig Friedrich (1825-93) gr\u00fcndete er eine Wollweberei, aus der sich um 1900 die Tuchfabrik Z\u00fcrcher & Co. mit ca. 100 Angestellten entwickelte. Die Fabrik stellte Lodenstoffe, Herrenanzugs- sowie Uniformstoffe und Berner Halbleinen her. Das nach Z.s Tod von seinem Neffen Hans, sp\u00e4ter von Hans' gleichnamigem Sohn gef\u00fchrte Unternehmen wurde in den 1920er Jahren in eine AG umgewandelt und florierte bis in die Zeit nach dem 2. Weltkrieg. Als es der Konkurrenz billiger ausl\u00e4nd. Stoffe nicht mehr standzuhalten vermochte, wurde der Betrieb 1972 geschlossen.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Wirtschaft und Beruf", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.127900."}], "title": "Karl Z\u00fcrcher", "given_name": "Karl", "family_name": "Z\u00fcrcher", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nSusan R\u00f6thlisberger"], "text_links": [[], [{"start": 9, "end": 28, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66300", "wikipedia_page_id": 256676, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66300", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000512", "dhsid": "000512", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66300", "itemLabel": "Langnau im Emmental", "dhsid": "000512", "namefr": "Langnau im Emmental", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Langnau_im_Emmental", "namede": "Langnau im Emmental", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Langnau_im_Emmental", "nameit": "Langnau im Emmental", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Langnau_im_Emmental", "nameen": "Langnau im Emmental", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Langnau_im_Emmental", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q66300"}}, {"start": 40, "end": 47, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66300", "wikipedia_page_id": 256676, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66300", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000512", "dhsid": "000512", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66300", "itemLabel": "Langnau im Emmental", "dhsid": "000512", "namefr": "Langnau im Emmental", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Langnau_im_Emmental", "namede": "Langnau im Emmental", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Langnau_im_Emmental", "nameit": "Langnau im Emmental", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Langnau_im_Emmental", "nameen": "Langnau im Emmental", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Langnau_im_Emmental", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q66300"}}, {"start": 59, "end": 63, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67842", "wikipedia_page_id": 401575, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67842", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000518", "dhsid": "000518", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67842", "itemLabel": "Trub", "dhsid": "000518", "namefr": "Trub", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Trub", "namede": "Trub", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Trub", "nameit": "Trub", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Trub", "nameen": "Trub", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Trub", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4061035-4", "wikidata_id": "Q67842"}}, {"start": 77, "end": 81, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 3723873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 375, "end": 379, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1121028", "wikipedia_page_id": 1150452, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1121028", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 393, "end": 405, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q255274", "wikipedia_page_id": 62335, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q255274", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 570, "end": 588, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q357585", "wikipedia_page_id": 309359, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q357585", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 623, "end": 636, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35736", "wikipedia_page_id": 5850, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35736", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 699, "end": 711, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 5767, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}]], "sources": {}, "metagrid_id": "29722", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1082225584"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/96145541737596601773"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 7.2.1840\n   \u271d\ufe0e 6.11.1916\n1840-02-071916-11-06", "birth_date": "1840-02-07", "death_date": "1916-11-06"}], "birth_date": "1840-02-07", "death_date": "1916-11-06", "text_blocks": [["h1", "Karl Z\u00fcrcher"], ["p", "7.2.1840 Langnau im Emmental, 6.11.1916 Langnau, ref., von Trub, ab 1911 von Bern. Sohn des Peter, Handelsmanns, und der Anna Maria geb. Bracher. 1869 Luise geb. Z., Tochter des Niklaus. Z. stammte aus einer Fam., die urspr\u00fcnglich mit Bettfedern handelte. Mit seinem Bruder Ludwig Friedrich (1825-93) gr\u00fcndete er eine Wollweberei, aus der sich um 1900 die Tuchfabrik Z\u00fcrcher & Co. mit ca. 100 Angestellten entwickelte. Die Fabrik stellte Lodenstoffe, Herrenanzugs- sowie Uniformstoffe und Berner Halbleinen her. Das nach Z.s Tod von seinem Neffen Hans, sp\u00e4ter von Hans' gleichnamigem Sohn gef\u00fchrte Unternehmen wurde in den 1920er Jahren in eine AG umgewandelt und florierte bis in die Zeit nach dem 2. Weltkrieg. Als es der Konkurrenz billiger ausl\u00e4nd. Stoffe nicht mehr standzuhalten vermochte, wurde der Betrieb 1972 geschlossen."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "Z", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/029722/2014-03-03"}