{"search_result_name": "Sarasin, Reinhold", "language": "de", "id": "029929", "version": "2012-01-06", "_text": "Reinhold Sarasin\n\n12.7.1852 Basel, 23.3.1926 Basel, ref., von Basel. Sohn des Karl (->) und der Elisabeth geb. Sauvain. Bruder von Alfred (->) und Paul (->). Schwager von Paul Speiser und Andreas Heusler. 1880 Sophie Warnery, Tochter des Antoine Louis, Seidenindustriellen. Kaufm\u00e4nn. Lehre. 1879 wurde S. Teilhaber der v\u00e4terl. Seidenbandfabrik, die er bis 1905 mit seinen Br\u00fcdern f\u00fchrte. 1878 geh\u00f6rte er zu den Gr\u00fcndern der sp\u00e4teren Lebensversicherungsgesellschaft Patria, in deren Verwaltungsrat er bis 1925 wirkte. 1893-1902 sass S. im Gr. Rat von Basel-Stadt, 1895-1919 in der Inspektionskomm. der Realschule (ab 1900 Pr\u00e4s.), 1908-14 war er Mitglied des Erziehungsrats. 1894 vertrat S. die Schweiz im Weltkomitee der Christl. Vereine junger M\u00e4nner (CVJM) und pr\u00e4sidierte 1905-11 den CVJM-Weltbund.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Wirtschaft und Beruf", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.127900."}], "title": "Reinhold Sarasin", "given_name": "Reinhold", "family_name": "Sarasin", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nHermann Wichers"], "text_links": [[], [{"start": 66, "end": 68, "mention": "->", "href": "/de/articles/005911/2017-12-08/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q21118156", "itemLabel": "Karl Sarasin", "dhsid": "005911", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Karl Sarasin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_Sarasin", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11680579X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q21118156", "wikipedia_page_title": "Karl Sarasin"}, {"start": 121, "end": 123, "mention": "->", "href": "/de/articles/041280/2012-01-06/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q22915337", "itemLabel": "Alfred Sarasin-Iselin", "dhsid": "041280", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Alfred Sarasin-Iselin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alfred_Sarasin-Iselin", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "116805463"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22915337", "wikipedia_page_title": "Alfred Sarasin-Iselin"}, {"start": 135, "end": 137, "mention": "->", "href": "/de/articles/028928/2012-01-06/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q117111", "itemLabel": "Paul Benedict Sarasin", "dhsid": "028928", "namefr": "Paul Benedict Sarasin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paul_Benedict_Sarasin", "namede": "Paul Sarasin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paul_Sarasin", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Paul Sarasin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Sarasin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "116805889"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q117111", "wikipedia_page_title": "Paul Sarasin"}, {"start": 153, "end": 165, "mention": "Paul Speiser", "href": "/de/articles/004706/2012-02-13/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2062537", "itemLabel": "Paul Speiser-Sarasin", "dhsid": "004706", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Paul Speiser (Jurist)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paul_Speiser_(Jurist)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Paul Speiser", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Speiser", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "117482897"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2062537", "wikipedia_page_title": "Paul Speiser (Jurist)"}, {"start": 170, "end": 185, "mention": "Andreas Heusler", "href": "/de/articles/014802/2020-01-16/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q125230", "itemLabel": "Andreas Heusler", "dhsid": "014802", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Andreas Heusler (Jurist, 1834)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Andreas_Heusler_(Jurist,_1834)", "nameit": "Andreas Heusler", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Andreas_Heusler", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118704389"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q125230", "wikipedia_page_title": "Andreas Heusler (Jurist, 1834)"}, {"start": 10, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "CVJM-Weltbund", "confidence_score": 0.9313, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 27, "end": 32, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "CVJM-Weltbund", "confidence_score": 0.9313, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 44, "end": 49, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "CVJM-Weltbund", "confidence_score": 0.9313, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 93, "end": 100, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1339671", "wikipedia_page_id": 7626871, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1339671", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "CVJM-Weltbund", "confidence_score": 0.9313, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 153, "end": 165, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1724350", "wikipedia_page_id": 4395383, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1724350", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "CVJM-Weltbund", "confidence_score": 0.9313, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 170, "end": 185, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124610", "wikipedia_page_id": 2486291, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124610", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "CVJM-Weltbund", "confidence_score": 0.9313, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011658", "dhsid": "011658", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q124610", "itemLabel": "Andreas Heusler", "dhsid": "011658", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Andreas Heusler (Altgermanist)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Andreas_Heusler_(Altgermanist)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Andreas Heusler", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Andreas_Heusler", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118704370", "wikidata_id": "Q124610"}}, {"start": 220, "end": 233, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q586650", "wikipedia_page_id": 5464022, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q586650", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "CVJM-Weltbund", "confidence_score": 0.9313, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 309, "end": 325, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1122919", "wikipedia_page_id": 410281, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1122919", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "CVJM-Weltbund", "confidence_score": 0.9313, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 524, "end": 537, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1746670", "wikipedia_page_id": 2042028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1746670", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "CVJM-Weltbund", "confidence_score": 0.9313, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 583, "end": 593, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667471", "wikipedia_page_id": 61559, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667471", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "CVJM-Weltbund", "confidence_score": 0.9313, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 675, "end": 682, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "CVJM-Weltbund", "confidence_score": 0.9313, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 734, "end": 738, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q157169", "wikipedia_page_id": 35245, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q157169", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "CVJM-Weltbund", "confidence_score": 0.9313, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 768, "end": 781, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q157169", "wikipedia_page_id": 35245, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q157169", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "CVJM-Weltbund", "confidence_score": 0.9313, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Archive": [{"text": "StABS, Nachlass"}, {"text": "YMCA-Bibliothek, Genf"}], "Literatur": [{"text": "P. Sarasin, Stadt der B\u00fcrger, 1990, 133-145", "author": ["P. Sarasin"], "tpub": ["Stadt der B\u00fcrger, 1990, 133-145"]}]}, "metagrid_id": "29929", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=51906", "short_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert", "long_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert"}, "Sikart": {"url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=4025549", "short_description": "SIKART", "long_description": "SIKART"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1013127277"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/171963004"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 12.7.1852\n   \u271d\ufe0e 23.3.1926\n1852-07-121926-03-23", "birth_date": "1852-07-12", "death_date": "1926-03-23"}], "birth_date": "1852-07-12", "death_date": "1926-03-23", "text_blocks": [["h1", "Reinhold Sarasin"], ["p", "12.7.1852 Basel, 23.3.1926 Basel, ref., von Basel. Sohn des Karl (->) und der Elisabeth geb. Sauvain. Bruder von Alfred (->) und Paul (->). Schwager von Paul Speiser und Andreas Heusler. 1880 Sophie Warnery, Tochter des Antoine Louis, Seidenindustriellen. Kaufm\u00e4nn. Lehre. 1879 wurde S. Teilhaber der v\u00e4terl. Seidenbandfabrik, die er bis 1905 mit seinen Br\u00fcdern f\u00fchrte. 1878 geh\u00f6rte er zu den Gr\u00fcndern der sp\u00e4teren Lebensversicherungsgesellschaft Patria, in deren Verwaltungsrat er bis 1925 wirkte. 1893-1902 sass S. im Gr. Rat von Basel-Stadt, 1895-1919 in der Inspektionskomm. der Realschule (ab 1900 Pr\u00e4s.), 1908-14 war er Mitglied des Erziehungsrats. 1894 vertrat S. die Schweiz im Weltkomitee der Christl. Vereine junger M\u00e4nner (CVJM) und pr\u00e4sidierte 1905-11 den CVJM-Weltbund."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55679276", "itemLabel": "Reinhold Sarasin", "dhsid": "029929", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1013127277"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55679276", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/029929/2012-01-06"}