{"search_result_name": "Landerset, Louis", "language": "de", "id": "029948", "version": "2017-04-13", "_text": "Louis Landerset\n\n4.1.1840 Freiburg, 24.1.1900 Marly, kath., ab 1872 von Freiburg. Sohn des Jean-Baptiste Philippe Nicolas, Privatiers, und der Marie Ursule geb. Banderet. \u200bL\u00e9onie Marie Caroline Berbier, Tochter des Jean-Baptiste. Kollegium Pruntrut, kaufm\u00e4nn. Lehre in Luzern, sp\u00e4ter Lehre in der Papierfabrik von T\u00fcbach. Nach seiner R\u00fcckkehr nach Freiburg 1861 leitete er an der Seite seines Onkels Xavier die familieneigene Papierfabrik in Marly. Nach dessen Tod im Jahr 1871 gr\u00fcndete er 1877 zusammen mit dem aus Hallau stammenden Adam (?) Neukomm die Firma Landerset & Co. Das Unternehmen wurde modernisiert und nahm in der Folge einen starken Aufschwung. Nach L.s Tod wurde die Papierfabrik f\u00fcr 330'000 Franken von seinem Schwiegersohn Jean-Baptiste Bergeret \u00fcbernommen, einem franz. Staatsb\u00fcrger aus Frouville, der zusammen mit Gustav Neukomm die Kollektivgesellschaft Papeterie de Marly Bergeret et Neukomm gr\u00fcndete. Das Unternehmen, das 1912 \u00fcber 80 Personen besch\u00e4ftigte, schloss 1921 seine Tore. L. war 1876 Mitglied und 1893 Pr\u00e4s. des Aufsichtsrats der Kantonalbank, 1898 Verwaltungsrat der Freiburger Kunstd\u00fcngerfabrik und ab 1872 der radikalen Zeitung \"Le Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9 de Fribourg\". Aktives Mitglied der liberal-radikalen Partei.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Wirtschaft und Beruf", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.127900."}], "title": "Louis Landerset", "given_name": "Louis", "family_name": "Landerset", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nGeorges Andrey\n\u00dcbersetzung:\nErnst Grell"], "text_links": [[], [{"start": 0, "end": 3, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q483132", "wikipedia_page_id": 5575, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q483132", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberal-radikalen", "confidence_score": 0.6896, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 223, "end": 231, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68256", "wikipedia_page_id": 192743, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68256", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberal-radikalen", "confidence_score": 0.6896, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003003", "dhsid": "003003", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68256", "itemLabel": "Porrentruy", "dhsid": "003003", "namefr": "Porrentruy", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "namede": "Pruntrut", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pruntrut", "nameit": "Porrentruy", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "nameen": "Porrentruy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4103223-8", "wikidata_id": "Q68256"}}, {"start": 252, "end": 258, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberal-radikalen", "confidence_score": 0.6896, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 409, "end": 430, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15124299", "wikipedia_page_id": 7834116, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15124299", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberal-radikalen", "confidence_score": 0.6896, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 456, "end": 469, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14254935", "wikipedia_page_id": 124185, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14254935", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberal-radikalen", "confidence_score": 0.6896, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 499, "end": 505, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69172", "wikipedia_page_id": 380357, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69172", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberal-radikalen", "confidence_score": 0.6896, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001289", "dhsid": "001289", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69172", "itemLabel": "Hallau", "dhsid": "001289", "namefr": "Hallau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hallau", "namede": "Hallau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hallau", "nameit": "Hallau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Hallau", "nameen": "Hallau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hallau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "4398622-5", "wikidata_id": "Q69172"}}, {"start": 554, "end": 558, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1121028", "wikipedia_page_id": 1150452, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1121028", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberal-radikalen", "confidence_score": 0.6896, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 772, "end": 784, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q42138", "wikipedia_page_id": 68062, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q42138", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberal-radikalen", "confidence_score": 0.6896, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 789, "end": 798, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1464100", "wikipedia_page_id": 9495886, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1464100", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberal-radikalen", "confidence_score": 0.6896, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 836, "end": 857, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1630714", "wikipedia_page_id": 614880, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1630714", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberal-radikalen", "confidence_score": 0.6896, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1047, "end": 1059, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q665634", "wikipedia_page_id": 192086, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q665634", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberal-radikalen", "confidence_score": 0.6896, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/014065", "dhsid": "014065", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q665634", "itemLabel": "banque cantonale", "dhsid": "014065", "namefr": "Banque cantonale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Banque_cantonale", "namede": "Kantonalbank", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kantonalbank", "nameit": "Banca cantonale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Banca_cantonale", "nameen": "Cantonal bank", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cantonal_bank", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q665634"}}, {"start": 1149, "end": 1161, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3221716", "wikipedia_page_id": 7672760, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3221716", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberal-radikalen", "confidence_score": 0.6896, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/024770", "dhsid": "024770", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3221716", "itemLabel": "Le Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9", "dhsid": "024770", "namefr": "Le Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Conf%C3%A9d%C3%A9r%C3%A9", "namede": "Le Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Conf%C3%A9d%C3%A9r%C3%A9", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q41298", "instanceofLabel": "magazine", "gndid": "", "wikidata_id": "Q3221716"}}, {"start": 1165, "end": 1173, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 12723, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberal-radikalen", "confidence_score": 0.6896, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 1197, "end": 1214, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913401", "wikipedia_page_id": 580119, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberal-radikalen", "confidence_score": 0.6896, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027156", "dhsid": "027156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2", "wikidata_id": "Q913401"}}]], "sources": {"Archive": [{"text": "StAFR, Stammb\u00fccher und Kartei"}], "Literatur": [{"text": "NEF 35, 1901, 135-138", "tpub": ["NEF 35, 1901, 135-138"]}, {"text": "H. Cuony, \u00abLa Papeterie de Marly\u00bb, in NEF 35, 1901, 97-113", "author": ["H. Cuony"], "tpub": ["La Papeterie de Marly", "NEF 35, 1901, 97-113"]}, {"text": "Marly, son histoire, 1992, 115-125", "tpub": ["Marly, son histoire, 1992, 115-125"]}]}, "metagrid_id": "29948", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1049720059"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/307320475"}], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Landerset", "link": ["/articles/021082/2006-08-08/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 4.1.1840\n   \u271d\ufe0e 24.1.1900\n1840-01-041900-01-24", "birth_date": "1840-01-04", "death_date": "1900-01-24"}], "birth_date": "1840-01-04", "death_date": "1900-01-24", "text_blocks": [["h1", "Louis Landerset"], ["p", "4.1.1840 Freiburg, 24.1.1900 Marly, kath., ab 1872 von Freiburg. Sohn des Jean-Baptiste Philippe Nicolas, Privatiers, und der Marie Ursule geb. Banderet. \u200bL\u00e9onie Marie Caroline Berbier, Tochter des Jean-Baptiste. Kollegium Pruntrut, kaufm\u00e4nn. Lehre in Luzern, sp\u00e4ter Lehre in der Papierfabrik von T\u00fcbach. Nach seiner R\u00fcckkehr nach Freiburg 1861 leitete er an der Seite seines Onkels Xavier die familieneigene Papierfabrik in Marly. Nach dessen Tod im Jahr 1871 gr\u00fcndete er 1877 zusammen mit dem aus Hallau stammenden Adam (?) Neukomm die Firma Landerset & Co. Das Unternehmen wurde modernisiert und nahm in der Folge einen starken Aufschwung. Nach L.s Tod wurde die Papierfabrik f\u00fcr 330'000 Franken von seinem Schwiegersohn Jean-Baptiste Bergeret \u00fcbernommen, einem franz. Staatsb\u00fcrger aus Frouville, der zusammen mit Gustav Neukomm die Kollektivgesellschaft Papeterie de Marly Bergeret et Neukomm gr\u00fcndete. Das Unternehmen, das 1912 \u00fcber 80 Personen besch\u00e4ftigte, schloss 1921 seine Tore. L. war 1876 Mitglied und 1893 Pr\u00e4s. des Aufsichtsrats der Kantonalbank, 1898 Verwaltungsrat der Freiburger Kunstd\u00fcngerfabrik und ab 1872 der radikalen Zeitung \"Le Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9 de Fribourg\". Aktives Mitglied der liberal-radikalen Partei."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322542", "itemLabel": "Louis Landerset", "dhsid": "029948", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1049720059"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322542", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "L", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/029948/2017-04-13"}