{"search_result_name": "Fuentes, Pedro von", "language": "de", "id": "031211", "version": "2005-07-26", "_text": "Pedro von Fuentes\n\num 1536 Zamora (Kastilien), 22.7.1610 Mailand. Gf. von F. Erfolgreiche Milit\u00e4rkarriere: 1589 zum Generalkapit\u00e4n span. Heere in Portugal, 1595 in den Span. Niederlanden ernannt. Ab 1600 Gouverneur des Herzogtums Mailand. In dieser Eigenschaft betrieb F. eine offensive Politik zur Sicherung der span. Vorherrschaft in Norditalien, insbesondere gegen\u00fcber den mit Frankreich und Venedig alliierten B\u00fcndnern, indem er 1603 eine Ausfuhrsperre f\u00fcr Lebensmittel \u00fcber sie verh\u00e4ngte. Zudem liess er unmittelbar an der Grenze zum Veltlin die Festung Fuentes bauen. 1604 erneuerte er mit den kath. Orten der Eidgenossenschaft das 1587 abgeschlossene B\u00fcndnis, dem neu die F\u00fcrstabtei St. Gallen beitrat.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / \u00c4ussere Aussenpolitik", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.121100.122900."}], "title": "Pedro von Fuentes", "given_name": "Pedro von", "family_name": "Fuentes", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nRudolf Bolzern"], "text_links": [[], [{"start": 540, "end": 547, "mention": "Fuentes", "href": "/de/articles/015280/2006-11-14/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99512027", "itemLabel": "Q99512027", "dhsid": "015280", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q57831", "instanceofLabel": "forteresse", "gndid": "4757493-8"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99512027", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 8, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15696", "wikipedia_page_id": 257433, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15696", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "confidence_score": 0.9938, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 16, "end": 25, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q179293", "wikipedia_page_id": 3766649, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q179293", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "confidence_score": 0.9938, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 38, "end": 45, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q490", "wikipedia_page_id": 11677, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q490", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "confidence_score": 0.9938, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006598", "dhsid": "006598", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q490", "itemLabel": "Milan", "dhsid": "006598", "namefr": "Milan", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Milan", "namede": "Mailand", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mailand", "nameit": "Milano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Milano", "nameen": "Milan", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Milan", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4037100-1", "wikidata_id": "Q490"}}, {"start": 127, "end": 135, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q45", "wikipedia_page_id": 4017, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q45", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "confidence_score": 0.9938, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003368", "dhsid": "003368", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q45", "itemLabel": "Portugal", "dhsid": "003368", "namefr": "Portugal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Portugal", "namede": "Portugal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Portugal", "nameit": "Portogallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Portogallo", "nameen": "Portugal", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Portugal", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4046843-4", "wikidata_id": "Q45"}}, {"start": 185, "end": 218, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q692686", "wikipedia_page_id": 1075588, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q692686", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "confidence_score": 0.9938, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 317, "end": 328, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4345530", "wikipedia_page_id": 137088, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4345530", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "confidence_score": 0.9938, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 361, "end": 371, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1588, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "confidence_score": 0.9938, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 376, "end": 383, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q641", "wikipedia_page_id": 869475, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "confidence_score": 0.9938, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006646", "dhsid": "006646", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q641", "itemLabel": "Venise", "dhsid": "006646", "namefr": "Venise", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Venise", "namede": "Venedig", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Venedig", "nameit": "Venezia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Venezia", "nameen": "Venice", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Venice", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q581830", "instanceofLabel": "Ville sans voiture", "gndid": "4062501-1", "wikidata_id": "Q641"}}, {"start": 442, "end": 454, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2095", "wikipedia_page_id": 2956, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2095", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "confidence_score": 0.9938, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 520, "end": 527, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q685105", "wikipedia_page_id": 402385, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q685105", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "confidence_score": 0.9938, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007135", "dhsid": "007135", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q685105", "itemLabel": "Valteline", "dhsid": "007135", "namefr": "Valteline", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Valteline", "namede": "Veltlin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Veltlin", "nameit": "Valtellina", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Valtellina", "nameen": "Valtellina", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valtellina", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q39816", "instanceofLabel": "vall\u00e9e", "gndid": "", "wikidata_id": "Q685105"}}, {"start": 532, "end": 539, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q57831", "wikipedia_page_id": 51318, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q57831", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "confidence_score": 0.9938, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 597, "end": 614, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q435583", "wikipedia_page_id": 121879, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q435583", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "confidence_score": 0.9938, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026413", "dhsid": "026413", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q435583", "itemLabel": "Ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "026413", "namefr": "Ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ancienne_Conf%C3%A9d%C3%A9ration_suisse", "namede": "Alte Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alte_Eidgenossenschaft", "nameit": "Vecchia Confederazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vecchia_Confederazione", "nameen": "Old Swiss Confederacy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Old_Swiss_Confederacy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q435583"}}, {"start": 660, "end": 681, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 448617, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "confidence_score": 0.9938, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "C. Fern\u00e1ndez Duro, Don Pedro Enr\u00edquez de Acevedo, Conde de F., 1884", "author": ["C. Fern\u00e1ndez Duro"], "tpub": ["Don Pedro Enr\u00edquez de Acevedo, Conde de F., 1884"]}]}, "metagrid_id": "31211", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "e-LIR", "url": "http://e-lir.ch/index.php?id=964"}, {"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/142783072"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/34568763"}], "bref": [{"title": "Variante(n)", "text": "Pedro Enriquez de Acevedo"}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e um 1536\n   \u271d\ufe0e 22.7.1610\n1610-07-22", "birth_date": "", "death_date": "1610-07-22"}], "birth_date": "", "death_date": "1610-07-22", "text_blocks": [["h1", "Pedro von Fuentes"], ["p", "um 1536 Zamora (Kastilien), 22.7.1610 Mailand. Gf. von F. Erfolgreiche Milit\u00e4rkarriere: 1589 zum Generalkapit\u00e4n span. Heere in Portugal, 1595 in den Span. Niederlanden ernannt. Ab 1600 Gouverneur des Herzogtums Mailand. In dieser Eigenschaft betrieb F. eine offensive Politik zur Sicherung der span. Vorherrschaft in Norditalien, insbesondere gegen\u00fcber den mit Frankreich und Venedig alliierten B\u00fcndnern, indem er 1603 eine Ausfuhrsperre f\u00fcr Lebensmittel \u00fcber sie verh\u00e4ngte. Zudem liess er unmittelbar an der Grenze zum Veltlin die Festung Fuentes bauen. 1604 erneuerte er mit den kath. Orten der Eidgenossenschaft das 1587 abgeschlossene B\u00fcndnis, dem neu die F\u00fcrstabtei St. Gallen beitrat."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q645414", "itemLabel": "Pedro Enr\u00edquez de Acevedo", "dhsid": "031211", "namefr": "Pedro Enr\u00edquez de Acevedo", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pedro_Enr%C3%ADquez_de_Acevedo", "namede": "Pedro Henriquez de Acevedo", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pedro_Henriquez_de_Acevedo", "nameit": "Pedro Enr\u00edquez de Acevedo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pedro_Enr%C3%ADquez_de_Acevedo", "nameen": "Pedro Henriquez de Acevedo, Count of Fuentes", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pedro_Henriquez_de_Acevedo,_Count_of_Fuentes", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "142783072"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q645414", "wikipedia_page_title": "Pedro Henriquez de Acevedo", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/031211/2005-07-26"}