{"search_result_name": "Frei, Johann Jakob", "language": "de", "id": "032271", "version": "2010-12-15", "_text": "Johann Jakob Frei\n\n9.8.1789 Degersheim, 16.4.1852 Trogen, ref., von Hemberg, ab 1807 von Herisau. Sohn des Johann Jakob Frey, Pfarrers, und der Anna Elisabeth Steiger. 1807 Johanna Schefer, Tochter des Johann Hermann, Landesf\u00e4hnrichs. 1806-07 Theologiestud. in Basel. 1807-24 Pfarrer in Sch\u00f6nengrund und 1824-52 in Trogen. 1825-52 Eherichter, 1830-52 Dekan der Ausserrhoder Staatskirche, 1847-52 Mitglied des theolog. Examinationskollegiums. Wichtiger Mitarbeiter der \"Appenzeller Zeitung\" in den Anfangsjahren (1833 interimist. Redaktor). 1833-47 Redaktor des \"Appenzell. Monatsblatts\", welches unter seiner Leitung v.a. hist. Arbeiten und chronikal. R\u00fcckblicke publizierte. F. engagierte sich stark im Erziehungs- und Armenwesen sowie in gemeinn\u00fctzigen Gesellschaften. 1824-52 Mitglied der Landesschulkommission und 1825-52 der Aufsichtskommission der Kantonsschule (Pr\u00e4s. ab 1839). Ab 1813 Mitglied der Schweiz. Gemeinn\u00fctzigen Gesellschaft (1823, 1835 Vizepr\u00e4s.) 1819 Gr\u00fcndungsmitglied der Sankt-Gall.-Appenzell. Gemeinn\u00fctzigen Gesellschaft (1835-39 Pr\u00e4s., 1844-52 Vizepr\u00e4s.), in der er aktiver Referent und eigentl. Bindeglied zwischen St. Gallern und Appenzellern war. 1823 Mitbegr\u00fcnder der Appenzell.-Vaterl\u00e4nd. Gesellschaft. Diverse Referate, Reden und Aufs\u00e4tze erschienen im Druck.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1790-1848) / Kantone", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Medien / Presse und Publizistik", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131400.131600."}, {"tag": "Bildung und Wissenschaft / Bildung und Schulwesen", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.135600.135700."}, {"tag": "Religion (Protestantismus) / Pfarramt und Synode", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.140700.140800."}, {"tag": "Soziale Bewegungen / Gemeinn\u00fctzigkeit", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144900."}], "title": "Johann Jakob Frei", "given_name": "Johann Jakob", "family_name": "Frei", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nThomas Fuchs"], "text_links": [[], [{"start": 9, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64974", "wikipedia_page_id": 208852, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64974", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell", "confidence_score": 0.4688, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001392", "dhsid": "001392", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64974", "itemLabel": "Degersheim", "dhsid": "001392", "namefr": "Degersheim", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Degersheim", "namede": "Degersheim SG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Degersheim_SG", "nameit": "Degersheim", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Degersheim", "nameen": "Degersheim", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Degersheim", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4090959-1", "wikidata_id": "Q64974"}}, {"start": 31, "end": 37, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68189", "wikipedia_page_id": 337719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68189", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell", "confidence_score": 0.4688, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001304", "dhsid": "001304", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68189", "itemLabel": "Trogen", "dhsid": "001304", "namefr": "Trogen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Trogen", "namede": "Trogen AR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Trogen_AR", "nameit": "Trogen (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Trogen_(Svizzera)", "nameen": "Trogen, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Trogen,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4106969-9", "wikidata_id": "Q68189"}}, {"start": 49, "end": 56, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65631", "wikipedia_page_id": 326652, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65631", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell", "confidence_score": 0.4688, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001382", "dhsid": "001382", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65631", "itemLabel": "Hemberg", "dhsid": "001382", "namefr": "Hemberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hemberg", "namede": "Hemberg SG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hemberg_SG", "nameit": "Hemberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Hemberg", "nameen": "Hemberg, St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hemberg,_St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4752304-9", "wikidata_id": "Q65631"}}, {"start": 70, "end": 77, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63970", "wikipedia_page_id": 18517, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63970", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell", "confidence_score": 0.4688, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001293", "dhsid": "001293", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63970", "itemLabel": "Herisau", "dhsid": "001293", "namefr": "Herisau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Herisau", "namede": "Herisau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Herisau", "nameit": "Herisau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Herisau", "nameen": "Herisau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Herisau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4024493-3", "wikidata_id": "Q63970"}}, {"start": 88, "end": 105, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1337730", "wikipedia_page_id": 6013711, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1337730", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell", "confidence_score": 0.4688, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/022299", "dhsid": "022299", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1337730", "itemLabel": "Johann Jakob Frey", "dhsid": "022299", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johann Jakob Frey", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_Frey", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Johann Jakob Frey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_Frey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119498731", "wikidata_id": "Q1337730"}}, {"start": 199, "end": 214, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q665565", "wikipedia_page_id": 1134715, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q665565", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell", "confidence_score": 0.4688, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010243", "dhsid": "010243", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q665565", "itemLabel": "Gouvernement cantonal", "dhsid": "010243", "namefr": "Gouvernement cantonal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gouvernement_cantonal", "namede": "Kantonsregierung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kantonsregierung", "nameit": "Consiglio di Stato (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_di_Stato_(Svizzera)", "nameen": "Conseil d'\u00c9tat (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conseil_d%27%C3%89tat_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35798", "instanceofLabel": "pouvoir ex\u00e9cutif", "gndid": "", "wikidata_id": "Q665565"}}, {"start": 242, "end": 247, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell", "confidence_score": 0.4688, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 257, "end": 264, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q955464", "wikipedia_page_id": 3848, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q955464", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell", "confidence_score": 0.4688, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 268, "end": 280, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64296", "wikipedia_page_id": 337696, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64296", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell", "confidence_score": 0.4688, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001295", "dhsid": "001295", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64296", "itemLabel": "Sch\u00f6nengrund", "dhsid": "001295", "namefr": "Sch\u00f6nengrund", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%B6nengrund", "namede": "Sch\u00f6nengrund", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%B6nengrund", "nameit": "Sch\u00f6nengrund", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%B6nengrund", "nameen": "Sch\u00f6nengrund", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%B6nengrund", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q64296"}}, {"start": 296, "end": 302, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68189", "wikipedia_page_id": 337719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68189", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell", "confidence_score": 0.4688, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001304", "dhsid": "001304", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68189", "itemLabel": "Trogen", "dhsid": "001304", "namefr": "Trogen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Trogen", "namede": "Trogen AR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Trogen_AR", "nameit": "Trogen (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Trogen_(Svizzera)", "nameen": "Trogen, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Trogen,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4106969-9", "wikidata_id": "Q68189"}}, {"start": 342, "end": 354, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12079", "wikipedia_page_id": 30275, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12079", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell", "confidence_score": 0.4688, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007476", "dhsid": "007476", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12079", "itemLabel": "canton d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures", "dhsid": "007476", "namefr": "Canton d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Appenzell_Rhodes-Ext%C3%A9rieures", "namede": "Kanton Appenzell Ausserrhoden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Appenzell_Ausserrhoden", "nameit": "Canton Appenzello Esterno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Appenzello_Esterno", "nameen": "Appenzell Ausserrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell_Ausserrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4002486-6", "wikidata_id": "Q12079"}}, {"start": 355, "end": 367, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2325038", "wikipedia_page_id": 53279, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2325038", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell", "confidence_score": 0.4688, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 450, "end": 469, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q57980883", "wikipedia_page_id": 8024980, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q57980883", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell", "confidence_score": 0.4688, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/024758", "dhsid": "024758", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q57980883", "itemLabel": "Q57980883", "dhsid": "024758", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Appenzeller Zeitung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Appenzeller_Zeitung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11032", "instanceofLabel": "journal", "gndid": "", "wikidata_id": "Q57980883"}}, {"start": 510, "end": 518, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q876864", "wikipedia_page_id": 58194, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q876864", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell", "confidence_score": 0.4688, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 529, "end": 537, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q876864", "wikipedia_page_id": 58194, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q876864", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell", "confidence_score": 0.4688, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 543, "end": 552, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q209270", "wikipedia_page_id": 573354, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q209270", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell", "confidence_score": 0.4688, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 721, "end": 735, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66660868", "wikipedia_page_id": 21917, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66660868", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell", "confidence_score": 0.4688, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 835, "end": 848, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1728107", "wikipedia_page_id": 355269, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1728107", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell", "confidence_score": 0.4688, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 887, "end": 894, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell", "confidence_score": 0.4688, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 896, "end": 923, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1518639", "wikipedia_page_id": 703827, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1518639", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell", "confidence_score": 0.4688, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 986, "end": 995, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q209270", "wikipedia_page_id": 573354, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q209270", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell", "confidence_score": 0.4688, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 997, "end": 1024, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1518639", "wikipedia_page_id": 703827, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1518639", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell", "confidence_score": 0.4688, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1125, "end": 1132, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q61968404", "wikipedia_page_id": 10718236, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q61968404", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell", "confidence_score": 0.4688, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1177, "end": 1186, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q209270", "wikipedia_page_id": 573354, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q209270", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzell", "confidence_score": 0.4688, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Archive": [{"text": "KBAR, Nachlass"}], "Literatur": [{"text": "P. Dietz, \u00abBriefe des Antistes Jakob Burckhardt (1785-1858) an seinen Freund Johann Jakob F. (1789-1852), Pfarrer in Appenzell Ausserrhoden\u00bb, in BZGA 53, 1954, 99-158", "author": ["P. Dietz"], "tpub": ["Briefe des Antistes Jakob Burckhardt (1785-1858) an seinen Freund Johann Jakob F. (1789-1852), Pfarrer in Appenzell Ausserrhoden", "BZGA 53, 1954, 99-158"]}, {"text": "W. Schl\u00e4pfer, Pressegesch. des Kt. Appenzell Ausserrhoden, 1978", "author": ["W. Schl\u00e4pfer"], "tpub": ["Pressegesch. des Kt. Appenzell Ausserrhoden, 1978"]}, {"text": "K. Buchmann, Die St. Gall.-Appenzell. Gemeinn\u00fctzige Ges. 1819-1867, 1985", "author": ["K. Buchmann"], "tpub": ["Die St. Gall.-Appenzell. Gemeinn\u00fctzige Ges. 1819-1867, 1985"]}, {"text": "T.C. M\u00fcller, Der Schmuggel polit. Schr., 2001, 370", "author": ["T.C. M\u00fcller"], "tpub": ["Der Schmuggel polit. Schr., 2001, 370"]}]}, "metagrid_id": "32271", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/116749598"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/72153505"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2248\ufe0e 9.8.1789\n   \u271d\ufe0e 16.4.1852\n1852-04-16", "death_date": "1852-04-16"}], "death_date": "1852-04-16", "text_blocks": [["h1", "Johann Jakob Frei"], ["p", "9.8.1789 Degersheim, 16.4.1852 Trogen, ref., von Hemberg, ab 1807 von Herisau. Sohn des Johann Jakob Frey, Pfarrers, und der Anna Elisabeth Steiger. 1807 Johanna Schefer, Tochter des Johann Hermann, Landesf\u00e4hnrichs. 1806-07 Theologiestud. in Basel. 1807-24 Pfarrer in Sch\u00f6nengrund und 1824-52 in Trogen. 1825-52 Eherichter, 1830-52 Dekan der Ausserrhoder Staatskirche, 1847-52 Mitglied des theolog. Examinationskollegiums. Wichtiger Mitarbeiter der \"Appenzeller Zeitung\" in den Anfangsjahren (1833 interimist. Redaktor). 1833-47 Redaktor des \"Appenzell. Monatsblatts\", welches unter seiner Leitung v.a. hist. Arbeiten und chronikal. R\u00fcckblicke publizierte. F. engagierte sich stark im Erziehungs- und Armenwesen sowie in gemeinn\u00fctzigen Gesellschaften. 1824-52 Mitglied der Landesschulkommission und 1825-52 der Aufsichtskommission der Kantonsschule (Pr\u00e4s. ab 1839). Ab 1813 Mitglied der Schweiz. Gemeinn\u00fctzigen Gesellschaft (1823, 1835 Vizepr\u00e4s.) 1819 Gr\u00fcndungsmitglied der Sankt-Gall.-Appenzell. Gemeinn\u00fctzigen Gesellschaft (1835-39 Pr\u00e4s., 1844-52 Vizepr\u00e4s.), in der er aktiver Referent und eigentl. Bindeglied zwischen St. Gallern und Appenzellern war. 1823 Mitbegr\u00fcnder der Appenzell.-Vaterl\u00e4nd. Gesellschaft. Diverse Referate, Reden und Aufs\u00e4tze erschienen im Druck."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q60839257", "itemLabel": "Johann Jakob Frei", "dhsid": "032271", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johann Jakob Frei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_Frei", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "116749598"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q60839257", "wikipedia_page_title": "Johann Jakob Frei", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/032271/2010-12-15"}