{"search_result_name": "Str\u00e4uli, Johannes", "language": "de", "id": "032358", "version": "2012-06-29", "_text": "Johannes Str\u00e4uli\n\n1.5.1803 Horgen, 7.9.1870 Winterthur, ref., von Horgen und ab 1839 von Winterthur. Sohn des Hans Jakob, Landwirts und Handelsmanns, und der Susanna geb. Baumann. 1832 Emilie Br\u00e4ndli, Tochter des Hans Jakob, B\u00e4ckermeisters. S. erlernte in der Fabrik seines \u00e4lteren Stiefbruders Hans Jakob S. in W\u00e4denswil die Kerzenmacherei und die Seifensiederei, wo er bis 1828 und danach in der Seifenfabrik seines Onkels Hans Heinrich S. im Felsenhof in W\u00e4denswil arbeitete. 1831 zog er nach Winterthur und begann dort mit der Kerzenproduktion. 1834 erwarb er eine Liegenschaft an der Stelle des heutigen Theaters am Stadtgarten und baute darin eine Seifen- und Kerzenfabrik auf, die er 1865 seinen S\u00f6hnen Jean und Carl \u00fcberliess.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Wirtschaft und Beruf", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.127900."}], "title": "Johannes Str\u00e4uli", "given_name": "Johannes", "family_name": "Str\u00e4uli", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nChristian Baertschi"], "text_links": [[], [{"start": 9, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68286", "wikipedia_page_id": 85071, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68286", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Winterthur", "confidence_score": 0.3197, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000096", "dhsid": "000096", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68286", "itemLabel": "Horgen", "dhsid": "000096", "namefr": "Horgen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Horgen", "namede": "Horgen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Horgen", "nameit": "Horgen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Horgen", "nameen": "Horgen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Horgen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4095642-8", "wikidata_id": "Q68286"}}, {"start": 26, "end": 36, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9125", "wikipedia_page_id": 2679672, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Winterthur", "confidence_score": 0.3197, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000157", "dhsid": "000157", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "itemLabel": "Winterthour", "dhsid": "000157", "namefr": "Winterthour", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Winterthour", "namede": "Winterthur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameit": "Winterthur", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameen": "Winterthur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4066337-1", "wikidata_id": "Q9125"}}, {"start": 48, "end": 54, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68286", "wikipedia_page_id": 85071, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68286", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Winterthur", "confidence_score": 0.3197, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000096", "dhsid": "000096", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68286", "itemLabel": "Horgen", "dhsid": "000096", "namefr": "Horgen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Horgen", "namede": "Horgen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Horgen", "nameit": "Horgen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Horgen", "nameen": "Horgen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Horgen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4095642-8", "wikidata_id": "Q68286"}}, {"start": 71, "end": 81, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9125", "wikipedia_page_id": 2679672, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Winterthur", "confidence_score": 0.3197, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000157", "dhsid": "000157", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "itemLabel": "Winterthour", "dhsid": "000157", "namefr": "Winterthour", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Winterthour", "namede": "Winterthur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameit": "Winterthur", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameen": "Winterthur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4066337-1", "wikidata_id": "Q9125"}}, {"start": 331, "end": 345, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q267027", "wikipedia_page_id": 1590693, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q267027", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Winterthur", "confidence_score": 0.3197, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/014004", "dhsid": "014004", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q267027", "itemLabel": "savonnier", "dhsid": "014004", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Seifensieder", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Seifensieder", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Soaper", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Soaper", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4486721-9", "wikidata_id": "Q267027"}}, {"start": 427, "end": 436, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7537062", "wikipedia_page_id": 9624323, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7537062", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Winterthur", "confidence_score": 0.3197, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 478, "end": 488, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9125", "wikipedia_page_id": 2679672, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Winterthur", "confidence_score": 0.3197, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000157", "dhsid": "000157", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "itemLabel": "Winterthour", "dhsid": "000157", "namefr": "Winterthour", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Winterthour", "namede": "Winterthur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameit": "Winterthur", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameen": "Winterthur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4066337-1", "wikidata_id": "Q9125"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "E. Str\u00e4uli-Ganzoni, Gedenkschr. zum 100j\u00e4hrigen Bestehen der Seifenfabrik S. & Co., Winterthur, 1831-1931, 1931", "author": ["E. Str\u00e4uli-Ganzoni"], "tpub": ["Gedenkschr. zum 100j\u00e4hrigen Bestehen der Seifenfabrik S. & Co., Winterthur, 1831-1931, 1931"]}, {"text": "E. Hauser et al., Chronik der Fam. S., 1959, 3-9", "author": ["E. Hauser et al."], "tpub": ["Chronik der Fam. S., 1959, 3-9"]}, {"text": "S. AG: 150 Jahre, [1981]", "tpub": ["S. AG: 150 Jahre, [1981]"]}]}, "metagrid_id": "32358", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=70003", "short_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert", "long_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1081735236"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/63145424148386790228"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 1.5.1803\n   \u271d\ufe0e 7.9.1870\n1803-05-011870-09-07", "birth_date": "1803-05-01", "death_date": "1870-09-07"}], "birth_date": "1803-05-01", "death_date": "1870-09-07", "text_blocks": [["h1", "Johannes Str\u00e4uli"], ["p", "1.5.1803 Horgen, 7.9.1870 Winterthur, ref., von Horgen und ab 1839 von Winterthur. Sohn des Hans Jakob, Landwirts und Handelsmanns, und der Susanna geb. Baumann. 1832 Emilie Br\u00e4ndli, Tochter des Hans Jakob, B\u00e4ckermeisters. S. erlernte in der Fabrik seines \u00e4lteren Stiefbruders Hans Jakob S. in W\u00e4denswil die Kerzenmacherei und die Seifensiederei, wo er bis 1828 und danach in der Seifenfabrik seines Onkels Hans Heinrich S. im Felsenhof in W\u00e4denswil arbeitete. 1831 zog er nach Winterthur und begann dort mit der Kerzenproduktion. 1834 erwarb er eine Liegenschaft an der Stelle des heutigen Theaters am Stadtgarten und baute darin eine Seifen- und Kerzenfabrik auf, die er 1865 seinen S\u00f6hnen Jean und Carl \u00fcberliess."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78072440", "itemLabel": "Johannes Str\u00e4uli", "dhsid": "032358", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1081735236"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78072440", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/032358/2012-06-29"}