{"search_result_name": "Beauteville, Pierre de Buisson de", "language": "de", "id": "032424", "version": "2002-04-25", "_text": "Pierre de Buisson de Beauteville\n\n15.9.1703 La Louvi\u00e8re (Languedoc), (?) . Ritter, Generalleutnant. 10.10.1763-17.7.1775 Ambassador der franz. Kg. Ludwig XV. und Ludwig XVI. in Solothurn. Die Heeresreformen Etienne Fran\u00e7ois de Choiseuls hatten in der Eidgenossenschaft eine antifranz. Stimmung zur Folge. B. erreichte 1764 trotzdem die Unterzeichnung einer Generalkapitulation durch die kath. St\u00e4nde (ausser Schwyz); 1772 traten auch die ref. St\u00e4nde bei. 1766 vermittelte B. in Genf zwischen den repr\u00e9sentants und den n\u00e9gatifs. B. wurde w\u00e4hrend der kurz nach dem Tod Ludwig XV. (1774) einsetzenden eidg.-franz. Allianzverhandlungen abgel\u00f6st, offenbar wegen Unstimmigkeiten mit Aussenminister Charles Gravier de Vergennes, der eine Gesamterneuerung der Allianz anstrebte.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / \u00c4ussere Aussenpolitik / Ambassadoren", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122900.123000."}], "title": "Pierre de Buisson de Beauteville", "given_name": "Pierre de Buisson de", "family_name": "Beauteville", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nAndr\u00e9 Schluchter"], "text_links": [[{"start": 21, "end": 32, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q779616", "wikipedia_page_id": 10077366, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q779616", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Charles Gravier de Vergennes", "confidence_score": 0.9591, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 23, "end": 32, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q206221", "wikipedia_page_id": 79844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206221", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Charles Gravier de Vergennes", "confidence_score": 0.9591, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 41, "end": 47, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q102083", "wikipedia_page_id": 32849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q102083", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Charles Gravier de Vergennes", "confidence_score": 0.9591, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 49, "end": 64, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q152951", "wikipedia_page_id": 76558, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q152951", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Charles Gravier de Vergennes", "confidence_score": 0.9591, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 113, "end": 122, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7738", "wikipedia_page_id": 81445, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7738", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Charles Gravier de Vergennes", "confidence_score": 0.9591, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 128, "end": 138, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7732", "wikipedia_page_id": 66788, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7732", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Charles Gravier de Vergennes", "confidence_score": 0.9591, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 143, "end": 152, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68965", "wikipedia_page_id": 995981, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Charles Gravier de Vergennes", "confidence_score": 0.9591, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001174", "dhsid": "001174", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "itemLabel": "Soleure", "dhsid": "001174", "namefr": "Soleure", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soleure", "namede": "Solothurn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "nameit": "Soletta (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Soletta_(Svizzera)", "nameen": "Solothurn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4055458-2", "wikidata_id": "Q68965"}}, {"start": 173, "end": 189, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q289627", "wikipedia_page_id": 3722788, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q289627", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Charles Gravier de Vergennes", "confidence_score": 0.9591, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 193, "end": 202, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q289149", "wikipedia_page_id": 145852, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q289149", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Charles Gravier de Vergennes", "confidence_score": 0.9591, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/023079", "dhsid": "023079", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q289149", "itemLabel": "\u00c9tienne Fran\u00e7ois de Choiseul", "dhsid": "023079", "namefr": "\u00c9tienne-Fran\u00e7ois de Choiseul", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89tienne-Fran%C3%A7ois_de_Choiseul", "namede": "\u00c9tienne-Fran\u00e7ois de Choiseul", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%89tienne-Fran%C3%A7ois_de_Choiseul", "nameit": "\u00c9tienne Fran\u00e7ois de Choiseul", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/%C3%89tienne_Fran%C3%A7ois_de_Choiseul", "nameen": "\u00c9tienne Fran\u00e7ois, duc de Choiseul", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89tienne_Fran%C3%A7ois,_duc_de_Choiseul", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "116506466", "wikidata_id": "Q289149"}}, {"start": 217, "end": 234, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q435583", "wikipedia_page_id": 121879, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q435583", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Charles Gravier de Vergennes", "confidence_score": 0.9591, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026413", "dhsid": "026413", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q435583", "itemLabel": "Ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "026413", "namefr": "Ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ancienne_Conf%C3%A9d%C3%A9ration_suisse", "namede": "Alte Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alte_Eidgenossenschaft", "nameit": "Vecchia Confederazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vecchia_Confederazione", "nameen": "Old Swiss Confederacy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Old_Swiss_Confederacy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q435583"}}, {"start": 323, "end": 342, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q217901", "wikipedia_page_id": 50841, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q217901", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Charles Gravier de Vergennes", "confidence_score": 0.9591, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 444, "end": 448, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Charles Gravier de Vergennes", "confidence_score": 0.9591, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 533, "end": 542, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7738", "wikipedia_page_id": 81445, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7738", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Charles Gravier de Vergennes", "confidence_score": 0.9591, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 658, "end": 686, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q726681", "wikipedia_page_id": 160246, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q726681", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Charles Gravier de Vergennes", "confidence_score": 0.9591, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "E. von Arb, \u00abSolothurns Politik im Zeitalter Ludwigs XV. bis zur Allianz von 1777\u00bb, in JbSolG 43, 1970, v.a. 149-179", "author": ["E. von Arb"], "tpub": ["Solothurns Politik im Zeitalter Ludwigs XV. bis zur Allianz von 1777", "JbSolG 43, 1970, v.a. 149-179"]}, {"text": "\u00abSuisse\u00bb, in Recueil des instructions donn\u00e9es aux ambassadeurs et ministres de France 30, hg. von G. Livet, Bd. 1, 1983, 355-395", "tpub": ["Suisse", "Recueil des instructions donn\u00e9es aux ambassadeurs et ministres de France 30, hg. von G. Livet, Bd. 1, 1983, 355-395"]}]}, "metagrid_id": "32424", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 15.9.1703\n   \u271d\ufe0e (?)\n1703-09-15", "birth_date": "1703-09-15", "death_date": ""}], "birth_date": "1703-09-15", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Pierre de Buisson de Beauteville"], ["p", "15.9.1703 La Louvi\u00e8re (Languedoc), (?) . Ritter, Generalleutnant. 10.10.1763-17.7.1775 Ambassador der franz. Kg. Ludwig XV. und Ludwig XVI. in Solothurn. Die Heeresreformen Etienne Fran\u00e7ois de Choiseuls hatten in der Eidgenossenschaft eine antifranz. Stimmung zur Folge. B. erreichte 1764 trotzdem die Unterzeichnung einer Generalkapitulation durch die kath. St\u00e4nde (ausser Schwyz); 1772 traten auch die ref. St\u00e4nde bei. 1766 vermittelte B. in Genf zwischen den repr\u00e9sentants und den n\u00e9gatifs. B. wurde w\u00e4hrend der kurz nach dem Tod Ludwig XV. (1774) einsetzenden eidg.-franz. Allianzverhandlungen abgel\u00f6st, offenbar wegen Unstimmigkeiten mit Aussenminister Charles Gravier de Vergennes, der eine Gesamterneuerung der Allianz anstrebte."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96262329", "itemLabel": "Pierre de Buisson de Beauteville", "dhsid": "032424", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96262329", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/032424/2002-04-25"}