{"search_result_name": "Steiner, Ferdinand", "language": "de", "id": "032736", "version": "2010-07-08", "_text": "Ferdinand Steiner\n\n9.4.1868 Alberswil, 20.7.1931 Malters, kath., von Grosswangen. Sohn des Josef, M\u00fchlenbesitzers, und der Anna geb. Gut. Neffe des Leo (->). \u200bMaria Kammermann, Tochter des Johann, Getreideh\u00e4ndlers. Ausbildung in einem Getreidehandelshaus in Marseille. Leiter des v\u00e4terl. M\u00fchlenbetriebs in Alberswil, Ausbau des Unternehmens, 1893 Verlegung des Hauptsitzes nach Malters. 1913-23 freisinniger Luzerner Grossrat, 1917-25 Nationalrat. Mitglied versch. Verb\u00e4nde und Verwaltungsr\u00e4te der M\u00fcllerei- und Lebensmittelbranche.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1848-) / Bundesstaat / Nationalrat", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Kantonsparlament", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Ferdinand Steiner", "given_name": "Ferdinand", "family_name": "Steiner", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nPeter Quadri"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1405821", "wikipedia_page_id": 2057425, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1405821", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lebensmittelbranche", "confidence_score": 0.3367, "domains": ["Agriculture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 134, "end": 136, "mention": "->", "href": "/de/articles/032737/2010-07-08/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99305372", "itemLabel": "Leo Steiner", "dhsid": "032737", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1051633613"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99305372", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 389, "end": 406, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 766792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lebensmittelbranche", "confidence_score": 0.3367, "domains": ["Agriculture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 479, "end": 487, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q26882937", "wikipedia_page_id": 9568543, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q26882937", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lebensmittelbranche", "confidence_score": 0.3367, "domains": ["Agriculture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 493, "end": 512, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q540912", "wikipedia_page_id": 120702, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q540912", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lebensmittelbranche", "confidence_score": 0.3367, "domains": ["Agriculture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "R. Bussmann, Luzerner Grossratsbiogr. (StALU)", "author": ["R. Bussmann"], "tpub": ["Luzerner Grossratsbiogr. (StALU)"]}, {"text": "Gruner, Bundesversammlung 1, 281 f.", "author": ["Gruner"], "tpub": ["Bundesversammlung 1, 281 f."]}, {"text": "200 Jahre M\u00fcller-Fam. S., [1982]", "tpub": ["200 Jahre M\u00fcller-Fam. S., [1982]"]}]}, "metagrid_id": "32736", "metagrid_links": [{"parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=3324", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1051631998"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308728871"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 9.4.1868\n   \u271d\ufe0e 20.7.1931\n1868-04-091931-07-20", "birth_date": "1868-04-09", "death_date": "1931-07-20"}], "birth_date": "1868-04-09", "death_date": "1931-07-20", "text_blocks": [["h1", "Ferdinand Steiner"], ["p", "9.4.1868 Alberswil, 20.7.1931 Malters, kath., von Grosswangen. Sohn des Josef, M\u00fchlenbesitzers, und der Anna geb. Gut. Neffe des Leo (->). \u200bMaria Kammermann, Tochter des Johann, Getreideh\u00e4ndlers. Ausbildung in einem Getreidehandelshaus in Marseille. Leiter des v\u00e4terl. M\u00fchlenbetriebs in Alberswil, Ausbau des Unternehmens, 1893 Verlegung des Hauptsitzes nach Malters. 1913-23 freisinniger Luzerner Grossrat, 1917-25 Nationalrat. Mitglied versch. Verb\u00e4nde und Verwaltungsr\u00e4te der M\u00fcllerei- und Lebensmittelbranche."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99305371", "itemLabel": "Ferdinand Steiner", "dhsid": "032736", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1051631998"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99305371", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/032736/2010-07-08"}