{"search_result_name": "Graf, Beat", "language": "de", "id": "033196", "version": "2016-07-18", "_text": "Beat Graf\n\n21.2.1933 Appenzell,27.10.2015 Appenzell, kath., von Appenzell. Sohn des Josef Anton und der Marie geb. Sutter. 1960 Claire Vils. Schulen in Appenzell, 1954 Matura. Ausbildung in der Versicherungsbranche im Bereich Schadendienste. Anschliessend bei der Helvetia Patria Versicherung, 1969-98 Gesch\u00e4ftsleiter der Feuerversicherung Appenzell Innerrhoden. 1971-80 Bezirksrichter, ab 1976 Vizepr\u00e4s. des Bezirksgerichts, 1980-85 Kantonsrichter. 1985-93 Landammann und Volkswirtschaftsdirektor. G. bem\u00fchte sich mit Erfolg um die Schaffung von qualitativ hochstehenden Arbeitspl\u00e4tzen und um die Verbesserung der Situation der Landwirtschaft. Er pr\u00e4sidierte die letzte der ausschliesslich unter M\u00e4nnern abgehaltenen Landsgem. und die erste Landsgem., an der auch Frauen teilnahmen.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Kantonsregierung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}], "title": "Beat Graf", "given_name": "Beat", "family_name": "Graf", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nHermann Bischofberger"], "text_links": [[], [{"start": 157, "end": 163, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q694222", "wikipedia_page_id": 33963, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q694222", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Arbeitspl\u00e4tzen", "confidence_score": 0.3002, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 253, "end": 268, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q933766", "wikipedia_page_id": 2804406, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q933766", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Arbeitspl\u00e4tzen", "confidence_score": 0.3002, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/042047", "dhsid": "042047", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q933766", "itemLabel": "Helvetia", "dhsid": "042047", "namefr": "Helvetia (assurances)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Helvetia_(assurances)", "namede": "Helvetia Versicherungen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Helvetia_Versicherungen", "nameit": "Helvetia Assicurazioni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Helvetia_Assicurazioni", "nameen": "Helvetia Insurance", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Helvetia_Insurance", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q891723", "instanceofLabel": "soci\u00e9t\u00e9 anonyme avec appel public \u00e0 l'\u00e9pargne", "gndid": "4718606-9", "wikidata_id": "Q933766"}}, {"start": 311, "end": 328, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q844385", "wikipedia_page_id": 289751, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q844385", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Arbeitspl\u00e4tzen", "confidence_score": 0.3002, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 329, "end": 350, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12094", "wikipedia_page_id": 30274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12094", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Arbeitspl\u00e4tzen", "confidence_score": 0.3002, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007475", "dhsid": "007475", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12094", "itemLabel": "canton d'Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures", "dhsid": "007475", "namefr": "Canton d'Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Appenzell_Rhodes-Int%C3%A9rieures", "namede": "Kanton Appenzell Innerrhoden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Appenzell_Innerrhoden", "nameit": "Canton Appenzello Interno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Appenzello_Interno", "nameen": "Appenzell Innerrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell_Innerrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4002489-1", "wikidata_id": "Q12094"}}, {"start": 398, "end": 413, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q874925", "wikipedia_page_id": 157438, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q874925", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Arbeitspl\u00e4tzen", "confidence_score": 0.3002, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 561, "end": 575, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q628858", "wikipedia_page_id": 55780, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q628858", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Arbeitspl\u00e4tzen", "confidence_score": 0.3002, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "C. Sutter, Die Standeskomm. des Kt. Appenzell Innerrhoden, 1873-1988, 1988, 95", "author": ["C. Sutter"], "tpub": ["Die Standeskomm. des Kt. Appenzell Innerrhoden, 1873-1988, 1988, 95"]}]}, "metagrid_id": "33196", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1054389594"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309651474"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 21.2.1933\n   \u271d\ufe0e 27.10.2015\n1933-02-212015-10-27", "birth_date": "1933-02-21", "death_date": "2015-10-27"}], "birth_date": "1933-02-21", "death_date": "2015-10-27", "text_blocks": [["h1", "Beat Graf"], ["p", "21.2.1933 Appenzell,27.10.2015 Appenzell, kath., von Appenzell. Sohn des Josef Anton und der Marie geb. Sutter. 1960 Claire Vils. Schulen in Appenzell, 1954 Matura. Ausbildung in der Versicherungsbranche im Bereich Schadendienste. Anschliessend bei der Helvetia Patria Versicherung, 1969-98 Gesch\u00e4ftsleiter der Feuerversicherung Appenzell Innerrhoden. 1971-80 Bezirksrichter, ab 1976 Vizepr\u00e4s. des Bezirksgerichts, 1980-85 Kantonsrichter. 1985-93 Landammann und Volkswirtschaftsdirektor. G. bem\u00fchte sich mit Erfolg um die Schaffung von qualitativ hochstehenden Arbeitspl\u00e4tzen und um die Verbesserung der Situation der Landwirtschaft. Er pr\u00e4sidierte die letzte der ausschliesslich unter M\u00e4nnern abgehaltenen Landsgem. und die erste Landsgem., an der auch Frauen teilnahmen."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1980744", "itemLabel": "Beat Graf", "dhsid": "033196", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1054389594"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1980744", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/033196/2016-07-18"}