{"search_result_name": "M\u00fcller-B\u00fcchi, Emil Franz Josef", "language": "de", "id": "035247", "version": "2007-11-15", "_text": "Emil Franz Josef M\u00fcller-B\u00fcchi\n\n13.3.1901 N\u00e4fels, 11.5.1980 Freiburg, kath., von N\u00e4fels. Sohn des Fridolin Emil, Buchbinders, und der Maria Anna geb. Feldmann. 1927 Beatrix B\u00fcchi, Tochter des Albert B\u00fcchi. Zuerst Deutsch- und Geschichtsstud., danach Rechtsstud. in Freiburg, 1925 Dr. phil., 1931 Dr. iur. 1930-54 Redaktor, dann Direktor der Kath. Internationalen Presseagentur, ab 1941 Lehrbeauftragter an der Univ. Freiburg, 1946 Titularprof. f\u00fcr Zeitungs- und Rundfunkkunde sowie Rechtsgeschichte, 1950 ao., 1952-71 o. Prof. f\u00fcr Geschichte der polit. Ideen des 19. und 20. Jh. Schon fr\u00fch als Journalist und Redaktor t\u00e4tig, baute M. an der Univ. Freiburg den Bereich Zeitungskunde und Publizistik auf und galt darin wie auch in Rechtsgeschichte als wegweisender Lehrer.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Wirtschaft und Beruf / Medien / Presse und Publizistik", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131400.131600."}, {"tag": "Bildung und Wissenschaft / Wissenschaft und Gelehrtentum / Geschichte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136600."}, {"tag": "Bildung und Wissenschaft / Wissenschaft und Gelehrtentum / Sozialwissenschaften", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.138000."}], "title": "Emil Franz Josef M\u00fcller-B\u00fcchi", "given_name": "Emil Franz Josef", "family_name": "M\u00fcller-B\u00fcchi", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nIso Baumer"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 29, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1336066", "wikipedia_page_id": 5588062, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1336066", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rechtsgeschichte", "confidence_score": 0.6457, "domains": ["Administration", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/035247", "dhsid": "035247", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1336066", "itemLabel": "Emil Franz Josef M\u00fcller-B\u00fcchi", "dhsid": "035247", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Emil Franz Josef M\u00fcller-B\u00fcchi", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emil_Franz_Josef_M%C3%BCller-B%C3%BCchi", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "128229632", "wikidata_id": "Q1336066"}}], [{"start": 160, "end": 172, "mention": "Albert B\u00fcchi", "href": "/de/articles/027023/2003-01-27/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2637735", "itemLabel": "Albert B\u00fcchi", "dhsid": "027023", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Albert B\u00fcchi (Historiker)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Albert_B%C3%BCchi_(Historiker)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11705125X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2637735", "wikipedia_page_title": "Albert B\u00fcchi (Historiker)"}, {"start": 10, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q182806", "wikipedia_page_id": 4194370, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q182806", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rechtsgeschichte", "confidence_score": 0.6457, "domains": ["Administration", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000776", "dhsid": "000776", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q182806", "itemLabel": "N\u00e4fels", "dhsid": "000776", "namefr": "N\u00e4fels", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "namede": "N\u00e4fels", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "nameit": "N\u00e4fels", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "nameen": "N\u00e4fels", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "7569376-8", "wikidata_id": "Q182806"}}, {"start": 49, "end": 55, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q182806", "wikipedia_page_id": 4194370, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q182806", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rechtsgeschichte", "confidence_score": 0.6457, "domains": ["Administration", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000776", "dhsid": "000776", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q182806", "itemLabel": "N\u00e4fels", "dhsid": "000776", "namefr": "N\u00e4fels", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "namede": "N\u00e4fels", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "nameit": "N\u00e4fels", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "nameen": "N\u00e4fels", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "7569376-8", "wikidata_id": "Q182806"}}, {"start": 160, "end": 172, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2637735", "wikipedia_page_id": 2454941, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2637735", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rechtsgeschichte", "confidence_score": 0.6457, "domains": ["Administration", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027023", "dhsid": "027023", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2637735", "itemLabel": "Albert B\u00fcchi", "dhsid": "027023", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Albert B\u00fcchi (Historiker)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Albert_B%C3%BCchi_(Historiker)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11705125X", "wikidata_id": "Q2637735"}}, {"start": 248, "end": 256, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4618975", "wikipedia_page_id": 37397, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4618975", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rechtsgeschichte", "confidence_score": 0.6457, "domains": ["Administration", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 264, "end": 271, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q959320", "wikipedia_page_id": 1823787, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q959320", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rechtsgeschichte", "confidence_score": 0.6457, "domains": ["Administration", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 281, "end": 289, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q876864", "wikipedia_page_id": 58194, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q876864", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rechtsgeschichte", "confidence_score": 0.6457, "domains": ["Administration", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 331, "end": 344, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192283", "wikipedia_page_id": 16334, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192283", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rechtsgeschichte", "confidence_score": 0.6457, "domains": ["Administration", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 354, "end": 370, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16538479", "wikipedia_page_id": 978114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16538479", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rechtsgeschichte", "confidence_score": 0.6457, "domains": ["Administration", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 450, "end": 466, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q680004", "wikipedia_page_id": 113145, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q680004", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rechtsgeschichte", "confidence_score": 0.6457, "domains": ["Administration", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008430", "dhsid": "008430", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q680004", "itemLabel": "histoire du droit", "dhsid": "008430", "namefr": "Histoire du droit", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Histoire_du_droit", "namede": "Rechtsgeschichte", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rechtsgeschichte", "nameit": "Storia del diritto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Storia_del_diritto", "nameen": "Legal history", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Legal_history", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4121564-3", "wikidata_id": "Q680004"}}, {"start": 486, "end": 493, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q121594", "wikipedia_page_id": 33943, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q121594", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rechtsgeschichte", "confidence_score": 0.6457, "domains": ["Administration", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 562, "end": 572, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1930187", "wikipedia_page_id": 4855241, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1930187", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rechtsgeschichte", "confidence_score": 0.6457, "domains": ["Administration", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 577, "end": 585, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q876864", "wikipedia_page_id": 58194, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q876864", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rechtsgeschichte", "confidence_score": 0.6457, "domains": ["Administration", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 599, "end": 601, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1336066", "wikipedia_page_id": 5588062, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1336066", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rechtsgeschichte", "confidence_score": 0.6457, "domains": ["Administration", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/035247", "dhsid": "035247", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1336066", "itemLabel": "Emil Franz Josef M\u00fcller-B\u00fcchi", "dhsid": "035247", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Emil Franz Josef M\u00fcller-B\u00fcchi", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emil_Franz_Josef_M%C3%BCller-B%C3%BCchi", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "128229632", "wikidata_id": "Q1336066"}}, {"start": 636, "end": 649, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q187084", "wikipedia_page_id": 1308568, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q187084", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rechtsgeschichte", "confidence_score": 0.6457, "domains": ["Administration", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 654, "end": 665, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2116549", "wikipedia_page_id": 144336, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2116549", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rechtsgeschichte", "confidence_score": 0.6457, "domains": ["Administration", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 697, "end": 713, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q680004", "wikipedia_page_id": 113145, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q680004", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rechtsgeschichte", "confidence_score": 0.6457, "domains": ["Administration", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008430", "dhsid": "008430", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q680004", "itemLabel": "histoire du droit", "dhsid": "008430", "namefr": "Histoire du droit", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Histoire_du_droit", "namede": "Rechtsgeschichte", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rechtsgeschichte", "nameit": "Storia del diritto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Storia_del_diritto", "nameen": "Legal history", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Legal_history", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4121564-3", "wikidata_id": "Q680004"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Emil F.J. M.-B\u00fcchi (1901-1980), 1980, (mit Werkverz.)", "tpub": ["Emil F.J. M.-B\u00fcchi (1901-1980), 1980"]}]}, "metagrid_id": "35247", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=77256", "short_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert", "long_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert"}, "BSG": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,128229632&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "BSG", "long_description": "Bibliographie der Schweizergeschichte"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/128229632"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/95201505"}], "bref": [{"title": "Variante(n)", "text": "Emil Franz Josef M\u00fcller (Taufname)"}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 13.3.1901\n   \u271d\ufe0e 11.5.1980\n1901-03-131980-05-11", "birth_date": "1901-03-13", "death_date": "1980-05-11"}], "birth_date": "1901-03-13", "death_date": "1980-05-11", "text_blocks": [["h1", "Emil Franz Josef M\u00fcller-B\u00fcchi"], ["p", "13.3.1901 N\u00e4fels, 11.5.1980 Freiburg, kath., von N\u00e4fels. Sohn des Fridolin Emil, Buchbinders, und der Maria Anna geb. Feldmann. 1927 Beatrix B\u00fcchi, Tochter des Albert B\u00fcchi. Zuerst Deutsch- und Geschichtsstud., danach Rechtsstud. in Freiburg, 1925 Dr. phil., 1931 Dr. iur. 1930-54 Redaktor, dann Direktor der Kath. Internationalen Presseagentur, ab 1941 Lehrbeauftragter an der Univ. Freiburg, 1946 Titularprof. f\u00fcr Zeitungs- und Rundfunkkunde sowie Rechtsgeschichte, 1950 ao., 1952-71 o. Prof. f\u00fcr Geschichte der polit. Ideen des 19. und 20. Jh. Schon fr\u00fch als Journalist und Redaktor t\u00e4tig, baute M. an der Univ. Freiburg den Bereich Zeitungskunde und Publizistik auf und galt darin wie auch in Rechtsgeschichte als wegweisender Lehrer."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1336066", "itemLabel": "Emil Franz Josef M\u00fcller-B\u00fcchi", "dhsid": "035247", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Emil Franz Josef M\u00fcller-B\u00fcchi", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emil_Franz_Josef_M%C3%BCller-B%C3%BCchi", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "128229632"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1336066", "wikipedia_page_title": "Emil Franz Josef M\u00fcller-B\u00fcchi", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "M", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/035247/2007-11-15"}