{"search_result_name": "Buschillion, Katharina", "language": "de", "id": "041321", "version": "2003-08-25", "_text": "Katharina Buschillion\n\nErstmals erw. am 22.6.1389 in Freiburg, 1441/1442 Freiburg. Tochter des Heinrich Muschillis, Kaufmanns. 22.6.1389 Franciscus B. (1411), Kaufmann. B. wurde in den Freiburger Waldenserprozessen von 1399 und 1430 verh\u00f6rt, aber nicht verurteilt. Ihr Testament vom 21.9.1439 weist sie dennoch als Waldenserin aus.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religi\u00f6se Ausgrenzung / Ketzerei und Hexenwesen", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.142500.142600."}, {"tag": "Religi\u00f6se Ausgrenzung / Waldenser", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.142500.142800."}], "title": "Katharina Buschillion", "given_name": "Katharina", "family_name": "Buschillion", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nKathrin Utz Tremp"], "text_links": [[], [{"start": 136, "end": 144, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q215536", "wikipedia_page_id": 3087416, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q215536", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Waldenserin", "confidence_score": 0.7559, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 292, "end": 303, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q201620", "wikipedia_page_id": 13539, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q201620", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Waldenserin", "confidence_score": 0.7559, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011448", "dhsid": "011448", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q201620", "itemLabel": "\u00c9glise \u00e9vang\u00e9lique vaudoise", "dhsid": "011448", "namefr": "Vald\u00e9isme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vald%C3%A9isme", "namede": "Waldenser", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Waldenser", "nameit": "Valdismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Valdismo", "nameen": "Waldensians", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Waldensians", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "", "wikidata_id": "Q201620"}}]], "sources": {"Quellen": [{"text": "Qu. zur Gesch. der Waldenser von Freiburg im \u00dcchtland (1399-1439), hg. von K. Utz Tremp, 2000, 555 f., Anm. 2", "tpub": ["Qu. zur Gesch. der Waldenser von Freiburg im \u00dcchtland (1399-1439), hg. von K. Utz Tremp, 2000, 555 f., Anm. 2"]}]}, "metagrid_id": "41321", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 22.6.1389\n   \u271d\ufe0e 1441/1442", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Katharina Buschillion"], ["p", "Erstmals erw. am 22.6.1389 in Freiburg, 1441/1442 Freiburg. Tochter des Heinrich Muschillis, Kaufmanns. 22.6.1389 Franciscus B. (1411), Kaufmann. B. wurde in den Freiburger Waldenserprozessen von 1399 und 1430 verh\u00f6rt, aber nicht verurteilt. Ihr Testament vom 21.9.1439 weist sie dennoch als Waldenserin aus."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96281296", "itemLabel": "Katharina Buschillion", "dhsid": "041321", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96281296", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/041321/2003-08-25"}