{"search_result_name": "Studer, Margareta", "language": "de", "id": "041323", "version": "2013-12-03", "_text": "Margareta Studer\n\num 1370 Freiburg, 1436/1437 Freiburg. Tochter des Jakob des \u00c4lteren und der Isabella (Nachname unbekannt). Schwester des Wilhelm (->). \u200bsp\u00e4testens 1405 Perrod Churlin, Walker, sp\u00e4testens 1389 B\u00fcrger von Freiburg. Margareta Studer war sowohl in den Freiburger Waldenserprozess von 1399 als auch in denjenigen von 1430 involviert; im ersten wurde sie freigesprochen, im zweiten mit f\u00fcnf anderen Frauen zu lebensl\u00e4nglicher Haft verurteilt. 1432 wurde sie begnadigt, wie das im Urteil, allerdings ohne Angabe des Zeitpunkts, bereits vorgesehen war.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religi\u00f6se Ausgrenzung / Ketzerei und Hexenwesen", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.142500.142600."}, {"tag": "Religi\u00f6se Ausgrenzung / Waldenser", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.142500.142800."}], "title": "Margareta Studer", "given_name": "Margareta", "family_name": "Studer", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nKathrin Utz Tremp"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 9, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q297742", "wikipedia_page_id": 210626, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q297742", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "begnadigt", "confidence_score": 0.3325, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/012780", "dhsid": "012780", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q297742", "itemLabel": "Marguerite d'Antioche", "dhsid": "012780", "namefr": "Marguerite d'Antioche", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Marguerite_d%27Antioche", "namede": "Margareta von Antiochia", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Margareta_von_Antiochia", "nameit": "Margherita di Antiochia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Margherita_di_Antiochia", "nameen": "Margaret the Virgin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Margaret_the_Virgin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119072866", "wikidata_id": "Q297742"}}], [{"start": 130, "end": 132, "mention": "->", "href": "/de/articles/012994/2011-06-29/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 50, "end": 67, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43999", "wikipedia_page_id": 27426, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43999", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "begnadigt", "confidence_score": 0.3325, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 86, "end": 94, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q101352", "wikipedia_page_id": 29536, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q101352", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "begnadigt", "confidence_score": 0.3325, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 213, "end": 222, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q297742", "wikipedia_page_id": 210626, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q297742", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "begnadigt", "confidence_score": 0.3325, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/012780", "dhsid": "012780", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q297742", "itemLabel": "Marguerite d'Antioche", "dhsid": "012780", "namefr": "Marguerite d'Antioche", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Marguerite_d%27Antioche", "namede": "Margareta von Antiochia", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Margareta_von_Antiochia", "nameit": "Margherita di Antiochia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Margherita_di_Antiochia", "nameen": "Margaret the Virgin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Margaret_the_Virgin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119072866", "wikidata_id": "Q297742"}}, {"start": 403, "end": 424, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68676", "wikipedia_page_id": 264516, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68676", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "begnadigt", "confidence_score": 0.3325, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 452, "end": 461, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q537151", "wikipedia_page_id": 145653, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q537151", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "begnadigt", "confidence_score": 0.3325, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "K. Utz Tremp, Waldenser, Wiederg\u00e4nger, Hexen und Rebellen, 1999, 472-483", "author": ["K. Utz Tremp"], "tpub": ["Waldenser, Wiederg\u00e4nger, Hexen und Rebellen, 1999, 472-483"]}]}, "metagrid_id": "41323", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e um 1370\n   \u271d\ufe0e 1436/37", "birth_date": "", "death_date": ""}], "birth_date": "", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Margareta Studer"], ["p", "um 1370 Freiburg, 1436/1437 Freiburg. Tochter des Jakob des \u00c4lteren und der Isabella (Nachname unbekannt). Schwester des Wilhelm (->). \u200bsp\u00e4testens 1405 Perrod Churlin, Walker, sp\u00e4testens 1389 B\u00fcrger von Freiburg. Margareta Studer war sowohl in den Freiburger Waldenserprozess von 1399 als auch in denjenigen von 1430 involviert; im ersten wurde sie freigesprochen, im zweiten mit f\u00fcnf anderen Frauen zu lebensl\u00e4nglicher Haft verurteilt. 1432 wurde sie begnadigt, wie das im Urteil, allerdings ohne Angabe des Zeitpunkts, bereits vorgesehen war."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/041323/2013-12-03"}