{"search_result_name": "Volkstage", "language": "de", "id": "041665", "version": "2015-04-22", "_text": "Volkstage\n\nDieser Begriff bezeichnet die Versammlungen, die nach der franz. Julirevolution 1830 in mehreren Kantonen stattfanden und die Regeneration einleiteten. Die Tr\u00e4ger dieser von den Zeitgenossen auch als \"Landsgemeinden\" bezeichneten Zusammenk\u00fcnfte wollten gewaltlos die Restaurationsverfassungen revidieren, namentlich die Repr\u00e4sentationsverh\u00e4ltnisse in den Parlamenten durch Abschaffung von Zensus und Kooptation gerechter gestalten. In den Stadtkantonen richteten sich die V. besonders gegen die \u00dcbervertretung der Hauptst\u00e4dte in den kant. Legislativen. Vom Gedanken der Volkssouver\u00e4nit\u00e4t ausgehend erkannten die Reformer indessen, dass ein Initiativrecht des Volkes nirgends bestand, ja nur wenige Kantone \u00fcberhaupt die M\u00f6glichkeit einer Verfassungsrevision (Kantonsverfassungen) vorsahen und deren Verfahren regelten. So riefen sie nach Besprechungen in Vertrauensm\u00e4nnerversammlungen und Artikulierung in Flugschriften und Zeitungsartikeln zu V.n auf der Landschaft auf, die \"in unerwartet ruhiger Haltung mit Anstand und vollkommener Ordnung\" - so ein Bericht aus Wohlenschwil - stattfanden. Die Regierungen gaben den hierauf in Eingaben formulierten Vorschl\u00e4gen unterschiedlich rasch nach. Im Aargau und im Kt. St. Gallen kam es noch zu revolutionsartigen Z\u00fcgen in die Hauptstadt, die aber ebenso gewaltlos verliefen wie Aufl\u00e4ufe in Kantonen ohne V. (Freiburg, Waadt). Eine landesweite Krise durch L\u00e4hmung des Vororts blieb aus, da auf Anfang 1831 turnusgem\u00e4ss Luzern, das die Verfassungsrevision bereits eingeleitet hatte, diese Funktion von Bern \u00fcbernahm, dessen Volkstag erst noch bevorstand.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Staat, Herrschaft, Politik / Unruhen und soziale Konflikte / Das lange 19. Jahrhundert", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.031700.032200."}, {"tag": "Epochen / Sattelzeit (ca. 1750-1850) / Politische \u00d6ffentlichkeit", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.106600.107000."}], "title": "Volkstage", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nBruno Schmid"], "text_links": [[], [{"start": 126, "end": 138, "mention": "Regeneration", "href": "/de/articles/009800/2010-08-23/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1551478", "itemLabel": "Q1551478", "dhsid": "009800", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Regeneration (Schweizergeschichte)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Regeneration_(Schweizergeschichte)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1551478", "wikipedia_page_title": "Regeneration (Schweizergeschichte)"}, {"start": 759, "end": 778, "mention": "Kantonsverfassungen", "href": "/de/articles/010234/2014-11-26/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 65, "end": 84, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214028", "wikipedia_page_id": 110689, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214028", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Volkstag", "confidence_score": 0.8496, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 201, "end": 215, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688561", "wikipedia_page_id": 3004, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Volkstag", "confidence_score": 0.8496, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010239", "dhsid": "010239", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "itemLabel": "Landsgemeinde", "dhsid": "010239", "namefr": "Landsgemeinde", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "namede": "Landsgemeinde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameit": "Landsgemeinde", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameen": "Landsgemeinde", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4132355-5", "wikidata_id": "Q688561"}}, {"start": 400, "end": 410, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q966818", "wikipedia_page_id": 236356, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q966818", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Volkstag", "confidence_score": 0.8496, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010379", "dhsid": "010379", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q966818", "itemLabel": "cooptation", "dhsid": "010379", "namefr": "Cooptation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Cooptation", "namede": "Kooptation", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kooptation", "nameit": "Cooptazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cooptazione", "nameen": "Co-option", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Co-option", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q966818"}}, {"start": 439, "end": 452, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23058", "wikipedia_page_id": 14381, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Volkstag", "confidence_score": 0.8496, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026414", "dhsid": "026414", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "itemLabel": "canton de la Suisse", "dhsid": "026414", "namefr": "Canton (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_(Suisse)", "namede": "Kanton (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_(Schweiz)", "nameit": "Cantoni della Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantoni_della_Svizzera", "nameen": "Cantons of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cantons_of_Switzerland", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4139533-5", "wikidata_id": "Q23058"}}, {"start": 514, "end": 525, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5119", "wikipedia_page_id": 2180, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Volkstag", "confidence_score": 0.8496, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 533, "end": 537, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9312", "wikipedia_page_id": 2336, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9312", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Volkstag", "confidence_score": 0.8496, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 570, "end": 587, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q285950", "wikipedia_page_id": 32687, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q285950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Volkstag", "confidence_score": 0.8496, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 640, "end": 654, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q559518", "wikipedia_page_id": 225109, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q559518", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Volkstag", "confidence_score": 0.8496, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 759, "end": 778, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23058", "wikipedia_page_id": 14381, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Volkstag", "confidence_score": 0.8496, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026414", "dhsid": "026414", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "itemLabel": "canton de la Suisse", "dhsid": "026414", "namefr": "Canton (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_(Suisse)", "namede": "Kanton (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_(Schweiz)", "nameit": "Cantoni della Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantoni_della_Svizzera", "nameen": "Cantons of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cantons_of_Switzerland", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4139533-5", "wikidata_id": "Q23058"}}, {"start": 889, "end": 902, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q372923", "wikipedia_page_id": 600309, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q372923", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Volkstag", "confidence_score": 0.8496, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1011, "end": 1018, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12456769", "wikipedia_page_id": 496263, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12456769", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Volkstag", "confidence_score": 0.8496, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017436", "dhsid": "017436", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12456769", "itemLabel": "d\u00e9cence", "dhsid": "017436", "namefr": "D\u00e9cence", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9cence", "namede": "Anstand", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Anstand", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q157811", "instanceofLabel": "vertu", "gndid": "4142604-6", "wikidata_id": "Q12456769"}}, {"start": 1066, "end": 1078, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65161", "wikipedia_page_id": 457090, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65161", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Volkstag", "confidence_score": 0.8496, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001657", "dhsid": "001657", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65161", "itemLabel": "Wohlenschwil", "dhsid": "001657", "namefr": "Wohlenschwil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wohlenschwil", "namede": "Wohlenschwil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wohlenschwil", "nameit": "Wohlenschwil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Wohlenschwil", "nameen": "Wohlenschwil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wohlenschwil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4334908-0", "wikidata_id": "Q65161"}}, {"start": 1196, "end": 1202, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11972", "wikipedia_page_id": 20752, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Volkstag", "confidence_score": 0.8496, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007392", "dhsid": "007392", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "itemLabel": "canton d'Argovie", "dhsid": "007392", "namefr": "Canton d'Argovie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Argovie", "namede": "Kanton Aargau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Aargau", "nameit": "Canton Argovia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Argovia", "nameen": "Aargau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aargau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4000022-9", "wikidata_id": "Q11972"}}, {"start": 1214, "end": 1224, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 10513, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Volkstag", "confidence_score": 0.8496, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 1364, "end": 1369, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 40984, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Volkstag", "confidence_score": 0.8496, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 1464, "end": 1470, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Volkstag", "confidence_score": 0.8496, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 1546, "end": 1550, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 3723873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Volkstag", "confidence_score": 0.8496, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 1568, "end": 1576, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q871859", "wikipedia_page_id": 1835981, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q871859", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Volkstag", "confidence_score": 0.8496, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "K. M\u00fcller von Friedberg, Schweiz. Annalen oder die Geschichte unserer Tage seit dem Julius 1830, 1832-42", "author": ["K. M\u00fcller von Friedberg"], "tpub": ["Schweiz. Annalen oder die Geschichte unserer Tage seit dem Julius 1830, 1832-42"]}, {"text": "A. K\u00f6lz, Neuere schweiz. Verfassungsgeschichte, 1992", "author": ["A. K\u00f6lz"], "tpub": ["Neuere schweiz. Verfassungsgeschichte, 1992"]}, {"text": "M. Schaffner, \u00abDirekte Demokratie\u00bb, in Eine kleine Geschichte der Schweiz, hg. von M. Hettling et al., 1998, 189-226", "author": ["M. Schaffner"], "tpub": ["Direkte Demokratie", "Eine kleine Geschichte der Schweiz, hg. von M. Hettling et al., 1998, 189-226"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Volkstage"], ["p", "Dieser Begriff bezeichnet die Versammlungen, die nach der franz. Julirevolution 1830 in mehreren Kantonen stattfanden und die Regeneration einleiteten. Die Tr\u00e4ger dieser von den Zeitgenossen auch als \"Landsgemeinden\" bezeichneten Zusammenk\u00fcnfte wollten gewaltlos die Restaurationsverfassungen revidieren, namentlich die Repr\u00e4sentationsverh\u00e4ltnisse in den Parlamenten durch Abschaffung von Zensus und Kooptation gerechter gestalten. In den Stadtkantonen richteten sich die V. besonders gegen die \u00dcbervertretung der Hauptst\u00e4dte in den kant. Legislativen. Vom Gedanken der Volkssouver\u00e4nit\u00e4t ausgehend erkannten die Reformer indessen, dass ein Initiativrecht des Volkes nirgends bestand, ja nur wenige Kantone \u00fcberhaupt die M\u00f6glichkeit einer Verfassungsrevision (Kantonsverfassungen) vorsahen und deren Verfahren regelten. So riefen sie nach Besprechungen in Vertrauensm\u00e4nnerversammlungen und Artikulierung in Flugschriften und Zeitungsartikeln zu V.n auf der Landschaft auf, die \"in unerwartet ruhiger Haltung mit Anstand und vollkommener Ordnung\" - so ein Bericht aus Wohlenschwil - stattfanden. Die Regierungen gaben den hierauf in Eingaben formulierten Vorschl\u00e4gen unterschiedlich rasch nach. Im Aargau und im Kt. St. Gallen kam es noch zu revolutionsartigen Z\u00fcgen in die Hauptstadt, die aber ebenso gewaltlos verliefen wie Aufl\u00e4ufe in Kantonen ohne V. (Freiburg, Waadt). Eine landesweite Krise durch L\u00e4hmung des Vororts blieb aus, da auf Anfang 1831 turnusgem\u00e4ss Luzern, das die Verfassungsrevision bereits eingeleitet hatte, diese Funktion von Bern \u00fcbernahm, dessen Volkstag erst noch bevorstand."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "V", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/041665/2015-04-22"}