{"search_result_name": "Politische Farben", "language": "de", "id": "041631", "version": "2010-12-22", "_text": "Politische Farben\n\nDie von den verschiedenen polit. Parteien benutzten P. sind als soziale Symbole zu verstehen. Als polit. Codes erleichtern sie die Identifikation einer bestimmten Gruppe und unterst\u00fctzen die Gemeinschaftsbildung. Wegen der multiplen Bedeutung von Farben im Alltagsleben bleiben jedoch die Vorstellungsinhalte, welche die P. kommunizieren sollen, unbestimmt und mehrdeutig.\n\nSchon Ende des 18. und im 19. Jh. standen bestimmte Farben f\u00fcr Weltanschauungen und Parteien oder wurden diesen zugeschrieben. Die phryg. M\u00fctzen der Jakobiner waren rot. Man sprach von der grauen, roten oder schwarzen Internationale und meinte damit die Liberalen, Sozialisten oder Konservativen. Besondere Bedeutung erlangte die Farbensymbolik in Faschismus und Kommunismus. In der Schweiz war die Zuweisung der P. im 19. Jh. in den einzelnen Kantonen teilweise verschieden, was auf spezifische hist. Begebenheiten zur\u00fcckzuf\u00fchren ist. Zwei Fallbeispiele verdeutlichen dies: 1855 gab im Kt. Solothurn die radikal-liberale Partei ein rotes B\u00fcchlein mit Reformvorschl\u00e4gen heraus. 1856 reagierten die Altliberalen mit der Herausgabe eines grauen B\u00fcchleins. Fortan wurden die Radikal-Liberalen als Rote, die Altliberalen als Graue bezeichnet; den Konservativen wurde die Farbe Schwarz zugesprochen. Umgekehrt verhielt es sich im Kt. Luzern. Bei der Volksabstimmung \u00fcber die Staatsverfassung von 1841 gab es einen Stimmzettel mit rotem Aufdruck \"Revision\" und einen mit schwarzem Stempel \"Nichtrevision\". In der Folge wurden die Konservativen als Rote und die Liberalen als Schwarze bezeichnet. Die gleiche Farbgebung kannte in der Mitte des 19. Jh. der Kt. St. Gallen.\n\nW\u00e4hrend in einigen Kantonen P. kaum benutzt wurden, haben sie in anderen bis in die Gegenwart ihre G\u00fcltigkeit behalten. Nebst den schon im 19. Jh. mehrheitlich gel\u00e4ufigen Farben Schwarz f\u00fcr die Kath.-Konservativen und Rot f\u00fcr die Sozialdemokraten waren oder sind u.a. folgende P. in Gebrauch: Violett (Kt. Neuenburg f\u00fcr Radikale, 20. Jh.), Blau (Kt. Neuenburg f\u00fcr Sozialisten, 20. Jh.; Kt. Tessin f\u00fcr Konservative, 19. Jh.; Oberwallis f\u00fcr Freisinnige, 20. Jh.), Gr\u00fcn (Kt. Genf f\u00fcr Liberale, 20. Jh.; Kt. Neuenburg f\u00fcr Liberale, 19./20. Jh.; Unterwallis f\u00fcr Radikale, 20. Jh.) und Gelb (Berner Jura f\u00fcr unabh\u00e4ngig Christlichsoziale, 20. Jh.; Kt. Solothurn f\u00fcr Freisinnige, 19./20. Jh.; Oberwallis f\u00fcr Christlichsoziale, 20. Jh.).\n\nAuf nationaler Ebene konnten sich die P. unterschiedlich stark durchsetzen, insgesamt weniger als z.B. in Deutschland oder \u00d6sterreich. Dies ist auf ihren divergierenden Gebrauch in den einzelnen Kantonen und die starke Position der Kantonalparteien zur\u00fcckzuf\u00fchren. Zudem sind die Farben der Parteilogos und die traditionellen P. nicht immer identisch. Am deutlichsten mit einer Farbe identifizierbar sind die Gr\u00fcnen. Auch die Sozialdemokraten und die Kath.-Konservativen waren im 20. Jh. unter den Farben Rot und Schwarz national bekannt.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Staat, Herrschaft, Politik / Politische Kr\u00e4fte  (ab ca. 1800) / Politikfelder", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.024700.025400."}], "title": "Politische Farben", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nChristina Sp\u00e4ti"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q686487", "wikipedia_page_id": 6782155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686487", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rot und Schwarz", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 33, "end": 41, "mention": "Parteien", "href": "/de/articles/017363/2016-03-24/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q689919", "itemLabel": "Partis politiques suisses", "dhsid": "017363", "namefr": "Partis politiques suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Partis_politiques_suisses", "namede": "Politische Parteien in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Politische_Parteien_in_der_Schweiz", "nameit": "Partiti politici in Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partiti_politici_in_Svizzera", "nameen": "List of political parties in Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_political_parties_in_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13406463", "instanceofLabel": "page de liste de Wikimedia", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689919", "wikipedia_page_title": "Politische Parteien in der Schweiz"}, {"start": 52, "end": 54, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q686487", "wikipedia_page_id": 6782155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686487", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rot und Schwarz", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 321, "end": 323, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q686487", "wikipedia_page_id": 6782155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686487", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rot und Schwarz", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 26, "end": 32, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 5846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rot und Schwarz", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 149, "end": 158, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q179885", "wikipedia_page_id": 72855, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q179885", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rot und Schwarz", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 265, "end": 276, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7272", "wikipedia_page_id": 13163, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rot und Schwarz", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017463", "dhsid": "017463", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "itemLabel": "socialisme", "dhsid": "017463", "namefr": "Socialisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Socialisme", "namede": "Sozialismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialismus", "nameit": "Socialismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Socialismo", "nameen": "Socialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Socialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4055785-6", "wikidata_id": "Q7272"}}, {"start": 330, "end": 344, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1561963", "wikipedia_page_id": 1859546, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1561963", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rot und Schwarz", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 348, "end": 358, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6223", "wikipedia_page_id": 7867, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6223", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rot und Schwarz", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 363, "end": 374, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6186", "wikipedia_page_id": 2670, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rot und Schwarz", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017455", "dhsid": "017455", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6186", "itemLabel": "communisme", "dhsid": "017455", "namefr": "Communisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Communisme", "namede": "Kommunismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kommunismus", "nameit": "Comunismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Comunismo", "nameen": "Communism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Communism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4031892-8", "wikidata_id": "Q6186"}}, {"start": 383, "end": 390, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rot und Schwarz", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 413, "end": 415, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q686487", "wikipedia_page_id": 6782155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686487", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rot und Schwarz", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 419, "end": 425, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 5846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rot und Schwarz", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 591, "end": 600, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68965", "wikipedia_page_id": 995981, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rot und Schwarz", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001174", "dhsid": "001174", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "itemLabel": "Soleure", "dhsid": "001174", "namefr": "Soleure", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soleure", "namede": "Solothurn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "nameit": "Soletta (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Soletta_(Svizzera)", "nameen": "Solothurn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4055458-2", "wikidata_id": "Q68965"}}, {"start": 613, "end": 621, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 24920, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rot und Schwarz", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 772, "end": 789, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10499217", "wikipedia_page_id": 269810, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10499217", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rot und Schwarz", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 929, "end": 935, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rot und Schwarz", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 1009, "end": 1020, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q905151", "wikipedia_page_id": 24318, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q905151", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rot und Schwarz", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1237, "end": 1243, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 5846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rot und Schwarz", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1253, "end": 1263, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 10513, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rot und Schwarz", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}], [{"start": 28, "end": 30, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q686487", "wikipedia_page_id": 6782155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686487", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rot und Schwarz", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 139, "end": 145, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 5846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rot und Schwarz", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 277, "end": 279, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q686487", "wikipedia_page_id": 6782155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686487", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rot und Schwarz", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 364, "end": 375, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7272", "wikipedia_page_id": 13163, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rot und Schwarz", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017463", "dhsid": "017463", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "itemLabel": "socialisme", "dhsid": "017463", "namefr": "Socialisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Socialisme", "namede": "Sozialismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialismus", "nameit": "Socialismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Socialismo", "nameen": "Socialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Socialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4055785-6", "wikidata_id": "Q7272"}}, {"start": 390, "end": 396, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12724", "wikipedia_page_id": 9665, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12724", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rot und Schwarz", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007394", "dhsid": "007394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12724", "itemLabel": "canton du Tessin", "dhsid": "007394", "namefr": "Canton du Tessin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Tessin", "namede": "Kanton Tessin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Tessin", "nameit": "Cantone Ticino", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_Ticino", "nameen": "Ticino", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ticino", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078208-6", "wikidata_id": "Q12724"}}, {"start": 401, "end": 413, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7169", "wikipedia_page_id": 13575, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rot und Schwarz", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017458", "dhsid": "017458", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "itemLabel": "conservatisme", "dhsid": "017458", "namefr": "Conservatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conservatisme", "namede": "Konservatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konservatismus", "nameit": "Conservatorismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Conservatorismo", "nameen": "Conservatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conservatism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4032187-3", "wikidata_id": "Q7169"}}, {"start": 415, "end": 421, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 5846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rot und Schwarz", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 424, "end": 434, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 5727, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rot und Schwarz", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 439, "end": 450, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10499217", "wikipedia_page_id": 269810, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10499217", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rot und Schwarz", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 472, "end": 476, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rot und Schwarz", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 481, "end": 489, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 24920, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rot und Schwarz", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 518, "end": 526, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 24920, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rot und Schwarz", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 541, "end": 552, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 5727, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rot und Schwarz", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 586, "end": 597, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q247613", "wikipedia_page_id": 202996, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q247613", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rot und Schwarz", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008577", "dhsid": "008577", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q247613", "itemLabel": "Jura bernois", "dhsid": "008577", "namefr": "Jura bernois", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jura_bernois", "namede": "Berner Jura", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berner_Jura", "nameit": "Giura bernese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Giura_bernese", "nameen": "Bernese Jura", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bernese_Jura", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q662914", "instanceofLabel": "district suisse", "gndid": "4005782-3", "wikidata_id": "Q247613"}}, {"start": 645, "end": 654, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68965", "wikipedia_page_id": 995981, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rot und Schwarz", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001174", "dhsid": "001174", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "itemLabel": "Soleure", "dhsid": "001174", "namefr": "Soleure", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soleure", "namede": "Solothurn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "nameit": "Soletta (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Soletta_(Svizzera)", "nameen": "Solothurn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4055458-2", "wikidata_id": "Q68965"}}, {"start": 659, "end": 670, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10499217", "wikipedia_page_id": 269810, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10499217", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rot und Schwarz", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 685, "end": 695, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 5727, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rot und Schwarz", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}], [{"start": 38, "end": 40, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q686487", "wikipedia_page_id": 6782155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686487", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rot und Schwarz", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 106, "end": 117, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183", "wikipedia_page_id": 1497705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rot und Schwarz", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003352", "dhsid": "003352", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "itemLabel": "Allemagne", "dhsid": "003352", "namefr": "Allemagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allemagne", "namede": "Deutschland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutschland", "nameit": "Germania", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Germania", "nameen": "Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4011882-4", "wikidata_id": "Q183"}}, {"start": 123, "end": 133, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40", "wikipedia_page_id": 1188788, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rot und Schwarz", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/046995", "dhsid": "046995", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40", "itemLabel": "Autriche", "dhsid": "046995", "namefr": "Autriche", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Autriche", "namede": "\u00d6sterreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%96sterreich", "nameit": "Austria", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Austria", "nameen": "Austria", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Austria", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4209223", "instanceofLabel": "\u00c9tat de droit", "gndid": "4043271-3", "wikidata_id": "Q40"}}, {"start": 326, "end": 328, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q686487", "wikipedia_page_id": 6782155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686487", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rot und Schwarz", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 409, "end": 415, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49766", "wikipedia_page_id": 697216, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49766", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rot und Schwarz", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 505, "end": 520, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192649", "wikipedia_page_id": 446382, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192649", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rot und Schwarz", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "E. Kopp, Die konservative Partei des Kt. Luzern von 1831-1948, 1950", "author": ["E. Kopp"], "tpub": ["Die konservative Partei des Kt. Luzern von 1831-1948, 1950"]}, {"text": "P. Friedemann, L. H\u00f6lscher, \u00abInternationale\u00bb, in Geschichtl. Grundbegriffe 3, hg. von O. Brunner et al., 1982", "author": ["P. Friedemann, L. H\u00f6lscher"], "tpub": ["Internationale", "Geschichtl. Grundbegriffe 3, hg. von O. Brunner et al., 1982"]}, {"text": "Die Parlamente der schweiz. Kantone, hg. von P. Stadlin, 1990", "tpub": ["Die Parlamente der schweiz. Kantone, hg. von P. Stadlin, 1990"]}, {"text": "SolGesch. 4/I", "tpub": ["SolGesch. 4/I"]}, {"text": "Oltner Tbl., 6.11.2001", "tpub": ["Oltner Tbl., 6.11.2001"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Politische Farben"], ["p", "Die von den verschiedenen polit. Parteien benutzten P. sind als soziale Symbole zu verstehen. Als polit. Codes erleichtern sie die Identifikation einer bestimmten Gruppe und unterst\u00fctzen die Gemeinschaftsbildung. Wegen der multiplen Bedeutung von Farben im Alltagsleben bleiben jedoch die Vorstellungsinhalte, welche die P. kommunizieren sollen, unbestimmt und mehrdeutig."], ["p", "Schon Ende des 18. und im 19. Jh. standen bestimmte Farben f\u00fcr Weltanschauungen und Parteien oder wurden diesen zugeschrieben. Die phryg. M\u00fctzen der Jakobiner waren rot. Man sprach von der grauen, roten oder schwarzen Internationale und meinte damit die Liberalen, Sozialisten oder Konservativen. Besondere Bedeutung erlangte die Farbensymbolik in Faschismus und Kommunismus. In der Schweiz war die Zuweisung der P. im 19. Jh. in den einzelnen Kantonen teilweise verschieden, was auf spezifische hist. Begebenheiten zur\u00fcckzuf\u00fchren ist. Zwei Fallbeispiele verdeutlichen dies: 1855 gab im Kt. Solothurn die radikal-liberale Partei ein rotes B\u00fcchlein mit Reformvorschl\u00e4gen heraus. 1856 reagierten die Altliberalen mit der Herausgabe eines grauen B\u00fcchleins. Fortan wurden die Radikal-Liberalen als Rote, die Altliberalen als Graue bezeichnet; den Konservativen wurde die Farbe Schwarz zugesprochen. Umgekehrt verhielt es sich im Kt. Luzern. Bei der Volksabstimmung \u00fcber die Staatsverfassung von 1841 gab es einen Stimmzettel mit rotem Aufdruck \"Revision\" und einen mit schwarzem Stempel \"Nichtrevision\". In der Folge wurden die Konservativen als Rote und die Liberalen als Schwarze bezeichnet. Die gleiche Farbgebung kannte in der Mitte des 19. Jh. der Kt. St. Gallen."], ["p", "W\u00e4hrend in einigen Kantonen P. kaum benutzt wurden, haben sie in anderen bis in die Gegenwart ihre G\u00fcltigkeit behalten. Nebst den schon im 19. Jh. mehrheitlich gel\u00e4ufigen Farben Schwarz f\u00fcr die Kath.-Konservativen und Rot f\u00fcr die Sozialdemokraten waren oder sind u.a. folgende P. in Gebrauch: Violett (Kt. Neuenburg f\u00fcr Radikale, 20. Jh.), Blau (Kt. Neuenburg f\u00fcr Sozialisten, 20. Jh.; Kt. Tessin f\u00fcr Konservative, 19. Jh.; Oberwallis f\u00fcr Freisinnige, 20. Jh.), Gr\u00fcn (Kt. Genf f\u00fcr Liberale, 20. Jh.; Kt. Neuenburg f\u00fcr Liberale, 19./20. Jh.; Unterwallis f\u00fcr Radikale, 20. Jh.) und Gelb (Berner Jura f\u00fcr unabh\u00e4ngig Christlichsoziale, 20. Jh.; Kt. Solothurn f\u00fcr Freisinnige, 19./20. Jh.; Oberwallis f\u00fcr Christlichsoziale, 20. Jh.)."], ["p", "Auf nationaler Ebene konnten sich die P. unterschiedlich stark durchsetzen, insgesamt weniger als z.B. in Deutschland oder \u00d6sterreich. Dies ist auf ihren divergierenden Gebrauch in den einzelnen Kantonen und die starke Position der Kantonalparteien zur\u00fcckzuf\u00fchren. Zudem sind die Farben der Parteilogos und die traditionellen P. nicht immer identisch. Am deutlichsten mit einer Farbe identifizierbar sind die Gr\u00fcnen. Auch die Sozialdemokraten und die Kath.-Konservativen waren im 20. Jh. unter den Farben Rot und Schwarz national bekannt."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "P", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/041631/2010-12-22"}