{"search_result_name": "Vischer", "language": "de", "id": "041687", "version": "2013-07-31", "_text": "Vischer\n\nBasler Fam., die aus Lechhausen bei Augsburg stammt. Stammvater ist Hans, dessen Sohn Leonhard nach Colmar zog und dort 1554 das B\u00fcrgerrecht erwarb. Matth\u00e4us (->) kam als Kind nach Basel und erwarb hier 1649 das B\u00fcrgerrecht. Sein Enkel Leonhard (1690-1760) bekleidete als Sechser der Zunft zu Safran und Grossrat als erstes Familienmitglied \u00f6ffentl. \u00c4mter. Zudem war er \u00c4ltester der franz. Kirche in Basel. Bereits fr\u00fch verband sich die Fam. durch Heiraten mit zahlreichen Basler Geschlechtern wie den St\u00e4helin, Iselin, Sarasin, Speiser, Burckhardt und Vonder M\u00fchll. Ausgehend von Leonhards gleichnamigem Sohn (1722-78) verzweigte sich die Familie. Die von Johann Jakob (1750-1825) abstammende \u00e4ltere Linie, in deren Besitz sich der vom Stammvater erworbene Hohenfirstenhof noch zu Beginn des 21. Jh. befand, erhielt den Namen Hinter dem M\u00fcnster. Mit Peter (->), dem Begr\u00fcnder der j\u00fcngeren Linie, stieg die Fam. in den Kreis der Ratsgeschlechter auf. Nach seinem st\u00e4dt. Wohnhaus wird die Linie Blaues Haus genannt. Peter und sein Bruder hatten zahlreiche \u00f6ffentl. \u00c4mter inne. W\u00e4hrend die Nachfahren der j\u00fcngeren Linie zahlenm\u00e4ssig klein blieben und im 20. Jh. teils in angels\u00e4chs. L\u00e4nder wegzogen, pr\u00e4gten Mitglieder des \u00e4lteren Familienzweigs \u00fcber lange Zeit Politik und Gesellschaft in Basel mit. Zu ihnen z\u00e4hlen Johann Jakobs S\u00f6hne Benedikt (->) und Wilhelm (->), dessen Nachfahren bis 1905 das famili\u00e4re Handelshaus ununterbrochen fortf\u00fchrten. Unter Benedikts Nachkommen finden sich zahlreiche Professoren der Univ. Basel, z.B. der Philologe Wilhelm (->) und dessen Sohn, der Historiker Wilhelm (->). Dessen Bruder Eduard (1843-1929) gr\u00fcndete ein Architekturb\u00fcro, das noch besteht. Die Fam. z\u00e4hlte viele Akademiker, v.a. Rechtsanw\u00e4lte (z.B. Wilhelm ->), Architekten, aber auch Pfarrer. In der im 20. Jh. stark gewachsenen Fam. traten Ueli (1951), 1992-2005 Regierungsrat des Kt. Basel-Stadt, und Daniel (1950), 1983-2003 Z\u00fcrcher Kantonsrat, seit 2003 Nationalrat, politisch hervor. Seit 1938 existiert eine Familienstiftung.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Eliten (bis ca. 1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.000400."}, {"tag": "Eliten (ab ca. 1800) / Unternehmertum", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.001400.002000."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Baugewerbe", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.002500."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Handel", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.003100."}, {"tag": "Bildung, Wissenschaft, Kunst / Wissenschaften und Gelehrtentum", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.005200.005900."}], "title": "Vischer", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nHermann Wichers"], "text_links": [[], [{"start": 159, "end": 161, "mention": "->", "href": "/de/articles/028617/2012-08-14/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 858, "end": 860, "mention": "->", "href": "/de/articles/019297/2013-05-22/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55986073", "itemLabel": "Peter (der \u00c4ltere) Vischer", "dhsid": "019297", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "136160433"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55986073", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1345, "end": 1347, "mention": "->", "href": "/de/articles/024372/2013-07-31/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78074232", "itemLabel": "Benedikt Vischer", "dhsid": "024372", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1079569146"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78074232", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1362, "end": 1364, "mention": "->", "href": "/de/articles/007188/2013-07-31/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q57357977", "itemLabel": "Wilhelm Vischer", "dhsid": "007188", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "136160514"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q57357977", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1555, "end": 1557, "mention": "->", "href": "/de/articles/032175/2013-08-13/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1622649", "itemLabel": "Wilhelm Vischer", "dhsid": "032175", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Wilhelm Vischer-Bilfinger", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wilhelm_Vischer-Bilfinger", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118768670"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1622649", "wikipedia_page_title": "Wilhelm Vischer-Bilfinger"}, {"start": 1600, "end": 1602, "mention": "->", "href": "/de/articles/014818/2013-07-31/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6226098", "itemLabel": "Wilhelm Vischer", "dhsid": "014818", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Wilhelm Vischer (Historiker)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wilhelm_Vischer_(Historiker)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "117436828"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6226098", "wikipedia_page_title": "Wilhelm Vischer (Historiker)"}, {"start": 1753, "end": 1755, "mention": "->", "href": "/de/articles/014819/2013-07-31/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q94754482", "itemLabel": "Q94754482", "dhsid": "014819", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "100791743"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q94754482", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 0, "end": 6, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel-Stadt", "confidence_score": 0.9347, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 21, "end": 31, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q760488", "wikipedia_page_id": 880967, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q760488", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel-Stadt", "confidence_score": 0.9347, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 36, "end": 44, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2749", "wikipedia_page_id": 8787, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2749", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel-Stadt", "confidence_score": 0.9347, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006581", "dhsid": "006581", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2749", "itemLabel": "Augsbourg", "dhsid": "006581", "namefr": "Augsbourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Augsbourg", "namede": "Augsburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Augsburg", "nameit": "Augusta (Germania)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Augusta_(Germania)", "nameen": "Augsburg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Augsburg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q134626", "instanceofLabel": "Kreisstadt", "gndid": "4003614-5", "wikidata_id": "Q2749"}}, {"start": 53, "end": 63, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2329919", "wikipedia_page_id": 1835726, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2329919", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel-Stadt", "confidence_score": 0.9347, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 100, "end": 106, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q130994", "wikipedia_page_id": 28596, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q130994", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel-Stadt", "confidence_score": 0.9347, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007044", "dhsid": "007044", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q130994", "itemLabel": "Colmar", "dhsid": "007044", "namefr": "Colmar", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Colmar", "namede": "Colmar", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Colmar", "nameit": "Colmar", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Colmar", "nameen": "Colmar", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Colmar", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": "4010401-1", "wikidata_id": "Q130994"}}, {"start": 129, "end": 140, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q191600", "wikipedia_page_id": 36407, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q191600", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel-Stadt", "confidence_score": 0.9347, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 181, "end": 186, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel-Stadt", "confidence_score": 0.9347, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 212, "end": 223, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q191600", "wikipedia_page_id": 36407, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q191600", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel-Stadt", "confidence_score": 0.9347, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 304, "end": 312, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 766792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel-Stadt", "confidence_score": 0.9347, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 400, "end": 405, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel-Stadt", "confidence_score": 0.9347, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 473, "end": 479, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel-Stadt", "confidence_score": 0.9347, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 591, "end": 609, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q357585", "wikipedia_page_id": 309359, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q357585", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel-Stadt", "confidence_score": 0.9347, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 694, "end": 706, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q531783", "wikipedia_page_id": 303062, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q531783", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel-Stadt", "confidence_score": 0.9347, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 737, "end": 747, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2329919", "wikipedia_page_id": 1835726, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2329919", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel-Stadt", "confidence_score": 0.9347, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 838, "end": 845, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2742", "wikipedia_page_id": 4809212, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2742", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel-Stadt", "confidence_score": 0.9347, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 881, "end": 895, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q639100", "wikipedia_page_id": 303076, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q639100", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel-Stadt", "confidence_score": 0.9347, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1103, "end": 1117, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q639100", "wikipedia_page_id": 303076, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q639100", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel-Stadt", "confidence_score": 0.9347, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1288, "end": 1293, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel-Stadt", "confidence_score": 0.9347, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 1520, "end": 1525, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel-Stadt", "confidence_score": 0.9347, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 1536, "end": 1545, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40634", "wikipedia_page_id": 13469, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40634", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel-Stadt", "confidence_score": 0.9347, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008283", "dhsid": "008283", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40634", "itemLabel": "philologie", "dhsid": "008283", "namefr": "Philologie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Philologie", "namede": "Philologie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Philologie", "nameit": "Filologia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Filologia", "nameen": "Philology", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Philology", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4174271-0", "wikidata_id": "Q40634"}}, {"start": 1580, "end": 1590, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q201788", "wikipedia_page_id": 7934, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q201788", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel-Stadt", "confidence_score": 0.9347, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1651, "end": 1666, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q42973", "wikipedia_page_id": 8506, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q42973", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel-Stadt", "confidence_score": 0.9347, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1781, "end": 1788, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q955464", "wikipedia_page_id": 3848, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q955464", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel-Stadt", "confidence_score": 0.9347, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1861, "end": 1874, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1718016", "wikipedia_page_id": 2175125, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1718016", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel-Stadt", "confidence_score": 0.9347, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1883, "end": 1894, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12172", "wikipedia_page_id": 611, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12172", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel-Stadt", "confidence_score": 0.9347, "domains": ["Administration", "Geography", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12172", "itemLabel": "canton de B\u00e2le-Ville", "dhsid": "007478", "namefr": "Canton de B\u00e2le-Ville", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_B%C3%A2le-Ville", "namede": "Kanton Basel-Stadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Basel-Stadt", "nameit": "Canton Basilea Citt\u00e0", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Basilea_Citt%C3%A0", "nameen": "Basel-Stadt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel-Stadt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "1077172354", "wikidata_id": "Q12172"}}]], "sources": {"Archive": [{"text": "StABS, FamA"}], "Literatur": [{"text": "F. Vischer-Ehinger, Die Fam. V. in Colmar und Basel, 1933", "author": ["F. Vischer-Ehinger"], "tpub": ["Die Fam. V. in Colmar und Basel, 1933"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Vischer"], ["p", "Basler Fam., die aus Lechhausen bei Augsburg stammt. Stammvater ist Hans, dessen Sohn Leonhard nach Colmar zog und dort 1554 das B\u00fcrgerrecht erwarb. Matth\u00e4us (->) kam als Kind nach Basel und erwarb hier 1649 das B\u00fcrgerrecht. Sein Enkel Leonhard (1690-1760) bekleidete als Sechser der Zunft zu Safran und Grossrat als erstes Familienmitglied \u00f6ffentl. \u00c4mter. Zudem war er \u00c4ltester der franz. Kirche in Basel. Bereits fr\u00fch verband sich die Fam. durch Heiraten mit zahlreichen Basler Geschlechtern wie den St\u00e4helin, Iselin, Sarasin, Speiser, Burckhardt und Vonder M\u00fchll. Ausgehend von Leonhards gleichnamigem Sohn (1722-78) verzweigte sich die Familie. Die von Johann Jakob (1750-1825) abstammende \u00e4ltere Linie, in deren Besitz sich der vom Stammvater erworbene Hohenfirstenhof noch zu Beginn des 21. Jh. befand, erhielt den Namen Hinter dem M\u00fcnster. Mit Peter (->), dem Begr\u00fcnder der j\u00fcngeren Linie, stieg die Fam. in den Kreis der Ratsgeschlechter auf. Nach seinem st\u00e4dt. Wohnhaus wird die Linie Blaues Haus genannt. Peter und sein Bruder hatten zahlreiche \u00f6ffentl. \u00c4mter inne. W\u00e4hrend die Nachfahren der j\u00fcngeren Linie zahlenm\u00e4ssig klein blieben und im 20. Jh. teils in angels\u00e4chs. L\u00e4nder wegzogen, pr\u00e4gten Mitglieder des \u00e4lteren Familienzweigs \u00fcber lange Zeit Politik und Gesellschaft in Basel mit. Zu ihnen z\u00e4hlen Johann Jakobs S\u00f6hne Benedikt (->) und Wilhelm (->), dessen Nachfahren bis 1905 das famili\u00e4re Handelshaus ununterbrochen fortf\u00fchrten. Unter Benedikts Nachkommen finden sich zahlreiche Professoren der Univ. Basel, z.B. der Philologe Wilhelm (->) und dessen Sohn, der Historiker Wilhelm (->). Dessen Bruder Eduard (1843-1929) gr\u00fcndete ein Architekturb\u00fcro, das noch besteht. Die Fam. z\u00e4hlte viele Akademiker, v.a. Rechtsanw\u00e4lte (z.B. Wilhelm ->), Architekten, aber auch Pfarrer. In der im 20. Jh. stark gewachsenen Fam. traten Ueli (1951), 1992-2005 Regierungsrat des Kt. Basel-Stadt, und Daniel (1950), 1983-2003 Z\u00fcrcher Kantonsrat, seit 2003 Nationalrat, politisch hervor. Seit 1938 existiert eine Familienstiftung."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99364019", "itemLabel": "Q99364019", "dhsid": "041687", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99364019", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/041687/2013-07-31"}