{"search_result_name": "Delachaux & Niestl\u00e9", "language": "de", "id": "041961", "version": "2004-03-29", "_text": "Delachaux & Niestl\u00e9\n\nVerlag in Neuenburg, der 1882 von Adolphe Niestl\u00e9 (ab 1875 Buchdrucker) und den Br\u00fcdern Paul (1850-1912) und Eug\u00e8ne (1854-1934) Delachaux, beide Verleger, gegr\u00fcndet wurde. Die Br\u00fcder Delachaux hatten zwar bereits ab 1861 B\u00fccher publiziert, doch erst durch den Zusammenschluss mit Adolphe Niestl\u00e9 erhielt der Verlag eine feste wirtschaftl. Grundlage. 1904 wurde er in eine Aktiengesellschaft umgewandelt. Pauls Sohn Arthur (1874-1963) leitete D. 1912-44 mit Adolphe, dann mit Robert Niestl\u00e9 und weitete die Verlagst\u00e4tigkeit erheblich aus. 1919 wurde in Paris eine Aussenstelle gegr\u00fcndet. International bekannt wurde D. durch die Reihe \"Actualit\u00e9s p\u00e9dagogiques et psychologiques\", die u.a. von Pierre Bovet und Jean Piaget geleitet wurde. Daneben zeichnete sich der Verlag auch durch seine naturwissenschaftl. und ab 1943 durch theol. Ver\u00f6ffentlichungen aus. Unter Agn\u00e8s Delachaux (1903-88), die das Unternehmen ab 1944 leitete, wurden 1945 300'000 B\u00fccher verkauft und im gleichen Jahr eine Auslieferung in Br\u00fcssel sowie 1960 eine Agentur in Montreal gegr\u00fcndet. Trotz dieses Aufschwungs geriet der Verlag in Schwierigkeiten, die 1974-79 zur Schliessung der Werkst\u00e4tten und L\u00e4den f\u00fchrten. Ein Teil des Verlagsprogramms wurde 1974 vom Verlagshaus Spes in Lausanne \u00fcbernommen. Die theol. Abteilung des Programms ging 1981 an den Genfer Verlag Labor et Fides \u00fcber. Der Firmensitz von D. wurde 1993 nach Lausanne verlegt.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Wirtschaft / Verlage und grafisches Gewerbe / Verlage", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.076900.077500."}], "title": "Delachaux & Niestl\u00e9", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nMyriam Volorio Perriard\n\u00dcbersetzung:\nAnsgar Wildermann"], "text_links": [[], [{"start": 372, "end": 390, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q134161", "wikipedia_page_id": 15616, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q134161", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lausanne", "confidence_score": 0.7209, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 552, "end": 557, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 11446, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lausanne", "confidence_score": 0.7209, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 709, "end": 720, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123190", "wikipedia_page_id": 86633, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123190", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lausanne", "confidence_score": 0.7209, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009056", "dhsid": "009056", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123190", "itemLabel": "Jean Piaget", "dhsid": "009056", "namefr": "Jean Piaget", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean_Piaget", "namede": "Jean Piaget", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jean_Piaget", "nameit": "Jean Piaget", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Jean_Piaget", "nameen": "Jean Piaget", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jean_Piaget", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118594133", "wikidata_id": "Q123190"}}, {"start": 1005, "end": 1012, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9005", "wikipedia_page_id": 14265, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9005", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lausanne", "confidence_score": 0.7209, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1040, "end": 1048, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q340", "wikipedia_page_id": 51610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q340", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lausanne", "confidence_score": 0.7209, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1251, "end": 1259, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 24605, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lausanne", "confidence_score": 0.7209, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 1338, "end": 1343, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q483242", "wikipedia_page_id": 37823, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q483242", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lausanne", "confidence_score": 0.7209, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1397, "end": 1405, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 24605, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lausanne", "confidence_score": 0.7209, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "A. Delachaux, Une vie au service de l'\u00e9dition, 1982", "author": ["A. Delachaux"], "tpub": ["Une vie au service de l'\u00e9dition, 1982"]}, {"text": "Editeurs neuch\u00e2telois du XXe si\u00e8cle, hg. von J. Rychner, M. Schlup, 1987, 47-58", "tpub": ["Editeurs neuch\u00e2telois du XXe si\u00e8cle, hg. von J. Rychner, M. Schlup, 1987, 47-58"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Delachaux & Niestl\u00e9"], ["p", "Verlag in Neuenburg, der 1882 von Adolphe Niestl\u00e9 (ab 1875 Buchdrucker) und den Br\u00fcdern Paul (1850-1912) und Eug\u00e8ne (1854-1934) Delachaux, beide Verleger, gegr\u00fcndet wurde. Die Br\u00fcder Delachaux hatten zwar bereits ab 1861 B\u00fccher publiziert, doch erst durch den Zusammenschluss mit Adolphe Niestl\u00e9 erhielt der Verlag eine feste wirtschaftl. Grundlage. 1904 wurde er in eine Aktiengesellschaft umgewandelt. Pauls Sohn Arthur (1874-1963) leitete D. 1912-44 mit Adolphe, dann mit Robert Niestl\u00e9 und weitete die Verlagst\u00e4tigkeit erheblich aus. 1919 wurde in Paris eine Aussenstelle gegr\u00fcndet. International bekannt wurde D. durch die Reihe \"Actualit\u00e9s p\u00e9dagogiques et psychologiques\", die u.a. von Pierre Bovet und Jean Piaget geleitet wurde. Daneben zeichnete sich der Verlag auch durch seine naturwissenschaftl. und ab 1943 durch theol. Ver\u00f6ffentlichungen aus. Unter Agn\u00e8s Delachaux (1903-88), die das Unternehmen ab 1944 leitete, wurden 1945 300'000 B\u00fccher verkauft und im gleichen Jahr eine Auslieferung in Br\u00fcssel sowie 1960 eine Agentur in Montreal gegr\u00fcndet. Trotz dieses Aufschwungs geriet der Verlag in Schwierigkeiten, die 1974-79 zur Schliessung der Werkst\u00e4tten und L\u00e4den f\u00fchrten. Ein Teil des Verlagsprogramms wurde 1974 vom Verlagshaus Spes in Lausanne \u00fcbernommen. Die theol. Abteilung des Programms ging 1981 an den Genfer Verlag Labor et Fides \u00fcber. Der Firmensitz von D. wurde 1993 nach Lausanne verlegt."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "D", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/041961/2004-03-29"}