{"search_result_name": "Amb\u00fchl, Kaspar", "language": "de", "id": "042240", "version": "2001-07-17", "_text": "Kaspar Amb\u00fchl\n\num 1520, zwischen 29.8.1560 und 27.8.1561 Sitten, kath., sp\u00e4ter wohl der Reform zugetan, von Brig oder Leuk (?). Nach eigenen Aussagen Sch\u00fcler von Thomas Platter in Basel. A. bewarb sich 1556 von Basel aus um eine Apothekerstelle bei Catalan in Montpellier. Apotheker der Landschaft Wallis in Sitten. Befreundet mit Konrad Gessner, dem er Pflanzen aus der Gegend von Sitten \u00fcbermittelte. Gessner widmete ihm eine illustrierte Beschreibung von f\u00fcnf Pflanzen. A., der auch unter dem latinisierten Namen Collinus bekannt war, hinterliess ein Werk \u00fcber die Thermalb\u00e4der des Wallis.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Wirtschaft und Beruf / Dienstleistungen / Apothekenwesen", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.128500.128600."}, {"tag": "Bildung und Wissenschaft / Wissenschaft und Gelehrtentum / Medizin", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.137200."}], "title": "Kaspar Amb\u00fchl", "given_name": "Kaspar", "family_name": "Amb\u00fchl", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nHans-Robert Ammann"], "text_links": [[], [{"start": 147, "end": 161, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q117830", "wikipedia_page_id": 504146, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q117830", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wallis", "confidence_score": 0.6895, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010787", "dhsid": "010787", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q117830", "itemLabel": "Thomas Platter le Vieux", "dhsid": "010787", "namefr": "Thomas Platter le Vieux", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Thomas_Platter_le_Vieux", "namede": "Thomas Platter der \u00c4ltere", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Thomas_Platter_der_%C3%84ltere", "nameit": "Thomas Platter", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Thomas_Platter", "nameen": "Thomas Platter", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Thomas_Platter", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118594923", "wikidata_id": "Q117830"}}, {"start": 165, "end": 170, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wallis", "confidence_score": 0.6895, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 196, "end": 201, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wallis", "confidence_score": 0.6895, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 245, "end": 256, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6441", "wikipedia_page_id": 67847, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6441", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wallis", "confidence_score": 0.6895, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006599", "dhsid": "006599", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6441", "itemLabel": "Montpellier", "dhsid": "006599", "namefr": "Montpellier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Montpellier", "namede": "Montpellier", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Montpellier", "nameit": "Montpellier", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Montpellier", "nameen": "Montpellier", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Montpellier", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": "4040185-6", "wikidata_id": "Q6441"}}, {"start": 258, "end": 267, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q105186", "wikipedia_page_id": 16991, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q105186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wallis", "confidence_score": 0.6895, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/016398", "dhsid": "016398", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q105186", "itemLabel": "pharmacien", "dhsid": "016398", "namefr": "Pharmacien", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pharmacien", "namede": "Apotheker", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Apotheker", "nameit": "Farmacista", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Farmacista", "nameen": "Pharmacist", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pharmacist", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3922583", "instanceofLabel": "m\u00e9tier de la sant\u00e9", "gndid": "4405761-1", "wikidata_id": "Q105186"}}, {"start": 283, "end": 289, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 5727, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wallis", "confidence_score": 0.6895, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 570, "end": 576, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 5727, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wallis", "confidence_score": 0.6895, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}]], "sources": {"Werke": [{"text": "\u00abDe Sedunorum thermis et aliis fontibus medicatis\u00bb, in Josias Simler, Vallesiae descriptio, 1574, 143r-151r", "tpub": ["De Sedunorum thermis et aliis fontibus medicatis", "Josias Simler, Vallesiae descriptio, 1574, 143r-151r"]}], "Quellen": [{"text": "WLA 4", "tpub": ["WLA 4"]}], "Literatur": [{"text": "W.-A.-B. Coolidge, Josias Simler et les origines de l'Alpinisme jusqu'en 1600, 1904, 296, 121*", "author": ["W.-A.-B. Coolidge"], "tpub": ["Josias Simler et les origines de l'Alpinisme jusqu'en 1600, 1904, 296, 121*"]}, {"text": "Felix Platter, Tagebuch 1536-1567, hg. von V. L\u00f6tscher, 1976, 259 f.", "tpub": ["Felix Platter, Tagebuch 1536-1567, hg. von V. L\u00f6tscher, 1976, 259 f."]}]}, "metagrid_id": "42240", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Variante(n)", "text": "Collinus"}, {"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Amb\u00fchl (VS)", "link": ["/articles/023560/2001-07-16/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e um 1520\n   \u271d\ufe0e zwischen 29.8.1560 und 27.8.1561", "birth_date": "", "death_date": ""}], "birth_date": "", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Kaspar Amb\u00fchl"], ["p", "um 1520, zwischen 29.8.1560 und 27.8.1561 Sitten, kath., sp\u00e4ter wohl der Reform zugetan, von Brig oder Leuk (?). Nach eigenen Aussagen Sch\u00fcler von Thomas Platter in Basel. A. bewarb sich 1556 von Basel aus um eine Apothekerstelle bei Catalan in Montpellier. Apotheker der Landschaft Wallis in Sitten. Befreundet mit Konrad Gessner, dem er Pflanzen aus der Gegend von Sitten \u00fcbermittelte. Gessner widmete ihm eine illustrierte Beschreibung von f\u00fcnf Pflanzen. A., der auch unter dem latinisierten Namen Collinus bekannt war, hinterliess ein Werk \u00fcber die Thermalb\u00e4der des Wallis."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96344699", "itemLabel": "Kaspar Amb\u00fchl", "dhsid": "042240", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96344699", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "A", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/042240/2001-07-17"}