{"search_result_name": "Scharnachtal, Conrad von", "language": "de", "id": "042521", "version": "2010-11-03", "_text": "Conrad von Scharnachtal\n\n1472 . Sohn des Heinzmann. Cousin von Niklaus (->) und Kaspar (->). Berner Patrizier. S. wuchs am savoy. Hof auf, dem er auch sp\u00e4ter sporadisch diente. Auf eine Mitwirkung an der bern. Politik verzichtete er weitgehend, stattdessen unternahm er zwischen 1433 und 1459 vier oder f\u00fcnf ausgedehnte Reisen, die ihn 1433 ins Hl. Land, 1437-38 an den franz. Hof, 1447-48 auf die Iber. Halbinsel und die Brit. Inseln sowie 1458 ins Reich f\u00fchrten. S. pflegte die Adelsreise als standesgem\u00e4ssen Lebensstil, wobei er Wert darauf legte, dass die einzelnen Stationen jeweils urkundlich dokumentiert wurden.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Conrad von Scharnachtal", "given_name": "Conrad von", "family_name": "Scharnachtal", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nGeorg Modestin"], "text_links": [[], [{"start": 47, "end": 49, "mention": "->", "href": "/de/articles/017130/2011-07-11/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15836845", "itemLabel": "Niklaus von Scharnachthal", "dhsid": "017130", "namefr": "Nicolas de Scharnachthal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nicolas_de_Scharnachthal", "namede": "Niklaus von Scharnachthal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Niklaus_von_Scharnachthal", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "139597980"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15836845", "wikipedia_page_title": "Niklaus von Scharnachthal"}, {"start": 63, "end": 65, "mention": "->", "href": "/de/articles/042520/2011-07-11/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55860784", "itemLabel": "Kaspar von Scharnachtal", "dhsid": "042520", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "139594833"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55860784", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 68, "end": 84, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2058199", "wikipedia_page_id": 5417575, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2058199", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lebensstil", "confidence_score": 0.4467, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 179, "end": 183, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 3723873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lebensstil", "confidence_score": 0.4467, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 320, "end": 328, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q48175", "wikipedia_page_id": 40283, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q48175", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lebensstil", "confidence_score": 0.4467, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 470, "end": 485, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q657326", "wikipedia_page_id": 83921, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q657326", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lebensstil", "confidence_score": 0.4467, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 486, "end": 496, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q32090", "wikipedia_page_id": 1093614, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q32090", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lebensstil", "confidence_score": 0.4467, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "W. Paravicini, \u00abSeigneur par l'itin\u00e9rance?\u00bb, in L'itin\u00e9rance des seigneurs (XIVe-XVIe\u00a0si\u00e8cles), hg. von A. Paravicini Bagliani et al., 2003, 27-71", "author": ["W. Paravicini"], "tpub": ["Seigneur par l'itin\u00e9rance?", "L'itin\u00e9rance des seigneurs (XIVe-XVIe\u00a0si\u00e8cles)"]}]}, "metagrid_id": "42521", "metagrid_links": [{"BSG": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,139594701&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "BSG", "long_description": "Bibliographie der Schweizergeschichte"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/139594701"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/101317964"}], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Scharnachtal, von", "link": ["/articles/020050/2011-07-18/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u271d\ufe0e 1472", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Conrad von Scharnachtal"], ["p", "1472 . Sohn des Heinzmann. Cousin von Niklaus (->) und Kaspar (->). Berner Patrizier. S. wuchs am savoy. Hof auf, dem er auch sp\u00e4ter sporadisch diente. Auf eine Mitwirkung an der bern. Politik verzichtete er weitgehend, stattdessen unternahm er zwischen 1433 und 1459 vier oder f\u00fcnf ausgedehnte Reisen, die ihn 1433 ins Hl. Land, 1437-38 an den franz. Hof, 1447-48 auf die Iber. Halbinsel und die Brit. Inseln sowie 1458 ins Reich f\u00fchrten. S. pflegte die Adelsreise als standesgem\u00e4ssen Lebensstil, wobei er Wert darauf legte, dass die einzelnen Stationen jeweils urkundlich dokumentiert wurden."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q94806386", "itemLabel": "Q94806386", "dhsid": "042521", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "139594701"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q94806386", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/042521/2010-11-03"}