{"search_result_name": "Nation, Die (Zeitschrift)", "language": "de", "id": "043037", "version": "2009-07-08", "_text": "DieNation Zeitschrift\n\nDie Wochenzeitschrift \"Die N.\" bzw. die gleichnamige Verlagsgenossenschaft wurde im Sept. 1933 gegr\u00fcndet, um die antifaschist. Koalition zwischen der sozialdemokrat.-gewerkschaftl. Linken und linksb\u00fcrgerl. Kreisen zu st\u00e4rken. Beteiligt waren auch Exponenten der Demokraten und von Angestellten- und Bauernorganisationen. Der Schweiz. Gewerkschaftsbund gew\u00e4hrte eine j\u00e4hrl. Defizitgarantie von 50'000 Fr. Die N\u00e4he zum wirtschaftspolit. B\u00fcndnis der Front der Arbeit wurde 1936 mit dem Untertitel \"Organ der Richtlinienbewegung\" verdeutlicht. Die kompromisslose Haltung gegen\u00fcber anpasser. Tendenzen brachte \"Die N.\" verschiedentlich in Konflikt mit den Zensurbeh\u00f6rden. Insbesondere die Sozialreportagen von Peter Surava und die Fotografien von Paul Senn trugen zur Steigerung der Auflage (bis \u00fcber 50'000 Exemplare) bei. Das Sinken der Auflage nach dem Krieg f\u00fchrte Ende 1952 zur Einstellung der Zeitschrift.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Kultur, Wissen, Religion / Zeitungen und Zeitschriften / Deutschsprachige Zeitungen", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.083500.083800."}], "title": "Die Nation Zeitschrift", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nRuedi Brassel-Moser"], "text_links": [[], [{"start": 113, "end": 125, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q210189", "wikipedia_page_id": 61007, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q210189", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Paul Senn", "confidence_score": 0.993, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027835", "dhsid": "027835", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q210189", "itemLabel": "antifascisme", "dhsid": "027835", "namefr": "Antifascisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Antifascisme", "namede": "Antifaschismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Antifaschismus", "nameit": "Antifascismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Antifascismo", "nameen": "Anti-fascism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anti-fascism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2738074", "instanceofLabel": "mouvement politique", "gndid": "4122803-0", "wikidata_id": "Q210189"}}, {"start": 127, "end": 136, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6138528", "wikipedia_page_id": 2708, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6138528", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Paul Senn", "confidence_score": 0.993, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 150, "end": 164, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q121254", "wikipedia_page_id": 21127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q121254", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Paul Senn", "confidence_score": 0.993, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 262, "end": 272, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29552", "wikipedia_page_id": 40327, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29552", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Paul Senn", "confidence_score": 0.993, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 281, "end": 293, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q255274", "wikipedia_page_id": 62335, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q255274", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Paul Senn", "confidence_score": 0.993, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 325, "end": 332, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Paul Senn", "confidence_score": 0.993, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 483, "end": 493, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q204028", "wikipedia_page_id": 147926, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q204028", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Paul Senn", "confidence_score": 0.993, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 505, "end": 524, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2151467", "wikipedia_page_id": 5334891, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2151467", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Paul Senn", "confidence_score": 0.993, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017395", "dhsid": "017395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2151467", "itemLabel": "Q2151467", "dhsid": "017395", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Richtlinienbewegung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Richtlinienbewegung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4419404-3", "wikidata_id": "Q2151467"}}, {"start": 651, "end": 665, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q543", "wikipedia_page_id": 2211106, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q543", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Paul Senn", "confidence_score": 0.993, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/024656", "dhsid": "024656", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q543", "itemLabel": "censure", "dhsid": "024656", "namefr": "Censure", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Censure", "namede": "Zensur (Informationskontrolle)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zensur_(Informationskontrolle)", "nameit": "Censura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Censura", "nameen": "Censorship", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Censorship", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4067601-8", "wikidata_id": "Q543"}}, {"start": 684, "end": 700, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124922", "wikipedia_page_id": 12931, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Paul Senn", "confidence_score": 0.993, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 705, "end": 717, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2078570", "wikipedia_page_id": 682726, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2078570", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Paul Senn", "confidence_score": 0.993, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/041626", "dhsid": "041626", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2078570", "itemLabel": "Peter Surava", "dhsid": "041626", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Peter Surava", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Peter_Surava", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119073714", "wikidata_id": "Q2078570"}}, {"start": 742, "end": 751, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q118399", "wikipedia_page_id": 1307962, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q118399", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Paul Senn", "confidence_score": 0.993, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027233", "dhsid": "027233", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q118399", "itemLabel": "Paul Senn", "dhsid": "027233", "namefr": "Paul Senn", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paul_Senn", "namede": "Paul Senn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paul_Senn", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Paul Senn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Senn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119532778", "wikidata_id": "Q118399"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "P. Hirsch, Er nannte sich Peter Surava, 1991 (franz. 1998)", "author": ["P. Hirsch"], "tpub": ["Er nannte sich Peter Surava, 1991 (franz. 1998)"]}, {"text": "A. Bundi, A. Jacomet, Das gibt es in der Schweiz, Seminararbeit, 1996, (Bibliothek Sozialwiss., Univ. Bern)", "author": ["A. Bundi, A. Jacomet"], "tpub": ["Das gibt es in der Schweiz, Seminararbeit, 1996"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "DieNation Zeitschrift"], ["p", "Die Wochenzeitschrift \"Die N.\" bzw. die gleichnamige Verlagsgenossenschaft wurde im Sept. 1933 gegr\u00fcndet, um die antifaschist. Koalition zwischen der sozialdemokrat.-gewerkschaftl. Linken und linksb\u00fcrgerl. Kreisen zu st\u00e4rken. Beteiligt waren auch Exponenten der Demokraten und von Angestellten- und Bauernorganisationen. Der Schweiz. Gewerkschaftsbund gew\u00e4hrte eine j\u00e4hrl. Defizitgarantie von 50'000 Fr. Die N\u00e4he zum wirtschaftspolit. B\u00fcndnis der Front der Arbeit wurde 1936 mit dem Untertitel \"Organ der Richtlinienbewegung\" verdeutlicht. Die kompromisslose Haltung gegen\u00fcber anpasser. Tendenzen brachte \"Die N.\" verschiedentlich in Konflikt mit den Zensurbeh\u00f6rden. Insbesondere die Sozialreportagen von Peter Surava und die Fotografien von Paul Senn trugen zur Steigerung der Auflage (bis \u00fcber 50'000 Exemplare) bei. Das Sinken der Auflage nach dem Krieg f\u00fchrte Ende 1952 zur Einstellung der Zeitschrift."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1215107", "itemLabel": "Q1215107", "dhsid": "043037", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Die Nation (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Die_Nation_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11032", "instanceofLabel": "journal", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1215107", "wikipedia_page_title": "Die Nation (Schweiz)", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "N", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/043037/2009-07-08"}