{"search_result_name": "Weltwoche, Die", "language": "de", "id": "043056", "version": "2013-10-01", "_text": "Die Weltwoche\n\nDie in Z\u00fcrich seit Nov. 1933 erscheinende Wochenzeitung wurde von Karl von Schumacher und Manuel Gasser gegr\u00fcndet. Bis 1953 wirkte von Schumacher als Chefredaktor. Das Blatt wandte sich nach anf\u00e4nglich deutschfreundl. Kurs bald dezidiert gegen den Nationalsozialismus. Dadurch schuf es sich \u00fcber die Grenzen hinaus einen Namen. 1940 betrug die Auflage 100'000 Exemplare. Im Kalten Krieg verfocht die W. unter Lorenz Stucki (1954-62) eine klare prowestl. Position. In den 1960er und fr\u00fchen 70er Jahren wurde sie v.a. unter Rolf R. Bigler (1964-67) zu einer Plattform des Nonkonformismus. 1969 gelangte die Aktienmehrheit in den Besitz der Jean Frey AG. 1979-83 erschien die Zeitung mit einem Magazin. Dann folgten mehrere Besitzerwechsel: 1987-91 besass der Finanzjongleur Werner K. Rey die W., 1991-96 der Detailhandelsunternehmer Beat Curti, 1996-2001 die \"Basler Zeitung\", 2001-06 eine Investorengruppe, seit 2006 geh\u00f6rt sie offiziell Roger K\u00f6ppel. Nach der linksliberalen \u00c4ra unter Chefredaktor Freddy Gsteiger (1997-2001) vollzog sein Nachfolger K\u00f6ppel eine Wende und produzierte ein rechtskonservatives, neoliberales Blatt. 2002 gab er die W. im Magazinformat heraus, steigerte die Auflage 2003 auf rund 91'000 Exemplare und unterst\u00fctzte ab demselben Jahr die Politik der SVP, worauf die Auflage um \u00fcber 10'000 Exemplare einbrach. 2004 verliess K\u00f6ppel die W. Nach seinem Wiedereinstieg als Besitzer und Chefredaktor 2006 f\u00fchrte der neuerl. Rechtskurs wie schon 2001 zum R\u00fccktritt zahlreicher Redaktoren. 2012 betrug die Auflage 68'990 Exemplare.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Kultur, Wissen, Religion / Zeitungen und Zeitschriften / Deutschsprachige Zeitungen", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.083500.083800."}], "title": "Die Weltwoche", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nGeorg Kreis"], "text_links": [[{"start": 4, "end": 13, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q870443", "wikipedia_page_id": 152966, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q870443", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chefredaktor", "confidence_score": 0.7588, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/043056", "dhsid": "043056", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q870443", "itemLabel": "Die Weltwoche", "dhsid": "043056", "namefr": "Die Weltwoche", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Die_Weltwoche", "namede": "Die Weltwoche", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Die_Weltwoche", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Die Weltwoche", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Die_Weltwoche", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11032", "instanceofLabel": "journal", "gndid": "4065475-8", "wikidata_id": "Q870443"}}], [{"start": 7, "end": 13, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chefredaktor", "confidence_score": 0.7588, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 42, "end": 55, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2305295", "wikipedia_page_id": 133905, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2305295", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chefredaktor", "confidence_score": 0.7588, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 66, "end": 85, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15456109", "wikipedia_page_id": 7489944, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15456109", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chefredaktor", "confidence_score": 0.7588, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/041621", "dhsid": "041621", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15456109", "itemLabel": "Karl Schumacher", "dhsid": "041621", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Karl von Schumacher", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_von_Schumacher", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "117293334", "wikidata_id": "Q15456109"}}, {"start": 90, "end": 103, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1891513", "wikipedia_page_id": 2489857, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1891513", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chefredaktor", "confidence_score": 0.7588, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027721", "dhsid": "027721", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1891513", "itemLabel": "Manuel Gasser", "dhsid": "027721", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Manuel Gasser", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Manuel_Gasser", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118746537", "wikidata_id": "Q1891513"}}, {"start": 150, "end": 162, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q589298", "wikipedia_page_id": 79201, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q589298", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chefredaktor", "confidence_score": 0.7588, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 248, "end": 267, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7310", "wikipedia_page_id": 3682, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7310", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chefredaktor", "confidence_score": 0.7588, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017461", "dhsid": "017461", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7310", "itemLabel": "nazisme", "dhsid": "017461", "namefr": "Nazisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nazisme", "namede": "Nationalsozialismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Nationalsozialismus", "nameit": "Nazionalsocialismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Nazionalsocialismo", "nameen": "Nazism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nazism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4041316-0", "wikidata_id": "Q7310"}}, {"start": 374, "end": 386, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8683", "wikipedia_page_id": 497011, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8683", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chefredaktor", "confidence_score": 0.7588, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017344", "dhsid": "017344", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8683", "itemLabel": "guerre froide", "dhsid": "017344", "namefr": "Guerre froide", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_froide", "namede": "Kalter Krieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kalter_Krieg", "nameit": "Guerra fredda", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerra_fredda", "nameen": "Cold War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cold_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1469686", "instanceofLabel": "guerre perp\u00e9tuelle", "gndid": "4075770-5", "wikidata_id": "Q8683"}}, {"start": 489, "end": 500, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35014", "wikipedia_page_id": 5856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35014", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chefredaktor", "confidence_score": 0.7588, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 522, "end": 536, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1513630", "wikipedia_page_id": 3932237, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1513630", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chefredaktor", "confidence_score": 0.7588, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/041593", "dhsid": "041593", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1513630", "itemLabel": "Rolf R. Bigler", "dhsid": "041593", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Rolf R. Bigler", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rolf_R._Bigler", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "123876036", "wikidata_id": "Q1513630"}}, {"start": 638, "end": 650, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1306806", "wikipedia_page_id": 1638813, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1306806", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chefredaktor", "confidence_score": 0.7588, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 772, "end": 785, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q118122", "wikipedia_page_id": 3094679, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q118122", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chefredaktor", "confidence_score": 0.7588, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 806, "end": 830, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q126793", "wikipedia_page_id": 1224568, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q126793", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chefredaktor", "confidence_score": 0.7588, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 831, "end": 841, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q813054", "wikipedia_page_id": 3562552, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q813054", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chefredaktor", "confidence_score": 0.7588, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 858, "end": 872, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q356534", "wikipedia_page_id": 210786, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q356534", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chefredaktor", "confidence_score": 0.7588, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/024762", "dhsid": "024762", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q356534", "itemLabel": "Basler Zeitung", "dhsid": "024762", "namefr": "Basler Zeitung", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Basler_Zeitung", "namede": "Basler Zeitung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basler_Zeitung", "nameit": "Basler Zeitung", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basler_Zeitung", "nameen": "Basler Zeitung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basler_Zeitung", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1110794", "instanceofLabel": "journal quotidien", "gndid": "4457716-3", "wikidata_id": "Q356534"}}, {"start": 937, "end": 949, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1486902", "wikipedia_page_id": 1636440, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1486902", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chefredaktor", "confidence_score": 0.7588, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 960, "end": 974, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q201712", "wikipedia_page_id": 472506, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q201712", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chefredaktor", "confidence_score": 0.7588, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 985, "end": 997, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q589298", "wikipedia_page_id": 79201, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q589298", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chefredaktor", "confidence_score": 0.7588, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1062, "end": 1067, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q682258", "wikipedia_page_id": 525654, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q682258", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chefredaktor", "confidence_score": 0.7588, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1088, "end": 1107, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1332236", "wikipedia_page_id": 838514, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1332236", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chefredaktor", "confidence_score": 0.7588, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1109, "end": 1121, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q162719", "wikipedia_page_id": 4290904, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q162719", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chefredaktor", "confidence_score": 0.7588, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1277, "end": 1280, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q385258", "wikipedia_page_id": 29952, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q385258", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chefredaktor", "confidence_score": 0.7588, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017389", "dhsid": "017389", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q385258", "itemLabel": "Union d\u00e9mocratique du centre", "dhsid": "017389", "namefr": "Union d\u00e9mocratique du centre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Union_d%C3%A9mocratique_du_centre", "namede": "Schweizerische Volkspartei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerische_Volkspartei", "nameit": "Unione Democratica di Centro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Unione_Democratica_di_Centro", "nameen": "Swiss People's Party", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_People%27s_Party", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "2108271-6", "wikidata_id": "Q385258"}}, {"start": 1408, "end": 1420, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q589298", "wikipedia_page_id": 79201, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q589298", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chefredaktor", "confidence_score": 0.7588, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "S. Gorg\u00e9, J. Widmer, Die Metamorphose der W., Facharbeit Univ. Bern, 2003", "author": ["S. Gorg\u00e9, J. Widmer"], "tpub": ["Die Metamorphose der W., Facharbeit Univ. Bern, 2003"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/4065475-8"}], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Die Weltwoche"], ["p", "Die in Z\u00fcrich seit Nov. 1933 erscheinende Wochenzeitung wurde von Karl von Schumacher und Manuel Gasser gegr\u00fcndet. Bis 1953 wirkte von Schumacher als Chefredaktor. Das Blatt wandte sich nach anf\u00e4nglich deutschfreundl. Kurs bald dezidiert gegen den Nationalsozialismus. Dadurch schuf es sich \u00fcber die Grenzen hinaus einen Namen. 1940 betrug die Auflage 100'000 Exemplare. Im Kalten Krieg verfocht die W. unter Lorenz Stucki (1954-62) eine klare prowestl. Position. In den 1960er und fr\u00fchen 70er Jahren wurde sie v.a. unter Rolf R. Bigler (1964-67) zu einer Plattform des Nonkonformismus. 1969 gelangte die Aktienmehrheit in den Besitz der Jean Frey AG. 1979-83 erschien die Zeitung mit einem Magazin. Dann folgten mehrere Besitzerwechsel: 1987-91 besass der Finanzjongleur Werner K. Rey die W., 1991-96 der Detailhandelsunternehmer Beat Curti, 1996-2001 die \"Basler Zeitung\", 2001-06 eine Investorengruppe, seit 2006 geh\u00f6rt sie offiziell Roger K\u00f6ppel. Nach der linksliberalen \u00c4ra unter Chefredaktor Freddy Gsteiger (1997-2001) vollzog sein Nachfolger K\u00f6ppel eine Wende und produzierte ein rechtskonservatives, neoliberales Blatt. 2002 gab er die W. im Magazinformat heraus, steigerte die Auflage 2003 auf rund 91'000 Exemplare und unterst\u00fctzte ab demselben Jahr die Politik der SVP, worauf die Auflage um \u00fcber 10'000 Exemplare einbrach. 2004 verliess K\u00f6ppel die W. Nach seinem Wiedereinstieg als Besitzer und Chefredaktor 2006 f\u00fchrte der neuerl. Rechtskurs wie schon 2001 zum R\u00fccktritt zahlreicher Redaktoren. 2012 betrug die Auflage 68'990 Exemplare."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q870443", "itemLabel": "Die Weltwoche", "dhsid": "043056", "namefr": "Die Weltwoche", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Die_Weltwoche", "namede": "Die Weltwoche", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Die_Weltwoche", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Die Weltwoche", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Die_Weltwoche", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11032", "instanceofLabel": "journal", "gndid": "4065475-8"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q870443", "wikipedia_page_title": "Die Weltwoche", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "W", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/043056/2013-10-01"}