{"search_result_name": "Erz\u00e4hler, Der", "language": "de", "id": "043040", "version": "2007-08-14", "_text": "Der Erz\u00e4hler\n\n1806-52 in St. Gallen publizierte polit. Zeitschrift. Der E. wurde von Karl M\u00fcller-Friedberg (1755-1836) als liberales Regierungsblatt gegr\u00fcndet. M\u00fcller war gleichzeitig Redaktor und Herausgeber der zuerst w\u00f6chentlich, ab 1832 zweimal w\u00f6chentlich erscheinenden Zeitschrift. Das bei Zollikofer & Z\u00fcblin in St. Gallen gedruckte Blatt thematisierte die polit. Ereignisse und die st\u00fcrmische Geschichte des jungen Kantons. 1831 wurde die Zeitschrift von Gallus Jakob Baumgartner \u00fcbernommen, der sie ebenfalls als polit. Sprachrohr einsetzte. Von 1842 an leitete Landammann Peter Steiger den E. Sein Versuch, die Zeitschrift ab Ende 1863 neu herauszugeben, scheiterte 1865.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Kultur, Wissen, Religion / Zeitungen und Zeitschriften / Deutschsprachige Zeitungen", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.083500.083800."}], "title": "Der Erz\u00e4hler", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nErnst Bollinger"], "text_links": [[], [{"start": 11, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 10513, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Peter Steiger", "confidence_score": 0.9062, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 71, "end": 92, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1230748", "wikipedia_page_id": 1245601, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1230748", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Peter Steiger", "confidence_score": 0.9062, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/005353", "dhsid": "005353", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1230748", "itemLabel": "Karl Franz Alois Matthias M\u00fcller von Friedberg", "dhsid": "005353", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Karl von M\u00fcller-Friedberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_von_M%C3%BCller-Friedberg", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118785257", "wikidata_id": "Q1230748"}}, {"start": 170, "end": 178, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q876864", "wikipedia_page_id": 58194, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q876864", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Peter Steiger", "confidence_score": 0.9062, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 183, "end": 194, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1607826", "wikipedia_page_id": 56195, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1607826", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Peter Steiger", "confidence_score": 0.9062, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 305, "end": 315, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 10513, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Peter Steiger", "confidence_score": 0.9062, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 449, "end": 473, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q121772", "wikipedia_page_id": 2794173, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q121772", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Peter Steiger", "confidence_score": 0.9062, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003961", "dhsid": "003961", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q121772", "itemLabel": "Gallus Jakob Baumgartner", "dhsid": "003961", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Gallus Jakob Baumgartner", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gallus_Jakob_Baumgartner", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Gallus Jacob Baumgartner", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gallus_Jacob_Baumgartner", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118653954", "wikidata_id": "Q121772"}}, {"start": 515, "end": 525, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q216217", "wikipedia_page_id": 55626, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q216217", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Peter Steiger", "confidence_score": 0.9062, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 557, "end": 567, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 312844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Peter Steiger", "confidence_score": 0.9062, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 568, "end": 581, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2078467", "wikipedia_page_id": 4444869, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2078467", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Peter Steiger", "confidence_score": 0.9062, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Das Buch der schweiz. Zeitungsverleger, 1925, 887", "tpub": ["Das Buch der schweiz. Zeitungsverleger, 1925, 887"]}, {"text": "Blaser, Bibl., 345", "author": ["Blaser"], "tpub": ["Bibl., 345"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Der Erz\u00e4hler"], ["p", "1806-52 in St. Gallen publizierte polit. Zeitschrift. Der E. wurde von Karl M\u00fcller-Friedberg (1755-1836) als liberales Regierungsblatt gegr\u00fcndet. M\u00fcller war gleichzeitig Redaktor und Herausgeber der zuerst w\u00f6chentlich, ab 1832 zweimal w\u00f6chentlich erscheinenden Zeitschrift. Das bei Zollikofer & Z\u00fcblin in St. Gallen gedruckte Blatt thematisierte die polit. Ereignisse und die st\u00fcrmische Geschichte des jungen Kantons. 1831 wurde die Zeitschrift von Gallus Jakob Baumgartner \u00fcbernommen, der sie ebenfalls als polit. Sprachrohr einsetzte. Von 1842 an leitete Landammann Peter Steiger den E. Sein Versuch, die Zeitschrift ab Ende 1863 neu herauszugeben, scheiterte 1865."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "E", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/043040/2007-08-14"}