{"search_result_name": "Hegi, Stephanie", "language": "de", "id": "043364", "version": "2007-11-29", "_text": "Stephanie Hegi\n\n2.6.1913 Villmergen, 7.3.2004 Luzern, kath., von Villmergen. Tochter des Johann, Mostereibesitzers, und der Stephanie geb. M\u00fcller. Ledig. H. absolvierte nach dem Besuch der Bezirksschule eine Ausbildung als F\u00fcrsorgerin in der kath. Frauenschule in Luzern (1935). Nach versch. Praktika \u00fcbernahm sie die Leitung des Kinderheims in Alt St. Johann, 1939-42 im Frauenhilfsdienst, 1943-49 im Sekretariat des Kath. Frauenbundes der Stadt Luzern, 1950-83 des Instituts f\u00fcr Heilp\u00e4dagogik in Luzern. Sie setzte sich im Rahmen der Schweiz. Vereinigung der Elternvereine f\u00fcr geistig Behinderte (SVEGB) f\u00fcr diese ein, redigierte 1966-75 die Zeitschrift \"Helfendes Licht\" (heute \"Insieme\") des SVEGB und trat ab 1969 f\u00fcr die pr\u00e4natale Fr\u00fchberatung ein.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Bildung und Wissenschaft / Bildung und Schulwesen", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.135600.135700."}, {"tag": "Soziale Bewegungen / F\u00fcrsorge", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144800."}], "title": "Stephanie Hegi", "given_name": "Stephanie", "family_name": "Hegi", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nVictor Conzemius"], "text_links": [[], [{"start": 9, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64232", "wikipedia_page_id": 308568, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64232", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistig Behinderte", "confidence_score": 0.713, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001679", "dhsid": "001679", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64232", "itemLabel": "Villmergen", "dhsid": "001679", "namefr": "Villmergen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Villmergen", "namede": "Villmergen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Villmergen", "nameit": "Villmergen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Villmergen", "nameen": "Villmergen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Villmergen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q64232"}}, {"start": 30, "end": 36, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistig Behinderte", "confidence_score": 0.713, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 49, "end": 59, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64232", "wikipedia_page_id": 308568, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64232", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistig Behinderte", "confidence_score": 0.713, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001679", "dhsid": "001679", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64232", "itemLabel": "Villmergen", "dhsid": "001679", "namefr": "Villmergen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Villmergen", "namede": "Villmergen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Villmergen", "nameit": "Villmergen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Villmergen", "nameen": "Villmergen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Villmergen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q64232"}}, {"start": 173, "end": 186, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q854375", "wikipedia_page_id": 316759, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q854375", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistig Behinderte", "confidence_score": 0.713, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 207, "end": 218, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q205398", "wikipedia_page_id": 120637, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q205398", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistig Behinderte", "confidence_score": 0.713, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 248, "end": 254, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistig Behinderte", "confidence_score": 0.713, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 276, "end": 284, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6500754", "wikipedia_page_id": 1904814, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6500754", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistig Behinderte", "confidence_score": 0.713, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 329, "end": 343, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q286332", "wikipedia_page_id": 326639, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q286332", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistig Behinderte", "confidence_score": 0.713, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001375", "dhsid": "001375", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q286332", "itemLabel": "Alt Sankt Johann", "dhsid": "001375", "namefr": "Alt Sankt Johann", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alt_Sankt_Johann", "namede": "Alt St. Johann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alt_St._Johann", "nameit": "Alt Sankt Johann", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alt_Sankt_Johann", "nameen": "Alt St. Johann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alt_St._Johann", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4444886-7", "wikidata_id": "Q286332"}}, {"start": 356, "end": 373, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17041342", "wikipedia_page_id": 4672852, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17041342", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistig Behinderte", "confidence_score": 0.713, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008693", "dhsid": "008693", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q17041342", "itemLabel": "Q17041342", "dhsid": "008693", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Milit\u00e4rischer Frauendienst", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Milit%C3%A4rischer_Frauendienst", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q176799", "instanceofLabel": "unit\u00e9 militaire", "gndid": "", "wikidata_id": "Q17041342"}}, {"start": 431, "end": 437, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistig Behinderte", "confidence_score": 0.713, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 465, "end": 478, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1595434", "wikipedia_page_id": 45815, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1595434", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistig Behinderte", "confidence_score": 0.713, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 482, "end": 488, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistig Behinderte", "confidence_score": 0.713, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 520, "end": 527, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistig Behinderte", "confidence_score": 0.713, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 545, "end": 558, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1334096", "wikipedia_page_id": 1027378, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1334096", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistig Behinderte", "confidence_score": 0.713, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 563, "end": 581, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183560", "wikipedia_page_id": 3201001, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183560", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "geistig Behinderte", "confidence_score": 0.713, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Vjschr. f\u00fcr Heilp\u00e4dagogik und ihre Nachbargebiete 62, 1993, 242-245", "tpub": ["Vjschr. f\u00fcr Heilp\u00e4dagogik und ihre Nachbargebiete 62, 1993, 242-245"]}, {"text": "A. Hoffmann-Doemer, \u00abHeilp\u00e4dagog. Fr\u00fcherziehung in der deutschsprachigen Schweiz\u00bb, in Heilp\u00e4dagog. Fr\u00fcherziehung wird erwachsen, hg. von C. B\u00fcchner, A. Burgener Woeffray, 1996, 21-49", "author": ["A. Hoffmann-Doemer"], "tpub": ["Heilp\u00e4dagog. Fr\u00fcherziehung in der deutschsprachigen Schweiz", "Heilp\u00e4dagog. Fr\u00fcherziehung wird erwachsen, hg. von C. B\u00fcchner, A. Burgener Woeffray, 1996, 21-49"]}, {"text": "Schweiz. Zs.f. Heilp\u00e4dagogik, 2004, Nr. 5, 22 f.", "tpub": ["Schweiz. Zs.f. Heilp\u00e4dagogik, 2004, Nr. 5, 22 f."]}]}, "metagrid_id": "43364", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/114726671"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/59796860"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 2.6.1913\n   \u271d\ufe0e 7.3.2004\n1913-06-022004-03-07", "birth_date": "1913-06-02", "death_date": "2004-03-07"}], "birth_date": "1913-06-02", "death_date": "2004-03-07", "text_blocks": [["h1", "Stephanie Hegi"], ["p", "2.6.1913 Villmergen, 7.3.2004 Luzern, kath., von Villmergen. Tochter des Johann, Mostereibesitzers, und der Stephanie geb. M\u00fcller. Ledig. H. absolvierte nach dem Besuch der Bezirksschule eine Ausbildung als F\u00fcrsorgerin in der kath. Frauenschule in Luzern (1935). Nach versch. Praktika \u00fcbernahm sie die Leitung des Kinderheims in Alt St. Johann, 1939-42 im Frauenhilfsdienst, 1943-49 im Sekretariat des Kath. Frauenbundes der Stadt Luzern, 1950-83 des Instituts f\u00fcr Heilp\u00e4dagogik in Luzern. Sie setzte sich im Rahmen der Schweiz. Vereinigung der Elternvereine f\u00fcr geistig Behinderte (SVEGB) f\u00fcr diese ein, redigierte 1966-75 die Zeitschrift \"Helfendes Licht\" (heute \"Insieme\") des SVEGB und trat ab 1969 f\u00fcr die pr\u00e4natale Fr\u00fchberatung ein."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96319184", "itemLabel": "Stephanie Hegi", "dhsid": "043364", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "114726671"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96319184", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "H", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/043364/2007-11-29"}