{"search_result_name": "Berchem, Alice van", "language": "de", "id": "043509", "version": "2004-05-11", "_text": "Alice van Berchem\n\n24.4.1869 Vufflens-le-Ch\u00e2teau, 19.2.1953 Crans-pr\u00e8s-C\u00e9ligny, ref., von Genf und Crans. Tochter des Fr\u00e9d\u00e9ric Necker, Gemeindepr\u00e4s. von Satigny, Verteidigers der Heilsarmee und Pr\u00e4s. der Evang. Gesellschaft von Genf, und der Hortense geb. de Senarclens, die sich f\u00fcr die Ziele der Missionsarbeit und des Blauen Kreuzes einsetzte. \u200bPaul van B., Oberstbrigadier, liberaler Grossrat, Gemeinderat in Crans. B. bewunderte Blaise Pascal und das Nonnenkloster Port-Royal bei Paris, Zentrum des Jansenismus. Ab 1900 arbeitete sie mit Ad\u00e8le P\u00e9laz, Gr\u00fcnderin einer Volksmission in Genf (1878), zusammen. Ab 1920 gew\u00e4hrte B. auf Schloss Crans internat. Missionskongressen Gastrecht. Sie war die treibende Kraft der 1925 erfolgten Verankerung des (1867 in England gegr.) Bibellesebundes in der franz. Schweiz. In dessen Rahmen veranstaltete sie ab 1929 in Vennes (Gem. Lausanne), bei ihrem Schwiegersohn Pierre de Beno\u00eet, Lager f\u00fcr Kinder. B. verfasste auch mehrere Evangelisierungsbrosch\u00fcren.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religion (Protestantismus)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.140700."}], "title": "Alice van Berchem", "given_name": "Alice van", "family_name": "Berchem", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nGilbert Marion\n\u00dcbersetzung:\nMarkus Fischer"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 29, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69445", "wikipedia_page_id": 410052, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69445", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "f\u00fcr Kinder", "confidence_score": 0.4072, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002458", "dhsid": "002458", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69445", "itemLabel": "Vufflens-le-Ch\u00e2teau", "dhsid": "002458", "namefr": "Vufflens-le-Ch\u00e2teau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vufflens-le-Ch%C3%A2teau", "namede": "Vufflens-le-Ch\u00e2teau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vufflens-le-Ch%C3%A2teau", "nameit": "Vufflens-le-Ch\u00e2teau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vufflens-le-Ch%C3%A2teau", "nameen": "Vufflens-le-Ch\u00e2teau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vufflens-le-Ch%C3%A2teau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4455544-1", "wikidata_id": "Q69445"}}, {"start": 41, "end": 59, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q57115", "wikipedia_page_id": 549550, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q57115", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "f\u00fcr Kinder", "confidence_score": 0.4072, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002505", "dhsid": "002505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q57115", "itemLabel": "Crans (VD)", "dhsid": "002505", "namefr": "Crans (Vaud)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Crans_(Vaud)", "namede": "Crans VD", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Crans_VD", "nameit": "Crans-pr\u00e8s-C\u00e9ligny", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Crans-pr%C3%A8s-C%C3%A9ligny", "nameen": "Crans-pr\u00e8s-C\u00e9ligny", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Crans-pr%C3%A8s-C%C3%A9ligny", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q57115"}}, {"start": 71, "end": 75, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "f\u00fcr Kinder", "confidence_score": 0.4072, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 134, "end": 141, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69451", "wikipedia_page_id": 437235, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69451", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "f\u00fcr Kinder", "confidence_score": 0.4072, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002920", "dhsid": "002920", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69451", "itemLabel": "Satigny", "dhsid": "002920", "namefr": "Satigny", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Satigny", "namede": "Satigny", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Satigny", "nameit": "Satigny", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Satigny", "nameen": "Satigny", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Satigny", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4669018-9", "wikidata_id": "Q69451"}}, {"start": 160, "end": 170, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188307", "wikipedia_page_id": 33470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188307", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "f\u00fcr Kinder", "confidence_score": 0.4072, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 209, "end": 213, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "f\u00fcr Kinder", "confidence_score": 0.4072, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 240, "end": 250, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70533", "wikipedia_page_id": 618633, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70533", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "f\u00fcr Kinder", "confidence_score": 0.4072, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002349", "dhsid": "002349", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70533", "itemLabel": "Senarclens", "dhsid": "002349", "namefr": "Senarclens", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Senarclens", "namede": "Senarclens", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Senarclens", "nameit": "Senarclens", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Senarclens", "nameen": "Senarclens", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Senarclens", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q70533"}}, {"start": 279, "end": 293, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q51647", "wikipedia_page_id": 20545, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q51647", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "f\u00fcr Kinder", "confidence_score": 0.4072, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 302, "end": 316, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q683721", "wikipedia_page_id": 116875, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q683721", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "f\u00fcr Kinder", "confidence_score": 0.4072, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 359, "end": 368, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 24920, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "f\u00fcr Kinder", "confidence_score": 0.4072, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 369, "end": 377, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 766792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "f\u00fcr Kinder", "confidence_score": 0.4072, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 415, "end": 428, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1290", "wikipedia_page_id": 693, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1290", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "f\u00fcr Kinder", "confidence_score": 0.4072, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 451, "end": 461, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q652981", "wikipedia_page_id": 273474, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q652981", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "f\u00fcr Kinder", "confidence_score": 0.4072, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 466, "end": 471, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 11446, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "f\u00fcr Kinder", "confidence_score": 0.4072, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 485, "end": 496, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1287", "wikipedia_page_id": 262828, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1287", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "f\u00fcr Kinder", "confidence_score": 0.4072, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/030204", "dhsid": "030204", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1287", "itemLabel": "jans\u00e9nisme", "dhsid": "030204", "namefr": "Jans\u00e9nisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jans%C3%A9nisme", "namede": "Jansenismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jansenismus", "nameit": "Giansenismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Giansenismo", "nameen": "Jansenism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jansenism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q49773", "instanceofLabel": "mouvement social", "gndid": "4162703-9", "wikidata_id": "Q1287"}}, {"start": 553, "end": 565, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2532084", "wikipedia_page_id": 195627, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2532084", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "f\u00fcr Kinder", "confidence_score": 0.4072, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 569, "end": 573, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "f\u00fcr Kinder", "confidence_score": 0.4072, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 630, "end": 638, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q269770", "wikipedia_page_id": 86900, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q269770", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "f\u00fcr Kinder", "confidence_score": 0.4072, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 659, "end": 668, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1495615", "wikipedia_page_id": 2445544, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1495615", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "f\u00fcr Kinder", "confidence_score": 0.4072, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 682, "end": 697, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q567497", "wikipedia_page_id": 820438, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q567497", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "f\u00fcr Kinder", "confidence_score": 0.4072, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 742, "end": 749, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q21", "wikipedia_page_id": 3003238, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q21", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "f\u00fcr Kinder", "confidence_score": 0.4072, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 787, "end": 794, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "f\u00fcr Kinder", "confidence_score": 0.4072, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 842, "end": 848, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q742112", "wikipedia_page_id": 2751069, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q742112", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "f\u00fcr Kinder", "confidence_score": 0.4072, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007369", "dhsid": "007369", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q742112", "itemLabel": "Vennes", "dhsid": "007369", "namefr": "Vennes (Doubs)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vennes_(Doubs)", "namede": "Vennes", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vennes", "nameit": "Vennes", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vennes", "nameen": "Vennes", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vennes", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": "", "wikidata_id": "Q742112"}}, {"start": 855, "end": 863, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 24605, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "f\u00fcr Kinder", "confidence_score": 0.4072, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 914, "end": 924, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1273568", "wikipedia_page_id": 1576556, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1273568", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "f\u00fcr Kinder", "confidence_score": 0.4072, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Archive": [{"text": "ACV, Dossier SDA"}], "Literatur": [{"text": "C.-L. de Beno\u00eet, Cette nuit-l\u00e0, je choisis Dieu, 1963, 12-23, (61993)", "author": ["C.-L. de Beno\u00eet"], "tpub": ["Cette nuit-l\u00e0, je choisis Dieu, 1963, 12-23, (61993)"]}]}, "metagrid_id": "43509", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=63769", "short_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert", "long_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1061145506"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/84075117"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 24.4.1869\n   \u271d\ufe0e 19.2.1953\n1869-04-241953-02-19", "birth_date": "1869-04-24", "death_date": "1953-02-19"}], "birth_date": "1869-04-24", "death_date": "1953-02-19", "text_blocks": [["h1", "Alice van Berchem"], ["p", "24.4.1869 Vufflens-le-Ch\u00e2teau, 19.2.1953 Crans-pr\u00e8s-C\u00e9ligny, ref., von Genf und Crans. Tochter des Fr\u00e9d\u00e9ric Necker, Gemeindepr\u00e4s. von Satigny, Verteidigers der Heilsarmee und Pr\u00e4s. der Evang. Gesellschaft von Genf, und der Hortense geb. de Senarclens, die sich f\u00fcr die Ziele der Missionsarbeit und des Blauen Kreuzes einsetzte. \u200bPaul van B., Oberstbrigadier, liberaler Grossrat, Gemeinderat in Crans. B. bewunderte Blaise Pascal und das Nonnenkloster Port-Royal bei Paris, Zentrum des Jansenismus. Ab 1900 arbeitete sie mit Ad\u00e8le P\u00e9laz, Gr\u00fcnderin einer Volksmission in Genf (1878), zusammen. Ab 1920 gew\u00e4hrte B. auf Schloss Crans internat. Missionskongressen Gastrecht. Sie war die treibende Kraft der 1925 erfolgten Verankerung des (1867 in England gegr.) Bibellesebundes in der franz. Schweiz. In dessen Rahmen veranstaltete sie ab 1929 in Vennes (Gem. Lausanne), bei ihrem Schwiegersohn Pierre de Beno\u00eet, Lager f\u00fcr Kinder. B. verfasste auch mehrere Evangelisierungsbrosch\u00fcren."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96266511", "itemLabel": "Alice van Berchem", "dhsid": "043509", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1061145506"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96266511", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/043509/2004-05-11"}