{"search_result_name": "Repond, Nicolas Simon Pierre", "language": "de", "id": "044683", "version": "2010-08-25", "_text": "Nicolas Simon Pierre Repond\n\n21.2.1743 Bulle, vor 1817, kath., ab 1764 von Freiburg. Sohn des Jacques-Joseph, K\u00e4seh\u00e4ndlers in Lyon, und der Marguerite Chollet. 1764-92 in franz. Diensten bei der Schweizergarde, 1783 Oberleutnant. Im Juli 1792 Patent zum Honoraroberst, \u00dcberlebender des Sturms auf die Tuilerien. Ab Juni 1793 in Freiburg. Vom 24.1.1798 an Mitglied des Milit\u00e4rkomitees der Provisor. Versammlung der Waadt in Lausanne, im M\u00e4rz 1798 Abgeordneter der Versammlung von Payerne bei General Guillaume Brune. Generaladjutant der Helvet. Republik. Vom 15.10.1798 bis 18.4.1799 Kriegsminister. Als solcher beklagte sich R. gem\u00e4ss Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe \u00fcber fehlende Finanzmittel. Im Mai 1799 war R. in Murten. Sein weiterer Lebensweg bleibt unklar. 1784 Ritter des St.-Ludwig-Ordens.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Fremde Dienste", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121800."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}, {"tag": "Politik (1790-1848) / Eidgenossenschaft", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124100."}], "title": "Nicolas Simon Pierre Repond", "given_name": "Nicolas Simon Pierre", "family_name": "Repond", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nAlain-Jacques Czouz-Tornare\n\u00dcbersetzung:\nAnja Lindner"], "text_links": [[], [{"start": 65, "end": 79, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q545045", "wikipedia_page_id": 5057535, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q545045", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter des St.-Ludwig-Ordens", "confidence_score": 0.9576, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 97, "end": 101, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q456", "wikipedia_page_id": 13964, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q456", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter des St.-Ludwig-Ordens", "confidence_score": 0.9576, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006595", "dhsid": "006595", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q456", "itemLabel": "Lyon", "dhsid": "006595", "namefr": "Lyon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lyon", "namede": "Lyon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lyon", "nameit": "Lione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lione", "nameen": "Lyon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lyon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": "4036770-8", "wikidata_id": "Q456"}}, {"start": 166, "end": 180, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q171504", "wikipedia_page_id": 733127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q171504", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter des St.-Ludwig-Ordens", "confidence_score": 0.9576, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008624", "dhsid": "008624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q171504", "itemLabel": "Garde suisse pontificale", "dhsid": "008624", "namefr": "Garde suisse pontificale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Garde_suisse_pontificale", "namede": "P\u00e4pstliche Schweizergarde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/P%C3%A4pstliche_Schweizergarde", "nameit": "Guardia svizzera pontificia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guardia_svizzera_pontificia", "nameen": "Swiss Guard", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Guard", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q772547", "instanceofLabel": "forces arm\u00e9es", "gndid": "2127514-2", "wikidata_id": "Q171504"}}, {"start": 187, "end": 199, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2673216", "wikipedia_page_id": 105342, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2673216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter des St.-Ludwig-Ordens", "confidence_score": 0.9576, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 257, "end": 281, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1154330", "wikipedia_page_id": 3070899, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1154330", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter des St.-Ludwig-Ordens", "confidence_score": 0.9576, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008916", "dhsid": "008916", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1154330", "itemLabel": "Journ\u00e9e du 10 ao\u00fbt 1792", "dhsid": "008916", "namefr": "Journ\u00e9e du 10 ao\u00fbt 1792", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_du_10_ao%C3%BBt_1792", "namede": "Tuileriensturm", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tuileriensturm", "nameit": "Giornata del 10 agosto 1792", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Giornata_del_10_agosto_1792", "nameen": "Insurrection of 10 August 1792", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Insurrection_of_10_August_1792", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q124757", "instanceofLabel": "\u00e9meute", "gndid": "4629527-6", "wikidata_id": "Q1154330"}}, {"start": 385, "end": 390, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 40984, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter des St.-Ludwig-Ordens", "confidence_score": 0.9576, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 394, "end": 402, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 24605, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter des St.-Ludwig-Ordens", "confidence_score": 0.9576, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 450, "end": 457, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69525", "wikipedia_page_id": 539148, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69525", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter des St.-Ludwig-Ordens", "confidence_score": 0.9576, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002584", "dhsid": "002584", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69525", "itemLabel": "Payerne", "dhsid": "002584", "namefr": "Payerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Payerne", "namede": "Payerne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Payerne", "nameit": "Payerne", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Payerne", "nameen": "Payerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Payerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4102930-6", "wikidata_id": "Q69525"}}, {"start": 470, "end": 485, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q318790", "wikipedia_page_id": 430087, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q318790", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter des St.-Ludwig-Ordens", "confidence_score": 0.9576, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/041511", "dhsid": "041511", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q318790", "itemLabel": "Guillaume Brune", "dhsid": "041511", "namefr": "Guillaume Brune", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guillaume_Brune", "namede": "Guillaume-Marie-Anne Brune", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Guillaume-Marie-Anne_Brune", "nameit": "Guillaume Marie-Anne Brune", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guillaume_Marie-Anne_Brune", "nameen": "Guillaume Brune", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Guillaume_Brune", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "116776536", "wikidata_id": "Q318790"}}, {"start": 487, "end": 502, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q852661", "wikipedia_page_id": 232873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q852661", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter des St.-Ludwig-Ordens", "confidence_score": 0.9576, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 606, "end": 632, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116280", "wikipedia_page_id": 998062, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116280", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter des St.-Ludwig-Ordens", "confidence_score": 0.9576, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/015222", "dhsid": "015222", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116280", "itemLabel": "Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe", "dhsid": "015222", "namefr": "Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric-C%C3%A9sar_de_La_Harpe", "namede": "Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric-C%C3%A9sar_de_La_Harpe", "nameit": "Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric-C%C3%A9sar_de_La_Harpe", "nameen": "Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric-C%C3%A9sar_de_La_Harpe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119293064", "wikidata_id": "Q116280"}}, {"start": 683, "end": 689, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68283", "wikipedia_page_id": 12740, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68283", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter des St.-Ludwig-Ordens", "confidence_score": 0.9576, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001014", "dhsid": "001014", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68283", "itemLabel": "Morat", "dhsid": "001014", "namefr": "Morat", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Morat", "namede": "Murten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Murten", "nameit": "Morat", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Morat", "nameen": "Murten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Murten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4075105-3", "wikidata_id": "Q68283"}}, {"start": 735, "end": 763, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q247777", "wikipedia_page_id": 5916823, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q247777", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter des St.-Ludwig-Ordens", "confidence_score": 0.9576, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Quellen": [{"text": "Correspondance de Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe sous la R\u00e9publique helv\u00e9tique 3, hg. von J.C. Biaudet, M.-C. Jequier, 1998", "tpub": ["Correspondance de Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe sous la R\u00e9publique helv\u00e9tique 3, hg. von J.C. Biaudet, M.-C. Jequier, 1998"]}], "Literatur": [{"text": "Fribourg illustr\u00e9, 1990, Nr. 11, 51", "tpub": ["Fribourg illustr\u00e9, 1990, Nr. 11, 51"]}]}, "metagrid_id": "44683", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Repond", "link": ["/articles/021094/2010-05-05/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 21.2.1743\n   \u271d\ufe0e vor 1817\n1743-02-21", "birth_date": "1743-02-21", "death_date": ""}], "birth_date": "1743-02-21", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Nicolas Simon Pierre Repond"], ["p", "21.2.1743 Bulle, vor 1817, kath., ab 1764 von Freiburg. Sohn des Jacques-Joseph, K\u00e4seh\u00e4ndlers in Lyon, und der Marguerite Chollet. 1764-92 in franz. Diensten bei der Schweizergarde, 1783 Oberleutnant. Im Juli 1792 Patent zum Honoraroberst, \u00dcberlebender des Sturms auf die Tuilerien. Ab Juni 1793 in Freiburg. Vom 24.1.1798 an Mitglied des Milit\u00e4rkomitees der Provisor. Versammlung der Waadt in Lausanne, im M\u00e4rz 1798 Abgeordneter der Versammlung von Payerne bei General Guillaume Brune. Generaladjutant der Helvet. Republik. Vom 15.10.1798 bis 18.4.1799 Kriegsminister. Als solcher beklagte sich R. gem\u00e4ss Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe \u00fcber fehlende Finanzmittel. Im Mai 1799 war R. in Murten. Sein weiterer Lebensweg bleibt unklar. 1784 Ritter des St.-Ludwig-Ordens."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96489535", "itemLabel": "Nicolas Simon Pierre Repond", "dhsid": "044683", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96489535", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "R", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/044683/2010-08-25"}