{"search_result_name": "Oprecht, Emmie", "language": "de", "id": "046134", "version": "2010-09-16", "_text": "Emmie Oprecht\n\n13.1.1899 Z\u00fcrich, 15.4.1990 Z\u00fcrich, konfessionslos, von Z\u00fcrich und Uttwil. Tochter des Friedrich Fehlmann, Elektromonteurs, und der Louise Emilie geb. Ritter. 1921 Emil O. (->). Kaufm\u00e4nn. Ausbildung in Z\u00fcrich. Im 1. Weltkrieg arbeitete O. bei der Hilfsaktion f\u00fcr kriegsgesch\u00e4digte \u00f6sterr. Kinder der Schweiz. Arbeiterbewegung mit. In den 1920er und 30er Jahren baute sie mit ihrem Ehemann in Z\u00fcrich die Buchhandlung und das Verlagshaus O. auf. W\u00e4hrend der Zeit des Nationalsozialismus fanden viele verfolgte Kulturschaffende bei den O.s Zuflucht und Hilfe. Nach dem Tod ihres Mannes 1952 \u00fcbernahm O. die Verlagsleitung.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Wirtschaft und Beruf / Gewerbe und Industrie / Verlage, Buchdruck und -handel", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.130100.131200."}, {"tag": "Soziale Bewegungen / Arbeiterbewegung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144500."}], "title": "Emmie Oprecht", "given_name": "Emmie", "family_name": "Oprecht", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nSilke Redolfi"], "text_links": [[], [{"start": 173, "end": 175, "mention": "->", "href": "/de/articles/009535/2009-10-26/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1336608", "itemLabel": "Emil Oprecht", "dhsid": "009535", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Emil Oprecht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emil_Oprecht", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "130052957"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1336608", "wikipedia_page_title": "Emil Oprecht"}, {"start": 10, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zeit des Nationalsozialismus", "confidence_score": 0.9706, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 28, "end": 34, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zeit des Nationalsozialismus", "confidence_score": 0.9706, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 36, "end": 50, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q58721", "wikipedia_page_id": 245228, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q58721", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zeit des Nationalsozialismus", "confidence_score": 0.9706, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 56, "end": 62, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zeit des Nationalsozialismus", "confidence_score": 0.9706, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 151, "end": 157, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q102083", "wikipedia_page_id": 32849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q102083", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zeit des Nationalsozialismus", "confidence_score": 0.9706, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 202, "end": 208, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zeit des Nationalsozialismus", "confidence_score": 0.9706, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 213, "end": 225, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q361", "wikipedia_page_id": 690195, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zeit des Nationalsozialismus", "confidence_score": 0.9706, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008926", "dhsid": "008926", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "itemLabel": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "dhsid": "008926", "namefr": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Premi%C3%A8re_Guerre_mondiale", "namede": "Erster Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Weltkrieg", "nameit": "Prima guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Prima_guerra_mondiale", "nameen": "World War I", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_I", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079163-4", "wikidata_id": "Q361"}}, {"start": 300, "end": 307, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zeit des Nationalsozialismus", "confidence_score": 0.9706, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 309, "end": 325, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q208701", "wikipedia_page_id": 356150, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q208701", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zeit des Nationalsozialismus", "confidence_score": 0.9706, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 349, "end": 360, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35702", "wikipedia_page_id": 5851, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35702", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zeit des Nationalsozialismus", "confidence_score": 0.9706, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 392, "end": 398, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zeit des Nationalsozialismus", "confidence_score": 0.9706, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 403, "end": 415, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q200764", "wikipedia_page_id": 364912, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q200764", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zeit des Nationalsozialismus", "confidence_score": 0.9706, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 456, "end": 484, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7319", "wikipedia_page_id": 1028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7319", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zeit des Nationalsozialismus", "confidence_score": 0.9706, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Archive": [{"text": "ZBZ, Verlagsarchiv"}], "Literatur": [{"text": "TA-Mag., 1989, Nr. 1", "tpub": ["TA-Mag., 1989, Nr. 1"]}, {"text": "NZZ, 19.4.1990", "tpub": ["NZZ, 19.4.1990"]}]}, "metagrid_id": "46134", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=65075", "short_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert", "long_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/117139378"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/62318597"}], "bref": [{"title": "Variante(n)", "text": "Emma Fanny Fehlmann (Geburtsname)\nEmma Oprecht\nEmmie Oprecht-Fehlmann (Ehename)"}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 13.1.1899\n   \u271d\ufe0e 15.4.1990\n1899-01-131990-04-15", "birth_date": "1899-01-13", "death_date": "1990-04-15"}], "birth_date": "1899-01-13", "death_date": "1990-04-15", "text_blocks": [["h1", "Emmie Oprecht"], ["p", "13.1.1899 Z\u00fcrich, 15.4.1990 Z\u00fcrich, konfessionslos, von Z\u00fcrich und Uttwil. Tochter des Friedrich Fehlmann, Elektromonteurs, und der Louise Emilie geb. Ritter. 1921 Emil O. (->). Kaufm\u00e4nn. Ausbildung in Z\u00fcrich. Im 1. Weltkrieg arbeitete O. bei der Hilfsaktion f\u00fcr kriegsgesch\u00e4digte \u00f6sterr. Kinder der Schweiz. Arbeiterbewegung mit. In den 1920er und 30er Jahren baute sie mit ihrem Ehemann in Z\u00fcrich die Buchhandlung und das Verlagshaus O. auf. W\u00e4hrend der Zeit des Nationalsozialismus fanden viele verfolgte Kulturschaffende bei den O.s Zuflucht und Hilfe. Nach dem Tod ihres Mannes 1952 \u00fcbernahm O. die Verlagsleitung."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q94751531", "itemLabel": "Emmie Oprecht", "dhsid": "046134", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Emmie Oprecht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emmie_Oprecht", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "117139378"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q94751531", "wikipedia_page_title": "Emmie Oprecht", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "O", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/046134/2010-09-16"}