{"search_result_name": "Witel, J\u00e9r\u00e9mie", "language": "de", "id": "048708", "version": "2013-11-12", "_text": "J\u00e9r\u00e9mie Witel\n\n24.8.1754 Cologny, 26.8.1794 Genf, ref., von Les Verri\u00e8res. Sohn des Abraham, Lehrers, und der Marguerite Foulquier. 1778 Suzanne Fauche, Tochter des Samuel Fauche. Lehre als Buchdrucker in Genf. Anstellung bei der Druckerei seines Schwiegervaters in Neuenburg. 1781 in Paris wegen Verbreitung von Louis-S\u00e9bastien Merciers \"Tableau de Paris\" sechs Wochen im Gef\u00e4ngnis. Er\u00f6ffnung einer Verlagsdruckerei in Les Verri\u00e8res, Herausgeber literar. und polit. Schriften, u.a. derjenigen von Isabelle de Charri\u00e8re. 1790 Umzug nach Genf, Anschluss an die Jakobiner um Jacques de Grenus. Wortf\u00fchrer und sp\u00e4ter Clubpr\u00e4s. der Soci\u00e9t\u00e9 des Montagnards Sentinelles de la Libert\u00e9. Redaktor des \"Fr\u00e8re Montagnard\". 1794 vom Genfer Revolutionsgericht als Vaterlandsverr\u00e4ter zum Tod verurteilt und hingerichtet.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}, {"tag": "Politik (1790-1848)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.124000."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Gewerbe und Industrie / Verlage, Buchdruck und -handel", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.130100.131200."}, {"tag": "K\u00fcnste und Literaturen / Literaturen", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.134100."}, {"tag": "Soziale Bewegungen", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.144400."}], "title": "J\u00e9r\u00e9mie Witel", "given_name": "J\u00e9r\u00e9mie", "family_name": "Witel", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nLucas Chocomeli"], "text_links": [[], [{"start": 150, "end": 163, "mention": "Samuel Fauche", "href": "/de/articles/044214/2004-11-23/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q22677395", "itemLabel": "Samuel Fauche", "dhsid": "044214", "namefr": "Samuel Fauche", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Samuel_Fauche", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1022574973"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22677395", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 10, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69245", "wikipedia_page_id": 457458, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69245", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "hingerichtet", "confidence_score": 0.5322, "domains": ["Administration", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002899", "dhsid": "002899", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69245", "itemLabel": "Cologny", "dhsid": "002899", "namefr": "Cologny", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Cologny", "namede": "Cologny", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Cologny", "nameit": "Cologny", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cologny", "nameen": "Cologny", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cologny", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4085302-0", "wikidata_id": "Q69245"}}, {"start": 29, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "hingerichtet", "confidence_score": 0.5322, "domains": ["Administration", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 45, "end": 58, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69807", "wikipedia_page_id": 513577, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "hingerichtet", "confidence_score": 0.5322, "domains": ["Administration", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002882", "dhsid": "002882", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69807", "itemLabel": "Les Verri\u00e8res", "dhsid": "002882", "namefr": "Les Verri\u00e8res", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Verri%C3%A8res", "namede": "Les Verri\u00e8res", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Les_Verri%C3%A8res", "nameit": "Les Verri\u00e8res", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Les_Verri%C3%A8res", "nameen": "Les Verri\u00e8res", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Les_Verri%C3%A8res", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "7724727-9", "wikidata_id": "Q69807"}}, {"start": 190, "end": 194, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "hingerichtet", "confidence_score": 0.5322, "domains": ["Administration", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 270, "end": 275, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 11446, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "hingerichtet", "confidence_score": 0.5322, "domains": ["Administration", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 314, "end": 322, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q709670", "wikipedia_page_id": 954626, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q709670", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "hingerichtet", "confidence_score": 0.5322, "domains": ["Administration", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/022255", "dhsid": "022255", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q709670", "itemLabel": "Louis-S\u00e9bastien Mercier", "dhsid": "022255", "namefr": "Louis-S\u00e9bastien Mercier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Louis-S%C3%A9bastien_Mercier", "namede": "Louis-S\u00e9bastien Mercier", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Louis-S%C3%A9bastien_Mercier", "nameit": "Louis-S\u00e9bastien Mercier", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Louis-S%C3%A9bastien_Mercier", "nameen": "Louis-S\u00e9bastien Mercier", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Louis-S%C3%A9bastien_Mercier", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118581007", "wikidata_id": "Q709670"}}, {"start": 332, "end": 340, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1158980", "wikipedia_page_id": 3444702, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1158980", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "hingerichtet", "confidence_score": 0.5322, "domains": ["Administration", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 405, "end": 418, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69807", "wikipedia_page_id": 513577, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "hingerichtet", "confidence_score": 0.5322, "domains": ["Administration", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002882", "dhsid": "002882", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69807", "itemLabel": "Les Verri\u00e8res", "dhsid": "002882", "namefr": "Les Verri\u00e8res", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Verri%C3%A8res", "namede": "Les Verri\u00e8res", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Les_Verri%C3%A8res", "nameit": "Les Verri\u00e8res", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Les_Verri%C3%A8res", "nameen": "Les Verri\u00e8res", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Les_Verri%C3%A8res", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "7724727-9", "wikidata_id": "Q69807"}}, {"start": 420, "end": 431, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1607826", "wikipedia_page_id": 56195, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1607826", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "hingerichtet", "confidence_score": 0.5322, "domains": ["Administration", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 483, "end": 504, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123386", "wikipedia_page_id": 1359756, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123386", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "hingerichtet", "confidence_score": 0.5322, "domains": ["Administration", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/016190", "dhsid": "016190", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123386", "itemLabel": "Isabelle de Charri\u00e8re", "dhsid": "016190", "namefr": "Isabelle de Charri\u00e8re", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Isabelle_de_Charri%C3%A8re", "namede": "Isabelle de Charri\u00e8re", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Isabelle_de_Charri%C3%A8re", "nameit": "Isabelle de Charri\u00e8re", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Isabelle_de_Charri%C3%A8re", "nameen": "Isabelle de Charri\u00e8re", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Isabelle_de_Charri%C3%A8re", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118675656", "wikidata_id": "Q123386"}}, {"start": 522, "end": 526, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "hingerichtet", "confidence_score": 0.5322, "domains": ["Administration", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 545, "end": 554, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q179885", "wikipedia_page_id": 72855, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q179885", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "hingerichtet", "confidence_score": 0.5322, "domains": ["Administration", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 625, "end": 636, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q820122", "wikipedia_page_id": 160237, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q820122", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "hingerichtet", "confidence_score": 0.5322, "domains": ["Administration", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 652, "end": 662, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1303632", "wikipedia_page_id": 5341934, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1303632", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "hingerichtet", "confidence_score": 0.5322, "domains": ["Administration", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/024805", "dhsid": "024805", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1303632", "itemLabel": "La Libert\u00e9", "dhsid": "024805", "namefr": "La Libert\u00e9", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Libert%C3%A9", "namede": "La Libert\u00e9", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Libert%C3%A9", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "La Libert\u00e9 (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Libert%C3%A9_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1002697", "instanceofLabel": "p\u00e9riodique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1303632"}}, {"start": 664, "end": 672, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q876864", "wikipedia_page_id": 58194, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q876864", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "hingerichtet", "confidence_score": 0.5322, "domains": ["Administration", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 684, "end": 694, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q820122", "wikipedia_page_id": 160237, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q820122", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "hingerichtet", "confidence_score": 0.5322, "domains": ["Administration", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 713, "end": 731, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q694334", "wikipedia_page_id": 2681543, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q694334", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "hingerichtet", "confidence_score": 0.5322, "domains": ["Administration", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 759, "end": 773, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8454", "wikipedia_page_id": 18801, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8454", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "hingerichtet", "confidence_score": 0.5322, "domains": ["Administration", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009617", "dhsid": "009617", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8454", "itemLabel": "peine de mort", "dhsid": "009617", "namefr": "Peine de mort", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Peine_de_mort", "namede": "Todesstrafe", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Todesstrafe", "nameit": "Pena di morte", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pena_di_morte", "nameen": "Capital punishment", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Capital_punishment", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4060306-4", "wikidata_id": "Q8454"}}, {"start": 778, "end": 790, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3966286", "wikipedia_page_id": 54570, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3966286", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "hingerichtet", "confidence_score": 0.5322, "domains": ["Administration", "Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "W. Zurbuchen, \u00abUne famille tragique: les W.\u00bb, in Revue du Vieux Gen\u00e8ve 14, 1984, 54-63", "author": ["W. Zurbuchen"], "tpub": ["Une famille tragique: les W.", "Revue du Vieux Gen\u00e8ve 14, 1984, 54-63"]}]}, "metagrid_id": "48708", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1037586247"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/304949818"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 24.8.1754\n   \u271d\ufe0e 26.8.1794\n1754-08-241794-08-26", "birth_date": "1754-08-24", "death_date": "1794-08-26"}], "birth_date": "1754-08-24", "death_date": "1794-08-26", "text_blocks": [["h1", "J\u00e9r\u00e9mie Witel"], ["p", "24.8.1754 Cologny, 26.8.1794 Genf, ref., von Les Verri\u00e8res. Sohn des Abraham, Lehrers, und der Marguerite Foulquier. 1778 Suzanne Fauche, Tochter des Samuel Fauche. Lehre als Buchdrucker in Genf. Anstellung bei der Druckerei seines Schwiegervaters in Neuenburg. 1781 in Paris wegen Verbreitung von Louis-S\u00e9bastien Merciers \"Tableau de Paris\" sechs Wochen im Gef\u00e4ngnis. Er\u00f6ffnung einer Verlagsdruckerei in Les Verri\u00e8res, Herausgeber literar. und polit. Schriften, u.a. derjenigen von Isabelle de Charri\u00e8re. 1790 Umzug nach Genf, Anschluss an die Jakobiner um Jacques de Grenus. Wortf\u00fchrer und sp\u00e4ter Clubpr\u00e4s. der Soci\u00e9t\u00e9 des Montagnards Sentinelles de la Libert\u00e9. Redaktor des \"Fr\u00e8re Montagnard\". 1794 vom Genfer Revolutionsgericht als Vaterlandsverr\u00e4ter zum Tod verurteilt und hingerichtet."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78075462", "itemLabel": "J\u00e9r\u00e9mie Witel", "dhsid": "048708", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1037586247"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78075462", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/048708/2013-11-12"}