{"search_result_name": "Ryhiner, Emanuel", "language": "de", "id": "048978", "version": "2009-11-09", "_text": "Emanuel Ryhiner\n\n8.4.1543, 17.10.1582 Basel, reformiert, von Basel. Sohn des Heinrich (->) und der Elisabeth R\u00f6ssler. Bruder des Friedrich (->). 1567 Anna Krug, Tochter des Caspar Krug. Kanzleibeamter, 1568-1582 Sechser (Zunftvorstand) zu Gartnern, 1569-1582 Ratschreiber, 1569-1582 Pfleger der Kirche St. Jakob. Gesandtschaften in eidgen\u00f6ssische Landvogteien, zu den Eidgenossen, zum Bischof von Basel und nach Frankreich. Der aus reicher Familie stammende Emanuel Ryhiner\u00a0war eine zentrale Figur im Regiment.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Tagsatzung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Kanzlei", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121600."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / \u00c4ussere Aussenpolitik / Eidgen\u00f6ssische Gesandte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122900.123200."}], "title": "Emanuel Ryhiner", "given_name": "Emanuel", "family_name": "Ryhiner", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nSamuel Sch\u00fcpbach-Guggenb\u00fchl"], "text_links": [[], [{"start": 70, "end": 72, "mention": "->", "href": "/de/articles/014758/2012-01-06/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 123, "end": 125, "mention": "->", "href": "/de/articles/048979/2010-11-26/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 156, "end": 167, "mention": "Caspar Krug", "href": "/de/articles/019245/2008-11-04/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322267", "itemLabel": "Caspar Krug", "dhsid": "019245", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052511856"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322267", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 21, "end": 26, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Frankreich", "confidence_score": 0.7129, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 28, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49830", "wikipedia_page_id": 12177, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49830", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Frankreich", "confidence_score": 0.7129, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 44, "end": 49, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Frankreich", "confidence_score": 0.7129, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 242, "end": 254, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2132855", "wikipedia_page_id": 3148244, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2132855", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Frankreich", "confidence_score": 0.7129, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027465", "dhsid": "027465", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2132855", "itemLabel": "Q2132855", "dhsid": "027465", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Ratschreiber", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ratschreiber", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q828721", "instanceofLabel": "Q828721", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2132855"}}, {"start": 330, "end": 342, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Frankreich", "confidence_score": 0.7129, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 351, "end": 362, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q435583", "wikipedia_page_id": 121879, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q435583", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Frankreich", "confidence_score": 0.7129, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026413", "dhsid": "026413", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q435583", "itemLabel": "Ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "026413", "namefr": "Ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ancienne_Conf%C3%A9d%C3%A9ration_suisse", "namede": "Alte Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alte_Eidgenossenschaft", "nameit": "Vecchia Confederazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vecchia_Confederazione", "nameen": "Old Swiss Confederacy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Old_Swiss_Confederacy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q435583"}}, {"start": 368, "end": 385, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q650165", "wikipedia_page_id": 27034, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Frankreich", "confidence_score": 0.7129, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011402", "dhsid": "011402", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "itemLabel": "dioc\u00e8se de B\u00e2le", "dhsid": "011402", "namefr": "Dioc\u00e8se de B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_B%C3%A2le", "namede": "Bistum Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Basel", "nameit": "Diocesi di Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Basilea", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q31914717", "instanceofLabel": "Q31914717", "gndid": "1088819036", "wikidata_id": "Q650165"}}, {"start": 395, "end": 405, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1588, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Frankreich", "confidence_score": 0.7129, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}]], "sources": {"Archive": [{"text": "StABS, PrivatA und Ratsb\u00fccher"}], "Literatur": [{"text": "S. Sch\u00fcpbach-Guggenb\u00fchl, Schl\u00fcssel zur Macht, 2002", "author": ["S. Sch\u00fcpbach-Guggenb\u00fchl"], "tpub": ["Schl\u00fcssel zur Macht, 2002"]}]}, "metagrid_id": "48978", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1075260558"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/317061452"}], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Ryhiner", "link": ["/articles/020986/2012-01-06/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 8.4.1543\n   \u271d\ufe0e 17.10.1582\n1543-04-081582-10-17", "birth_date": "1543-04-08", "death_date": "1582-10-17"}], "birth_date": "1543-04-08", "death_date": "1582-10-17", "text_blocks": [["h1", "Emanuel Ryhiner"], ["p", "8.4.1543, 17.10.1582 Basel, reformiert, von Basel. Sohn des Heinrich (->) und der Elisabeth R\u00f6ssler. Bruder des Friedrich (->). 1567 Anna Krug, Tochter des Caspar Krug. Kanzleibeamter, 1568-1582 Sechser (Zunftvorstand) zu Gartnern, 1569-1582 Ratschreiber, 1569-1582 Pfleger der Kirche St. Jakob. Gesandtschaften in eidgen\u00f6ssische Landvogteien, zu den Eidgenossen, zum Bischof von Basel und nach Frankreich. Der aus reicher Familie stammende Emanuel Ryhiner\u00a0war eine zentrale Figur im Regiment."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q94927177", "itemLabel": "Q94927177", "dhsid": "048978", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1075260558"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q94927177", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/048978/2009-11-09"}