{"search_result_name": "V\u00f6geli, Robert", "language": "de", "id": "049499", "version": "2011-12-21", "_text": "Robert V\u00f6geli\n\n2.6.1927 Baden, 15.2.2005 Aarau, kath., von Leuggern. Sohn des Karl Robert, F\u00f6rsters, und der Maria Bertha geb. Keller. 1992 Madeleine Volery. Stud. der P\u00e4dagogik, Volkskunde, polit. Philosophie und Geschichte an der Univ. Z\u00fcrich, 1956 Promotion. Im selben Jahr wurde V. mit dem Wiederaufbau der nach Kriegsende demobilisierten Sektion Heer und Haus des Armeekommandos betraut. Als klarer Bef\u00fcrworter der Geistigen Landesverteidigung geriet er in Konflikt mit seinem Vorgesetzten Brigadier Jean Schindler. 1962 wurde er unter einem Vorwand als Sektionschef abgesetzt, 1965 jedoch durch den Bundesrat rehabilitiert. 1966 geh\u00f6rte V. zu den Gr\u00fcndern der Aktion f\u00fcr freie Demokratie (AFD). 1970-92 arbeitete er als hauptamtl. Leiter des von der AFD getragenen Instituts f\u00fcr politolog. Zeitfragen in Z\u00fcrich, das sich u.a. die Erforschung der Subversion zum Ziel gesetzt hatte. 1952-53 Pr\u00e4s. des Schweiz. Studentenvereins. Oberst.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1848-) / Bundesstaat / Bundesverwaltung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124900."}, {"tag": "Politik (1848-) / Bundesstaat / Armee", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.125100."}], "title": "Robert V\u00f6geli", "given_name": "Robert", "family_name": "V\u00f6geli", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nWerner Hagmann"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 13, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q54778075", "wikipedia_page_id": 10361170, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q54778075", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/049499", "dhsid": "049499", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q54778075", "itemLabel": "Robert V\u00f6geli", "dhsid": "049499", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Robert V\u00f6geli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Robert_V%C3%B6geli", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1063314070", "wikidata_id": "Q54778075"}}], [{"start": 26, "end": 31, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14274", "wikipedia_page_id": 28565, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14274", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001620", "dhsid": "001620", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14274", "itemLabel": "Aarau", "dhsid": "001620", "namefr": "Aarau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aarau", "namede": "Aarau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aarau", "nameit": "Aarau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Aarau", "nameen": "Aarau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aarau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4000018-7", "wikidata_id": "Q14274"}}, {"start": 44, "end": 52, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66718", "wikipedia_page_id": 491869, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66718", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001841", "dhsid": "001841", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66718", "itemLabel": "Leuggern", "dhsid": "001841", "namefr": "Leuggern", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Leuggern", "namede": "Leuggern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Leuggern", "nameit": "Leuggern", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Leuggern", "nameen": "Leuggern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Leuggern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4237194-6", "wikidata_id": "Q66718"}}, {"start": 153, "end": 162, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7922", "wikipedia_page_id": 24989, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008281", "dhsid": "008281", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7922", "itemLabel": "p\u00e9dagogie", "dhsid": "008281", "namefr": "P\u00e9dagogie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/P%C3%A9dagogie", "namede": "P\u00e4dagogik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/P%C3%A4dagogik", "nameit": "Pedagogia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pedagogia", "nameen": "Pedagogy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pedagogy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2465832", "instanceofLabel": "discipline scientifique", "gndid": "4044302-4", "wikidata_id": "Q7922"}}, {"start": 164, "end": 174, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15075764", "wikipedia_page_id": 5458, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15075764", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/024477", "dhsid": "024477", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15075764", "itemLabel": "Q15075764", "dhsid": "024477", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Volkskunde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Volkskunde", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4078937-8", "wikidata_id": "Q15075764"}}, {"start": 183, "end": 194, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5891", "wikipedia_page_id": 490244, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5891", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 223, "end": 229, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 236, "end": 245, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q89011770", "wikipedia_page_id": 51608, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q89011770", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 250, "end": 256, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q20191390", "wikipedia_page_id": 8876207, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q20191390", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 268, "end": 270, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q54778075", "wikipedia_page_id": 10361170, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q54778075", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/049499", "dhsid": "049499", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q54778075", "itemLabel": "Robert V\u00f6geli", "dhsid": "049499", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Robert V\u00f6geli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Robert_V%C3%B6geli", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1063314070", "wikidata_id": "Q54778075"}}, {"start": 312, "end": 327, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q934433", "wikipedia_page_id": 1820346, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q934433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 328, "end": 349, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1593499", "wikipedia_page_id": 5358464, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1593499", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008695", "dhsid": "008695", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1593499", "itemLabel": "Q1593499", "dhsid": "008695", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Heer und Haus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heer_und_Haus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4384645-2", "wikidata_id": "Q1593499"}}, {"start": 405, "end": 433, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q672638", "wikipedia_page_id": 590149, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017426", "dhsid": "017426", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "itemLabel": "d\u00e9fense spirituelle", "dhsid": "017426", "namefr": "D\u00e9fense spirituelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9fense_spirituelle", "namede": "Geistige Landesverteidigung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geistige_Landesverteidigung", "nameit": "Difesa spirituale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Difesa_spirituale", "nameen": "Spiritual national defence", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spiritual_national_defence", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q672638"}}, {"start": 480, "end": 489, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41685", "wikipedia_page_id": 195330, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41685", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 544, "end": 556, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2267280", "wikipedia_page_id": 1874166, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2267280", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 600, "end": 613, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2795791", "wikipedia_page_id": 15681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2795791", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 628, "end": 630, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q54778075", "wikipedia_page_id": 10361170, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q54778075", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/049499", "dhsid": "049499", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q54778075", "itemLabel": "Robert V\u00f6geli", "dhsid": "049499", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Robert V\u00f6geli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Robert_V%C3%B6geli", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1063314070", "wikidata_id": "Q54778075"}}, {"start": 668, "end": 678, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7174", "wikipedia_page_id": 1172, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7174", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009926", "dhsid": "009926", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7174", "itemLabel": "d\u00e9mocratie", "dhsid": "009926", "namefr": "D\u00e9mocratie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9mocratie", "namede": "Demokratie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Demokratie", "nameit": "Democrazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Democrazia", "nameen": "Democracy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Democracy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q183039", "instanceofLabel": "forme d'\u00c9tat", "gndid": "4011413-2", "wikidata_id": "Q7174"}}, {"start": 680, "end": 683, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6721203", "wikipedia_page_id": 7669143, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6721203", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 741, "end": 744, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6721203", "wikipedia_page_id": 7669143, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6721203", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 795, "end": 801, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 837, "end": 847, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1060330", "wikipedia_page_id": 47307, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1060330", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 890, "end": 897, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 917, "end": 923, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q104680", "wikipedia_page_id": 99114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q104680", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Archive": [{"text": "AfZ, Nachlass"}], "Literatur": [{"text": "I. Perrig, Geistige Landesverteidigung im Kalten Krieg, 1993", "author": ["I. Perrig"], "tpub": ["Geistige Landesverteidigung im Kalten Krieg, 1993"]}]}, "metagrid_id": "49499", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1063314070"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/311741755"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 2.6.1927\n   \u271d\ufe0e 15.2.2005\n1927-06-022005-02-15", "birth_date": "1927-06-02", "death_date": "2005-02-15"}], "birth_date": "1927-06-02", "death_date": "2005-02-15", "text_blocks": [["h1", "Robert V\u00f6geli"], ["p", "2.6.1927 Baden, 15.2.2005 Aarau, kath., von Leuggern. Sohn des Karl Robert, F\u00f6rsters, und der Maria Bertha geb. Keller. 1992 Madeleine Volery. Stud. der P\u00e4dagogik, Volkskunde, polit. Philosophie und Geschichte an der Univ. Z\u00fcrich, 1956 Promotion. Im selben Jahr wurde V. mit dem Wiederaufbau der nach Kriegsende demobilisierten Sektion Heer und Haus des Armeekommandos betraut. Als klarer Bef\u00fcrworter der Geistigen Landesverteidigung geriet er in Konflikt mit seinem Vorgesetzten Brigadier Jean Schindler. 1962 wurde er unter einem Vorwand als Sektionschef abgesetzt, 1965 jedoch durch den Bundesrat rehabilitiert. 1966 geh\u00f6rte V. zu den Gr\u00fcndern der Aktion f\u00fcr freie Demokratie (AFD). 1970-92 arbeitete er als hauptamtl. Leiter des von der AFD getragenen Instituts f\u00fcr politolog. Zeitfragen in Z\u00fcrich, das sich u.a. die Erforschung der Subversion zum Ziel gesetzt hatte. 1952-53 Pr\u00e4s. des Schweiz. Studentenvereins. Oberst."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q54778075", "itemLabel": "Robert V\u00f6geli", "dhsid": "049499", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Robert V\u00f6geli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Robert_V%C3%B6geli", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1063314070"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q54778075", "wikipedia_page_title": "Robert V\u00f6geli", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "V", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/049499/2011-12-21"}