{"search_result_name": "Tannerhandel", "language": "de", "id": "049847", "version": "2012-08-13", "_text": "Tannerhandel\n\nNach seinem Hauptakteur Konrad Tanner benannter Konflikt zwischen den neu gebildeten St\u00e4nden Appenzell Innerrhoden und Appenzell Ausserrhoden 1598-99. Aufgrund des Landteilungsvertrags von 1597 verf\u00fcgte Ausserrhoden die Durchsetzung des Mehrheitsprinzips in Glaubenssachen und stellte die Katholiken vor die Wahl, zu konvertieren oder das Land zu verlassen. Dies fochten f\u00fchrende Innerrhoder Politiker um Tanner mit Unterst\u00fctzung der F\u00fcrstabtei St. Gallen und der sieben kath. Orte an, obwohl Innerrhoden seinerseits die Reformierten schon zehn Jahre fr\u00fcher weggewiesen hatte. Ausserrhoden ging es deshalb um Gleichbehandlung und die W\u00fcrdigung der 1597 erlangten Selbstst\u00e4ndigkeit, w\u00e4hrend der innerrhod. Protest im konfessionellen Eifer und der noch nicht vollzogenen Akzeptanz eines unabh\u00e4ngigen Ausserrhoden gr\u00fcndete. Gest\u00e4rkt durch einen Entscheid der Landsgemeinde vom 6.5.1599 setzte Ausserrhoden seine Position vor der Tagsatzung schliesslich durch.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Staat, Herrschaft, Politik / Kirche und Staat / Fr\u00fche Neuzeit", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.032400.032900."}, {"tag": "Epochen / Fr\u00fche Neuzeit / Konflikte, H\u00e4ndel, Unruhen", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.105400.106100."}], "title": "Tannerhandel", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nThomas Fuchs"], "text_links": [[], [{"start": 24, "end": 37, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5162608", "wikipedia_page_id": 10739700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5162608", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tagsatzung", "confidence_score": 0.9221, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010038", "dhsid": "010038", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q5162608", "itemLabel": "Konrad Tanner", "dhsid": "010038", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Konrad Tanner (Geistlicher)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konrad_Tanner_(Geistlicher)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Conrad Tanner", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conrad_Tanner", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "123375975", "wikidata_id": "Q5162608"}}, {"start": 93, "end": 114, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12094", "wikipedia_page_id": 30274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12094", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tagsatzung", "confidence_score": 0.9221, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007475", "dhsid": "007475", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12094", "itemLabel": "canton d'Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures", "dhsid": "007475", "namefr": "Canton d'Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Appenzell_Rhodes-Int%C3%A9rieures", "namede": "Kanton Appenzell Innerrhoden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Appenzell_Innerrhoden", "nameit": "Canton Appenzello Interno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Appenzello_Interno", "nameen": "Appenzell Innerrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell_Innerrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4002489-1", "wikidata_id": "Q12094"}}, {"start": 119, "end": 141, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12079", "wikipedia_page_id": 30275, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12079", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tagsatzung", "confidence_score": 0.9221, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007476", "dhsid": "007476", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12079", "itemLabel": "canton d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures", "dhsid": "007476", "namefr": "Canton d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Appenzell_Rhodes-Ext%C3%A9rieures", "namede": "Kanton Appenzell Ausserrhoden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Appenzell_Ausserrhoden", "nameit": "Canton Appenzello Esterno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Appenzello_Esterno", "nameen": "Appenzell Ausserrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell_Ausserrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4002486-6", "wikidata_id": "Q12079"}}, {"start": 289, "end": 299, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9592", "wikipedia_page_id": 4461846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tagsatzung", "confidence_score": 0.9221, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 317, "end": 329, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q904756", "wikipedia_page_id": 90884, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q904756", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tagsatzung", "confidence_score": 0.9221, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 380, "end": 391, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12094", "wikipedia_page_id": 30274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12094", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tagsatzung", "confidence_score": 0.9221, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007475", "dhsid": "007475", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12094", "itemLabel": "canton d'Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures", "dhsid": "007475", "namefr": "Canton d'Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Appenzell_Rhodes-Int%C3%A9rieures", "namede": "Kanton Appenzell Innerrhoden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Appenzell_Innerrhoden", "nameit": "Canton Appenzello Interno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Appenzello_Interno", "nameen": "Appenzell Innerrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell_Innerrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4002489-1", "wikidata_id": "Q12094"}}, {"start": 392, "end": 401, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q82955", "wikipedia_page_id": 3847, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q82955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tagsatzung", "confidence_score": 0.9221, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 434, "end": 455, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 448617, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tagsatzung", "confidence_score": 0.9221, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 521, "end": 533, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49830", "wikipedia_page_id": 12177, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49830", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tagsatzung", "confidence_score": 0.9221, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 609, "end": 625, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1530331", "wikipedia_page_id": 453566, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1530331", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tagsatzung", "confidence_score": 0.9221, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 769, "end": 778, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q424543", "wikipedia_page_id": 480285, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q424543", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tagsatzung", "confidence_score": 0.9221, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 856, "end": 869, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688561", "wikipedia_page_id": 3004, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tagsatzung", "confidence_score": 0.9221, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010239", "dhsid": "010239", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "itemLabel": "Landsgemeinde", "dhsid": "010239", "namefr": "Landsgemeinde", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "namede": "Landsgemeinde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameit": "Landsgemeinde", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameen": "Landsgemeinde", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4132355-5", "wikidata_id": "Q688561"}}, {"start": 926, "end": 936, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tagsatzung", "confidence_score": 0.9221, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "AppGesch. 2, 30-35; 3, 14-20", "tpub": ["AppGesch. 2, 30-35; 3, 14-20"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Tannerhandel"], ["p", "Nach seinem Hauptakteur Konrad Tanner benannter Konflikt zwischen den neu gebildeten St\u00e4nden Appenzell Innerrhoden und Appenzell Ausserrhoden 1598-99. Aufgrund des Landteilungsvertrags von 1597 verf\u00fcgte Ausserrhoden die Durchsetzung des Mehrheitsprinzips in Glaubenssachen und stellte die Katholiken vor die Wahl, zu konvertieren oder das Land zu verlassen. Dies fochten f\u00fchrende Innerrhoder Politiker um Tanner mit Unterst\u00fctzung der F\u00fcrstabtei St. Gallen und der sieben kath. Orte an, obwohl Innerrhoden seinerseits die Reformierten schon zehn Jahre fr\u00fcher weggewiesen hatte. Ausserrhoden ging es deshalb um Gleichbehandlung und die W\u00fcrdigung der 1597 erlangten Selbstst\u00e4ndigkeit, w\u00e4hrend der innerrhod. Protest im konfessionellen Eifer und der noch nicht vollzogenen Akzeptanz eines unabh\u00e4ngigen Ausserrhoden gr\u00fcndete. Gest\u00e4rkt durch einen Entscheid der Landsgemeinde vom 6.5.1599 setzte Ausserrhoden seine Position vor der Tagsatzung schliesslich durch."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q108708735", "itemLabel": "Q108708735", "dhsid": "049847", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Tannerhandel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tannerhandel", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q180684", "instanceofLabel": "conflit", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q108708735", "wikipedia_page_title": "Tannerhandel", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/049847/2012-08-13"}