{"search_result_name": "M\u00fcrner-Gilli, Brigitte", "language": "de", "id": "058057", "version": "2019-06-12", "_text": "Brigitte M\u00fcrner-Gilli\n\n1.6.1944 Luzern, katholisch, von Meggen. Christlichdemokratische Politikerin, erste\u00a0Regierungsr\u00e4tin des Kantons Luzern bzw. der Innerschweiz.\n\nAls Tochter des Malermeisters Josef Gilli und der kaufm\u00e4nnischen Angestellten Helene geborene Hoesly\u00a0besuchte Brigitte Gilli in Reussb\u00fchl 1951-1957\u00a0die Primarschule und\u00a01957-1960 die Sekundarschule. Am privaten Lehrerinnenseminar Kloster Baldegg liess sie sich 1960-1965 zur Primarlehrerin ausbilden, da es zu diesem Zeitpunkt im Kanton Luzern kein\u00a0\u00f6ffentliches Lehrerseminar gab, das Frauen offenstand. 1968 heiratete sie\u00a0Rolf M\u00fcrner, mit dem sie drei\u00a0Kinder hatte. Bis zur Geburt ihres ersten Kindes 1969 arbeitete sie als Primarlehrerin in Reiden und Reussb\u00fchl, danach \u00fcbernahm sie regelm\u00e4ssig Stellvertretungen an Schulen. 1971-1974 absolvierte M\u00fcrner-Gilli eine berufsbegleitende Ausbildung an der Akademie f\u00fcr Schul- und Kirchenmusik Luzern. 1973 wurde sie zur Leiterin der neu geschaffenen Musikschule in Littau\u00a0ernannt.\n\n1971 lehnte Brigitte M\u00fcrner-Gilli, die in der Jungb\u00fcrgerkommission und als Leiterin von M\u00e4dchenlagern aktiv gewesen war, die Anfrage noch ab, f\u00fcr den Einwohnerrat der Gemeinde Littau zu kandidieren.\u00a0Auf der Liste der Christlichdemokratischen Volkspartei (CVP) gelang ihr 1975 die Wahl in den Grossen Rat des Kantons Luzern, dem sie\u00a0bis 1987 angeh\u00f6rte und den sie\u00a01986 pr\u00e4sidierte. Als erste Frau zog sie 1987 in den Luzerner Regierungsrat ein, in dem sie bis zu ihrem R\u00fccktritt 1999 die Bildungsdirektion f\u00fchrte. W\u00e4hrend dieser Zeit setzte sie sich f\u00fcr eine ganzheitliche Bildung und f\u00fcr bildungsspezifische Frauenanliegen auf Stufe Volksschule ein. Auf Gymnasialstufe veranlasste sie unter anderem\u00a0die Gr\u00fcndung einer Maturit\u00e4tsschule f\u00fcr Erwachsene, die insbesondere von Frauen besucht wurde. In ihre Amtszeit fielen zudem der Zusammenschluss von privaten und kantonalen Bildungsinstitutionen zur Fachhochschule Zentralschweiz in Luzern sowie die Planungsarbeiten f\u00fcr die Universit\u00e4t Luzern,\u00a0deren Gr\u00fcndung 2000 in einer Abstimmung gutgeheissen wurde.\n\nW\u00e4hrend und nach ihrer politischen T\u00e4tigkeit engagierte sich Brigitte M\u00fcrner-Gilli ehrenamtlich, beispielsweise 1999-2006 als Pr\u00e4sidentin der Musikhochschule Luzern, 1999-2004 als Stiftungsr\u00e4tin beim B\u00fcrozentrum f\u00fcr Behinderte\u00a0(heute Stiftung Contenti), 1999-2004 als Pr\u00e4sidentin des schweizerischen Vereins Jugend und Musik sowie im Netzwerk Frauen Luzern. 1999-2014 nahm sie im\u00a0Verwaltungsrat des Lehrmittelverlags\u00a0Klett und Balmer Einsitz.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Kantonsregierung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Kantonsparlament", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Politik (1848-) / Politische Kr\u00e4fte / Christlichdemokratische Volkspartei, Katholisch-Konservative", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125700.125800."}, {"tag": "Soziale Bewegungen / Frauenbewegung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144700."}], "title": "Brigitte M\u00fcrner-Gilli", "given_name": "Brigitte", "family_name": "M\u00fcrner-Gilli", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nAlessandra Widmer"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66007137", "wikipedia_page_id": 10899197, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66007137", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6804, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/058057", "dhsid": "058057", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66007137", "itemLabel": "Brigitte M\u00fcrner-Gilli", "dhsid": "058057", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Brigitte M\u00fcrner-Gilli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Brigitte_M%C3%BCrner-Gilli", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1089885067", "wikidata_id": "Q66007137"}}], [{"start": 9, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6804, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 17, "end": 27, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9592", "wikipedia_page_id": 4461846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6804, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 33, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14573", "wikipedia_page_id": 421326, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6804, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000626", "dhsid": "000626", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14573", "itemLabel": "Meggen", "dhsid": "000626", "namefr": "Meggen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Meggen", "namede": "Meggen LU", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Meggen_LU", "nameit": "Meggen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Meggen", "nameen": "Meggen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Meggen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4100752-9", "wikidata_id": "Q14573"}}, {"start": 84, "end": 99, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q665565", "wikipedia_page_id": 1134715, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q665565", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6804, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010243", "dhsid": "010243", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q665565", "itemLabel": "Gouvernement cantonal", "dhsid": "010243", "namefr": "Gouvernement cantonal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gouvernement_cantonal", "namede": "Kantonsregierung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kantonsregierung", "nameit": "Consiglio di Stato (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_di_Stato_(Svizzera)", "nameen": "Conseil d'\u00c9tat (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conseil_d%27%C3%89tat_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35798", "instanceofLabel": "pouvoir ex\u00e9cutif", "gndid": "", "wikidata_id": "Q665565"}}, {"start": 104, "end": 118, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12121", "wikipedia_page_id": 38067, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12121", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6804, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007382", "dhsid": "007382", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12121", "itemLabel": "canton de Lucerne", "dhsid": "007382", "namefr": "Canton de Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Lucerne", "namede": "Kanton Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Luzern", "nameit": "Canton Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Lucerna", "nameen": "Canton of Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4036734-4", "wikidata_id": "Q12121"}}, {"start": 128, "end": 140, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30978", "wikipedia_page_id": 108415, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6804, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/015334", "dhsid": "015334", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "itemLabel": "Suisse centrale", "dhsid": "015334", "namefr": "Suisse centrale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_centrale", "namede": "Zentralschweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zentralschweiz", "nameit": "Svizzera centrale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_centrale", "nameen": "Central Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Central_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1547548", "instanceofLabel": "Grande r\u00e9gion (Suisse)", "gndid": "4079490-8", "wikidata_id": "Q30978"}}], [{"start": 50, "end": 77, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1750509", "wikipedia_page_id": 2169700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1750509", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6804, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 128, "end": 137, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688652", "wikipedia_page_id": 29606, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688652", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6804, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000623", "dhsid": "000623", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688652", "itemLabel": "Littau", "dhsid": "000623", "namefr": "Littau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Littau", "namede": "Littau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Littau", "nameit": "Littau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Littau", "nameen": "Littau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Littau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688652"}}, {"start": 152, "end": 164, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15154546", "wikipedia_page_id": 103920, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15154546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6804, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010402", "dhsid": "010402", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15154546", "itemLabel": "\u00e9cole primaire en Suisse", "dhsid": "010402", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Primarschule", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Primarschule", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q15154546"}}, {"start": 183, "end": 197, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1314860", "wikipedia_page_id": 219777, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1314860", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6804, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 230, "end": 245, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14757780", "wikipedia_page_id": 7640252, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14757780", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6804, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/012126", "dhsid": "012126", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14757780", "itemLabel": "Q14757780", "dhsid": "012126", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Baldegger Schwestern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Baldegger_Schwestern", "nameit": "Suore della Divina Provvidenza (Baldegg)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Suore_della_Divina_Provvidenza_(Baldegg)", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q165005", "instanceofLabel": "ordre des Fr\u00e8res mineurs", "gndid": "7658423-9", "wikidata_id": "Q14757780"}}, {"start": 275, "end": 289, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15154546", "wikipedia_page_id": 103920, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15154546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6804, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010402", "dhsid": "010402", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15154546", "itemLabel": "\u00e9cole primaire en Suisse", "dhsid": "010402", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Primarschule", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Primarschule", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q15154546"}}, {"start": 330, "end": 343, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12121", "wikipedia_page_id": 38067, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12121", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6804, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007382", "dhsid": "007382", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12121", "itemLabel": "canton de Lucerne", "dhsid": "007382", "namefr": "Canton de Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Lucerne", "namede": "Kanton Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Luzern", "nameit": "Canton Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Lucerna", "nameen": "Canton of Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4036734-4", "wikidata_id": "Q12121"}}, {"start": 362, "end": 375, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13233284", "wikipedia_page_id": 829932, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13233284", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6804, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 525, "end": 539, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15154546", "wikipedia_page_id": 103920, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15154546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6804, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010402", "dhsid": "010402", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15154546", "itemLabel": "\u00e9cole primaire en Suisse", "dhsid": "010402", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Primarschule", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Primarschule", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q15154546"}}, {"start": 543, "end": 549, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14614", "wikipedia_page_id": 19604, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14614", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6804, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000679", "dhsid": "000679", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14614", "itemLabel": "Reiden", "dhsid": "000679", "namefr": "Reiden", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Reiden", "namede": "Reiden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reiden", "nameit": "Reiden", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Reiden", "nameen": "Reiden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Reiden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4474151-0", "wikidata_id": "Q14614"}}, {"start": 554, "end": 563, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688652", "wikipedia_page_id": 29606, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688652", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6804, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000623", "dhsid": "000623", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688652", "itemLabel": "Littau", "dhsid": "000623", "namefr": "Littau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Littau", "namede": "Littau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Littau", "nameit": "Littau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Littau", "nameen": "Littau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Littau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688652"}}, {"start": 649, "end": 661, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66007137", "wikipedia_page_id": 10899197, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66007137", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6804, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/058057", "dhsid": "058057", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66007137", "itemLabel": "Brigitte M\u00fcrner-Gilli", "dhsid": "058057", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Brigitte M\u00fcrner-Gilli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Brigitte_M%C3%BCrner-Gilli", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1089885067", "wikidata_id": "Q66007137"}}, {"start": 727, "end": 739, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8812109", "wikipedia_page_id": 18963, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8812109", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6804, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 740, "end": 746, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6804, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 797, "end": 808, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1021290", "wikipedia_page_id": 139125, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1021290", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6804, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010410", "dhsid": "010410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1021290", "itemLabel": "\u00e9cole de musique", "dhsid": "010410", "namefr": "\u00c9cole de musique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_de_musique", "namede": "Musikschule", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Musikschule", "nameit": "Scuola di musica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scuola_di_musica", "nameen": "Music school", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Music_school", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4170834-9", "wikidata_id": "Q1021290"}}, {"start": 812, "end": 818, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688652", "wikipedia_page_id": 29606, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688652", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6804, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000623", "dhsid": "000623", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688652", "itemLabel": "Littau", "dhsid": "000623", "namefr": "Littau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Littau", "namede": "Littau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Littau", "nameit": "Littau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Littau", "nameen": "Littau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Littau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688652"}}], [{"start": 217, "end": 253, "mention": "Christlichdemokratischen Volkspartei", "href": "/de/articles/017377/2018-03-13/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "itemLabel": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien", "dhsid": "017377", "namefr": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_d%C3%A9mocrate-chr%C3%A9tien_(Suisse)", "namede": "Christlichdemokratische Volkspartei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christlichdemokratische_Volkspartei", "nameit": "Partito Popolare Democratico (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Popolare_Democratico_(Svizzera)", "nameen": "Christian Democratic People's Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_People%27s_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "43772-4"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "wikipedia_page_title": "Christlichdemokratische Volkspartei"}, {"start": 12, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66007137", "wikipedia_page_id": 10899197, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66007137", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6804, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/058057", "dhsid": "058057", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66007137", "itemLabel": "Brigitte M\u00fcrner-Gilli", "dhsid": "058057", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Brigitte M\u00fcrner-Gilli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Brigitte_M%C3%BCrner-Gilli", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1089885067", "wikidata_id": "Q66007137"}}, {"start": 150, "end": 162, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1309897", "wikipedia_page_id": 2724421, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1309897", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6804, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 167, "end": 175, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q484170", "wikipedia_page_id": 143225, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6804, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 176, "end": 182, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688652", "wikipedia_page_id": 29606, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688652", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6804, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000623", "dhsid": "000623", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688652", "itemLabel": "Littau", "dhsid": "000623", "namefr": "Littau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Littau", "namede": "Littau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Littau", "nameit": "Littau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Littau", "nameen": "Littau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Littau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688652"}}, {"start": 217, "end": 253, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q659461", "wikipedia_page_id": 2850576, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6804, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017377", "dhsid": "017377", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "itemLabel": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien", "dhsid": "017377", "namefr": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_d%C3%A9mocrate-chr%C3%A9tien_(Suisse)", "namede": "Christlichdemokratische Volkspartei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christlichdemokratische_Volkspartei", "nameit": "Partito Popolare Democratico (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Popolare_Democratico_(Svizzera)", "nameen": "Christian Democratic People's Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_People%27s_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "43772-4", "wikidata_id": "Q659461"}}, {"start": 255, "end": 258, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q659461", "wikipedia_page_id": 2850576, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6804, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017377", "dhsid": "017377", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "itemLabel": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien", "dhsid": "017377", "namefr": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_d%C3%A9mocrate-chr%C3%A9tien_(Suisse)", "namede": "Christlichdemokratische Volkspartei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christlichdemokratische_Volkspartei", "nameit": "Partito Popolare Democratico (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Popolare_Democratico_(Svizzera)", "nameen": "Christian Democratic People's Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_People%27s_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "43772-4", "wikidata_id": "Q659461"}}, {"start": 308, "end": 322, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12121", "wikipedia_page_id": 38067, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12121", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6804, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007382", "dhsid": "007382", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12121", "itemLabel": "canton de Lucerne", "dhsid": "007382", "namefr": "Canton de Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Lucerne", "namede": "Kanton Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Luzern", "nameit": "Canton Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Lucerna", "nameen": "Canton of Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4036734-4", "wikidata_id": "Q12121"}}, {"start": 416, "end": 438, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q665565", "wikipedia_page_id": 1134715, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q665565", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6804, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010243", "dhsid": "010243", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q665565", "itemLabel": "Gouvernement cantonal", "dhsid": "010243", "namefr": "Gouvernement cantonal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gouvernement_cantonal", "namede": "Kantonsregierung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kantonsregierung", "nameit": "Consiglio di Stato (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_di_Stato_(Svizzera)", "nameen": "Conseil d'\u00c9tat (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conseil_d%27%C3%89tat_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35798", "instanceofLabel": "pouvoir ex\u00e9cutif", "gndid": "", "wikidata_id": "Q665565"}}, {"start": 558, "end": 579, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1493726", "wikipedia_page_id": 2260385, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1493726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6804, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 633, "end": 644, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q513984", "wikipedia_page_id": 74685, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q513984", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6804, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 654, "end": 668, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q55043", "wikipedia_page_id": 5343290, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55043", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6804, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010404", "dhsid": "010404", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55043", "itemLabel": "gymnasium", "dhsid": "010404", "namefr": "Gymnasium", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gymnasium", "namede": "Gymnasium", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gymnasium", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Gymnasium (school)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gymnasium_(school)", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4022648-7", "wikidata_id": "Q55043"}}, {"start": 718, "end": 749, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1910803", "wikipedia_page_id": 6552998, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1910803", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6804, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 898, "end": 927, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q664028", "wikipedia_page_id": 3368890, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q664028", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6804, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 931, "end": 937, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6804, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 973, "end": 991, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q673308", "wikipedia_page_id": 486294, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673308", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6804, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/048997", "dhsid": "048997", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673308", "itemLabel": "Universit\u00e9 de Lucerne", "dhsid": "048997", "namefr": "Universit\u00e9 de Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Lucerne", "namede": "Universit\u00e4t Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A4t_Luzern", "nameit": "Universit\u00e0 di Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A0_di_Lucerna", "nameen": "University of Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3918", "instanceofLabel": "universit\u00e9", "gndid": "10007661-0", "wikidata_id": "Q673308"}}], [{"start": 23, "end": 44, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7163", "wikipedia_page_id": 3818, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6804, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 61, "end": 82, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66007137", "wikipedia_page_id": 10899197, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66007137", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6804, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/058057", "dhsid": "058057", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66007137", "itemLabel": "Brigitte M\u00fcrner-Gilli", "dhsid": "058057", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Brigitte M\u00fcrner-Gilli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Brigitte_M%C3%BCrner-Gilli", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1089885067", "wikidata_id": "Q66007137"}}, {"start": 83, "end": 95, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188844", "wikipedia_page_id": 103983, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188844", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6804, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 142, "end": 164, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q664028", "wikipedia_page_id": 3368890, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q664028", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6804, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 350, "end": 356, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.6804, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}]], "sources": {"Archive": [{"text": "Schweizerische Nationalbibliothek, Bern, Biografischer Katalog\u00a01930-2012, NB-Biokat-M\u00fcrner-Gilli_Brigitte-1 und NB-Biokat-M\u00fcrner_Brigitte-1-4."}, {"text": "Schweizerisches Wirtschaftsarchiv, Basel, Personendokumentation, SWA Biogr. Muerner, Brigitte."}, {"text": "Staatsarchiv St. Gallen, Pressedokumentation, ZDA 2/2.13.0227."}], "Literatur": [{"text": "Benz, Titus A.; Jaeger, Hans-Peter et al.: Pers\u00f6nlichkeiten des Kantons Luzern,\u00a01995, S. 250-251.", "journal": ["Pers\u00f6nlichkeiten des Kantons Luzern"]}]}, "metagrid_id": "58057", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=88398", "short_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert", "long_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1089885067"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/1295145857133222922697"}], "bref": [{"title": "Variante(n)", "text": "Brigitte Gilli (Taufname)\nBrigitte M\u00fcrner (Ehename)"}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 1.6.1944\n1944-06-01", "birth_date": "1944-06-01"}], "birth_date": "1944-06-01", "text_blocks": [["h1", "Brigitte M\u00fcrner-Gilli"], ["p", "1.6.1944 Luzern, katholisch, von Meggen. Christlichdemokratische Politikerin, erste\u00a0Regierungsr\u00e4tin des Kantons Luzern bzw. der Innerschweiz."], ["p", "Als Tochter des Malermeisters Josef Gilli und der kaufm\u00e4nnischen Angestellten Helene geborene Hoesly\u00a0besuchte Brigitte Gilli in Reussb\u00fchl 1951-1957\u00a0die Primarschule und\u00a01957-1960 die Sekundarschule. Am privaten Lehrerinnenseminar Kloster Baldegg liess sie sich 1960-1965 zur Primarlehrerin ausbilden, da es zu diesem Zeitpunkt im Kanton Luzern kein\u00a0\u00f6ffentliches Lehrerseminar gab, das Frauen offenstand. 1968 heiratete sie\u00a0Rolf M\u00fcrner, mit dem sie drei\u00a0Kinder hatte. Bis zur Geburt ihres ersten Kindes 1969 arbeitete sie als Primarlehrerin in Reiden und Reussb\u00fchl, danach \u00fcbernahm sie regelm\u00e4ssig Stellvertretungen an Schulen. 1971-1974 absolvierte M\u00fcrner-Gilli eine berufsbegleitende Ausbildung an der Akademie f\u00fcr Schul- und Kirchenmusik Luzern. 1973 wurde sie zur Leiterin der neu geschaffenen Musikschule in Littau\u00a0ernannt."], ["p", "1971 lehnte Brigitte M\u00fcrner-Gilli, die in der Jungb\u00fcrgerkommission und als Leiterin von M\u00e4dchenlagern aktiv gewesen war, die Anfrage noch ab, f\u00fcr den Einwohnerrat der Gemeinde Littau zu kandidieren.\u00a0Auf der Liste der Christlichdemokratischen Volkspartei (CVP) gelang ihr 1975 die Wahl in den Grossen Rat des Kantons Luzern, dem sie\u00a0bis 1987 angeh\u00f6rte und den sie\u00a01986 pr\u00e4sidierte. Als erste Frau zog sie 1987 in den Luzerner Regierungsrat ein, in dem sie bis zu ihrem R\u00fccktritt 1999 die Bildungsdirektion f\u00fchrte. W\u00e4hrend dieser Zeit setzte sie sich f\u00fcr eine ganzheitliche Bildung und f\u00fcr bildungsspezifische Frauenanliegen auf Stufe Volksschule ein. Auf Gymnasialstufe veranlasste sie unter anderem\u00a0die Gr\u00fcndung einer Maturit\u00e4tsschule f\u00fcr Erwachsene, die insbesondere von Frauen besucht wurde. In ihre Amtszeit fielen zudem der Zusammenschluss von privaten und kantonalen Bildungsinstitutionen zur Fachhochschule Zentralschweiz in Luzern sowie die Planungsarbeiten f\u00fcr die Universit\u00e4t Luzern,\u00a0deren Gr\u00fcndung 2000 in einer Abstimmung gutgeheissen wurde."], ["p", "W\u00e4hrend und nach ihrer politischen T\u00e4tigkeit engagierte sich Brigitte M\u00fcrner-Gilli ehrenamtlich, beispielsweise 1999-2006 als Pr\u00e4sidentin der Musikhochschule Luzern, 1999-2004 als Stiftungsr\u00e4tin beim B\u00fcrozentrum f\u00fcr Behinderte\u00a0(heute Stiftung Contenti), 1999-2004 als Pr\u00e4sidentin des schweizerischen Vereins Jugend und Musik sowie im Netzwerk Frauen Luzern. 1999-2014 nahm sie im\u00a0Verwaltungsrat des Lehrmittelverlags\u00a0Klett und Balmer Einsitz."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66007137", "itemLabel": "Brigitte M\u00fcrner-Gilli", "dhsid": "058057", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Brigitte M\u00fcrner-Gilli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Brigitte_M%C3%BCrner-Gilli", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1089885067"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66007137", "wikipedia_page_title": "Brigitte M\u00fcrner-Gilli", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/058057/2019-06-12"}