{"search_result_name": "Schild, Urs", "language": "it", "id": "003079", "version": "2012-11-20", "_text": "Urs Schild\n\n31.8.1829 Grenchen, 25.4.1888 Grenchen, catt., poi catt.-cristiano, di Grenchen. Figlio di Anton, candeggiatore di filati e carpentiere, e di Maria Schnyder. \u200b1) (1855) Magdalena Hugi (\u271d\ufe0e1864), figlia di Urs Josef, produttore di olio; 2) (1866) Elisabeth Rust, figlia di Franz Vinzenz, maestro scalpellino. Insegnante e usciere distr. fino al 1857, dal 1852 fu a tempo parziale contabile e segr. della nuova fabbrica di abbozzi di orologi Girard Fr\u00e8res & Kunz. Dopo il suo fallimento, nel 1856 venne comperata da S. e Josef Girard che proseguirono l'attivit\u00e0 con il nome Girard & Schild; dal 1870 S. ne fu unico proprietario. La produzione meccanizzata di parti di abbozzi cominci\u00f2 nel 1861. Nel 1864 entr\u00f2 nell'impresa anche il fratello di S., Adolf (->). S. ampli\u00f2 la produzione di componenti per orologi e nel 1870 costru\u00ec una seconda fabbrica. Nel 1876 l'azienda divenne una manifattura di orologi che pi\u00f9 tardi prender\u00e0 il nome di Eterna Werke, Gebr\u00fcder Schild und Co. S. fu deputato radicale al Gran Consiglio di Soletta (1868-87) e Consigliere nazionale (1882-87).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Consiglio nazionale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Parlamento cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Economia e mestieri", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.127900."}], "title": "Urs Schild", "given_name": "Urs", "family_name": "Schild", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nGerman Vogt\nTraduzione:\nCarlo Negretti"], "text_links": [[], [{"start": 752, "end": 754, "mention": "->", "href": "/it/articles/030404/2011-07-28/", "dhsid": "030404", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q80802662", "itemLabel": "Adolf Schild", "dhsid": "030404", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "139569650"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q80802662", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 57, "end": 66, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5043", "wikipedia_page_id": 2596047, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5043", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "deputato", "confidence_score": 0.3597, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/042730", "dhsid": "042730", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q5043", "itemLabel": "christianisme", "dhsid": "042730", "namefr": "Christianisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Christianisme", "namede": "Christentum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christentum", "nameit": "Cristianesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cristianesimo", "nameen": "Christianity", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christianity", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q6957341", "instanceofLabel": "Q6957341", "gndid": "4010074-1", "wikidata_id": "Q5043"}}, {"start": 320, "end": 327, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q804241", "wikipedia_page_id": 4622970, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q804241", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "deputato", "confidence_score": 0.3597, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 361, "end": 377, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q587972", "wikipedia_page_id": 112669, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q587972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "deputato", "confidence_score": 0.3597, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 431, "end": 438, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q376", "wikipedia_page_id": 17681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q376", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "deputato", "confidence_score": 0.3597, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 799, "end": 806, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q376", "wikipedia_page_id": 17681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q376", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "deputato", "confidence_score": 0.3597, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 894, "end": 901, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q376", "wikipedia_page_id": 17681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q376", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "deputato", "confidence_score": 0.3597, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 980, "end": 988, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1055894", "wikipedia_page_id": 209501, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1055894", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "deputato", "confidence_score": 0.3597, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Gruner, Bundesversammlung/L'Assembl\u00e9e, 1, 429 sg.", "author": ["Gruner"], "tpub": ["Bundesversammlung/L'Assembl\u00e9e"]}, {"text": "A. R. Schild, Schild-Hugi-Bilderbogen, 1997", "author": ["A. R. Schild"], "tpub": ["Schild-Hugi-Bilderbogen"]}]}, "metagrid_id": "3079", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=68158", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=3151", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/13956957X"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/101295586"}], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Schild", "link": ["/articles/025027/2011-07-28/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 31.8.1829\n   \u271d\ufe0e 25.4.1888\n1829-08-311888-04-25", "birth_date": "1829-08-31", "death_date": "1888-04-25"}], "birth_date": "1829-08-31", "death_date": "1888-04-25", "text_blocks": [["h1", "Urs Schild"], ["p", "31.8.1829 Grenchen, 25.4.1888 Grenchen, catt., poi catt.-cristiano, di Grenchen. Figlio di Anton, candeggiatore di filati e carpentiere, e di Maria Schnyder. \u200b1) (1855) Magdalena Hugi (\u271d\ufe0e1864), figlia di Urs Josef, produttore di olio; 2) (1866) Elisabeth Rust, figlia di Franz Vinzenz, maestro scalpellino. Insegnante e usciere distr. fino al 1857, dal 1852 fu a tempo parziale contabile e segr. della nuova fabbrica di abbozzi di orologi Girard Fr\u00e8res & Kunz. Dopo il suo fallimento, nel 1856 venne comperata da S. e Josef Girard che proseguirono l'attivit\u00e0 con il nome Girard & Schild; dal 1870 S. ne fu unico proprietario. La produzione meccanizzata di parti di abbozzi cominci\u00f2 nel 1861. Nel 1864 entr\u00f2 nell'impresa anche il fratello di S., Adolf (->). S. ampli\u00f2 la produzione di componenti per orologi e nel 1870 costru\u00ec una seconda fabbrica. Nel 1876 l'azienda divenne una manifattura di orologi che pi\u00f9 tardi prender\u00e0 il nome di Eterna Werke, Gebr\u00fcder Schild und Co. S. fu deputato radicale al Gran Consiglio di Soletta (1868-87) e Consigliere nazionale (1882-87)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q59310620", "itemLabel": "Urs Schild", "dhsid": "003079", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "13956957X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q59310620", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/003079/2012-11-20"}