{"search_result_name": "Castella, Andr\u00e9", "language": "it", "id": "003914", "version": "2005-06-28", "_text": "Andr\u00e9 Castella\n\n18.11.1805 Friburgo, 6.11.1873 Friburgo, catt., di Friburgo e Gruy\u00e8res. Figlio di Fran\u00e7ois Joseph, possidente e avvocato. Abiatico di Jean Nicolas Andr\u00e9 (->). \u200bTh\u00e9r\u00e8se Zbinden. Dapprima allievo di padre Girard, in seguito studi\u00f2 legge a Friburgo in Brisgovia, Bonn e Berlino. Nel 1831 fu procuratore del distr. di Friburgo (parte tedescofona). Dal 1831 al 1848 e dal 1855 in poi svolse la professione di avvocato. Dal 1830 collabor\u00f2 al Journal du Canton de Fribourg. Radicale, fu municipale di Friburgo, direttore della polizia (1833-47), deputato al Gran Consiglio (1840-62) e Consigliere agli Stati (1848-50). Membro del governo provvisorio (1847), dal 1848 al 1857 ricopr\u00ec la carica di Consigliere di Stato (Dip. della guerra, della polizia e del culto); promosse la legge sulla sanit\u00e0 e diresse la riorganizzazione dell'esercito cant. Inoltre fu segr. del tribunale cant. (1862). Colonnello cant.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1790-1848) / Cantoni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}, {"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Consiglio degli Stati", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124700."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Governo cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Parlamento cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Andr\u00e9 Castella", "given_name": "Andr\u00e9", "family_name": "Castella", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nFran\u00e7ois Genoud\nTraduzione:\nGiorgio Bernasconi"], "text_links": [[], [{"start": 154, "end": 156, "mention": "->", "href": "/it/articles/014953/2005-04-27/", "dhsid": "014953", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78059729", "itemLabel": "Jean Nicolas Andr\u00e9 Castella", "dhsid": "014953", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1073212335"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78059729", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 21, "end": 25, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3730466", "wikipedia_page_id": 1914894, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3730466", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Colonnello", "confidence_score": 0.4867, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 122, "end": 130, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3603531", "wikipedia_page_id": 2435171, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3603531", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Colonnello", "confidence_score": 0.4867, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 134, "end": 146, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q533283", "wikipedia_page_id": 3347829, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q533283", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Colonnello", "confidence_score": 0.4867, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 197, "end": 209, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116126", "wikipedia_page_id": 4249913, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116126", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Colonnello", "confidence_score": 0.4867, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009024", "dhsid": "009024", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116126", "itemLabel": "Gr\u00e9goire Girard", "dhsid": "009024", "namefr": "Gr\u00e9goire Girard", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A9goire_Girard", "namede": "Jean Baptiste Girard", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jean_Baptiste_Girard", "nameit": "Gr\u00e9goire Girard", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A9goire_Girard", "nameen": "Jean-Baptiste Girard (pedagogue)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jean-Baptiste_Girard_(pedagogue)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118961160", "wikidata_id": "Q116126"}}, {"start": 237, "end": 258, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2833", "wikipedia_page_id": 2495939, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2833", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Colonnello", "confidence_score": 0.4867, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006617", "dhsid": "006617", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2833", "itemLabel": "Fribourg-en-Brisgau", "dhsid": "006617", "namefr": "Fribourg-en-Brisgau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg-en-Brisgau", "namede": "Freiburg im Breisgau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_Breisgau", "nameit": "Friburgo in Brisgovia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_in_Brisgovia", "nameen": "Freiburg im Breisgau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_Breisgau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q134626", "instanceofLabel": "Kreisstadt", "gndid": "4018272-1", "wikidata_id": "Q2833"}}, {"start": 267, "end": 274, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64", "wikipedia_page_id": 808, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Colonnello", "confidence_score": 0.4867, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006583", "dhsid": "006583", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64", "itemLabel": "Berlin", "dhsid": "006583", "namefr": "Berlin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berlin", "namede": "Berlin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berlin", "nameit": "Berlino", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berlino", "nameen": "Berlin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Berlin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4005728-8", "wikidata_id": "Q64"}}, {"start": 539, "end": 547, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1055894", "wikipedia_page_id": 209501, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1055894", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Colonnello", "confidence_score": 0.4867, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 802, "end": 832, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3935346", "wikipedia_page_id": 3040136, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3935346", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Colonnello", "confidence_score": 0.4867, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 884, "end": 894, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q104680", "wikipedia_page_id": 33143, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q104680", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Colonnello", "confidence_score": 0.4867, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "A. Gremaud, La d\u00e9putation aux chambres f\u00e9d\u00e9rales, mem. lic. Friburgo, 1960", "author": ["A. Gremaud"], "tpub": ["La d\u00e9putation aux chambres f\u00e9d\u00e9rales"]}, {"text": "Gruner, Bundesversammlung/L'Assembl\u00e9e, 1, 385", "author": ["Gruner"], "tpub": ["Bundesversammlung/L'Assembl\u00e9e"]}]}, "metagrid_id": "3914", "metagrid_links": [{"parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=1758", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1054282609"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/305959994"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 18.11.1805\n   \u271d\ufe0e 6.11.1873\n1805-11-181873-11-06", "birth_date": "1805-11-18", "death_date": "1873-11-06"}], "birth_date": "1805-11-18", "death_date": "1873-11-06", "text_blocks": [["h1", "Andr\u00e9 Castella"], ["p", "18.11.1805 Friburgo, 6.11.1873 Friburgo, catt., di Friburgo e Gruy\u00e8res. Figlio di Fran\u00e7ois Joseph, possidente e avvocato. Abiatico di Jean Nicolas Andr\u00e9 (->). \u200bTh\u00e9r\u00e8se Zbinden. Dapprima allievo di padre Girard, in seguito studi\u00f2 legge a Friburgo in Brisgovia, Bonn e Berlino. Nel 1831 fu procuratore del distr. di Friburgo (parte tedescofona). Dal 1831 al 1848 e dal 1855 in poi svolse la professione di avvocato. Dal 1830 collabor\u00f2 al Journal du Canton de Fribourg. Radicale, fu municipale di Friburgo, direttore della polizia (1833-47), deputato al Gran Consiglio (1840-62) e Consigliere agli Stati (1848-50). Membro del governo provvisorio (1847), dal 1848 al 1857 ricopr\u00ec la carica di Consigliere di Stato (Dip. della guerra, della polizia e del culto); promosse la legge sulla sanit\u00e0 e diresse la riorganizzazione dell'esercito cant. Inoltre fu segr. del tribunale cant. (1862). Colonnello cant."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621773", "itemLabel": "Andr\u00e9 Castella", "dhsid": "003914", "namefr": "Andr\u00e9 Castella", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Andr%C3%A9_Castella", "namede": "Andr\u00e9 Castella", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Andr%C3%A9_Castella", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1054282609"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621773", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/003914/2005-06-28"}