{"search_result_name": "Sutter, Johann Jakob", "language": "it", "id": "004162", "version": "2011-09-22", "_text": "Johann Jakob Sutter\n\n12.4.1812 B\u00fchler, 27.11.1865 B\u00fchler, rif., di B\u00fchler. Figlio di Christian, agricoltore e tessitore a domicilio, e di Margareta Hochreutener. \u200b1) (1833) Anna Elisabeth Preisig, figlia di Johann Konrad; 2) (1864) Elise Ziegler, figlia di Jakob, benestante. Grazie a Johann Ulrich (->), fratello maggiore, pot\u00e9 frequentare una scuola privata, la scuola cittadina di Ginevra e un ist. a Neuch\u00e2tel. In seguito lavor\u00f2 nell'azienda del fratello, prima di fondare con successo uno stabilimento per ricami fini. Liberale radicale, fu membro del Piccolo Consiglio (1837-45), \"capitano\" o sindaco di B\u00fchler (1845-49), deputato al Consiglio nazionale (1848-53), Landamano di Appenzello Esterno (1853-64) e Consigliere agli Stati (1859-65). Quale pres. dell'apposita commissione contribu\u00ec alla realizzazione della revisione totale della Costituzione cant. (1858-62). Sul piano fed. acquis\u00ec notoriet\u00e0 come esperto di questioni militari, commerciali, industriali e finanziarie. Fu una personalit\u00e0 ambiziosa e autoritaria.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1790-1848) / Cantoni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}, {"tag": "Politica (1790-1848) / Comuni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124300."}, {"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Consiglio degli Stati", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124700."}, {"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Consiglio nazionale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Governo cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Sindaci", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125600."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124400.125300."}], "title": "Johann Jakob Sutter", "given_name": "Johann Jakob", "family_name": "Sutter", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nThomas Fuchs\nTraduzione:\nValeria Wyler"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 12, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123016", "wikipedia_page_id": 1425821, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123016", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "questioni militari", "confidence_score": 0.3734, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/014903", "dhsid": "014903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123016", "itemLabel": "Johann Jakob von Tschudi", "dhsid": "014903", "namefr": "Johann Jakob von Tschudi", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_von_Tschudi", "namede": "Johann Jakob von Tschudi", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_von_Tschudi", "nameit": "Johann Jakob Tschudi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_Tschudi", "nameen": "Johann Jakob von Tschudi", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_von_Tschudi", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119315130", "wikidata_id": "Q123016"}}], [{"start": 279, "end": 281, "mention": "->", "href": "/it/articles/015094/2012-07-25/", "dhsid": "015094", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q92257041", "itemLabel": "Johann Ulrich Sutter-Goldener", "dhsid": "015094", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johann Ulrich Sutter-Goldener", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Ulrich_Sutter-Goldener", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1017073961"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q92257041", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 37, "end": 40, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "questioni militari", "confidence_score": 0.3734, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 324, "end": 338, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q423208", "wikipedia_page_id": 364874, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q423208", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "questioni militari", "confidence_score": 0.3734, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/048088", "dhsid": "048088", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q423208", "itemLabel": "\u00e9cole priv\u00e9e", "dhsid": "048088", "namefr": "\u00c9cole priv\u00e9e", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_priv%C3%A9e", "namede": "Privatschule", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Privatschule", "nameit": "Scuola privata", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scuola_privata", "nameen": "Private school", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Private_school", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4130059-2", "wikidata_id": "Q423208"}}, {"start": 363, "end": 370, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "questioni militari", "confidence_score": 0.3734, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 383, "end": 392, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 291579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "questioni militari", "confidence_score": 0.3734, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}, {"start": 503, "end": 511, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 764254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "questioni militari", "confidence_score": 0.3734, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 566, "end": 574, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19100", "wikipedia_page_id": 3308623, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19100", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "questioni militari", "confidence_score": 0.3734, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 578, "end": 585, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30185", "wikipedia_page_id": 1549196, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "questioni militari", "confidence_score": 0.3734, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 607, "end": 615, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1055894", "wikipedia_page_id": 209501, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1055894", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "questioni militari", "confidence_score": 0.3734, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 650, "end": 659, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 1570582, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "questioni militari", "confidence_score": 0.3734, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 663, "end": 681, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12079", "wikipedia_page_id": 16721, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12079", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "questioni militari", "confidence_score": 0.3734, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007476", "dhsid": "007476", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12079", "itemLabel": "canton d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures", "dhsid": "007476", "namefr": "Canton d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Appenzell_Rhodes-Ext%C3%A9rieures", "namede": "Kanton Appenzell Ausserrhoden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Appenzell_Ausserrhoden", "nameit": "Canton Appenzello Esterno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Appenzello_Esterno", "nameen": "Appenzell Ausserrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell_Ausserrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4002486-6", "wikidata_id": "Q12079"}}, {"start": 903, "end": 921, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1114493", "wikipedia_page_id": 136351, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1114493", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "questioni militari", "confidence_score": 0.3734, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Gruner, Bundesversammlung/L'Assembl\u00e9e, 1, 522", "author": ["Gruner"], "tpub": ["Bundesversammlung/L'Assembl\u00e9e"]}, {"text": "Holderegger, Unternehmer, 78-94", "author": ["Holderegger"], "tpub": ["Unternehmer"]}]}, "metagrid_id": "4162", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P32775", "short_description": "Documenti diplomatici svizzeri", "long_description": "Documenti diplomatici svizzeri"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=3394", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1049274512"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/307307998"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2248\ufe0e 12.4.1812\n   \u271d\ufe0e 27.11.1865\n1865-11-27", "death_date": "1865-11-27"}], "death_date": "1865-11-27", "text_blocks": [["h1", "Johann Jakob Sutter"], ["p", "12.4.1812 B\u00fchler, 27.11.1865 B\u00fchler, rif., di B\u00fchler. Figlio di Christian, agricoltore e tessitore a domicilio, e di Margareta Hochreutener. \u200b1) (1833) Anna Elisabeth Preisig, figlia di Johann Konrad; 2) (1864) Elise Ziegler, figlia di Jakob, benestante. Grazie a Johann Ulrich (->), fratello maggiore, pot\u00e9 frequentare una scuola privata, la scuola cittadina di Ginevra e un ist. a Neuch\u00e2tel. In seguito lavor\u00f2 nell'azienda del fratello, prima di fondare con successo uno stabilimento per ricami fini. Liberale radicale, fu membro del Piccolo Consiglio (1837-45), \"capitano\" o sindaco di B\u00fchler (1845-49), deputato al Consiglio nazionale (1848-53), Landamano di Appenzello Esterno (1853-64) e Consigliere agli Stati (1859-65). Quale pres. dell'apposita commissione contribu\u00ec alla realizzazione della revisione totale della Costituzione cant. (1858-62). Sul piano fed. acquis\u00ec notoriet\u00e0 come esperto di questioni militari, commerciali, industriali e finanziarie. Fu una personalit\u00e0 ambiziosa e autoritaria."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q18589477", "itemLabel": "Johann Jakob Sutter", "dhsid": "004162", "namefr": "Johann Jakob Sutter", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_Sutter", "namede": "Johann Jakob Sutter", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_Sutter", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1049274512"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18589477", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/004162/2011-09-22"}