{"search_result_name": "Correvon, Pierre Fran\u00e7ois", "language": "it", "id": "004802", "version": "2016-03-03", "_text": "Pierre Fran\u00e7ois Correvon\n\n18.4.1768 Yverdon, 2.5.1840 Yverdon, rif., di Yverdon. Figlio di Jean-Charles, banderale, castellano di Sainte-Croix, e di Jeanne Christine Chatelanat. \u200bHenriette de Martines, figlia di Pierre Fran\u00e7ois, brigadiere in Francia, maggiore generale. Studi\u00f2 diritto civile e canonico all'Univ. di Tubinga, conseguendo il dottorato in diritto. Avvocato, di principi liberali, nel 1791 partecip\u00f2 al banchetto rivoluzionario nella tenuta Les Jordils, presso Losanna. Sottoprefetto di Yverdon dal 1798 al 1800, fu un convinto sostenitore delle nuove istituzioni. Deputato al Gran Consiglio vodese dal 1803, venne eletto nel primo Piccolo Consiglio, ma rifiut\u00f2 l'elezione per ragioni fam. Fu delegato alla Dieta fed. nel 1811 e nel 1819. Colonnello di fanteria (1821).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1790-1848) / Confederazione", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124100."}, {"tag": "Politica (1790-1848) / Cantoni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}], "title": "Pierre Fran\u00e7ois Correvon", "given_name": "Pierre Fran\u00e7ois", "family_name": "Correvon", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nMaurice Meylan\nTraduzione:\nMassimiliano Ferri"], "text_links": [[{"start": 16, "end": 24, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q57107", "wikipedia_page_id": 453652, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q57107", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fanteria", "confidence_score": 0.5358, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002467", "dhsid": "002467", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q57107", "itemLabel": "Correvon", "dhsid": "002467", "namefr": "Correvon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Correvon", "namede": "Correvon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Correvon", "nameit": "Correvon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Correvon", "nameen": "Correvon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Correvon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q57107"}}], [{"start": 10, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63946", "wikipedia_page_id": 406994, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63946", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fanteria", "confidence_score": 0.5358, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002659", "dhsid": "002659", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63946", "itemLabel": "Yverdon-les-Bains", "dhsid": "002659", "namefr": "Yverdon-les-Bains", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "namede": "Yverdon-les-Bains", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "nameit": "Yverdon-les-Bains", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "nameen": "Yverdon-les-Bains", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4067237-2", "wikidata_id": "Q63946"}}, {"start": 28, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63946", "wikipedia_page_id": 406994, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63946", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fanteria", "confidence_score": 0.5358, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002659", "dhsid": "002659", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63946", "itemLabel": "Yverdon-les-Bains", "dhsid": "002659", "namefr": "Yverdon-les-Bains", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "namede": "Yverdon-les-Bains", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "nameit": "Yverdon-les-Bains", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "nameen": "Yverdon-les-Bains", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4067237-2", "wikidata_id": "Q63946"}}, {"start": 37, "end": 40, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fanteria", "confidence_score": 0.5358, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 46, "end": 53, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63946", "wikipedia_page_id": 406994, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63946", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fanteria", "confidence_score": 0.5358, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002659", "dhsid": "002659", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63946", "itemLabel": "Yverdon-les-Bains", "dhsid": "002659", "namefr": "Yverdon-les-Bains", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "namede": "Yverdon-les-Bains", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "nameit": "Yverdon-les-Bains", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "nameen": "Yverdon-les-Bains", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4067237-2", "wikidata_id": "Q63946"}}, {"start": 65, "end": 77, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1371031", "wikipedia_page_id": 3914350, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1371031", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fanteria", "confidence_score": 0.5358, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 203, "end": 213, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41685", "wikipedia_page_id": 462314, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41685", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fanteria", "confidence_score": 0.5358, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 217, "end": 224, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 2563338, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fanteria", "confidence_score": 0.5358, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 252, "end": 277, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2754873", "wikipedia_page_id": 213329, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2754873", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fanteria", "confidence_score": 0.5358, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 291, "end": 298, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3806", "wikipedia_page_id": 79047, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3806", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fanteria", "confidence_score": 0.5358, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006607", "dhsid": "006607", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3806", "itemLabel": "T\u00fcbingen", "dhsid": "006607", "namefr": "T\u00fcbingen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/T%C3%BCbingen", "namede": "T\u00fcbingen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/T%C3%BCbingen", "nameit": "Tubinga", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Tubinga", "nameen": "T\u00fcbingen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/T%C3%BCbingen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q42744322", "instanceofLabel": "municipalit\u00e9 urbaine d'Allemagne", "gndid": "4061147-4", "wikidata_id": "Q3806"}}, {"start": 315, "end": 324, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q752297", "wikipedia_page_id": 135482, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q752297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fanteria", "confidence_score": 0.5358, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 350, "end": 367, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 764254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fanteria", "confidence_score": 0.5358, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 449, "end": 456, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 82331, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fanteria", "confidence_score": 0.5358, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 475, "end": 482, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63946", "wikipedia_page_id": 406994, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63946", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fanteria", "confidence_score": 0.5358, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002659", "dhsid": "002659", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63946", "itemLabel": "Yverdon-les-Bains", "dhsid": "002659", "namefr": "Yverdon-les-Bains", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "namede": "Yverdon-les-Bains", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "nameit": "Yverdon-les-Bains", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "nameen": "Yverdon-les-Bains", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Yverdon-les-Bains", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4067237-2", "wikidata_id": "Q63946"}}, {"start": 580, "end": 586, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 17983, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fanteria", "confidence_score": 0.5358, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 727, "end": 737, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q104680", "wikipedia_page_id": 33143, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q104680", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fanteria", "confidence_score": 0.5358, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 741, "end": 749, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29171", "wikipedia_page_id": 28487, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29171", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fanteria", "confidence_score": 0.5358, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008578", "dhsid": "008578", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q29171", "itemLabel": "infanterie", "dhsid": "008578", "namefr": "Infanterie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Infanterie", "namede": "Infanterie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Infanterie", "nameit": "Fanteria", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fanteria", "nameen": "Infantry", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Infantry", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q690109", "instanceofLabel": "branche du service", "gndid": "4161647-9", "wikidata_id": "Q29171"}}]], "sources": {"Archivi": [{"text": "Fondo presso BCUL"}], "Fonti": [{"text": "J. C. Biaudet, M.-C. Jequier (a cura di), Correspondance de Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe sous la R\u00e9publique helv\u00e9tique, 1, 1982", "author": ["J. C. Biaudet, M.-C. Jequier (a cura di)"], "tpub": ["Correspondance de Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe sous la R\u00e9publique helv\u00e9tique"]}], "Studi": [{"text": "E. Mottaz, \u00abTrois lettres et deux r\u00e9gimes politiques (1795-1798)\u00bb, in RHV, 1921, 89-94", "author": ["E. Mottaz"], "tpub": ["Trois lettres et deux r\u00e9gimes politiques (1795-1798)", "RHV"]}, {"text": "J.-D. Amiguet, Le Grand Conseil vaudois sous l'Acte de M\u00e9diation, mem. lic. Losanna, 1976", "author": ["J.-D. Amiguet"], "tpub": ["Le Grand Conseil vaudois sous l'Acte de M\u00e9diation"]}]}, "metagrid_id": "4802", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1053626622"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/305955494"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 18.4.1768\n   \u271d\ufe0e 2.5.1840\n1768-04-181840-05-02", "birth_date": "1768-04-18", "death_date": "1840-05-02"}], "birth_date": "1768-04-18", "death_date": "1840-05-02", "text_blocks": [["h1", "Pierre Fran\u00e7ois Correvon"], ["p", "18.4.1768 Yverdon, 2.5.1840 Yverdon, rif., di Yverdon. Figlio di Jean-Charles, banderale, castellano di Sainte-Croix, e di Jeanne Christine Chatelanat. \u200bHenriette de Martines, figlia di Pierre Fran\u00e7ois, brigadiere in Francia, maggiore generale. Studi\u00f2 diritto civile e canonico all'Univ. di Tubinga, conseguendo il dottorato in diritto. Avvocato, di principi liberali, nel 1791 partecip\u00f2 al banchetto rivoluzionario nella tenuta Les Jordils, presso Losanna. Sottoprefetto di Yverdon dal 1798 al 1800, fu un convinto sostenitore delle nuove istituzioni. Deputato al Gran Consiglio vodese dal 1803, venne eletto nel primo Piccolo Consiglio, ma rifiut\u00f2 l'elezione per ragioni fam. Fu delegato alla Dieta fed. nel 1811 e nel 1819. Colonnello di fanteria (1821)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78060652", "itemLabel": "Pierre Fran\u00e7ois Correvon", "dhsid": "004802", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1053626622"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78060652", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/004802/2016-03-03"}