{"search_result_name": "Diethelm, Josef", "language": "it", "id": "005730", "version": "2004-04-23", "_text": "Josef Diethelm\n\n2.5.1914 Sch\u00fcbelbach, 29.12.1978 Sch\u00fcbelbach, catt., di Sch\u00fcbelbach, di cui divenne cittadino onorario. Figlio di Alois, operaio di falegnameria. \u200b1) (1941) Pia Koller; 2) (1956) Annamarie Dobler. Operaio in una fabbrica di mobili, segu\u00ec una formazione commerciale complementare e corsi di diritto alla scuola superiore di commercio di San Gallo. Ispettore assicurativo (1943) e funzionario tributario cant. (1946-60), fu deputato socialista al Gran Consiglio svittese (1944-60, pres. 1954-55), membro del Consiglio distr. della March (1946-60), Consigliere di Stato (1960-77; Dip. degli interni, dal 1968 Dip. delle finanze) e Landamano (1964-66). Fu inoltre Consigliere nazionale (1959-78; pres. della commissione della gestione e delle finanze nonch\u00e9 vicepres. del gruppo parlamentare socialista) e pres. delle sezioni di Sch\u00fcbelbach (per 22 anni) e cant. (per 12 anni) del partito socialista. Membro del consiglio della Banca nazionale, fece parte del comitato direttivo del fondo di compensazione AVS e fu pres. del consiglio di amministrazione della Ferrovia del Sud-Est. D. si impegn\u00f2 costantemente in favore delle persone socialmente pi\u00f9 deboli nonch\u00e9 delle regioni e delle zone di montagna economicamente pi\u00f9 sfavorite.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Consiglio nazionale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Governo cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Parlamento cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Josef Diethelm", "given_name": "Josef", "family_name": "Diethelm", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nFranz Auf der Maur\nTraduzione:\nLivia Taddei"], "text_links": [[{"start": 6, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2612371", "wikipedia_page_id": 825222, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2612371", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Diethelm", "confidence_score": 0.3727, "domains": ["Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 9, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65623", "wikipedia_page_id": 96539, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65623", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Diethelm", "confidence_score": 0.3727, "domains": ["Physics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000721", "dhsid": "000721", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65623", "itemLabel": "Sch\u00fcbelbach", "dhsid": "000721", "namefr": "Sch\u00fcbelbach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%BCbelbach", "namede": "Sch\u00fcbelbach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%BCbelbach", "nameit": "Sch\u00fcbelbach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%BCbelbach", "nameen": "Sch\u00fcbelbach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%BCbelbach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q65623"}}, {"start": 33, "end": 44, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65623", "wikipedia_page_id": 96539, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65623", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Diethelm", "confidence_score": 0.3727, "domains": ["Physics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000721", "dhsid": "000721", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65623", "itemLabel": "Sch\u00fcbelbach", "dhsid": "000721", "namefr": "Sch\u00fcbelbach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%BCbelbach", "namede": "Sch\u00fcbelbach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%BCbelbach", "nameit": "Sch\u00fcbelbach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%BCbelbach", "nameen": "Sch\u00fcbelbach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%BCbelbach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q65623"}}, {"start": 56, "end": 67, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65623", "wikipedia_page_id": 96539, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65623", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Diethelm", "confidence_score": 0.3727, "domains": ["Physics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000721", "dhsid": "000721", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65623", "itemLabel": "Sch\u00fcbelbach", "dhsid": "000721", "namefr": "Sch\u00fcbelbach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%BCbelbach", "namede": "Sch\u00fcbelbach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%BCbelbach", "nameit": "Sch\u00fcbelbach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%BCbelbach", "nameen": "Sch\u00fcbelbach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%BCbelbach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q65623"}}, {"start": 84, "end": 102, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q987080", "wikipedia_page_id": 895694, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q987080", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Diethelm", "confidence_score": 0.3727, "domains": ["Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 132, "end": 144, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q326358", "wikipedia_page_id": 921712, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q326358", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Diethelm", "confidence_score": 0.3727, "domains": ["Physics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/013990", "dhsid": "013990", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q326358", "itemLabel": "menuisier", "dhsid": "013990", "namefr": "Menuisier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Menuisier", "namede": "Tischler", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tischler", "nameit": "Falegname", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Falegname", "nameen": "Joiner", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Joiner", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q778000", "instanceofLabel": "Ausbildungsberuf", "gndid": "4170343-1", "wikidata_id": "Q326358"}}, {"start": 189, "end": 195, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q963713", "wikipedia_page_id": 734103, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q963713", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Diethelm", "confidence_score": 0.3727, "domains": ["Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 336, "end": 345, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 102210, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Diethelm", "confidence_score": 0.3727, "domains": ["Physics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 422, "end": 430, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1055894", "wikipedia_page_id": 209501, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1055894", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Diethelm", "confidence_score": 0.3727, "domains": ["Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 431, "end": 441, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7272", "wikipedia_page_id": 661028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Diethelm", "confidence_score": 0.3727, "domains": ["Physics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017463", "dhsid": "017463", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "itemLabel": "socialisme", "dhsid": "017463", "namefr": "Socialisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Socialisme", "namede": "Sozialismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialismus", "nameit": "Socialismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Socialismo", "nameen": "Socialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Socialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4055785-6", "wikidata_id": "Q7272"}}, {"start": 628, "end": 637, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 1570582, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Diethelm", "confidence_score": 0.3727, "domains": ["Physics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 775, "end": 798, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q267304", "wikipedia_page_id": 15636, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q267304", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Diethelm", "confidence_score": 0.3727, "domains": ["Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 825, "end": 836, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65623", "wikipedia_page_id": 96539, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65623", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Diethelm", "confidence_score": 0.3727, "domains": ["Physics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000721", "dhsid": "000721", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65623", "itemLabel": "Sch\u00fcbelbach", "dhsid": "000721", "namefr": "Sch\u00fcbelbach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%BCbelbach", "namede": "Sch\u00fcbelbach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%BCbelbach", "nameit": "Sch\u00fcbelbach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%BCbelbach", "nameen": "Sch\u00fcbelbach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%BCbelbach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q65623"}}, {"start": 877, "end": 895, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q590750", "wikipedia_page_id": 54214, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q590750", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Diethelm", "confidence_score": 0.3727, "domains": ["Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1056, "end": 1072, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913978", "wikipedia_page_id": 6166712, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913978", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Diethelm", "confidence_score": 0.3727, "domains": ["Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Schwyzer Demokrat, n. 1, 1979", "tpub": ["Schwyzer Demokrat"]}, {"text": "Der Stand Schwyz im Bundesstaat 1848-1998, 1998, 168 sg.", "tpub": ["Der Stand Schwyz im Bundesstaat 1848-1998"]}]}, "metagrid_id": "5730", "metagrid_links": [{"parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=1914", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1053540213"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309635189"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 2.5.1914\n   \u271d\ufe0e 29.12.1978\n1914-05-021978-12-29", "birth_date": "1914-05-02", "death_date": "1978-12-29"}], "birth_date": "1914-05-02", "death_date": "1978-12-29", "text_blocks": [["h1", "Josef Diethelm"], ["p", "2.5.1914 Sch\u00fcbelbach, 29.12.1978 Sch\u00fcbelbach, catt., di Sch\u00fcbelbach, di cui divenne cittadino onorario. Figlio di Alois, operaio di falegnameria. \u200b1) (1941) Pia Koller; 2) (1956) Annamarie Dobler. Operaio in una fabbrica di mobili, segu\u00ec una formazione commerciale complementare e corsi di diritto alla scuola superiore di commercio di San Gallo. Ispettore assicurativo (1943) e funzionario tributario cant. (1946-60), fu deputato socialista al Gran Consiglio svittese (1944-60, pres. 1954-55), membro del Consiglio distr. della March (1946-60), Consigliere di Stato (1960-77; Dip. degli interni, dal 1968 Dip. delle finanze) e Landamano (1964-66). Fu inoltre Consigliere nazionale (1959-78; pres. della commissione della gestione e delle finanze nonch\u00e9 vicepres. del gruppo parlamentare socialista) e pres. delle sezioni di Sch\u00fcbelbach (per 22 anni) e cant. (per 12 anni) del partito socialista. Membro del consiglio della Banca nazionale, fece parte del comitato direttivo del fondo di compensazione AVS e fu pres. del consiglio di amministrazione della Ferrovia del Sud-Est. D. si impegn\u00f2 costantemente in favore delle persone socialmente pi\u00f9 deboli nonch\u00e9 delle regioni e delle zone di montagna economicamente pi\u00f9 sfavorite."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99305246", "itemLabel": "Josef Diethelm", "dhsid": "005730", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1053540213"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99305246", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "D", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/005730/2004-04-23"}