{"search_result_name": "Walder, Karl", "language": "it", "id": "005756", "version": "2012-10-22", "_text": "Karl Walder\n\n24.7.1821 Unterstrass (oggi com. Zurigo), 7.2.1898 Winterthur, rif., di Hombrechtikon. Figlio di Felix, tipografo, e di Margareth Schwander. \u200b(1849) Maria Magdalena Hotz, figlia di Heinrich, fornaio e oste. A Zurigo frequent\u00f2 le scuole, il liceo e studi\u00f2 teol. (1840-44). Dopo una breve attivit\u00e0 di predicazione si dedic\u00f2 al giornalismo. Fu segr. del Gran Consiglio (1846-54) e del Dip. dell'interno (1847-66), redattore del giornale Der Republikaner (1864-65) e poi collaboratore di Der Landbote. Giudice distr. di Zurigo (1866-69), fece parte del Gran Consiglio cant. (1862-69, 1893-98), della Costituente (quale rappresentante dei democratici, 1868-69), della commissione dei 35 (1868-69) e del Consiglio di Stato (1869-93; Dip. dell'interno 1869-75 e 1890-93, militare e sistema penitenziario 1875-77 e 1884-90, giustizia e polizia 1877-79, sanit\u00e0 1879-84). W. fu uno dei pionieri e popolare leader del movimento democratico. A causa del suo avvicinamento ai liberali, dal 1881 i democratici non sostennero pi\u00f9 la sua candidatura al Consiglio di Stato. Presiedette l'Unione zurighese delle arti e mestieri.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Governo cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Parlamento cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124400.125300."}], "title": "Karl Walder", "given_name": "Karl", "family_name": "Walder", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nMarkus B\u00fcrgi\nTraduzione:\nUgo Balzaretti"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q656446", "wikipedia_page_id": 7563682, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q656446", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'Unione", "confidence_score": 0.397, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003130", "dhsid": "003130", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q656446", "itemLabel": "Unterstrass", "dhsid": "003130", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Unterstrass (Stadt Z\u00fcrich)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Unterstrass_(Stadt_Z%C3%BCrich)", "nameit": "Unterstrass", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Unterstrass", "nameen": "Unterstrass", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Unterstrass", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4117733-2", "wikidata_id": "Q656446"}}, {"start": 33, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'Unione", "confidence_score": 0.397, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 51, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9125", "wikipedia_page_id": 153183, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'Unione", "confidence_score": 0.397, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000157", "dhsid": "000157", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "itemLabel": "Winterthour", "dhsid": "000157", "namefr": "Winterthour", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Winterthour", "namede": "Winterthur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameit": "Winterthur", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameen": "Winterthur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4066337-1", "wikidata_id": "Q9125"}}, {"start": 63, "end": 66, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'Unione", "confidence_score": 0.397, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 72, "end": 85, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69188", "wikipedia_page_id": 98279, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69188", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'Unione", "confidence_score": 0.397, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000108", "dhsid": "000108", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69188", "itemLabel": "Hombrechtikon", "dhsid": "000108", "namefr": "Hombrechtikon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hombrechtikon", "namede": "Hombrechtikon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hombrechtikon", "nameit": "Hombrechtikon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Hombrechtikon", "nameen": "Hombrechtikon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hombrechtikon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4368999-1", "wikidata_id": "Q69188"}}, {"start": 104, "end": 113, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159964", "wikipedia_page_id": 4156, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159964", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'Unione", "confidence_score": 0.397, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 209, "end": 215, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'Unione", "confidence_score": 0.397, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 325, "end": 336, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11030", "wikipedia_page_id": 2142, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11030", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'Unione", "confidence_score": 0.397, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 516, "end": 522, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'Unione", "confidence_score": 0.397, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 816, "end": 835, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q678586", "wikipedia_page_id": 1686991, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q678586", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'Unione", "confidence_score": 0.397, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 907, "end": 928, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7174", "wikipedia_page_id": 2593818, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7174", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'Unione", "confidence_score": 0.397, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009926", "dhsid": "009926", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7174", "itemLabel": "d\u00e9mocratie", "dhsid": "009926", "namefr": "D\u00e9mocratie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9mocratie", "namede": "Demokratie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Demokratie", "nameit": "Democrazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Democrazia", "nameen": "Democracy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Democracy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q183039", "instanceofLabel": "forme d'\u00c9tat", "gndid": "4011413-2", "wikidata_id": "Q7174"}}, {"start": 963, "end": 971, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 764254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'Unione", "confidence_score": 0.397, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 982, "end": 995, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1185894", "wikipedia_page_id": 130608, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1185894", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'Unione", "confidence_score": 0.397, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1069, "end": 1077, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1138768", "wikipedia_page_id": 1596439, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1138768", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'Unione", "confidence_score": 0.397, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Der Landbote, 9.2.1898", "tpub": ["Der Landbote"]}, {"text": "Z\u00fcricher Post, 10.2.1898", "tpub": ["Z\u00fcricher Post"]}, {"text": "S. G. Schmid, Die Z\u00fcrcher Kantonsregierung seit 1803, 2003, 363", "author": ["S. G. Schmid"], "tpub": ["Die Z\u00fcrcher Kantonsregierung seit 1803"]}]}, "metagrid_id": "5756", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=88668", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1051886538"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308738641"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 24.7.1821\n   \u271d\ufe0e 7.2.1898\n1821-07-241898-02-07", "birth_date": "1821-07-24", "death_date": "1898-02-07"}], "birth_date": "1821-07-24", "death_date": "1898-02-07", "text_blocks": [["h1", "Karl Walder"], ["p", "24.7.1821 Unterstrass (oggi com. Zurigo), 7.2.1898 Winterthur, rif., di Hombrechtikon. Figlio di Felix, tipografo, e di Margareth Schwander. \u200b(1849) Maria Magdalena Hotz, figlia di Heinrich, fornaio e oste. A Zurigo frequent\u00f2 le scuole, il liceo e studi\u00f2 teol. (1840-44). Dopo una breve attivit\u00e0 di predicazione si dedic\u00f2 al giornalismo. Fu segr. del Gran Consiglio (1846-54) e del Dip. dell'interno (1847-66), redattore del giornale Der Republikaner (1864-65) e poi collaboratore di Der Landbote. Giudice distr. di Zurigo (1866-69), fece parte del Gran Consiglio cant. (1862-69, 1893-98), della Costituente (quale rappresentante dei democratici, 1868-69), della commissione dei 35 (1868-69) e del Consiglio di Stato (1869-93; Dip. dell'interno 1869-75 e 1890-93, militare e sistema penitenziario 1875-77 e 1884-90, giustizia e polizia 1877-79, sanit\u00e0 1879-84). W. fu uno dei pionieri e popolare leader del movimento democratico. A causa del suo avvicinamento ai liberali, dal 1881 i democratici non sostennero pi\u00f9 la sua candidatura al Consiglio di Stato. Presiedette l'Unione zurighese delle arti e mestieri."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2125792", "itemLabel": "Q2125792", "dhsid": "005756", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1051886538"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2125792", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "W", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/005756/2012-10-22"}