{"search_result_name": "Renaud, Edgar", "language": "it", "id": "006066", "version": "2012-05-09", "_text": "Edgar Renaud\n\n22.6.1887 Neuch\u00e2tel, 12.7.1953 Neuch\u00e2tel, rif., di Neuch\u00e2tel e Rochefort. Figlio di Augustin, guardia forestale, e di Julie-Rachel B\u00e9guin. \u200bRachel Anna Frutiger. Consegu\u00ec la licenza in diritto a Neuch\u00e2tel. Dopo aver esercitato l'avvocatura, fu pres. del tribunale di Le Locle (1914-19). Fu membro del partito progressista nazionale. Consigliere di Stato dal 1919 al 1949, si distinse soprattutto quale direttore del Dip. delle finanze (1933-49), imponendo misure di crisi (riduzione dei salari dei funzionari, introduzione di nuove imposte) che gli valsero il soprannome di \"risanatore delle finanze\". Fece inoltre votare la legge sull'assicurazione contro la disoccupazione. Ebbe un ruolo di primo piano nella creazione della procura dei minori. Fu vicepres. della Banca nazionale sviz. (dal 1949) e pres. del consiglio della Banca cant. (dal 1950).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Governo cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}], "title": "Edgar Renaud", "given_name": "Edgar", "family_name": "Renaud", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nIsabelle Jeannin-Jaquet\nTraduzione:\nFrancesca Mariani Arcobello"], "text_links": [[], [{"start": 42, "end": 45, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "disoccupazione", "confidence_score": 0.5766, "domains": ["Finance", "Sociology", "Environment", "Enterprise", "Engineering"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 94, "end": 111, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1134650", "wikipedia_page_id": 1040993, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1134650", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "disoccupazione", "confidence_score": 0.5766, "domains": ["Finance", "Sociology", "Environment", "Enterprise", "Engineering"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 152, "end": 160, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q915886", "wikipedia_page_id": 1168253, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q915886", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "disoccupazione", "confidence_score": 0.5766, "domains": ["Finance", "Sociology", "Environment", "Enterprise", "Engineering"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 309, "end": 321, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q821102", "wikipedia_page_id": 526100, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q821102", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "disoccupazione", "confidence_score": 0.5766, "domains": ["Finance", "Sociology", "Environment", "Enterprise", "Engineering"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 660, "end": 674, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41171", "wikipedia_page_id": 309090, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41171", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "disoccupazione", "confidence_score": 0.5766, "domains": ["Finance", "Sociology", "Environment", "Enterprise", "Engineering"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/013924", "dhsid": "013924", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q41171", "itemLabel": "ch\u00f4mage", "dhsid": "013924", "namefr": "Ch\u00f4mage", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%B4mage", "namede": "Arbeitslosigkeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitslosigkeit", "nameit": "Disoccupazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Disoccupazione", "nameen": "Unemployment", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Unemployment", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11424100", "instanceofLabel": "statut", "gndid": "4002730-2", "wikidata_id": "Q41171"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "FAN, 13.7.1953", "tpub": ["FAN"]}, {"text": "La Suisse lib\u00e9rale, 13 e 14.7.1953", "tpub": ["La Suisse lib\u00e9rale"]}, {"text": "Messager NE, 1954, 60", "tpub": ["Messager NE"]}]}, "metagrid_id": "6066", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "http://dodis.ch/P18088", "short_description": "Documenti diplomatici svizzeri", "long_description": "Documenti diplomatici svizzeri"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=56407", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1052067425"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309561650"}], "bref": [{"title": "Variante/i", "text": "Emile-Edgar Renaud (nome alla nascita)\nEdgar Renaud-dit-Louis"}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 22.6.1887\n   \u271d\ufe0e 12.7.1953\n1887-06-221953-07-12", "birth_date": "1887-06-22", "death_date": "1953-07-12"}], "birth_date": "1887-06-22", "death_date": "1953-07-12", "text_blocks": [["h1", "Edgar Renaud"], ["p", "22.6.1887 Neuch\u00e2tel, 12.7.1953 Neuch\u00e2tel, rif., di Neuch\u00e2tel e Rochefort. Figlio di Augustin, guardia forestale, e di Julie-Rachel B\u00e9guin. \u200bRachel Anna Frutiger. Consegu\u00ec la licenza in diritto a Neuch\u00e2tel. Dopo aver esercitato l'avvocatura, fu pres. del tribunale di Le Locle (1914-19). Fu membro del partito progressista nazionale. Consigliere di Stato dal 1919 al 1949, si distinse soprattutto quale direttore del Dip. delle finanze (1933-49), imponendo misure di crisi (riduzione dei salari dei funzionari, introduzione di nuove imposte) che gli valsero il soprannome di \"risanatore delle finanze\". Fece inoltre votare la legge sull'assicurazione contro la disoccupazione. Ebbe un ruolo di primo piano nella creazione della procura dei minori. Fu vicepres. della Banca nazionale sviz. (dal 1949) e pres. del consiglio della Banca cant. (dal 1950)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55682606", "itemLabel": "Edgar Renaud", "dhsid": "006066", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052067425"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55682606", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/006066/2012-05-09"}