{"search_result_name": "Greyerz, Walo von", "language": "it", "id": "006338", "version": "2006-01-24", "_text": "Walo von Greyerz\n\n10.6.1898 Berna, 27.11.1976 Berna, rif., di Berna. Figlio di Otto (->). \u200bMartha Thut. Dopo la scuola elementare a Berna frequent\u00f2 la scuola nuova di Glarisegg (com. Steckborn), il liceo a Berna e studi\u00f2 diritto alle Univ. di Berna e Ginevra; nel 1922 consegu\u00ec la patente di avvocato bernese. Avvocato a Ginevra (1923), dal 1925 fu redattore della pagina degli interni presso il quotidiano Der Bund e dal 1933 al 1948 della cronaca radiofonica Die Woche im Bundeshaus. Fu municipale della citt\u00e0 di Berna per il partito radicale (1943-50), membro del Gran Consiglio bernese (1950-55) e Consigliere nazionale (1955-67). Membro dell'ass. studentesca Zofingia. Animato da una visione liberale del mondo, si dedic\u00f2 con particolare attenzione alla soluzione della questione giurassiana e all'educazione civica della giovent\u00f9.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Consiglio nazionale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Parlamento cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Economia e mestieri / Media / Stampa", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131400.131600."}, {"tag": "Economia e mestieri / Media / Radio", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131400.131700."}], "title": "Walo von Greyerz", "given_name": "Walo von", "family_name": "Greyerz", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nPeter Stettler\nTraduzione:\nSergio Mantovani"], "text_links": [[], [{"start": 67, "end": 69, "mention": "->", "href": "/it/articles/011838/2007-01-23/", "dhsid": "011838", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q124718", "itemLabel": "Otto von Greyerz", "dhsid": "011838", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Otto von Greyerz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Otto_von_Greyerz", "nameit": "Otto von Greyerz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Otto_von_Greyerz", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118697609"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124718", "wikipedia_page_title": "Otto von Greyerz"}, {"start": 10, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "educazione civica", "confidence_score": 0.8377, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 28, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "educazione civica", "confidence_score": 0.8377, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 35, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "educazione civica", "confidence_score": 0.8377, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 44, "end": 49, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "educazione civica", "confidence_score": 0.8377, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 94, "end": 111, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9842", "wikipedia_page_id": 3389855, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9842", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "educazione civica", "confidence_score": 0.8377, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 114, "end": 119, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "educazione civica", "confidence_score": 0.8377, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 133, "end": 145, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834933", "wikipedia_page_id": 5391403, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834933", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "educazione civica", "confidence_score": 0.8377, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 188, "end": 193, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "educazione civica", "confidence_score": 0.8377, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 225, "end": 230, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "educazione civica", "confidence_score": 0.8377, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 233, "end": 240, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "educazione civica", "confidence_score": 0.8377, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 303, "end": 310, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "educazione civica", "confidence_score": 0.8377, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 453, "end": 455, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16186", "wikipedia_page_id": 688422, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "educazione civica", "confidence_score": 0.8377, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 456, "end": 466, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1006170", "wikipedia_page_id": 8448241, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1006170", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "educazione civica", "confidence_score": 0.8377, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 497, "end": 502, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "educazione civica", "confidence_score": 0.8377, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 679, "end": 687, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 764254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "educazione civica", "confidence_score": 0.8377, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 767, "end": 778, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12755", "wikipedia_page_id": 18020, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12755", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "educazione civica", "confidence_score": 0.8377, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007399", "dhsid": "007399", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12755", "itemLabel": "canton du Jura", "dhsid": "007399", "namefr": "Canton du Jura", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Jura", "namede": "Kanton Jura", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Jura", "nameit": "Canton Giura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Giura", "nameen": "Canton of Jura", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Jura", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4029043-8", "wikidata_id": "Q12755"}}, {"start": 785, "end": 802, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q837313", "wikipedia_page_id": 2047205, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q837313", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "educazione civica", "confidence_score": 0.8377, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Opere": [{"text": "Das Bundeshaus: Ein Besuch in den eidgen\u00f6ssichen Rats\u00e4len, 1948 (19705)", "tpub": ["Das Bundeshaus: Ein Besuch in den eidgen\u00f6ssichen Rats\u00e4len"]}, {"text": "Revisionsbed\u00fcrftige Bundesverfassung?, 1976", "tpub": ["Revisionsbed\u00fcrftige Bundesverfassung?"]}], "Studi": [{"text": "M. Gr\u00fctter, Der Bund, 1950", "author": ["M. Gr\u00fctter"], "tpub": ["Der Bund"]}, {"text": "Der Bund, 29.11.1976", "tpub": ["Der Bund"]}]}, "metagrid_id": "6338", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "http://dodis.ch/P12143", "short_description": "Documenti diplomatici svizzeri", "long_description": "Documenti diplomatici svizzeri"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=55398", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=3523", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1050011406"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308192443"}], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Greyerz, von", "link": ["/articles/020878/2007-03-20/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 10.6.1898\n   \u271d\ufe0e 27.11.1976\n1898-06-101976-11-27", "birth_date": "1898-06-10", "death_date": "1976-11-27"}], "birth_date": "1898-06-10", "death_date": "1976-11-27", "text_blocks": [["h1", "Walo von Greyerz"], ["p", "10.6.1898 Berna, 27.11.1976 Berna, rif., di Berna. Figlio di Otto (->). \u200bMartha Thut. Dopo la scuola elementare a Berna frequent\u00f2 la scuola nuova di Glarisegg (com. Steckborn), il liceo a Berna e studi\u00f2 diritto alle Univ. di Berna e Ginevra; nel 1922 consegu\u00ec la patente di avvocato bernese. Avvocato a Ginevra (1923), dal 1925 fu redattore della pagina degli interni presso il quotidiano Der Bund e dal 1933 al 1948 della cronaca radiofonica Die Woche im Bundeshaus. Fu municipale della citt\u00e0 di Berna per il partito radicale (1943-50), membro del Gran Consiglio bernese (1950-55) e Consigliere nazionale (1955-67). Membro dell'ass. studentesca Zofingia. Animato da una visione liberale del mondo, si dedic\u00f2 con particolare attenzione alla soluzione della questione giurassiana e all'educazione civica della giovent\u00f9."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q24188565", "itemLabel": "Walo von Greyerz", "dhsid": "006338", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Walo von Greyerz (Politiker)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Walo_von_Greyerz_(Politiker)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1050011406"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q24188565", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/006338/2006-01-24"}