{"search_result_name": "Roy, Gabriel", "language": "it", "id": "006558", "version": "2010-02-22", "_text": "Gabriel Roy\n\n27.2.1940 Saignel\u00e9gier, 28.1.2001 Del\u00e9mont, catt., di Epauvillers (oggi com. Clos du Doubs). Figlio di Abel, commerciante, e di Marie Marguerite Hamel. \u200bClaudia Montanelli. Dopo il diploma alla scuola di commercio di La Chaux-de-Fonds, fu impiegato in un'assicurazione a Winterthur, poi contabile e procuratore in un'azienda orologiera a Les Breuleux. Militante del movimento separatista giurassiano e principale animatore dell'org. giovanile B\u00e9lier, nel 1971 si trasfer\u00ec a Del\u00e9mont dove divenne segr. generale aggiunto del Rassemblement jurassien (RJ) e al contempo apr\u00ec una fiduciaria. Coordin\u00f2 le attivit\u00e0 del RJ e organizz\u00f2 campagne elettorali, tra cui quella del primo voto di autodeterminazione del Giura bernese (23.6.1974). Membro del partito cristiano-sociale, fu consigliere com. di Del\u00e9mont (1976-79), secondo vicepres. dell'Assemblea costituente giurassiana (1976-78), deputato al parlamento giurassiano (1979) e poi Consigliere nazionale (1979-83).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Consiglio nazionale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Parlamento cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Gabriel Roy", "given_name": "Gabriel", "family_name": "Roy", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nFran\u00e7ois Kohler\nTraduzione:\nFederica Gatti"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67666", "wikipedia_page_id": 377800, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67666", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parlamento", "confidence_score": 0.3634, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002971", "dhsid": "002971", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67666", "itemLabel": "Saignel\u00e9gier", "dhsid": "002971", "namefr": "Saignel\u00e9gier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saignel%C3%A9gier", "namede": "Saignel\u00e9gier", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Saignel%C3%A9gier", "nameit": "Saignel\u00e9gier", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Saignel%C3%A9gier", "nameen": "Saignel\u00e9gier", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Saignel%C3%A9gier", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q67666"}}, {"start": 34, "end": 42, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63896", "wikipedia_page_id": 320579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parlamento", "confidence_score": 0.3634, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002938", "dhsid": "002938", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "itemLabel": "Del\u00e9mont", "dhsid": "002938", "namefr": "Del\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "namede": "Delsberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Delsberg", "nameit": "Del\u00e9mont", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "nameen": "Del\u00e9mont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4266795-1", "wikidata_id": "Q63896"}}, {"start": 54, "end": 65, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q671061", "wikipedia_page_id": 377208, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q671061", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parlamento", "confidence_score": 0.3634, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002960", "dhsid": "002960", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q671061", "itemLabel": "Epauvillers", "dhsid": "002960", "namefr": "\u00c9pauvillers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89pauvillers", "namede": "Epauvillers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Epauvillers", "nameit": "Epauvillers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Epauvillers", "nameen": "Epauvillers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Epauvillers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "4508309-5", "wikidata_id": "Q671061"}}, {"start": 77, "end": 90, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68869", "wikipedia_page_id": 4084006, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68869", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parlamento", "confidence_score": 0.3634, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/049430", "dhsid": "049430", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68869", "itemLabel": "Clos du Doubs", "dhsid": "049430", "namefr": "Clos-du-Doubs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Clos-du-Doubs", "namede": "Clos du Doubs", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Clos_du_Doubs", "nameit": "Clos du Doubs", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Clos_du_Doubs", "nameen": "Clos du Doubs", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Clos_du_Doubs", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "1032554428", "wikidata_id": "Q68869"}}, {"start": 220, "end": 234, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 276968, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parlamento", "confidence_score": 0.3634, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}, {"start": 271, "end": 281, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9125", "wikipedia_page_id": 153183, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parlamento", "confidence_score": 0.3634, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000157", "dhsid": "000157", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "itemLabel": "Winterthour", "dhsid": "000157", "namefr": "Winterthour", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Winterthour", "namede": "Winterthur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameit": "Winterthur", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameen": "Winterthur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4066337-1", "wikidata_id": "Q9125"}}, {"start": 338, "end": 350, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68086", "wikipedia_page_id": 378466, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68086", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parlamento", "confidence_score": 0.3634, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002957", "dhsid": "002957", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68086", "itemLabel": "Les Breuleux", "dhsid": "002957", "namefr": "Les Breuleux", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Breuleux", "namede": "Les Breuleux", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Les_Breuleux", "nameit": "Les Breuleux", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Les_Breuleux", "nameen": "Les Breuleux", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Les_Breuleux", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4695933-6", "wikidata_id": "Q68086"}}, {"start": 474, "end": 482, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63896", "wikipedia_page_id": 320579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parlamento", "confidence_score": 0.3634, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002938", "dhsid": "002938", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "itemLabel": "Del\u00e9mont", "dhsid": "002938", "namefr": "Del\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "namede": "Delsberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Delsberg", "nameit": "Del\u00e9mont", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "nameen": "Del\u00e9mont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4266795-1", "wikidata_id": "Q63896"}}, {"start": 628, "end": 647, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11642595", "wikipedia_page_id": 1353154, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11642595", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parlamento", "confidence_score": 0.3634, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 682, "end": 700, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q156595", "wikipedia_page_id": 132763, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q156595", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parlamento", "confidence_score": 0.3634, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 705, "end": 718, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q247613", "wikipedia_page_id": 159740, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q247613", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parlamento", "confidence_score": 0.3634, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008577", "dhsid": "008577", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q247613", "itemLabel": "Jura bernois", "dhsid": "008577", "namefr": "Jura bernois", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jura_bernois", "namede": "Berner Jura", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berner_Jura", "nameit": "Giura bernese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Giura_bernese", "nameen": "Bernese Jura", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bernese_Jura", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q662914", "instanceofLabel": "district suisse", "gndid": "4005782-3", "wikidata_id": "Q247613"}}, {"start": 743, "end": 768, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q840814", "wikipedia_page_id": 484813, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q840814", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parlamento", "confidence_score": 0.3634, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 793, "end": 801, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63896", "wikipedia_page_id": 320579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parlamento", "confidence_score": 0.3634, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002938", "dhsid": "002938", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "itemLabel": "Del\u00e9mont", "dhsid": "002938", "namefr": "Del\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "namede": "Delsberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Delsberg", "nameit": "Del\u00e9mont", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "nameen": "Del\u00e9mont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4266795-1", "wikidata_id": "Q63896"}}, {"start": 836, "end": 857, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1053185", "wikipedia_page_id": 19278, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1053185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parlamento", "confidence_score": 0.3634, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 858, "end": 869, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12755", "wikipedia_page_id": 18020, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12755", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parlamento", "confidence_score": 0.3634, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007399", "dhsid": "007399", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12755", "itemLabel": "canton du Jura", "dhsid": "007399", "namefr": "Canton du Jura", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Jura", "namede": "Kanton Jura", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Jura", "nameit": "Canton Giura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Giura", "nameen": "Canton of Jura", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Jura", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4029043-8", "wikidata_id": "Q12755"}}, {"start": 881, "end": 889, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1055894", "wikipedia_page_id": 209501, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1055894", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parlamento", "confidence_score": 0.3634, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 893, "end": 903, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35749", "wikipedia_page_id": 3208, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parlamento", "confidence_score": 0.3634, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010082", "dhsid": "010082", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "itemLabel": "parlement", "dhsid": "010082", "namefr": "Parlement", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parlement", "namede": "Parlament", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Parlament", "nameit": "Parlamento", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parlamento", "nameen": "Parliament", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parliament", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4044685-2", "wikidata_id": "Q35749"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "AA. VV., Jura souverain, 1981, 175", "author": ["AA. VV."], "tpub": ["Jura souverain"]}, {"text": "V. Philippe, Roland B\u00e9guelin, la plume-\u00e9p\u00e9e, 2008, 227-237", "author": ["V. Philippe"], "tpub": ["Roland B\u00e9guelin, la plume-\u00e9p\u00e9e"]}]}, "metagrid_id": "6558", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=55066", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=692", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1058880225"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/310698010"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 27.2.1940\n   \u271d\ufe0e 28.1.2001\n1940-02-272001-01-28", "birth_date": "1940-02-27", "death_date": "2001-01-28"}], "birth_date": "1940-02-27", "death_date": "2001-01-28", "text_blocks": [["h1", "Gabriel Roy"], ["p", "27.2.1940 Saignel\u00e9gier, 28.1.2001 Del\u00e9mont, catt., di Epauvillers (oggi com. Clos du Doubs). Figlio di Abel, commerciante, e di Marie Marguerite Hamel. \u200bClaudia Montanelli. Dopo il diploma alla scuola di commercio di La Chaux-de-Fonds, fu impiegato in un'assicurazione a Winterthur, poi contabile e procuratore in un'azienda orologiera a Les Breuleux. Militante del movimento separatista giurassiano e principale animatore dell'org. giovanile B\u00e9lier, nel 1971 si trasfer\u00ec a Del\u00e9mont dove divenne segr. generale aggiunto del Rassemblement jurassien (RJ) e al contempo apr\u00ec una fiduciaria. Coordin\u00f2 le attivit\u00e0 del RJ e organizz\u00f2 campagne elettorali, tra cui quella del primo voto di autodeterminazione del Giura bernese (23.6.1974). Membro del partito cristiano-sociale, fu consigliere com. di Del\u00e9mont (1976-79), secondo vicepres. dell'Assemblea costituente giurassiana (1976-78), deputato al parlamento giurassiano (1979) e poi Consigliere nazionale (1979-83)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1489634", "itemLabel": "Gabriel Roy", "dhsid": "006558", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Gabriel Roy", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gabriel_Roy", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1058880225"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1489634", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/006558/2010-02-22"}