{"search_result_name": "Weisskopf, Erich", "language": "it", "id": "006750", "version": "2012-08-08", "_text": "Erich Weisskopf\n\n21.12.1920 Zurigo, 23.12.1984 Berna, di Pratteln. Figlio di Walter Franz e di Franziska Gertrud Amalie Karoline Krage. \u200b(1949) Andr\u00e9e Marguerite Bourquin, figlia di Albert Auguste. Dopo la maturit\u00e0 a Bregenz, studi\u00f2 a Basilea e Berna, conseguendo il dottorato in economia politica (1948). Fu segr. centrale dell'Ass. del personale della Conf. e redattore della Gazzetta dei funzionari fed. (1953-78). Membro del Gran Consiglio bernese (1958-63), fu Consigliere nazionale per il PRD (1963-71). Fece parte delle commissioni degli affari militari e delle PTT, di 34 commissioni non permanenti e del consiglio di amministrazione delle PTT. Una caduta davanti a Palazzo fed. (1971) lo lasci\u00f2 gravemente impedito nel camminare; da allora si impegn\u00f2 a favore delle persone disabili. Tenente colonnello.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Consiglio nazionale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Parlamento cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Erich Weisskopf", "given_name": "Erich", "family_name": "Weisskopf", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nDiego H\u00e4ttenschwiler\nTraduzione:\nSamantha Tomarchio"], "text_links": [[], [{"start": 11, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tenente colonnello", "confidence_score": 0.9263, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 30, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tenente colonnello", "confidence_score": 0.9263, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 40, "end": 48, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64679", "wikipedia_page_id": 286891, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64679", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tenente colonnello", "confidence_score": 0.9263, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001213", "dhsid": "001213", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64679", "itemLabel": "Pratteln", "dhsid": "001213", "namefr": "Pratteln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pratteln", "namede": "Pratteln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pratteln", "nameit": "Pratteln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pratteln", "nameen": "Pratteln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pratteln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4237732-8", "wikidata_id": "Q64679"}}, {"start": 200, "end": 207, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1737", "wikipedia_page_id": 18989, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tenente colonnello", "confidence_score": 0.9263, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007032", "dhsid": "007032", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1737", "itemLabel": "Br\u00e9gence", "dhsid": "007032", "namefr": "Br\u00e9gence", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Br%C3%A9gence", "namede": "Bregenz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bregenz", "nameit": "Bregenz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bregenz", "nameen": "Bregenz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bregenz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4008099-7", "wikidata_id": "Q1737"}}, {"start": 218, "end": 225, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tenente colonnello", "confidence_score": 0.9263, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 228, "end": 233, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tenente colonnello", "confidence_score": 0.9263, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 250, "end": 271, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q752297", "wikipedia_page_id": 135482, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q752297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tenente colonnello", "confidence_score": 0.9263, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 776, "end": 794, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q493898", "wikipedia_page_id": 220743, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q493898", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tenente colonnello", "confidence_score": 0.9263, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Der Bund, 9.12.1978; 28.12.1984", "tpub": ["Der Bund"]}]}, "metagrid_id": "6750", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P42195", "short_description": "Documenti diplomatici svizzeri", "long_description": "Documenti diplomatici svizzeri"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=54776", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=3617", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1062938194"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/311733983"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 21.12.1920\n   \u271d\ufe0e 23.12.1984\n1920-12-211984-12-23", "birth_date": "1920-12-21", "death_date": "1984-12-23"}], "birth_date": "1920-12-21", "death_date": "1984-12-23", "text_blocks": [["h1", "Erich Weisskopf"], ["p", "21.12.1920 Zurigo, 23.12.1984 Berna, di Pratteln. Figlio di Walter Franz e di Franziska Gertrud Amalie Karoline Krage. \u200b(1949) Andr\u00e9e Marguerite Bourquin, figlia di Albert Auguste. Dopo la maturit\u00e0 a Bregenz, studi\u00f2 a Basilea e Berna, conseguendo il dottorato in economia politica (1948). Fu segr. centrale dell'Ass. del personale della Conf. e redattore della Gazzetta dei funzionari fed. (1953-78). Membro del Gran Consiglio bernese (1958-63), fu Consigliere nazionale per il PRD (1963-71). Fece parte delle commissioni degli affari militari e delle PTT, di 34 commissioni non permanenti e del consiglio di amministrazione delle PTT. Una caduta davanti a Palazzo fed. (1971) lo lasci\u00f2 gravemente impedito nel camminare; da allora si impegn\u00f2 a favore delle persone disabili. Tenente colonnello."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96412607", "itemLabel": "Erich Weisskopf", "dhsid": "006750", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1062938194"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96412607", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/006750/2012-08-08"}