{"search_result_name": "M\u00fcller, Josef", "language": "it", "id": "006997", "version": "2008-05-05", "_text": "Josef M\u00fcller\n\n14.7.1894 N\u00e4fels, 3.9.1969 Altdorf (UR), catt., di N\u00e4fels. Figlio di Josef, operaio di fabbrica, e di Barbara Landolt. \u200b(1920) Paulina nata M., figlia di Josef, ricamatore. Si form\u00f2 come maestro di scuola elementare a Rickenbach (SZ) e insegn\u00f2 a Fl\u00fcelen (1915-53). Dal 1953 al 1962 fu redattore dell'Urner Wochenblatt. Fu Consigliere di Stato (1953-68, Landamano nel 1962-64) e pres. del Consiglio dell'educazione cant. (1964-68). Attivo in org. professionali, fu tra l'altro pres. della Federazione dei docenti catt. sviz. (1947-59). Si impegn\u00f2 attivamente per lo sviluppo della scuola e della vita associativa di Fl\u00fcelen, e sul piano cant. svilupp\u00f2 e ristruttur\u00f2 il settore dell'istruzione pubblica. Pioniere del movimento cristiano-sociale di Uri, promosse la cassa malati Konkordia (oggi Concordia).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Governo cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}], "title": "Josef M\u00fcller", "given_name": "Josef", "family_name": "M\u00fcller", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nHans Stadler\nTraduzione:\nCarlo Negretti"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q182806", "wikipedia_page_id": 96263, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q182806", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Uri", "confidence_score": 0.4751, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000776", "dhsid": "000776", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q182806", "itemLabel": "N\u00e4fels", "dhsid": "000776", "namefr": "N\u00e4fels", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "namede": "N\u00e4fels", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "nameit": "N\u00e4fels", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "nameen": "N\u00e4fels", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "7569376-8", "wikidata_id": "Q182806"}}, {"start": 51, "end": 57, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q182806", "wikipedia_page_id": 96263, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q182806", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Uri", "confidence_score": 0.4751, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000776", "dhsid": "000776", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q182806", "itemLabel": "N\u00e4fels", "dhsid": "000776", "namefr": "N\u00e4fels", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "namede": "N\u00e4fels", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "nameit": "N\u00e4fels", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "nameen": "N\u00e4fels", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "7569376-8", "wikidata_id": "Q182806"}}, {"start": 198, "end": 215, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9842", "wikipedia_page_id": 3389855, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9842", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Uri", "confidence_score": 0.4751, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 246, "end": 253, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69665", "wikipedia_page_id": 94349, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69665", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Uri", "confidence_score": 0.4751, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000696", "dhsid": "000696", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69665", "itemLabel": "Fl\u00fcelen", "dhsid": "000696", "namefr": "Fl\u00fcelen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fl%C3%BCelen", "namede": "Fl\u00fcelen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fl%C3%BCelen", "nameit": "Fl\u00fcelen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fl%C3%BCelen", "nameen": "Fl\u00fcelen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fl%C3%BCelen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4529929-8", "wikidata_id": "Q69665"}}, {"start": 353, "end": 362, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 1570582, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Uri", "confidence_score": 0.4751, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 615, "end": 622, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69665", "wikipedia_page_id": 94349, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69665", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Uri", "confidence_score": 0.4751, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000696", "dhsid": "000696", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69665", "itemLabel": "Fl\u00fcelen", "dhsid": "000696", "namefr": "Fl\u00fcelen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fl%C3%BCelen", "namede": "Fl\u00fcelen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fl%C3%BCelen", "nameit": "Fl\u00fcelen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fl%C3%BCelen", "nameen": "Fl\u00fcelen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fl%C3%BCelen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4529929-8", "wikidata_id": "Q69665"}}, {"start": 681, "end": 700, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12182551", "wikipedia_page_id": 1402291, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12182551", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Uri", "confidence_score": 0.4751, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 725, "end": 742, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1080800", "wikipedia_page_id": 467879, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1080800", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Uri", "confidence_score": 0.4751, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 746, "end": 749, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12404", "wikipedia_page_id": 1243, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Uri", "confidence_score": 0.4751, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007384", "dhsid": "007384", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "itemLabel": "canton d'Uri", "dhsid": "007384", "namefr": "Canton d'Uri", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Uri", "namede": "Kanton Uri", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Uri", "nameit": "Canton Uri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Uri", "nameen": "Canton of Uri", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Uri", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4062129-7", "wikidata_id": "Q12404"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Konkordia-Zeitung, 1969, n. 11", "tpub": ["Konkordia-Zeitung"]}, {"text": "Urner Wochenblatt, 1969, n. 72", "tpub": ["Urner Wochenblatt"]}]}, "metagrid_id": "6997", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=68130", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1053235720"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/79815852"}], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "M\u00fcller (GL)", "link": ["/articles/021044/2009-11-19/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 14.7.1894\n   \u271d\ufe0e 3.9.1969\n1894-07-141969-09-03", "birth_date": "1894-07-14", "death_date": "1969-09-03"}], "birth_date": "1894-07-14", "death_date": "1969-09-03", "text_blocks": [["h1", "Josef M\u00fcller"], ["p", "14.7.1894 N\u00e4fels, 3.9.1969 Altdorf (UR), catt., di N\u00e4fels. Figlio di Josef, operaio di fabbrica, e di Barbara Landolt. \u200b(1920) Paulina nata M., figlia di Josef, ricamatore. Si form\u00f2 come maestro di scuola elementare a Rickenbach (SZ) e insegn\u00f2 a Fl\u00fcelen (1915-53). Dal 1953 al 1962 fu redattore dell'Urner Wochenblatt. Fu Consigliere di Stato (1953-68, Landamano nel 1962-64) e pres. del Consiglio dell'educazione cant. (1964-68). Attivo in org. professionali, fu tra l'altro pres. della Federazione dei docenti catt. sviz. (1947-59). Si impegn\u00f2 attivamente per lo sviluppo della scuola e della vita associativa di Fl\u00fcelen, e sul piano cant. svilupp\u00f2 e ristruttur\u00f2 il settore dell'istruzione pubblica. Pioniere del movimento cristiano-sociale di Uri, promosse la cassa malati Konkordia (oggi Concordia)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1704899", "itemLabel": "Josef Ivar M\u00fcller", "dhsid": "006997", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Josef Ivar M\u00fcller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Josef_Ivar_M%C3%BCller", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1119336228"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1704899", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "M", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/006997/2008-05-05"}