{"search_result_name": "Praroman, Petermann de", "language": "it", "id": "008385", "version": "2010-02-17", "_text": "Petermann de Praroman\n\n22.3.1493, 19.8.1552, dal 1520 di Friburgo. Figlio di Seebold e di una Dichteli. \u200bUrsula, figlia di Peter Falck. Donzello, fu membro della corporazione dei merciai, signore di Vulpilli\u00e8re (1528), Cressier (FR, 1544) e Villarepos (1547) e proprietario della decima maggiore di Barber\u00eache (1548). Fece parte del Gran Consiglio di Friburgo (1513), del Consiglio dei Sessanta (1514-16) e del Piccolo Consiglio (1517-52). Fu borgomastro (1517-20 e 1528-30), balivo di Plaffeien (1534-36, 1540-43 e 1546-49), scoltetto (1531-33, 1537-39 e 1543-45) e dal 1536 al 1543 giudice presso il tribunale cittadino, quello delle Anciennes Terres e il tribunale d'appello per i territori di lingua franc. Fu comandante delle truppe friburghesi davanti a Lugano (1512) e nella seconda guerra di Musso (1531).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Magistrati supremi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Consiglieri", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Militare", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121700."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Balivi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Petermann de Praroman", "given_name": "Petermann de", "family_name": "Praroman", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nHubert Foerster\nTraduzione:\nSergio Mantovani"], "text_links": [[{"start": 13, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1385179", "wikipedia_page_id": 7803845, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1385179", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Musso", "confidence_score": 0.9479, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000974", "dhsid": "000974", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1385179", "itemLabel": "Praroman", "dhsid": "000974", "namefr": "Praroman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Praroman", "namede": "Praroman", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Praroman", "nameit": "Praroman", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Praroman", "nameen": "Praroman", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Praroman", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1385179"}}], [{"start": 100, "end": 111, "mention": "Peter Falck", "href": "/it/articles/014986/2020-03-12/", "dhsid": "014986", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q58012486", "itemLabel": "Pierre Falck", "dhsid": "014986", "namefr": "Pierre Falck", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre_Falck", "namede": "Peter Falck", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Peter_Falck", "nameit": "Peter Falck", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Peter_Falck", "nameen": "Peter Falck", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Peter_Falck", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "136322956"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q58012486", "wikipedia_page_title": "Peter Falck"}, {"start": 218, "end": 228, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70040", "wikipedia_page_id": 359728, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70040", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Musso", "confidence_score": 0.9479, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001018", "dhsid": "001018", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70040", "itemLabel": "Villarepos", "dhsid": "001018", "namefr": "Villarepos", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Villarepos", "namede": "Villarepos", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Villarepos", "nameit": "Villarepos", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Villarepos", "nameen": "Villarepos", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Villarepos", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "7630482-6", "wikidata_id": "Q70040"}}, {"start": 276, "end": 286, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67052", "wikipedia_page_id": 245134, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67052", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Musso", "confidence_score": 0.9479, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000988", "dhsid": "000988", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67052", "itemLabel": "Barber\u00eache", "dhsid": "000988", "namefr": "Barber\u00eache", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Barber%C3%AAche", "namede": "Barber\u00eache", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Barber%C3%AAche", "nameit": "Barber\u00eache", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Barber%C3%AAche", "nameen": "Barber\u00eache", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Barber%C3%AAche", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "7570016-5", "wikidata_id": "Q67052"}}, {"start": 420, "end": 431, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30185", "wikipedia_page_id": 1549196, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Musso", "confidence_score": 0.9479, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 453, "end": 459, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 645489, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Musso", "confidence_score": 0.9479, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 463, "end": 472, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67798", "wikipedia_page_id": 224434, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67798", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Musso", "confidence_score": 0.9479, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001030", "dhsid": "001030", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67798", "itemLabel": "Planfayon", "dhsid": "001030", "namefr": "Planfayon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Planfayon", "namede": "Plaffeien", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Plaffeien", "nameit": "Plaffeien", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Plaffeien", "nameen": "Plaffeien", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Plaffeien", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q67798"}}, {"start": 503, "end": 512, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690928", "wikipedia_page_id": 939525, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Musso", "confidence_score": 0.9479, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010244", "dhsid": "010244", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "itemLabel": "\u00e9cout\u00e8te", "dhsid": "010244", "namefr": "\u00c9cout\u00e8te", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cout%C3%A8te", "namede": "Schulthei\u00df", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "nameit": "Scoltetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scoltetto", "nameen": "Schulthei\u00df", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "4180209-3", "wikidata_id": "Q690928"}}, {"start": 579, "end": 598, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3891370", "wikipedia_page_id": 4318165, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3891370", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Musso", "confidence_score": 0.9479, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 645, "end": 654, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4959031", "wikipedia_page_id": 2637750, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4959031", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Musso", "confidence_score": 0.9479, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 737, "end": 743, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7024", "wikipedia_page_id": 2553, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7024", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Musso", "confidence_score": 0.9479, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002177", "dhsid": "002177", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7024", "itemLabel": "Lugano", "dhsid": "002177", "namefr": "Lugano", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lugano", "namede": "Lugano", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lugano", "nameit": "Lugano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lugano", "nameen": "Lugano", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lugano", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4099915-4", "wikidata_id": "Q7024"}}, {"start": 759, "end": 782, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q680015", "wikipedia_page_id": 1445199, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q680015", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Musso", "confidence_score": 0.9479, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008904", "dhsid": "008904", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q680015", "itemLabel": "guerres de Musso", "dhsid": "008904", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "M\u00fcsserkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCsserkrieg", "nameit": "Guerre di Musso", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerre_di_Musso", "nameen": "Musso War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Musso_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q20937557", "instanceofLabel": "s\u00e9rie", "gndid": "", "wikidata_id": "Q680015"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "P. de Zurich, \u00abG\u00e9n\u00e9alogie de la famille de Praroman\u00bb, in Ann. frib., 45, 1962, 23-94, spec. 41", "author": ["P. de Zurich"], "tpub": ["G\u00e9n\u00e9alogie de la famille de Praroman", "Ann. frib."]}]}, "metagrid_id": "8385", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/317054237"}], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Praroman, de", "link": ["/articles/020632/2010-09-29/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 22.3.1493\n   \u271d\ufe0e 19.8.1552\n1493-03-221552-08-19", "birth_date": "1493-03-22", "death_date": "1552-08-19"}], "birth_date": "1493-03-22", "death_date": "1552-08-19", "text_blocks": [["h1", "Petermann de Praroman"], ["p", "22.3.1493, 19.8.1552, dal 1520 di Friburgo. Figlio di Seebold e di una Dichteli. \u200bUrsula, figlia di Peter Falck. Donzello, fu membro della corporazione dei merciai, signore di Vulpilli\u00e8re (1528), Cressier (FR, 1544) e Villarepos (1547) e proprietario della decima maggiore di Barber\u00eache (1548). Fece parte del Gran Consiglio di Friburgo (1513), del Consiglio dei Sessanta (1514-16) e del Piccolo Consiglio (1517-52). Fu borgomastro (1517-20 e 1528-30), balivo di Plaffeien (1534-36, 1540-43 e 1546-49), scoltetto (1531-33, 1537-39 e 1543-45) e dal 1536 al 1543 giudice presso il tribunale cittadino, quello delle Anciennes Terres e il tribunale d'appello per i territori di lingua franc. Fu comandante delle truppe friburghesi davanti a Lugano (1512) e nella seconda guerra di Musso (1531)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96338000", "itemLabel": "Petermann von Praroman", "dhsid": "008385", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "107491712X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96338000", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/008385/2010-02-17"}