{"search_result_name": "Heer, Anna", "language": "it", "id": "009329", "version": "2006-08-23", "_text": "Anna Heer\n\n22.3.1863 Olten, 9.12.1918 Zurigo, riformata, di M\u00e4rstetten. Figlia di Isaac Heer, fabbricante di scarpe, e di Josephine nata Klein. Nubile. Dopo l'infanzia a Olten, nel 1879 Anna Heer si trasfer\u00ec a Zurigo, dove grazie a Johann Kaspar Grob, segretario del Dipartimento dell'istruzione pubblica e suo padre putativo, pot\u00e9 frequentare la scuola superiore femminile. Iscrittasi alla facolt\u00e0 di medicina dell'Universit\u00e0 di Zurigo (1881), super\u00f2 l'esame di Stato (1888) e consegu\u00ec il dottorato (1892). Apr\u00ec uno studio ginecologico nel 1889 e fu la prima donna svizzera a esercitare la chirurgia. Dal 1893 si adoper\u00f2 per professionalizzare le cure infermieristiche. Durante il primo Congresso svizzero per la difesa degli interessi femminili, organizzato a Ginevra nel 1896, present\u00f2 un programma per migliorare la formazione delle infermiere, ottenendo il sostegno della Societ\u00e0 femminile svizzera di utilit\u00e0 pubblica, il cui comitato direttivo le affid\u00f2 la presidenza della commissione delle cure infermieristiche e l'incarico di elaborare il progetto per una scuola. Inaugurata nel 1901 parallelamente alla clinica ginecologica di Zurigo, la scuola per infermiere fin dall'inizio fu diretta da sole donne. Fino alla morte, Heer insegn\u00f2 in questo istituto e fu primaria della clinica ginecologica annessa. Con la sua compagna Ida Schneider, direttrice della scuola per infermiere, promosse l'organizzazione professionale del personale di cura. Fond\u00f2 l'Associazione del personale infermieristico di Zurigo in collaborazione con la Croce Rossa (1909) e l'Associazione svizzera infermiere e infermieri (1910), di cui fu presidentessa fino al 1916. Nel 1963 le fu dedicato un francobollo Pro Patria come riconoscimento per i suoi meriti.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economia e mestieri / Servizi / Sanit\u00e0", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.128500.129000."}, {"tag": "Formazione e scienze / Scuola e formazione / Formazione professionale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.135700.135800."}, {"tag": "Formazione e scienze / Scienze / Medicina", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.137200."}, {"tag": "Movimenti sociali / Movimento femminista", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144700."}], "title": "Anna Heer", "given_name": "Anna", "family_name": "Heer", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nRegula Ludi\nTraduzione:\nAlberto Tognola"], "text_links": [[{"start": 5, "end": 9, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q701923", "wikipedia_page_id": 2300686, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q701923", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pro Patria", "confidence_score": 0.9836, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 221, "end": 239, "mention": "Johann Kaspar Grob", "href": "/it/articles/009026/2020-04-15/", "dhsid": "009026", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78063192", "itemLabel": "Johann Kaspar Grob", "dhsid": "009026", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1060405334"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78063192", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 637, "end": 658, "mention": "cure infermieristiche", "href": "/it/articles/016316/2011-01-11/", "dhsid": "016316", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 866, "end": 912, "mention": "Societ\u00e0 femminile svizzera di utilit\u00e0 pubblica", "href": "/it/articles/016502/2021-02-04/", "dhsid": "016502", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1322, "end": 1335, "mention": "Ida Schneider", "href": "/it/articles/046161/2021-04-12/", "dhsid": "046161", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63485793", "itemLabel": "Ida Schneider", "dhsid": "046161", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63485793", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1680, "end": 1690, "mention": "Pro Patria", "href": "/it/articles/025818/2010-07-12/", "dhsid": "025818", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q178264", "itemLabel": "Pro Patria", "dhsid": "025818", "namefr": "Pro Patria", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pro_Patria", "namede": "Pro Patria", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pro_Patria", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Pro Patria (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pro_Patria_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q708676", "instanceofLabel": "association caritative", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q178264", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 27, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pro Patria", "confidence_score": 0.9836, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 49, "end": 59, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64992", "wikipedia_page_id": 162631, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64992", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pro Patria", "confidence_score": 0.9836, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002024", "dhsid": "002024", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64992", "itemLabel": "M\u00e4rstetten", "dhsid": "002024", "namefr": "M\u00e4rstetten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%A4rstetten", "namede": "M\u00e4rstetten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%A4rstetten", "nameit": "M\u00e4rstetten", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/M%C3%A4rstetten", "nameen": "M\u00e4rstetten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/M%C3%A4rstetten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q64992"}}, {"start": 77, "end": 81, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q701923", "wikipedia_page_id": 2300686, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q701923", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pro Patria", "confidence_score": 0.9836, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 146, "end": 156, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q276258", "wikipedia_page_id": 1102903, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q276258", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pro Patria", "confidence_score": 0.9836, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010395", "dhsid": "010395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q276258", "itemLabel": "enfance", "dhsid": "010395", "namefr": "Enfance", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Enfance", "namede": "Kindheit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kindheit", "nameit": "Infanzia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Infanzia", "nameen": "Childhood", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Childhood", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1406161", "instanceofLabel": "th\u00e8me artistique", "gndid": "4030550-8", "wikidata_id": "Q276258"}}, {"start": 180, "end": 184, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q701923", "wikipedia_page_id": 2300686, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q701923", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pro Patria", "confidence_score": 0.9836, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 199, "end": 205, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pro Patria", "confidence_score": 0.9836, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 256, "end": 284, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q861556", "wikipedia_page_id": 1936773, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q861556", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pro Patria", "confidence_score": 0.9836, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 300, "end": 314, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q128267", "wikipedia_page_id": 737513, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q128267", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pro Patria", "confidence_score": 0.9836, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 380, "end": 399, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11190", "wikipedia_page_id": 2704, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11190", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pro Patria", "confidence_score": 0.9836, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008275", "dhsid": "008275", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11190", "itemLabel": "m\u00e9decine", "dhsid": "008275", "namefr": "M\u00e9decine", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%A9decine", "namede": "Medizin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Medizin", "nameit": "Medicina", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Medicina", "nameen": "Medicine", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Medicine", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4038243-6", "wikidata_id": "Q11190"}}, {"start": 405, "end": 425, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q206702", "wikipedia_page_id": 647891, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206702", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pro Patria", "confidence_score": 0.9836, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010977", "dhsid": "010977", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q206702", "itemLabel": "Universit\u00e9 de Zurich", "dhsid": "010977", "namefr": "Universit\u00e9 de Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Zurich", "namede": "Universit\u00e4t Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A4t_Z%C3%BCrich", "nameit": "Universit\u00e0 di Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A0_di_Zurigo", "nameen": "University of Zurich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Zurich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3918", "instanceofLabel": "universit\u00e9", "gndid": "36190-2", "wikidata_id": "Q206702"}}, {"start": 441, "end": 448, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3716073", "wikipedia_page_id": 1386640, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3716073", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pro Patria", "confidence_score": 0.9836, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 479, "end": 488, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q752297", "wikipedia_page_id": 135482, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q752297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pro Patria", "confidence_score": 0.9836, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 555, "end": 563, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pro Patria", "confidence_score": 0.9836, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 580, "end": 589, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40821", "wikipedia_page_id": 698553, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40821", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pro Patria", "confidence_score": 0.9836, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 677, "end": 686, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11268", "wikipedia_page_id": 132657, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11268", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pro Patria", "confidence_score": 0.9836, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 687, "end": 695, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pro Patria", "confidence_score": 0.9836, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 751, "end": 758, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pro Patria", "confidence_score": 0.9836, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 884, "end": 892, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pro Patria", "confidence_score": 0.9836, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 896, "end": 912, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q166332", "wikipedia_page_id": 227171, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q166332", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pro Patria", "confidence_score": 0.9836, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1128, "end": 1134, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pro Patria", "confidence_score": 0.9836, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 1191, "end": 1201, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q850292", "wikipedia_page_id": 117993, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q850292", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pro Patria", "confidence_score": 0.9836, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1220, "end": 1224, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q701923", "wikipedia_page_id": 2300686, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q701923", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pro Patria", "confidence_score": 0.9836, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1465, "end": 1490, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q186360", "wikipedia_page_id": 2304561, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q186360", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pro Patria", "confidence_score": 0.9836, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1494, "end": 1500, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pro Patria", "confidence_score": 0.9836, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 1526, "end": 1537, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7178", "wikipedia_page_id": 9691, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7178", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pro Patria", "confidence_score": 0.9836, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/025812", "dhsid": "025812", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7178", "itemLabel": "Mouvement international de la Croix-Rouge et du Croissant-Rouge", "dhsid": "025812", "namefr": "Mouvement international de la Croix-Rouge et du Croissant-Rouge", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mouvement_international_de_la_Croix-Rouge_et_du_Croissant-Rouge", "namede": "Internationale Rotkreuz- und Rothalbmond-Bewegung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Internationale_Rotkreuz-_und_Rothalbmond-Bewegung", "nameit": "Croce Rossa e Mezzaluna Rossa Internazionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Croce_Rossa_e_Mezzaluna_Rossa_Internazionale", "nameen": "International Red Cross and Red Crescent Movement", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Red_Cross_and_Red_Crescent_Movement", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q336473", "instanceofLabel": "organisation d'assistance", "gndid": "138093-X", "wikidata_id": "Q7178"}}, {"start": 1562, "end": 1570, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pro Patria", "confidence_score": 0.9836, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1668, "end": 1679, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q37930", "wikipedia_page_id": 53518, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q37930", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pro Patria", "confidence_score": 0.9836, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1680, "end": 1690, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q777337", "wikipedia_page_id": 2546401, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q777337", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pro Patria", "confidence_score": 0.9836, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Archivi": [{"text": "Archiv Gosteli-Foundation, Worblaufen."}], "Studi": [{"text": "Segesser, Anna von: Dr. med. Anna Heer, 1863-1918. Mitbegr\u00fcnderin und erste Chef\u00e4rztin der Schweizerischen Pflegerinnenschule in Z\u00fcrich, 1948.", "author": ["Segesser"], "tpub": ["Anna von: Dr. med. Anna Heer, 1863-1918. Mitbegr\u00fcnderin und erste Chef\u00e4rztin der Schweizerischen Pflegerinnenschule in Z\u00fcrich, 1948."], "journal": ["Dr. med. Anna Heer, 1863-1918. Mitbegr\u00fcnderin und erste Chef\u00e4rztin der Schweizerischen Pflegerinnenschule in Z\u00fcrich"]}, {"text": "Baumann Kurer, Sylvia: Die Gr\u00fcndung der Schweizerischen Pflegerinnenschule mit Frauenspital in Z\u00fcrich 1901 und ihre Chef\u00e4rztin Anna Heer (1863-1918), 1991.", "author": ["Baumann Kurer"], "tpub": ["Die Gr\u00fcndung der Schweizerischen Pflegerinnenschule mit Frauenspital in Z\u00fcrich 1901 und ihre Chef\u00e4rztin Anna Heer (1863-1918)", ", 1991."], "journal": ["Die Gr\u00fcndung der Schweizerischen Pflegerinnenschule mit Frauenspital in Z\u00fcrich 1901 und ihre Chef\u00e4rztin Anna Heer (1863-1918)"]}]}, "metagrid_id": "9329", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/119019949"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/59885097"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 22.3.1863\n   \u271d\ufe0e 9.12.1918\n1863-03-221918-12-09", "birth_date": "1863-03-22", "death_date": "1918-12-09"}], "birth_date": "1863-03-22", "death_date": "1918-12-09", "text_blocks": [["h1", "Anna Heer"], ["p", "22.3.1863 Olten, 9.12.1918 Zurigo, riformata, di M\u00e4rstetten. Figlia di Isaac Heer, fabbricante di scarpe, e di Josephine nata Klein. Nubile. Dopo l'infanzia a Olten, nel 1879 Anna Heer si trasfer\u00ec a Zurigo, dove grazie a Johann Kaspar Grob, segretario del Dipartimento dell'istruzione pubblica e suo padre putativo, pot\u00e9 frequentare la scuola superiore femminile. Iscrittasi alla facolt\u00e0 di medicina dell'Universit\u00e0 di Zurigo (1881), super\u00f2 l'esame di Stato (1888) e consegu\u00ec il dottorato (1892). Apr\u00ec uno studio ginecologico nel 1889 e fu la prima donna svizzera a esercitare la chirurgia. Dal 1893 si adoper\u00f2 per professionalizzare le cure infermieristiche. Durante il primo Congresso svizzero per la difesa degli interessi femminili, organizzato a Ginevra nel 1896, present\u00f2 un programma per migliorare la formazione delle infermiere, ottenendo il sostegno della Societ\u00e0 femminile svizzera di utilit\u00e0 pubblica, il cui comitato direttivo le affid\u00f2 la presidenza della commissione delle cure infermieristiche e l'incarico di elaborare il progetto per una scuola. Inaugurata nel 1901 parallelamente alla clinica ginecologica di Zurigo, la scuola per infermiere fin dall'inizio fu diretta da sole donne. Fino alla morte, Heer insegn\u00f2 in questo istituto e fu primaria della clinica ginecologica annessa. Con la sua compagna Ida Schneider, direttrice della scuola per infermiere, promosse l'organizzazione professionale del personale di cura. Fond\u00f2 l'Associazione del personale infermieristico di Zurigo in collaborazione con la Croce Rossa (1909) e l'Associazione svizzera infermiere e infermieri (1910), di cui fu presidentessa fino al 1916. Nel 1963 le fu dedicato un francobollo Pro Patria come riconoscimento per i suoi meriti."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q560826", "itemLabel": "Anna Heer", "dhsid": "009329", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Anna Heer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Anna_Heer", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119019949"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q560826", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/009329/2006-08-23"}