{"search_result_name": "M\u00fcller, Iso", "language": "it", "id": "010175", "version": "2006-03-17", "_text": "Iso M\u00fcller\n\n13.12.1901, 11.1.1987 Altdorf (UR), catt., di Altdorf. Figlio di Alban, giurista, e di Elisabeth Arnold. Dopo il liceo a Feldkirch e Einsiedeln entr\u00f2 nel convento di Disentis (1922), dove profess\u00f2 i voti (1923). Studi\u00f2 teol. a Bregenz e a Einsiedeln e, dopo l'ordinazione (1927), storia all'Univ. di Friburgo, dove consegu\u00ec il dottorato (1931). Dal 1931 al 1980 fu insegnante di storia alla scuola del convento di Disentis e archivista del capitolo. Le sue ricerche storiche si concentrarono sui conventi di Disentis e M\u00fcstair, sulla cristianizzazione dei territori sviz. e sulla cultura del ME retico e dell'epoca barocca. M. fu inoltre autore di importanti lavori dedicati alla storia politica, al traffico sui valichi e alle migrazioni dei Walser nella regione delle Alpi centrali. La sua opera, contraddistinta da un ampio ventaglio tematico, comprende pi\u00f9 di 350 pubblicazioni, apparse sovente in forma di libro. Nel 1986 ricevette il dottorato h.c. dell'Univ. di Lucerna.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Formazione e scienze / Scienze / Storia", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136600."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.138400."}], "title": "Iso M\u00fcller", "given_name": "Iso", "family_name": "M\u00fcller", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nUrban Affentranger\nTraduzione:\nSergio Mantovani"], "text_links": [[], [{"start": 166, "end": 174, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68347", "wikipedia_page_id": 84831, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68347", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001614", "dhsid": "001614", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68347", "itemLabel": "Disentis/Must\u00e9r", "dhsid": "001614", "namefr": "Disentis/Must\u00e9r", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Disentis/Must%C3%A9r", "namede": "Disentis/Must\u00e9r", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Disentis/Must%C3%A9r", "nameit": "Disentis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Disentis", "nameen": "Disentis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Disentis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4012452-6", "wikidata_id": "Q68347"}}, {"start": 227, "end": 234, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1737", "wikipedia_page_id": 18989, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007032", "dhsid": "007032", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1737", "itemLabel": "Br\u00e9gence", "dhsid": "007032", "namefr": "Br\u00e9gence", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Br%C3%A9gence", "namede": "Bregenz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bregenz", "nameit": "Bregenz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bregenz", "nameen": "Bregenz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bregenz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4008099-7", "wikidata_id": "Q1737"}}, {"start": 235, "end": 238, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q696346", "wikipedia_page_id": 1402817, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q696346", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 327, "end": 336, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q752297", "wikipedia_page_id": 135482, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q752297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 414, "end": 422, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68347", "wikipedia_page_id": 84831, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68347", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001614", "dhsid": "001614", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68347", "itemLabel": "Disentis/Must\u00e9r", "dhsid": "001614", "namefr": "Disentis/Must\u00e9r", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Disentis/Must%C3%A9r", "namede": "Disentis/Must\u00e9r", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Disentis/Must%C3%A9r", "nameit": "Disentis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Disentis", "nameen": "Disentis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Disentis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4012452-6", "wikidata_id": "Q68347"}}, {"start": 425, "end": 435, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q635734", "wikipedia_page_id": 381162, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q635734", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 457, "end": 474, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q309", "wikipedia_page_id": 2173419, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q309", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008271", "dhsid": "008271", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q309", "itemLabel": "histoire", "dhsid": "008271", "namefr": "Histoire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Histoire", "namede": "Geschichte", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geschichte", "nameit": "Storia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Storia", "nameen": "History", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/History", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4020517-4", "wikidata_id": "Q309"}}, {"start": 508, "end": 516, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68347", "wikipedia_page_id": 84831, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68347", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001614", "dhsid": "001614", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68347", "itemLabel": "Disentis/Must\u00e9r", "dhsid": "001614", "namefr": "Disentis/Must\u00e9r", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Disentis/Must%C3%A9r", "namede": "Disentis/Must\u00e9r", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Disentis/Must%C3%A9r", "nameit": "Disentis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Disentis", "nameen": "Disentis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Disentis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4012452-6", "wikidata_id": "Q68347"}}, {"start": 519, "end": 526, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1959393", "wikipedia_page_id": 92676, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1959393", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001567", "dhsid": "001567", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1959393", "itemLabel": "M\u00fcstair", "dhsid": "001567", "namefr": "M\u00fcstair", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCstair", "namede": "M\u00fcstair", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCstair", "nameit": "M\u00fcstair", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCstair", "nameen": "M\u00fcstair", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCstair", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "4101727-4", "wikidata_id": "Q1959393"}}, {"start": 534, "end": 551, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q59532", "wikipedia_page_id": 269001, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q59532", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011507", "dhsid": "011507", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q59532", "itemLabel": "Christianisation", "dhsid": "011507", "namefr": "Christianisation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Christianisation", "namede": "Christianisierung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christianisierung", "nameit": "Cristianizzazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cristianizzazione", "nameen": "Christianization", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christianization", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4121091-8", "wikidata_id": "Q59532"}}, {"start": 609, "end": 622, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q37853", "wikipedia_page_id": 244978, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q37853", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011182", "dhsid": "011182", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q37853", "itemLabel": "baroque", "dhsid": "011182", "namefr": "Baroque", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Baroque", "namede": "Barock", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Barock", "nameit": "Barocco", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Barocco", "nameen": "Baroque", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Baroque", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "4004541-9", "wikidata_id": "Q37853"}}, {"start": 680, "end": 695, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7163", "wikipedia_page_id": 1115090, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 713, "end": 720, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1829186", "wikipedia_page_id": 4425, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1829186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 743, "end": 749, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q616803", "wikipedia_page_id": 2905110, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q616803", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007950", "dhsid": "007950", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q616803", "itemLabel": "Walser", "dhsid": "007950", "namefr": "Walser (peuple)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Walser_(peuple)", "namede": "Walser", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Walser", "nameit": "Walser", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Walser", "nameen": "Walser", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Walser", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q41710", "instanceofLabel": "ethnie", "gndid": "", "wikidata_id": "Q616803"}}, {"start": 770, "end": 783, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1404383", "wikipedia_page_id": 1525511, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1404383", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 940, "end": 949, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q752297", "wikipedia_page_id": 135482, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q752297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 969, "end": 976, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "U. Brunold, L. Deplazes (a cura di), Geschichte und Kultur Churr\u00e4tiens, 1986 (con elenco delle op.)", "author": ["U. Brunold, L. Deplazes (a cura di)"], "tpub": ["Geschichte und Kultur Churr\u00e4tiens"]}]}, "metagrid_id": "10175", "metagrid_links": [{"BSS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,124298338&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliografia della storia svizzera", "long_description": "Bibliografia della storia svizzera"}}], "notice_links": [{"title": "e-LIR", "url": "http://e-lir.ch/index.php?id=1726"}, {"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/124298338"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/59211173"}], "bref": [{"title": "Variante/i", "text": "Adalbert M\u00fcller (nome alla nascita)"}, {"title": "Appartenenza familiare", "text": "M\u00fcller (UR)", "link": ["/articles/023409/2009-11-19/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 13.12.1901\n   \u271d\ufe0e 11.1.1987\n1901-12-131987-01-11", "birth_date": "1901-12-13", "death_date": "1987-01-11"}], "birth_date": "1901-12-13", "death_date": "1987-01-11", "text_blocks": [["h1", "Iso M\u00fcller"], ["p", "13.12.1901, 11.1.1987 Altdorf (UR), catt., di Altdorf. Figlio di Alban, giurista, e di Elisabeth Arnold. Dopo il liceo a Feldkirch e Einsiedeln entr\u00f2 nel convento di Disentis (1922), dove profess\u00f2 i voti (1923). Studi\u00f2 teol. a Bregenz e a Einsiedeln e, dopo l'ordinazione (1927), storia all'Univ. di Friburgo, dove consegu\u00ec il dottorato (1931). Dal 1931 al 1980 fu insegnante di storia alla scuola del convento di Disentis e archivista del capitolo. Le sue ricerche storiche si concentrarono sui conventi di Disentis e M\u00fcstair, sulla cristianizzazione dei territori sviz. e sulla cultura del ME retico e dell'epoca barocca. M. fu inoltre autore di importanti lavori dedicati alla storia politica, al traffico sui valichi e alle migrazioni dei Walser nella regione delle Alpi centrali. La sua opera, contraddistinta da un ampio ventaglio tematico, comprende pi\u00f9 di 350 pubblicazioni, apparse sovente in forma di libro. Nel 1986 ricevette il dottorato h.c. dell'Univ. di Lucerna."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15820471", "itemLabel": "Iso M\u00fcller", "dhsid": "010175", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Iso M\u00fcller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Iso_M%C3%BCller", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "124298338"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15820471", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "M", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/010175/2006-03-17"}