{"search_result_name": "Duby, Jean-Louis", "language": "it", "id": "011107", "version": "2001-04-17", "_text": "Jean-Louis Duby\n\n23.11.1764 Ginevra, 13.9.1849 C\u00e9ligny, rif., di Ginevra. Figlio di Jean-Louis, notaio, e di Jeanne-Marie Vautrain. \u200b(1797) Fran\u00e7oise-Louise Colladon, figlia di Jean-Etienne, commerciante. Studi\u00f2 teol. a Ginevra (1784), divenendo pastore nel 1789. Eletto nell'Assemblea nazionale nel 1793, fu costretto all'esilio per le sue idee. Fu pastore a New York (1794-97) e di nuovo a Ginevra (1797-1822). Insegn\u00f2 apologetica e arte oratoria dal 1802 al 1840. Fu segr. (1802-05), rettore (1821-23), moderatore (1831, 1835) e decano (1836-49) della Compagnie des pasteurs. Lo spirito volteriano che dominava l'epoca in cui D. svolse i suoi studi non incrin\u00f2 la sua fede e la Bibbia rimase per lui la Parola divina. Il suo liberalismo moderato lo indusse a esercitare una misurata opposizione al Risveglio.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1790-1848) / Cantoni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}, {"tag": "Formazione e scienze / Scienze / Teologia riformata", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.137800."}, {"tag": "Religione (protestantesimo) / Ministero e sinodo", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.140700.140800."}, {"tag": "Migrazione / Profughi / Rifugiati politici", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.143400.143700.143800."}], "title": "Jean-Louis Duby", "given_name": "Jean-Louis", "family_name": "Duby", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nGabriel M\u00fctzenberg\nTraduzione:\nGenevi\u00e8ve Bernard Poncioni"], "text_links": [[], [{"start": 11, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberalismo", "confidence_score": 0.6938, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 30, "end": 37, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69410", "wikipedia_page_id": 564653, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69410", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberalismo", "confidence_score": 0.6938, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002892", "dhsid": "002892", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69410", "itemLabel": "C\u00e9ligny", "dhsid": "002892", "namefr": "C\u00e9ligny", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/C%C3%A9ligny", "namede": "C\u00e9ligny", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/C%C3%A9ligny", "nameit": "C\u00e9ligny", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/C%C3%A9ligny", "nameen": "C\u00e9ligny", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/C%C3%A9ligny", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4576519-4", "wikidata_id": "Q69410"}}, {"start": 39, "end": 42, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberalismo", "confidence_score": 0.6938, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 48, "end": 55, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberalismo", "confidence_score": 0.6938, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 203, "end": 210, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberalismo", "confidence_score": 0.6938, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 341, "end": 351, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3784800", "wikipedia_page_id": 1044205, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3784800", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberalismo", "confidence_score": 0.6938, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 375, "end": 382, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberalismo", "confidence_score": 0.6938, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 404, "end": 415, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q191776", "wikipedia_page_id": 562116, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q191776", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberalismo", "confidence_score": 0.6938, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 418, "end": 431, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q18342738", "wikipedia_page_id": 295630, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18342738", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberalismo", "confidence_score": 0.6938, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 664, "end": 670, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1845", "wikipedia_page_id": 2933033, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1845", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberalismo", "confidence_score": 0.6938, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/046459", "dhsid": "046459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1845", "itemLabel": "La Bible", "dhsid": "046459", "namefr": "Bible", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bible", "namede": "Bibel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bibel", "nameit": "Bibbia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bibbia", "nameen": "Bible", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bible", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q47461344", "instanceofLabel": "\u0153uvre \u00e9crite", "gndid": "4006406-2", "wikidata_id": "Q1845"}}, {"start": 689, "end": 702, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3896345", "wikipedia_page_id": 1567975, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3896345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberalismo", "confidence_score": 0.6938, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 711, "end": 722, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 764254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberalismo", "confidence_score": 0.6938, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}]], "sources": {"Archivi": [{"text": "Fondo presso BPUG"}], "Studi": [{"text": "J. Gaberel, \u00abM. le pasteur et professeur Duby\u00bb, in Hommes d'hier, 1878, 159-183", "author": ["J. Gaberel"], "tpub": ["M. le pasteur et professeur Duby", "Hommes d'hier"]}, {"text": "Livre du Recteur, 3, 146", "tpub": ["Livre du Recteur"]}]}, "metagrid_id": "11107", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/108009296X"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/105145003279161300126"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 23.11.1764\n   \u271d\ufe0e 13.9.1849\n1764-11-231849-09-13", "birth_date": "1764-11-23", "death_date": "1849-09-13"}], "birth_date": "1764-11-23", "death_date": "1849-09-13", "text_blocks": [["h1", "Jean-Louis Duby"], ["p", "23.11.1764 Ginevra, 13.9.1849 C\u00e9ligny, rif., di Ginevra. Figlio di Jean-Louis, notaio, e di Jeanne-Marie Vautrain. \u200b(1797) Fran\u00e7oise-Louise Colladon, figlia di Jean-Etienne, commerciante. Studi\u00f2 teol. a Ginevra (1784), divenendo pastore nel 1789. Eletto nell'Assemblea nazionale nel 1793, fu costretto all'esilio per le sue idee. Fu pastore a New York (1794-97) e di nuovo a Ginevra (1797-1822). Insegn\u00f2 apologetica e arte oratoria dal 1802 al 1840. Fu segr. (1802-05), rettore (1821-23), moderatore (1831, 1835) e decano (1836-49) della Compagnie des pasteurs. Lo spirito volteriano che dominava l'epoca in cui D. svolse i suoi studi non incrin\u00f2 la sua fede e la Bibbia rimase per lui la Parola divina. Il suo liberalismo moderato lo indusse a esercitare una misurata opposizione al Risveglio."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78076493", "itemLabel": "Jean-Louis Duby", "dhsid": "011107", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Jean-Louis Duby", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jean-Louis_Duby", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "108009296X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78076493", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "D", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/011107/2001-04-17"}