{"search_result_name": "Arx, C\u00e4sar von", "language": "it", "id": "011478", "version": "2020-08-13", "_text": "C\u00e4sar von Arx\n\n23.5.1895 Basilea, 14.7.1949 Niedererlinsbach, cattolico, di St\u00fcsslingen. Figlio di Alphons von Arx, tipografo, e di Elisabeth Emma nata von D\u00e4niken. \u200bGertrud Haefelin, di Engelberg. Studi\u00f2 germanistica, storia e filosofia all'Universit\u00e0 di Basilea. Abbandonati gli studi per il teatro, lavor\u00f2 come regista e drammaturgo a Lipsia (1920-1923). Nel 1922 inaugur\u00f2 a Soletta il primo di una serie di Festspiele, che culmin\u00f2 nel 1941 nel Bundesfeierspiel di Svitto; solo dopo un serrato braccio di ferro con il Consigliere federale Philipp Etter riusc\u00ec a impedire, almeno parzialmente, che questo spettacolo venisse strumentalizzato ai fini della difesa spirituale. Dopo due anni di direzione artistica allo Schauspielhaus di Zurigo, dal 1925 von Arx fu attivo come autore indipendente. Ottenne il suo massimo successo internazionale, in primo luogo in Germania, con Der Verrat von Novara (1934). Nel dramma d'attualit\u00e0 Dreikampf (1938) descrisse i pericoli del totalitarismo, scatenando controversie artistiche e politiche in tutta la Svizzera. Antifascista convinto, gi\u00e0 nel 1936 diede le dimissioni dall'Associazione dei drammaturghi e compositori teatrali tedeschi. In stretto contatto con il drammaturgo Georg Kaiser (che nel 1938, come altri, fu aiutato da von Arx a trovare asilo in Svizzera) invest\u00ec notevoli energie nell'azione politica, spesso a scapito delle sue opere. Dopo la morte della moglie, nel 1949 si tolse la vita. Per assicurare la sopravvivenza del lascito, nel 1998 la figlia Maja von Arx istitu\u00ec la Fondazione C\u00e4sar von Arx.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arte e letteratura / Letteratura / Letteratura tedesca", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.132500.134100.134200."}, {"tag": "Arte e letteratura / Cinema, musica, danza, teatro / Teatro", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.132500.134600.135300."}], "title": "C\u00e4sar von Arx", "given_name": "C\u00e4sar von", "family_name": "Arx", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nUrs Kamber\nTraduzione:\nValerio Ferloni"], "text_links": [[], [{"start": 527, "end": 540, "mention": "Philipp Etter", "href": "/it/articles/004642/2017-12-14/", "dhsid": "004642", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q532343", "itemLabel": "Philipp Etter", "dhsid": "004642", "namefr": "Philipp Etter", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Philipp_Etter", "namede": "Philipp Etter", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Philipp_Etter", "nameit": "Philipp Etter", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Philipp_Etter", "nameen": "Philipp Etter", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Philipp_Etter", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118531298"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q532343", "wikipedia_page_title": "Philipp Etter"}, {"start": 1204, "end": 1216, "mention": "Georg Kaiser", "href": "/it/articles/012018/2005-06-07/", "dhsid": "012018", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q60477", "itemLabel": "Georg Kaiser", "dhsid": "012018", "namefr": "Georg Kaiser", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Georg_Kaiser", "namede": "Georg Kaiser", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Georg_Kaiser", "nameit": "Georg Kaiser", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Georg_Kaiser", "nameen": "Georg Kaiser", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Georg_Kaiser", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118559427"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q60477", "wikipedia_page_title": "Georg Kaiser"}, {"start": 10, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "azione politica", "confidence_score": 0.3744, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 29, "end": 45, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q689567", "wikipedia_page_id": 236548, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689567", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "azione politica", "confidence_score": 0.3744, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001110", "dhsid": "001110", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q689567", "itemLabel": "Niedererlinsbach", "dhsid": "001110", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Niedererlinsbach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Niedererlinsbach", "nameit": "Niedererlinsbach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Niedererlinsbach", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q689567"}}, {"start": 47, "end": 56, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9592", "wikipedia_page_id": 2481325, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "azione politica", "confidence_score": 0.3744, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 61, "end": 72, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66281", "wikipedia_page_id": 252382, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66281", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "azione politica", "confidence_score": 0.3744, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001115", "dhsid": "001115", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66281", "itemLabel": "St\u00fcsslingen", "dhsid": "001115", "namefr": "St\u00fcsslingen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/St%C3%BCsslingen", "namede": "St\u00fcsslingen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St%C3%BCsslingen", "nameit": "St\u00fcsslingen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/St%C3%BCsslingen", "nameen": "St\u00fcsslingen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St%C3%BCsslingen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q66281"}}, {"start": 101, "end": 110, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159964", "wikipedia_page_id": 4156, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159964", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "azione politica", "confidence_score": 0.3744, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 137, "end": 148, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q122965", "wikipedia_page_id": 1149667, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q122965", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "azione politica", "confidence_score": 0.3744, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/043417", "dhsid": "043417", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q122965", "itemLabel": "Erich von D\u00e4niken", "dhsid": "043417", "namefr": "Erich von D\u00e4niken", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Erich_von_D%C3%A4niken", "namede": "Erich von D\u00e4niken", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erich_von_D%C3%A4niken", "nameit": "Erich von D\u00e4niken", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Erich_von_D%C3%A4niken", "nameen": "Erich von D\u00e4niken", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Erich_von_D%C3%A4niken", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118523260", "wikidata_id": "Q122965"}}, {"start": 172, "end": 181, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64108", "wikipedia_page_id": 93467, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64108", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "azione politica", "confidence_score": 0.3744, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000741", "dhsid": "000741", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64108", "itemLabel": "Engelberg", "dhsid": "000741", "namefr": "Engelberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Engelberg", "namede": "Engelberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Engelberg", "nameit": "Engelberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Engelberg", "nameen": "Engelberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Engelberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4014751-4", "wikidata_id": "Q64108"}}, {"start": 190, "end": 202, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q166153", "wikipedia_page_id": 1971861, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q166153", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "azione politica", "confidence_score": 0.3744, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 213, "end": 222, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5891", "wikipedia_page_id": 1876512, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5891", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "azione politica", "confidence_score": 0.3744, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 227, "end": 248, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q372608", "wikipedia_page_id": 2604433, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q372608", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "azione politica", "confidence_score": 0.3744, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010971", "dhsid": "010971", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q372608", "itemLabel": "Universit\u00e9 de B\u00e2le", "dhsid": "010971", "namefr": "Universit\u00e9 de B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_B%C3%A2le", "namede": "Universit\u00e4t Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A4t_Basel", "nameit": "Universit\u00e0 di Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A0_di_Basilea", "nameen": "University of Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q45400320", "instanceofLabel": "\u00e9diteur en acc\u00e8s libre", "gndid": "36146-X", "wikidata_id": "Q372608"}}, {"start": 309, "end": 320, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214917", "wikipedia_page_id": 410104, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "azione politica", "confidence_score": 0.3744, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 321, "end": 329, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q151005", "wikipedia_page_id": 124788, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q151005", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "azione politica", "confidence_score": 0.3744, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 363, "end": 370, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68965", "wikipedia_page_id": 320560, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "azione politica", "confidence_score": 0.3744, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001174", "dhsid": "001174", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "itemLabel": "Soleure", "dhsid": "001174", "namefr": "Soleure", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soleure", "namede": "Solothurn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "nameit": "Soletta (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Soletta_(Svizzera)", "nameen": "Solothurn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4055458-2", "wikidata_id": "Q68965"}}, {"start": 453, "end": 459, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68155", "wikipedia_page_id": 3864, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68155", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "azione politica", "confidence_score": 0.3744, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000736", "dhsid": "000736", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68155", "itemLabel": "Schwytz", "dhsid": "000736", "namefr": "Schwytz (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Schwytz_(ville)", "namede": "Schwyz (Gemeinde)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schwyz_(Gemeinde)", "nameit": "Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svitto", "nameen": "Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4118544-4", "wikidata_id": "Q68155"}}, {"start": 482, "end": 498, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q282772", "wikipedia_page_id": 1608061, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q282772", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "azione politica", "confidence_score": 0.3744, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 506, "end": 526, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 309844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "azione politica", "confidence_score": 0.3744, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 527, "end": 540, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q532343", "wikipedia_page_id": 5701457, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q532343", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "azione politica", "confidence_score": 0.3744, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/004642", "dhsid": "004642", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q532343", "itemLabel": "Philipp Etter", "dhsid": "004642", "namefr": "Philipp Etter", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Philipp_Etter", "namede": "Philipp Etter", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Philipp_Etter", "nameit": "Philipp Etter", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Philipp_Etter", "nameen": "Philipp Etter", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Philipp_Etter", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118531298", "wikidata_id": "Q532343"}}, {"start": 642, "end": 659, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q672638", "wikipedia_page_id": 4145551, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "azione politica", "confidence_score": 0.3744, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017426", "dhsid": "017426", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "itemLabel": "d\u00e9fense spirituelle", "dhsid": "017426", "namefr": "D\u00e9fense spirituelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9fense_spirituelle", "namede": "Geistige Landesverteidigung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geistige_Landesverteidigung", "nameit": "Difesa spirituale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Difesa_spirituale", "nameen": "Spiritual national defence", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spiritual_national_defence", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q672638"}}, {"start": 678, "end": 697, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1797162", "wikipedia_page_id": 1414270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1797162", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "azione politica", "confidence_score": 0.3744, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 703, "end": 727, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q675022", "wikipedia_page_id": 2126983, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q675022", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "azione politica", "confidence_score": 0.3744, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 848, "end": 856, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183", "wikipedia_page_id": 2381197, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "azione politica", "confidence_score": 0.3744, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003352", "dhsid": "003352", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "itemLabel": "Allemagne", "dhsid": "003352", "namefr": "Allemagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allemagne", "namede": "Deutschland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutschland", "nameit": "Germania", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Germania", "nameen": "Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4011882-4", "wikidata_id": "Q183"}}, {"start": 877, "end": 883, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6046", "wikipedia_page_id": 3028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6046", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "azione politica", "confidence_score": 0.3744, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 957, "end": 970, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q128135", "wikipedia_page_id": 89572, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q128135", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "azione politica", "confidence_score": 0.3744, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1031, "end": 1039, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "azione politica", "confidence_score": 0.3744, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1041, "end": 1053, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q210189", "wikipedia_page_id": 262988, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q210189", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "azione politica", "confidence_score": 0.3744, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/027835", "dhsid": "027835", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q210189", "itemLabel": "antifascisme", "dhsid": "027835", "namefr": "Antifascisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Antifascisme", "namede": "Antifaschismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Antifaschismus", "nameit": "Antifascismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Antifascismo", "nameen": "Anti-fascism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anti-fascism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2738074", "instanceofLabel": "mouvement politique", "gndid": "4122803-0", "wikidata_id": "Q210189"}}, {"start": 1119, "end": 1131, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214917", "wikipedia_page_id": 410104, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "azione politica", "confidence_score": 0.3744, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1192, "end": 1203, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214917", "wikipedia_page_id": 410104, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "azione politica", "confidence_score": 0.3744, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1204, "end": 1216, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q60477", "wikipedia_page_id": 1253364, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q60477", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "azione politica", "confidence_score": 0.3744, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/012018", "dhsid": "012018", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q60477", "itemLabel": "Georg Kaiser", "dhsid": "012018", "namefr": "Georg Kaiser", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Georg_Kaiser", "namede": "Georg Kaiser", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Georg_Kaiser", "nameit": "Georg Kaiser", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Georg_Kaiser", "nameen": "Georg Kaiser", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Georg_Kaiser", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118559427", "wikidata_id": "Q60477"}}, {"start": 1285, "end": 1293, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "azione politica", "confidence_score": 0.3744, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1325, "end": 1340, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7209652", "wikipedia_page_id": 4449661, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7209652", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "azione politica", "confidence_score": 0.3744, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Opere": [{"text": "Werke, 2 voll., a cura di R. R\u00f6thlisberger, 1986-1987.", "tpub": ["Werke", ", 2 voll., a cura di R. R\u00f6thlisberger, 1986-1987."], "journal": ["Werke"]}], "Archivi": [{"text": "Fondi presso Aargauer Kantonsbibliothek, Aarau, e Zentralbibliothek Solothurn, Soletta."}], "Studi": [{"text": "C\u00e4sar von Arx, Briefe an den Vater, a cura di A. Arnold, 1982 (con biografia di R. R\u00f6thlisberger).", "tpub": ["C\u00e4sar von Arx, Briefe an den Vater", ", a cura di A. Arnold, 1982"], "journal": ["C\u00e4sar von Arx, Briefe an den Vater"]}, {"text": "R. R\u00f6thlisberger, Die Festspiele des Schweizer Dramatikers C\u00e4sar von Arx (1895-1945), 1984.", "author": ["R. R\u00f6thlisberger"], "tpub": ["Die Festspiele des Schweizer Dramatikers C\u00e4sar von Arx (1895-1945)", ", 1984."], "journal": ["Die Festspiele des Schweizer Dramatikers C\u00e4sar von Arx (1895-1945)"]}, {"text": "C\u00e4sar von Arx \u2013 Philipp Etter, Briefwechsel und Dokumente 1940-1941, a cura di A. Arnold, R. R\u00f6thlisberger, 1985.", "tpub": ["C\u00e4sar von Arx \u2013 Philipp Etter, Briefwechsel und Dokumente 1940-1941", ", a cura di A. Arnold, R. R\u00f6thlisberger, 1985."], "journal": ["C\u00e4sar von Arx \u2013 Philipp Etter, Briefwechsel und Dokumente 1940-1941"]}, {"text": "U.V. Kamber, Der Existenzkampf des Schweizer Dramatikers C\u00e4sar von Arx im Spiegel der \u00dcberlieferung des Reichsministeriums f\u00fcr Volksaufkl\u00e4rung und Propaganda,\u00a01934 bis 1941, 2001.", "author": ["U.V. Kamber"], "journal": ["Der Existenzkampf des Schweizer Dramatikers C\u00e4sar von Arx im Spiegel der \u00dcberlieferung des Reichsministeriums f\u00fcr Volksaufkl\u00e4rung und Propaganda", "1934 bis 1941"]}]}, "metagrid_id": "11478", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "http://dodis.ch/P21208", "short_description": "Documenti diplomatici svizzeri", "long_description": "Documenti diplomatici svizzeri"}, "BSS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,118504568&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliografia della storia svizzera", "long_description": "Bibliografia della storia svizzera"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/118504568"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/64031992"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 23.5.1895\n   \u271d\ufe0e 14.7.1949\n1895-05-231949-07-14", "birth_date": "1895-05-23", "death_date": "1949-07-14"}], "birth_date": "1895-05-23", "death_date": "1949-07-14", "text_blocks": [["h1", "C\u00e4sar von Arx"], ["p", "23.5.1895 Basilea, 14.7.1949 Niedererlinsbach, cattolico, di St\u00fcsslingen. Figlio di Alphons von Arx, tipografo, e di Elisabeth Emma nata von D\u00e4niken. \u200bGertrud Haefelin, di Engelberg. Studi\u00f2 germanistica, storia e filosofia all'Universit\u00e0 di Basilea. Abbandonati gli studi per il teatro, lavor\u00f2 come regista e drammaturgo a Lipsia (1920-1923). Nel 1922 inaugur\u00f2 a Soletta il primo di una serie di Festspiele, che culmin\u00f2 nel 1941 nel Bundesfeierspiel di Svitto; solo dopo un serrato braccio di ferro con il Consigliere federale Philipp Etter riusc\u00ec a impedire, almeno parzialmente, che questo spettacolo venisse strumentalizzato ai fini della difesa spirituale. Dopo due anni di direzione artistica allo Schauspielhaus di Zurigo, dal 1925 von Arx fu attivo come autore indipendente. Ottenne il suo massimo successo internazionale, in primo luogo in Germania, con Der Verrat von Novara (1934). Nel dramma d'attualit\u00e0 Dreikampf (1938) descrisse i pericoli del totalitarismo, scatenando controversie artistiche e politiche in tutta la Svizzera. Antifascista convinto, gi\u00e0 nel 1936 diede le dimissioni dall'Associazione dei drammaturghi e compositori teatrali tedeschi. In stretto contatto con il drammaturgo Georg Kaiser (che nel 1938, come altri, fu aiutato da von Arx a trovare asilo in Svizzera) invest\u00ec notevoli energie nell'azione politica, spesso a scapito delle sue opere. Dopo la morte della moglie, nel 1949 si tolse la vita. Per assicurare la sopravvivenza del lascito, nel 1998 la figlia Maja von Arx istitu\u00ec la Fondazione C\u00e4sar von Arx."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1150031", "itemLabel": "C\u00e4sar von Arx", "dhsid": "011478", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "C\u00e4sar von Arx", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/C%C3%A4sar_von_Arx", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "C\u00e4sar von Arx", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/C%C3%A4sar_von_Arx", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118504568"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1150031", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/011478/2020-08-13"}