{"search_result_name": "Vautravers", "language": "it", "id": "011602", "version": "2013-02-22", "_text": "Vautravers\n\nAntica entit\u00e0 territoriale, ecclesiastica e amministrativa neocastellana, pi\u00f9 o meno coincidente con l'odierno distr. di Val-de-Travers. Colonizzata su iniziativa del priorato di Saint-Pierre a M\u00f4tiers, venne fondata tra il 909 e il 1032 (secondo gli scavi condotti nel 1997 forse gi\u00e0 nel VII-VIII sec.) e faceva capo sul piano spirituale e temporale all'abbazia di La Chaise-Dieu. Un maior amministrava i beni e i diritti del priorato. Fino alla Riforma, V. costitu\u00ec una parrocchia unica dipendente dal decanato di Neuch\u00e2tel nella diocesi di Losanna, ad eccezione di Les Verri\u00e8res, Les Bayards e La C\u00f4te-aux-F\u00e9es che formavano una parrocchia distinta soggetta alla diocesi di Besan\u00e7on. All'inizio del XIV sec. la regione fu posta sotto l'obbedienza dei conti de Neuch\u00e2tel e venne in seguito suddivisa in tre circoscrizioni - la castellania del V., la giurisdizione (mairie) di Les Verri\u00e8res (1373) e la signoria di Travers (1413) - esistite fino alla creazione del distr. nel 1848.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Entit\u00e0 politiche / Baliaggio, castellania", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.006900.007300."}, {"tag": "Entit\u00e0 ecclesiastiche / Decanato, parrocchia, pieve", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.009500.010100."}, {"tag": "Ambiente naturale / Valle", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.010800.012000."}], "title": "Vautravers", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nEric-Andr\u00e9 Klauser\nTraduzione:\nLuciana Cisbani"], "text_links": [[], [{"start": 121, "end": 135, "mention": "Val-de-Travers", "href": "/it/articles/007619/2014-03-05/", "dhsid": "007619", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2507850", "itemLabel": "Val de Travers", "dhsid": "007619", "namefr": "Val de Travers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Val_de_Travers", "namede": "Val de Travers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Val_de_Travers", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q39816", "instanceofLabel": "vall\u00e9e", "gndid": "4593144-6"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2507850", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 366, "end": 380, "mention": "La Chaise-Dieu", "href": "/it/articles/007040/2005-04-27/", "dhsid": "007040", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2820769", "itemLabel": "abbaye de la Chaise-Dieu", "dhsid": "007040", "namefr": "Abbaye de la Chaise-Dieu", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_la_Chaise-Dieu", "namede": "Abtei La Chaise-Dieu", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Abtei_La_Chaise-Dieu", "nameit": "Abbazia di Chaise-Dieu", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_Chaise-Dieu", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q44613", "instanceofLabel": "monast\u00e8re", "gndid": "4491607-3"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2820769", "itemLabel": "abbaye de la Chaise-Dieu", "dhsid": "007040", "namefr": "Abbaye de la Chaise-Dieu", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_la_Chaise-Dieu", "namede": "Abtei La Chaise-Dieu", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Abtei_La_Chaise-Dieu", "nameit": "Abbazia di Chaise-Dieu", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_Chaise-Dieu", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "instanceofLabel": "abbaye", "gndid": "4491607-3"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2820769", "wikipedia_page_title": "Abbazia di Chaise-Dieu"}, {"start": 7, "end": 26, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3270263", "wikipedia_page_id": 8045739, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3270263", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Les Verri\u00e8res", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 121, "end": 135, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70526", "wikipedia_page_id": 1446314, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70526", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Les Verri\u00e8res", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/049952", "dhsid": "049952", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70526", "itemLabel": "Val-de-Travers", "dhsid": "049952", "namefr": "Val-de-Travers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Val-de-Travers", "namede": "Val-de-Travers NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Val-de-Travers_NE", "nameit": "Val-de-Travers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Val-de-Travers", "nameen": "Val-de-Travers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Val-de-Travers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "1038431506", "wikidata_id": "Q70526"}}, {"start": 167, "end": 175, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q830337", "wikipedia_page_id": 465559, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q830337", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Les Verri\u00e8res", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 194, "end": 201, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q689691", "wikipedia_page_id": 495516, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689691", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Les Verri\u00e8res", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002878", "dhsid": "002878", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q689691", "itemLabel": "M\u00f4tiers", "dhsid": "002878", "namefr": "M\u00f4tiers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%B4tiers", "namede": "M\u00f4tiers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%B4tiers", "nameit": "M\u00f4tiers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/M%C3%B4tiers", "nameen": "M\u00f4tiers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/M%C3%B4tiers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "", "wikidata_id": "Q689691"}}, {"start": 355, "end": 362, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160742", "wikipedia_page_id": 689024, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Les Verri\u00e8res", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 369, "end": 380, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2820769", "wikipedia_page_id": 3004483, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2820769", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Les Verri\u00e8res", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007040", "dhsid": "007040", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2820769", "itemLabel": "abbaye de la Chaise-Dieu", "dhsid": "007040", "namefr": "Abbaye de la Chaise-Dieu", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_la_Chaise-Dieu", "namede": "Abtei La Chaise-Dieu", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Abtei_La_Chaise-Dieu", "nameit": "Abbazia di Chaise-Dieu", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_Chaise-Dieu", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "instanceofLabel": "abbaye", "gndid": "4491607-3", "wikidata_id": "Q2820769"}}, {"start": 427, "end": 435, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q830337", "wikipedia_page_id": 465559, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q830337", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Les Verri\u00e8res", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 472, "end": 482, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q102496", "wikipedia_page_id": 2125503, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Les Verri\u00e8res", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011744", "dhsid": "011744", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "itemLabel": "paroisse eccl\u00e9siastique", "dhsid": "011744", "namefr": "Paroisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paroisse", "namede": "Pfarrei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pfarrei", "nameit": "Parrocchia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parrocchia", "nameen": "Parish", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parish", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15617994", "instanceofLabel": "type de division administrative", "gndid": "4115544-0", "wikidata_id": "Q102496"}}, {"start": 504, "end": 512, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q385337", "wikipedia_page_id": 504002, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q385337", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Les Verri\u00e8res", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 516, "end": 525, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 291579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Les Verri\u00e8res", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}, {"start": 532, "end": 550, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q673563", "wikipedia_page_id": 313814, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673563", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Les Verri\u00e8res", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011400", "dhsid": "011400", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673563", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "dhsid": "011400", "namefr": "Dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Lausanne,_Gen%C3%A8ve_et_Fribourg", "namede": "Bistum Lausanne, Genf und Freiburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Lausanne,_Genf_und_Freiburg", "nameit": "Diocesi di Losanna, Ginevra e Friburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Losanna,_Ginevra_e_Friburgo", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Lausanne, Geneva and Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Lausanne,_Geneva_and_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1086145372", "wikidata_id": "Q673563"}}, {"start": 568, "end": 581, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69807", "wikipedia_page_id": 507502, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Les Verri\u00e8res", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002882", "dhsid": "002882", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69807", "itemLabel": "Les Verri\u00e8res", "dhsid": "002882", "namefr": "Les Verri\u00e8res", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Verri%C3%A8res", "namede": "Les Verri\u00e8res", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Les_Verri%C3%A8res", "nameit": "Les Verri\u00e8res", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Les_Verri%C3%A8res", "nameen": "Les Verri\u00e8res", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Les_Verri%C3%A8res", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "7724727-9", "wikidata_id": "Q69807"}}, {"start": 583, "end": 594, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q689685", "wikipedia_page_id": 507485, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689685", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Les Verri\u00e8res", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002872", "dhsid": "002872", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q689685", "itemLabel": "Les Bayards", "dhsid": "002872", "namefr": "Les Bayards", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Bayards", "namede": "Les Bayards", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Les_Bayards", "nameit": "Les Bayards", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Les_Bayards", "nameen": "Les Bayards", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Les_Bayards", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "7615506-7", "wikidata_id": "Q689685"}}, {"start": 632, "end": 642, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q102496", "wikipedia_page_id": 2125503, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Les Verri\u00e8res", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011744", "dhsid": "011744", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "itemLabel": "paroisse eccl\u00e9siastique", "dhsid": "011744", "namefr": "Paroisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paroisse", "namede": "Pfarrei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pfarrei", "nameit": "Parrocchia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parrocchia", "nameen": "Parish", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parish", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15617994", "instanceofLabel": "type de division administrative", "gndid": "4115544-0", "wikidata_id": "Q102496"}}, {"start": 666, "end": 685, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1364148", "wikipedia_page_id": 500688, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1364148", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Les Verri\u00e8res", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007014", "dhsid": "007014", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1364148", "itemLabel": "archidioc\u00e8se de Besan\u00e7on", "dhsid": "007014", "namefr": "Archidioc\u00e8se de Besan\u00e7on", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Archidioc%C3%A8se_de_Besan%C3%A7on", "namede": "Erzbistum Besan\u00e7on", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erzbistum_Besan%C3%A7on", "nameit": "Arcidiocesi di Besan\u00e7on", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Arcidiocesi_di_Besan%C3%A7on", "nameen": "Roman Catholic Archdiocese of Besan\u00e7on", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Besan%C3%A7on", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q105390172", "instanceofLabel": "archidioc\u00e8se m\u00e9tropolitain catholique romain", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1364148"}}, {"start": 702, "end": 709, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7034", "wikipedia_page_id": 10131, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7034", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Les Verri\u00e8res", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 763, "end": 772, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 291579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Les Verri\u00e8res", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}, {"start": 878, "end": 891, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69807", "wikipedia_page_id": 507502, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Les Verri\u00e8res", "confidence_score": 0.9876, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002882", "dhsid": "002882", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69807", "itemLabel": "Les Verri\u00e8res", "dhsid": "002882", "namefr": "Les Verri\u00e8res", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Verri%C3%A8res", "namede": "Les Verri\u00e8res", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Les_Verri%C3%A8res", "nameit": "Les Verri\u00e8res", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Les_Verri%C3%A8res", "nameen": "Les Verri\u00e8res", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Les_Verri%C3%A8res", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "7724727-9", "wikidata_id": "Q69807"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "MAS NE, 3, 1968, 13-132", "tpub": ["MAS NE"], "link": ["https://ekds.ch/library/book:056"]}, {"text": "HS, III/1, 1602-1613", "tpub": ["HS"]}, {"text": "E.-A. Klauser, Le prieur\u00e9 Saint-Pierre de M\u00f4tiers, 1990", "author": ["E.-A. Klauser"], "tpub": ["Le prieur\u00e9 Saint-Pierre de M\u00f4tiers"]}, {"text": "J. Bujard, \u00abAper\u00e7u des d\u00e9couvertes arch\u00e9ologiques anciennes et r\u00e9centes dans les \u00e9glises neuch\u00e2teloises\u00bb, in RHN, 1998, 233-240", "author": ["J. Bujard"], "tpub": ["Aper\u00e7u des d\u00e9couvertes arch\u00e9ologiques anciennes et r\u00e9centes dans les \u00e9glises neuch\u00e2teloises", "RHN"]}, {"text": "AA. VV., Le Val-de-Travers, 2008", "author": ["AA. VV."], "tpub": ["Le Val-de-Travers"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Vautravers"], ["p", "Antica entit\u00e0 territoriale, ecclesiastica e amministrativa neocastellana, pi\u00f9 o meno coincidente con l'odierno distr. di Val-de-Travers. Colonizzata su iniziativa del priorato di Saint-Pierre a M\u00f4tiers, venne fondata tra il 909 e il 1032 (secondo gli scavi condotti nel 1997 forse gi\u00e0 nel VII-VIII sec.) e faceva capo sul piano spirituale e temporale all'abbazia di La Chaise-Dieu. Un maior amministrava i beni e i diritti del priorato. Fino alla Riforma, V. costitu\u00ec una parrocchia unica dipendente dal decanato di Neuch\u00e2tel nella diocesi di Losanna, ad eccezione di Les Verri\u00e8res, Les Bayards e La C\u00f4te-aux-F\u00e9es che formavano una parrocchia distinta soggetta alla diocesi di Besan\u00e7on. All'inizio del XIV sec. la regione fu posta sotto l'obbedienza dei conti de Neuch\u00e2tel e venne in seguito suddivisa in tre circoscrizioni - la castellania del V., la giurisdizione (mairie) di Les Verri\u00e8res (1373) e la signoria di Travers (1413) - esistite fino alla creazione del distr. nel 1848."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99455319", "itemLabel": "Q99455319", "dhsid": "011602", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99455319", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "V", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/011602/2013-02-22"}