{"search_result_name": "Brandis, Eberhard von", "language": "it", "id": "012522", "version": "2002-12-13", "_text": "Eberhard von Brandis\n\nAttestato per la prima volta nel 1328, 29.9.1379 Reichenau. Figlio di Mangold I, barone, e di Margarethe von Nellenburg. Conventuale a Reichenau dal 1328, fu in seguito abate (1343-79). Dovendo difendere il convento dalle prepotenze dei conti del W\u00fcrttemberg, nel 1358 concluse un accordo con i duchi d'Austria che di fatto assoggett\u00f2 Reichenau alla sovranit\u00e0 austriaca. A causa dei forti debiti, nel 1367 dovette cedere l'intera propriet\u00e0 terriera del convento ai creditori, tra cui figurava anche suo fratello Heinrich (->). Dal 1365 al 1372 prese parte alla faida che oppose i von B. alla citt\u00e0 di Costanza.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Ordini / Benedettini", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}], "title": "Eberhard von Brandis", "given_name": "Eberhard von", "family_name": "Brandis", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nVeronika Feller-Vest\nTraduzione:\nChiara Gisler-Allio"], "text_links": [[], [{"start": 522, "end": 524, "mention": "->", "href": "/it/articles/012523/2002-12-13/", "dhsid": "012523", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1597800", "itemLabel": "Heinrich III. von Brandis", "dhsid": "012523", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Heinrich III. von Brandis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heinrich_III._von_Brandis", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "138744041"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1597800", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 169, "end": 174, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 689558, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "propriet\u00e0 terriera", "confidence_score": 0.5429, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 247, "end": 258, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159626", "wikipedia_page_id": 502658, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159626", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "propriet\u00e0 terriera", "confidence_score": 0.5429, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006648", "dhsid": "006648", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q159626", "itemLabel": "Wurtemberg", "dhsid": "006648", "namefr": "Wurtemberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wurtemberg", "namede": "W\u00fcrttemberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCrttemberg", "nameit": "W\u00fcrttemberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCrttemberg", "nameen": "W\u00fcrttemberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCrttemberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1620908", "instanceofLabel": "r\u00e9gion historique", "gndid": "4067029-6", "wikidata_id": "Q159626"}}, {"start": 295, "end": 310, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q166877", "wikipedia_page_id": 121824, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q166877", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "propriet\u00e0 terriera", "confidence_score": 0.5429, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 430, "end": 448, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q845132", "wikipedia_page_id": 692510, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q845132", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "propriet\u00e0 terriera", "confidence_score": 0.5429, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "HS, III/1, 1085 sg.", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "12522", "metagrid_links": [{"FDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per012692", "short_description": "Collana Fonti del diritto svizzero", "long_description": "Collana Fonti del diritto svizzero"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/13692039X"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/81184485"}], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Brandis, von", "link": ["/articles/019602/2002-12-13/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1328\n   \u271d\ufe0e 29.9.1379\n1379-09-29", "death_date": "1379-09-29"}], "death_date": "1379-09-29", "text_blocks": [["h1", "Eberhard von Brandis"], ["p", "Attestato per la prima volta nel 1328, 29.9.1379 Reichenau. Figlio di Mangold I, barone, e di Margarethe von Nellenburg. Conventuale a Reichenau dal 1328, fu in seguito abate (1343-79). Dovendo difendere il convento dalle prepotenze dei conti del W\u00fcrttemberg, nel 1358 concluse un accordo con i duchi d'Austria che di fatto assoggett\u00f2 Reichenau alla sovranit\u00e0 austriaca. A causa dei forti debiti, nel 1367 dovette cedere l'intera propriet\u00e0 terriera del convento ai creditori, tra cui figurava anche suo fratello Heinrich (->). Dal 1365 al 1372 prese parte alla faida che oppose i von B. alla citt\u00e0 di Costanza."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15807196", "itemLabel": "Q15807196", "dhsid": "012522", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Eberhard von Brandis (Abt)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Eberhard_von_Brandis_(Abt)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "13692039X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15807196", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/012522/2002-12-13"}