{"search_result_name": "Ministri, Johannes", "language": "it", "id": "012833", "version": "2010-12-08", "_text": "Johannes Ministri\n\nMenzionato la prima volta nel 1351/53, 30.6.1388 Coira. Originario di Berna, \u00e8 citato come detentore del diritto di patronato a Oberkirch (LU, 1359) e a Ehingen (W\u00fcrttemberg, 1360-76). Canonico di Berom\u00fcnster (1360-76), nel 1365 divenne notaio e vicecancelliere austriaco. Vescovo di Coira (1376-88), durante il Grande scisma d'Occidente del 1378 si schier\u00f2 dalla parte del papa romano Urbano VI. Spesso lontano da Coira, nomin\u00f2 nel 1385 amministratore laico il conte Rudolf von Montfort-Feldkirch. Fece ampliare la via del Settimo e impieg\u00f2 anche mezzi propri per risanare la situazione finanziaria della diocesi, impoveritasi sotto i suoi predecessori. Le fonti documentano le sue numerose riscossioni di pegni, in particolare di castelli. Il Liber de feodis testimonia la sua intensa attivit\u00e0 amministrativa.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari / Vescovi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138800."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari / Canonici", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139200."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari / Sacerdoti", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139300."}], "title": "Johannes Ministri", "given_name": "Johannes", "family_name": "Ministri", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nVeronika Feller-Vest\nTraduzione:\nCarlo Negretti"], "text_links": [[], [{"start": 49, "end": 54, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69007", "wikipedia_page_id": 90530, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "attivit\u00e0 amministrativa", "confidence_score": 0.3977, "domains": ["Administration", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001581", "dhsid": "001581", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "itemLabel": "Coire", "dhsid": "001581", "namefr": "Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coire", "namede": "Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chur", "nameit": "Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Coira", "nameen": "Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4010189-7", "wikidata_id": "Q69007"}}, {"start": 70, "end": 75, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "attivit\u00e0 amministrativa", "confidence_score": 0.3977, "domains": ["Administration", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 105, "end": 125, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q642146", "wikipedia_page_id": 50053, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q642146", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "attivit\u00e0 amministrativa", "confidence_score": 0.3977, "domains": ["Administration", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 149, "end": 152, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q696346", "wikipedia_page_id": 1402817, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q696346", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "attivit\u00e0 amministrativa", "confidence_score": 0.3977, "domains": ["Administration", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 153, "end": 160, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q158523", "wikipedia_page_id": 1169425, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q158523", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "attivit\u00e0 amministrativa", "confidence_score": 0.3977, "domains": ["Administration", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 162, "end": 173, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159626", "wikipedia_page_id": 502658, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159626", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "attivit\u00e0 amministrativa", "confidence_score": 0.3977, "domains": ["Administration", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006648", "dhsid": "006648", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q159626", "itemLabel": "Wurtemberg", "dhsid": "006648", "namefr": "Wurtemberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wurtemberg", "namede": "W\u00fcrttemberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCrttemberg", "nameit": "W\u00fcrttemberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCrttemberg", "nameen": "W\u00fcrttemberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCrttemberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1620908", "instanceofLabel": "r\u00e9gion historique", "gndid": "4067029-6", "wikidata_id": "Q159626"}}, {"start": 185, "end": 193, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1104153", "wikipedia_page_id": 643161, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1104153", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "attivit\u00e0 amministrativa", "confidence_score": 0.3977, "domains": ["Administration", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 197, "end": 208, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7146", "wikipedia_page_id": 204917, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7146", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "attivit\u00e0 amministrativa", "confidence_score": 0.3977, "domains": ["Administration", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000633", "dhsid": "000633", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7146", "itemLabel": "Berom\u00fcnster", "dhsid": "000633", "namefr": "Berom\u00fcnster", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berom%C3%BCnster", "namede": "Berom\u00fcnster", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berom%C3%BCnster", "nameit": "Berom\u00fcnster", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berom%C3%BCnster", "nameen": "Berom\u00fcnster", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Berom%C3%BCnster", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4080381-8", "wikidata_id": "Q7146"}}, {"start": 237, "end": 243, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q189010", "wikipedia_page_id": 112125, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q189010", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "attivit\u00e0 amministrativa", "confidence_score": 0.3977, "domains": ["Administration", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 273, "end": 289, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q681120", "wikipedia_page_id": 313179, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q681120", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "attivit\u00e0 amministrativa", "confidence_score": 0.3977, "domains": ["Administration", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011403", "dhsid": "011403", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q681120", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Coire", "dhsid": "011403", "namefr": "Dioc\u00e8se de Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Coire", "namede": "Bistum Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Chur", "nameit": "Diocesi di Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Coira", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1086403401", "wikidata_id": "Q681120"}}, {"start": 319, "end": 337, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q26189", "wikipedia_page_id": 724915, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q26189", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "attivit\u00e0 amministrativa", "confidence_score": 0.3977, "domains": ["Administration", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017156", "dhsid": "017156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q26189", "itemLabel": "Grand Schisme d'Occident", "dhsid": "017156", "namefr": "Grand Schisme d'Occident", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Grand_Schisme_d%27Occident", "namede": "Abendl\u00e4ndisches Schisma", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Abendl%C3%A4ndisches_Schisma", "nameit": "Scisma d'Occidente", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scisma_d%27Occidente", "nameen": "Western Schism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Western_Schism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q41521", "instanceofLabel": "schisme", "gndid": "4141008-7", "wikidata_id": "Q26189"}}, {"start": 374, "end": 385, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q170500", "wikipedia_page_id": 50786, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170500", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "attivit\u00e0 amministrativa", "confidence_score": 0.3977, "domains": ["Administration", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 415, "end": 420, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69007", "wikipedia_page_id": 90530, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "attivit\u00e0 amministrativa", "confidence_score": 0.3977, "domains": ["Administration", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001581", "dhsid": "001581", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "itemLabel": "Coire", "dhsid": "001581", "namefr": "Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coire", "namede": "Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chur", "nameit": "Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Coira", "nameen": "Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4010189-7", "wikidata_id": "Q69007"}}, {"start": 548, "end": 560, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1933764", "wikipedia_page_id": 27710, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1933764", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "attivit\u00e0 amministrativa", "confidence_score": 0.3977, "domains": ["Administration", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 787, "end": 810, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q31728", "wikipedia_page_id": 1530373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q31728", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "attivit\u00e0 amministrativa", "confidence_score": 0.3977, "domains": ["Administration", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "HS, I/1, 485 sg.", "tpub": ["HS"]}, {"text": "H. B\u00fcchler-Mattmann, Das Stift Berom\u00fcnster im Sp\u00e4tmittelater, 1313-1500, 1976, 344 sg.", "author": ["H. B\u00fcchler-Mattmann"], "tpub": ["Das Stift Berom\u00fcnster im Sp\u00e4tmittelater, 1313-1500"]}, {"text": "Gatz, Bisch\u00f6fe 1198, 141", "author": ["Gatz"], "tpub": ["Bisch\u00f6fe 1198"]}]}, "metagrid_id": "12833", "metagrid_links": [], "notice_links": [{"title": "e-LIR", "url": "http://e-lir.ch/index.php?id=1689"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1351/53\n   \u271d\ufe0e 30.6.1388\n1388-06-30", "death_date": "1388-06-30"}], "death_date": "1388-06-30", "text_blocks": [["h1", "Johannes Ministri"], ["p", "Menzionato la prima volta nel 1351/53, 30.6.1388 Coira. Originario di Berna, \u00e8 citato come detentore del diritto di patronato a Oberkirch (LU, 1359) e a Ehingen (W\u00fcrttemberg, 1360-76). Canonico di Berom\u00fcnster (1360-76), nel 1365 divenne notaio e vicecancelliere austriaco. Vescovo di Coira (1376-88), durante il Grande scisma d'Occidente del 1378 si schier\u00f2 dalla parte del papa romano Urbano VI. Spesso lontano da Coira, nomin\u00f2 nel 1385 amministratore laico il conte Rudolf von Montfort-Feldkirch. Fece ampliare la via del Settimo e impieg\u00f2 anche mezzi propri per risanare la situazione finanziaria della diocesi, impoveritasi sotto i suoi predecessori. Le fonti documentano le sue numerose riscossioni di pegni, in particolare di castelli. Il Liber de feodis testimonia la sua intensa attivit\u00e0 amministrativa."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1698049", "itemLabel": "Q1698049", "dhsid": "012833", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johannes Ammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johannes_Ammann", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1698049", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/012833/2010-12-08"}