{"search_result_name": "Ursicinus", "language": "it", "id": "013022", "version": "2013-02-19", "_text": "Ursicinus\n\nU., probabilmente un Reto, \u00e8 menz. verso la met\u00e0 dell'VIII sec. quale episcopus (vescovo) nel libro della confraternita di Reichenau, a capo della comunit\u00e0 monastica di Disentis, che aveva trasformato in abbazia. L'unione della dignit\u00e0 abbaziale con quella vescovile sembra risalire a una tradizione franco-irlandese di abati e vescovi itineranti, e non a un'influenza visigota presumibilmente diffusasi, attraverso Firmino, da Reichenau. Ci\u00f2 lascia nello stesso tempo supporre che U. guidasse una comunit\u00e0 che osservava la regola mista franco-irlandese.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (fino al 1250) / Alto Medioevo (500-1000) / Titolari di cariche ecclesiastiche", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.120000.120200.120300."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari / Vescovi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138800."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Ordini / Altre comunit\u00e0 e congregazioni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.140300."}], "title": "Ursicinus", "family_name": "Ursicinus", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nCarl Pfaff\nTraduzione:\nStefania Ortelli"], "text_links": [[], [{"start": 81, "end": 88, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 757267, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "irlandese", "confidence_score": 0.5368, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 204, "end": 211, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160742", "wikipedia_page_id": 689024, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "irlandese", "confidence_score": 0.5368, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 213, "end": 221, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1138768", "wikipedia_page_id": 1596439, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1138768", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "irlandese", "confidence_score": 0.5368, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 307, "end": 316, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q27", "wikipedia_page_id": 3649, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q27", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "irlandese", "confidence_score": 0.5368, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003357", "dhsid": "003357", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q27", "itemLabel": "Irlande", "dhsid": "003357", "namefr": "Irlande (pays)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Irlande_(pays)", "namede": "Irland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Irland", "nameit": "Irlanda", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Irlanda", "nameen": "Republic of Ireland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Republic_of_Ireland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q6256", "instanceofLabel": "pays", "gndid": "", "wikidata_id": "Q27"}}, {"start": 320, "end": 325, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 689558, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "irlandese", "confidence_score": 0.5368, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 369, "end": 377, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23693", "wikipedia_page_id": 75124, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23693", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "irlandese", "confidence_score": 0.5368, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 544, "end": 553, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q27", "wikipedia_page_id": 3649, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q27", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "irlandese", "confidence_score": 0.5368, "domains": ["Administration", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003357", "dhsid": "003357", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q27", "itemLabel": "Irlande", "dhsid": "003357", "namefr": "Irlande (pays)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Irlande_(pays)", "namede": "Irland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Irland", "nameit": "Irlanda", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Irlanda", "nameen": "Republic of Ireland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Republic_of_Ireland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q6256", "instanceofLabel": "pays", "gndid": "", "wikidata_id": "Q27"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "I. M\u00fcller, Disentiser Klostergeschichte, 1942", "author": ["I. M\u00fcller"], "tpub": ["Disentiser Klostergeschichte"]}, {"text": "A. Angenendt, Monachi peregrini, 1972", "author": ["A. Angenendt"], "tpub": ["Monachi peregrini"]}, {"text": "R. Kaiser, Churr\u00e4tien im fr\u00fchen Mittelalter, 1998 (ed. rivista e ampliata 20082)", "author": ["R. Kaiser"], "tpub": ["Churr\u00e4tien im fr\u00fchen Mittelalter"]}]}, "metagrid_id": "13022", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "e-LIR", "url": "http://e-lir.ch/index.php?id=3119"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione la met\u00e0 dell'VIII sec."}], "text_blocks": [["h1", "Ursicinus"], ["p", "U., probabilmente un Reto, \u00e8 menz. verso la met\u00e0 dell'VIII sec. quale episcopus (vescovo) nel libro della confraternita di Reichenau, a capo della comunit\u00e0 monastica di Disentis, che aveva trasformato in abbazia. L'unione della dignit\u00e0 abbaziale con quella vescovile sembra risalire a una tradizione franco-irlandese di abati e vescovi itineranti, e non a un'influenza visigota presumibilmente diffusasi, attraverso Firmino, da Reichenau. Ci\u00f2 lascia nello stesso tempo supporre che U. guidasse una comunit\u00e0 che osservava la regola mista franco-irlandese."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "U", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/013022/2013-02-19"}