{"search_result_name": "Kuhn, Bernhard Friedrich", "language": "it", "id": "013241", "version": "2008-11-04", "_text": "Bernhard Friedrich Kuhn\n\n26.9.1762 Grindelwald, 4.2.1825 Avenches, rif., di Berna. Figlio di Friedrich, pastore rif. Cugino di Gottlieb Jakob (->). \u200bKatharina Magdalena von Ernst, figlia di Georg. Studi\u00f2 teol., diritto e scienze naturali e fu tra i fondatori della Soc. bernese di scienze naturali (1786). Professore di diritto pubblico della Svizzera all'Ist. politico di Berna (1787-91), a seguito dei limiti imposti alla sua libert\u00e0 di ricerca lasci\u00f2 l'insegnamento e fu attivo come avvocato. Membro del governo provvisorio e primo pres. del Gran Consiglio elvetico, fece parte del Consiglio esecutivo elvetico (1801) e della Consulta di Parigi (1803). In seguito fu professore di diritto nazionale all'Acc. di Berna. Quale commissario di governo, nel maggio del 1802 venne inviato a Losanna per trattare con i Bourla-Papey. Unitario moderato, K. fu coinvolto in tutti i colpi di Stato susseguitisi durante l'Elvetica; con Albrecht Rengger e Philipp Albert Stapfer \u00e8 considerato il pi\u00f9 importante uomo politico della Repubblica elvetica. Mor\u00ec in seguito a demenza mentale.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1790-1848) / Confederazione", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124100."}, {"tag": "Politica (1790-1848) / Cantoni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}, {"tag": "Economia e mestieri / Servizi / Diritto", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.128500.129500."}, {"tag": "Formazione e scienze / Scienze / Scienze giuridiche", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.137700."}], "title": "Bernhard Friedrich Kuhn", "given_name": "Bernhard Friedrich", "family_name": "Kuhn", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nChristoph Z\u00fcrcher\nTraduzione:\nValerio Ferloni"], "text_links": [[{"start": 9, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q477483", "wikipedia_page_id": 3235758, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q477483", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "demenza", "confidence_score": 0.7043, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 118, "end": 120, "mention": "->", "href": "/it/articles/010714/2020-03-25/", "dhsid": "010714", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1539803", "itemLabel": "Gottlieb Jakob K\u00fchn", "dhsid": "010714", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Gottlieb Jakob Kuhn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gottlieb_Jakob_Kuhn", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Gottlieb Jakob Kuhn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gottlieb_Jakob_Kuhn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "116587857"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1539803", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 10, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64004", "wikipedia_page_id": 109909, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64004", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "demenza", "confidence_score": 0.7043, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000331", "dhsid": "000331", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64004", "itemLabel": "Grindelwald", "dhsid": "000331", "namefr": "Grindelwald (Berne)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Grindelwald_(Berne)", "namede": "Grindelwald", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grindelwald", "nameit": "Grindelwald", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Grindelwald", "nameen": "Grindelwald", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grindelwald", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4086804-7", "wikidata_id": "Q64004"}}, {"start": 32, "end": 40, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43236", "wikipedia_page_id": 359645, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43236", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "demenza", "confidence_score": 0.7043, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002308", "dhsid": "002308", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43236", "itemLabel": "Avenches", "dhsid": "002308", "namefr": "Avenches", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avenches", "namede": "Avenches", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Avenches", "nameit": "Avenches", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avenches", "nameen": "Avenches", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Avenches", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4004007-0", "wikidata_id": "Q43236"}}, {"start": 42, "end": 45, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "demenza", "confidence_score": 0.7043, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 51, "end": 56, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "demenza", "confidence_score": 0.7043, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 87, "end": 90, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "demenza", "confidence_score": 0.7043, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 196, "end": 212, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7991", "wikipedia_page_id": 3925, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "demenza", "confidence_score": 0.7043, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 256, "end": 272, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7991", "wikipedia_page_id": 3925, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "demenza", "confidence_score": 0.7043, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 295, "end": 311, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207892", "wikipedia_page_id": 43851, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207892", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "demenza", "confidence_score": 0.7043, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 318, "end": 326, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "demenza", "confidence_score": 0.7043, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 348, "end": 353, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "demenza", "confidence_score": 0.7043, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 616, "end": 622, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 3198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "demenza", "confidence_score": 0.7043, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 689, "end": 694, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "demenza", "confidence_score": 0.7043, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 762, "end": 769, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 82331, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "demenza", "confidence_score": 0.7043, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 995, "end": 1014, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q206696", "wikipedia_page_id": 439972, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "demenza", "confidence_score": 0.7043, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009797", "dhsid": "009797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "itemLabel": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "dhsid": "009797", "namefr": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9publique_helv%C3%A9tique", "namede": "Helvetische Republik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Helvetische_Republik", "nameit": "Repubblica Elvetica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Repubblica_Elvetica", "nameen": "Helvetic Republic", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Helvetic_Republic", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q472538", "instanceofLabel": "r\u00e9publique s\u0153ur", "gndid": "4411191-5", "wikidata_id": "Q206696"}}, {"start": 1034, "end": 1041, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q83030", "wikipedia_page_id": 80897, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q83030", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "demenza", "confidence_score": 0.7043, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Opere": [{"text": "\u00dcber das Einheitssystem und den F\u00f6deralismus als Grundlagen einer k\u00fcnftigen helvetischen Staatsverfassung, 1800", "tpub": ["\u00dcber das Einheitssystem und den F\u00f6deralismus als Grundlagen einer k\u00fcnftigen helvetischen Staatsverfassung"]}], "Studi": [{"text": "ADB, 17, 336-338", "tpub": ["ADB"]}, {"text": "E. Bl\u00f6sch, B. F. Kuhn (1762-1825), ein bernischer Staatsmann zur Zeit der Helvetik, 1894", "author": ["E. Bl\u00f6sch"], "tpub": ["B. F. Kuhn (1762-1825), ein bernischer Staatsmann zur Zeit der Helvetik"]}, {"text": "H. von Greyerz, Nation und Geschichte im bernischen Denken, 1953", "author": ["H. von Greyerz"], "tpub": ["Nation und Geschichte im bernischen Denken"]}, {"text": "H. Reinalter et al. (a cura di), Biographisches Lexikon zur Geschichte der demokratischen und liberalen Bewegungen in Mitteleuropa, 1, 1992, 213", "author": ["H. Reinalter et al. (a cura di)"], "tpub": ["Biographisches Lexikon zur Geschichte der demokratischen und liberalen Bewegungen in Mitteleuropa"]}]}, "metagrid_id": "13241", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/100615171"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/71743966"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2248\ufe0e 26.9.1762\n   \u271d\ufe0e 4.2.1825\n1825-02-04", "death_date": "1825-02-04"}], "death_date": "1825-02-04", "text_blocks": [["h1", "Bernhard Friedrich Kuhn"], ["p", "26.9.1762 Grindelwald, 4.2.1825 Avenches, rif., di Berna. Figlio di Friedrich, pastore rif. Cugino di Gottlieb Jakob (->). \u200bKatharina Magdalena von Ernst, figlia di Georg. Studi\u00f2 teol., diritto e scienze naturali e fu tra i fondatori della Soc. bernese di scienze naturali (1786). Professore di diritto pubblico della Svizzera all'Ist. politico di Berna (1787-91), a seguito dei limiti imposti alla sua libert\u00e0 di ricerca lasci\u00f2 l'insegnamento e fu attivo come avvocato. Membro del governo provvisorio e primo pres. del Gran Consiglio elvetico, fece parte del Consiglio esecutivo elvetico (1801) e della Consulta di Parigi (1803). In seguito fu professore di diritto nazionale all'Acc. di Berna. Quale commissario di governo, nel maggio del 1802 venne inviato a Losanna per trattare con i Bourla-Papey. Unitario moderato, K. fu coinvolto in tutti i colpi di Stato susseguitisi durante l'Elvetica; con Albrecht Rengger e Philipp Albert Stapfer \u00e8 considerato il pi\u00f9 importante uomo politico della Repubblica elvetica. Mor\u00ec in seguito a demenza mentale."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q825041", "itemLabel": "Bernhard Friedrich Kuhn", "dhsid": "013241", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Bernhard Friedrich Kuhn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bernhard_Friedrich_Kuhn", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "100615171"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q825041", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "K", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/013241/2008-11-04"}