{"search_result_name": "Trutmann, Franz Josef Ignaz", "language": "it", "id": "013555", "version": "2013-11-05", "_text": "Franz Josef Ignaz Trutmann\n\n24.3.1752 K\u00fcssnacht (SZ), 19.5.1818 Vienna, catt., di K\u00fcssnacht. Figlio di Jakob Christoph, Ammann, e di Maria Klara Josepha Hautt. \u200b(1772) Maria C\u00e4cilia Elisabeth Meyer von Schauensee, figlia di Joseph Leonz, responsabile delle costruzioni e membro del Piccolo Consiglio. Frequent\u00f2 la scuola superiore a Lucerna. Fu cancelliere di K\u00fcssnacht (dal 1770) e parallelamente commerciante. Nel 1772 venne ammesso nella soc. di stampo illuminista Konkordia. Guid\u00f2 il partito della libert\u00e0 a K\u00fcssnacht (1798). Eletto viceprefetto del distr. di Arth (luglio 1798), fu commissario elvetico a Stans tra l'autunno del 1798 e la primavera del 1799 e prefetto del cant. Waldst\u00e4tten dal febbraio del 1800 al novembre del 1801. Dopo il suo ritiro e fino al 1804 visse a Lucerna, poi a Vienna, dove fu probabilmente attivo nel grande commercio.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Cancelleria", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121600."}, {"tag": "Politica (1790-1848) / Cantoni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}, {"tag": "Politica (1790-1848) / Comuni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124300."}, {"tag": "Movimenti sociali", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.144400."}], "title": "Franz Josef Ignaz Trutmann", "given_name": "Franz Josef Ignaz", "family_name": "Trutmann", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nErwin Horat\nTraduzione:\nCarlo Negretti"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64183", "wikipedia_page_id": 108326, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vienna", "confidence_score": 0.7319, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000715", "dhsid": "000715", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64183", "itemLabel": "K\u00fcssnacht", "dhsid": "000715", "namefr": "K\u00fcssnacht", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCssnacht", "namede": "K\u00fcssnacht SZ", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCssnacht_SZ", "nameit": "K\u00fcssnacht", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCssnacht", "nameen": "K\u00fcssnacht", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCssnacht", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4098793-0", "wikidata_id": "Q64183"}}, {"start": 36, "end": 42, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1741", "wikipedia_page_id": 4464, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1741", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vienna", "confidence_score": 0.7319, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 54, "end": 63, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64183", "wikipedia_page_id": 108326, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vienna", "confidence_score": 0.7319, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000715", "dhsid": "000715", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64183", "itemLabel": "K\u00fcssnacht", "dhsid": "000715", "namefr": "K\u00fcssnacht", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCssnacht", "namede": "K\u00fcssnacht SZ", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCssnacht_SZ", "nameit": "K\u00fcssnacht", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCssnacht", "nameen": "K\u00fcssnacht", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCssnacht", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4098793-0", "wikidata_id": "Q64183"}}, {"start": 305, "end": 312, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vienna", "confidence_score": 0.7319, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 317, "end": 328, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q373085", "wikipedia_page_id": 125418, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q373085", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vienna", "confidence_score": 0.7319, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 332, "end": 341, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64183", "wikipedia_page_id": 108326, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vienna", "confidence_score": 0.7319, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000715", "dhsid": "000715", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64183", "itemLabel": "K\u00fcssnacht", "dhsid": "000715", "namefr": "K\u00fcssnacht", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCssnacht", "namede": "K\u00fcssnacht SZ", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCssnacht_SZ", "nameit": "K\u00fcssnacht", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCssnacht", "nameen": "K\u00fcssnacht", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCssnacht", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4098793-0", "wikidata_id": "Q64183"}}, {"start": 428, "end": 439, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12539", "wikipedia_page_id": 273484, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12539", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vienna", "confidence_score": 0.7319, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017433", "dhsid": "017433", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12539", "itemLabel": "si\u00e8cle des Lumi\u00e8res", "dhsid": "017433", "namefr": "Si\u00e8cle des Lumi\u00e8res", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Si%C3%A8cle_des_Lumi%C3%A8res", "namede": "Aufkl\u00e4rung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aufkl%C3%A4rung", "nameit": "Illuminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Illuminismo", "nameen": "Age of Enlightenment", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Age_of_Enlightenment", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "4003524-4", "wikidata_id": "Q12539"}}, {"start": 484, "end": 493, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64183", "wikipedia_page_id": 108326, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vienna", "confidence_score": 0.7319, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000715", "dhsid": "000715", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64183", "itemLabel": "K\u00fcssnacht", "dhsid": "000715", "namefr": "K\u00fcssnacht", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCssnacht", "namede": "K\u00fcssnacht SZ", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCssnacht_SZ", "nameit": "K\u00fcssnacht", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCssnacht", "nameen": "K\u00fcssnacht", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCssnacht", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4098793-0", "wikidata_id": "Q64183"}}, {"start": 536, "end": 540, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69742", "wikipedia_page_id": 108028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69742", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vienna", "confidence_score": 0.7319, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000726", "dhsid": "000726", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69742", "itemLabel": "Arth", "dhsid": "000726", "namefr": "Arth", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Arth", "namede": "Arth SZ", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arth_SZ", "nameit": "Arth", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Arth", "nameen": "Arth", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Arth", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4538640-7", "wikidata_id": "Q69742"}}, {"start": 582, "end": 587, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63931", "wikipedia_page_id": 130802, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63931", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vienna", "confidence_score": 0.7319, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000755", "dhsid": "000755", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63931", "itemLabel": "Stans", "dhsid": "000755", "namefr": "Stans", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Stans", "namede": "Stans", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Stans", "nameit": "Stans", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stans", "nameen": "Stans", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Stans", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4056942-1", "wikidata_id": "Q63931"}}, {"start": 592, "end": 601, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1395699", "wikipedia_page_id": 3146685, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1395699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vienna", "confidence_score": 0.7319, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 637, "end": 645, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": 234771, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vienna", "confidence_score": 0.7319, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 754, "end": 761, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vienna", "confidence_score": 0.7319, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 769, "end": 775, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1741", "wikipedia_page_id": 4464, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1741", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vienna", "confidence_score": 0.7319, "domains": ["Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "F. Ehrler, F. J. I. Trutmann, 1963", "author": ["F. Ehrler"], "tpub": ["F. J. I. Trutmann"]}]}, "metagrid_id": "13555", "metagrid_links": [{"BSS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,1053581416&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliografia della storia svizzera", "long_description": "Bibliografia della storia svizzera"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1053581416"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309636288"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 24.3.1752\n   \u271d\ufe0e 19.5.1818\n1752-03-241818-05-19", "birth_date": "1752-03-24", "death_date": "1818-05-19"}], "birth_date": "1752-03-24", "death_date": "1818-05-19", "text_blocks": [["h1", "Franz Josef Ignaz Trutmann"], ["p", "24.3.1752 K\u00fcssnacht (SZ), 19.5.1818 Vienna, catt., di K\u00fcssnacht. Figlio di Jakob Christoph, Ammann, e di Maria Klara Josepha Hautt. \u200b(1772) Maria C\u00e4cilia Elisabeth Meyer von Schauensee, figlia di Joseph Leonz, responsabile delle costruzioni e membro del Piccolo Consiglio. Frequent\u00f2 la scuola superiore a Lucerna. Fu cancelliere di K\u00fcssnacht (dal 1770) e parallelamente commerciante. Nel 1772 venne ammesso nella soc. di stampo illuminista Konkordia. Guid\u00f2 il partito della libert\u00e0 a K\u00fcssnacht (1798). Eletto viceprefetto del distr. di Arth (luglio 1798), fu commissario elvetico a Stans tra l'autunno del 1798 e la primavera del 1799 e prefetto del cant. Waldst\u00e4tten dal febbraio del 1800 al novembre del 1801. Dopo il suo ritiro e fino al 1804 visse a Lucerna, poi a Vienna, dove fu probabilmente attivo nel grande commercio."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55682675", "itemLabel": "Franz Josef Ignaz Trutmann", "dhsid": "013555", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1053581416"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55682675", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/013555/2013-11-05"}