{"search_result_name": "Raedl\u00e9, Joseph Nicolas", "language": "it", "id": "013626", "version": "2010-08-11", "_text": "Joseph Nicolas Raedl\u00e9\n\n31.1.1777 Friburgo, 25.2.1850 Friburgo, catt., di Friburgo. Figlio di Joachim, medico, e di Marie Marguerite St\u00f6cklin. \u200b1) (1804) Anne-Marie Fragni\u00e8re, figlia di Pierre; 2) (1816) Marie Graff, figlia di Joseph-Henri. Attorno al 1789 entr\u00f2 come novizio nell'abbazia cistercense di Hauterive, dove fu bibliotecario e organista e da cui part\u00ec prima di professare i voti. Rivoluzionario elvetico, fu traduttore presso il Tribunale supremo della Repubblica elvetica e ricopr\u00ec diverse cariche ad Altdorf (UR), Zugo e Glarona (1799-1802), ad esempio quella di viceprefetto del distr. di Altdorf (18.5.1799-15.11.1800). Nel 1802 torn\u00f2 a Friburgo, dove fu notaio e membro del tribunale d'appello (1831-50). \u00c8 considerato un pioniere dell'istruzione dei sordomuti a Friburgo e Lucerna.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1790-1848) / Cantoni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}], "title": "Joseph Nicolas Raedl\u00e9", "given_name": "Joseph Nicolas", "family_name": "Raedl\u00e9", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nUrs K\u00e4lin\nTraduzione:\nGisella Germani Mazzi"], "text_links": [[], [{"start": 130, "end": 140, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25396976", "wikipedia_page_id": 6192105, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25396976", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 257, "end": 289, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q444740", "wikipedia_page_id": 2478873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q444740", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/012142", "dhsid": "012142", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q444740", "itemLabel": "abbaye d'Hauterive", "dhsid": "012142", "namefr": "Abbaye d'Hauterive", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_d%27Hauterive", "namede": "Kloster Hauterive", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Hauterive", "nameit": "Abbazia di Hauterive", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_Hauterive", "nameen": "Hauterive Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hauterive_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "instanceofLabel": "abbaye", "gndid": "4374810-7", "wikidata_id": "Q444740"}}, {"start": 315, "end": 324, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q765778", "wikipedia_page_id": 2236011, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q765778", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 417, "end": 434, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q190752", "wikipedia_page_id": 476134, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q190752", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 441, "end": 460, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q206696", "wikipedia_page_id": 439972, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009797", "dhsid": "009797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "itemLabel": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "dhsid": "009797", "namefr": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9publique_helv%C3%A9tique", "namede": "Helvetische Republik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Helvetische_Republik", "nameit": "Repubblica Elvetica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Repubblica_Elvetica", "nameen": "Helvetic Republic", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Helvetic_Republic", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q472538", "instanceofLabel": "r\u00e9publique s\u0153ur", "gndid": "4411191-5", "wikidata_id": "Q206696"}}, {"start": 647, "end": 653, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q189010", "wikipedia_page_id": 112125, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q189010", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 677, "end": 686, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4959031", "wikipedia_page_id": 2637750, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4959031", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 767, "end": 774, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}]], "sources": {"Opere": [{"text": "Instruction sur le notariat, ms.", "tpub": ["Instruction sur le notariat"]}], "Studi": [{"text": "E. Sutermeister, \u00abR\u00e4dle und die Entstehung des Stapferschen Erlasses von 1799 zu einer allgemeinen Erhebung \u00fcber die Taubstummen in Helvetien mit ihren Ergebnissen\u00bb, in FGB, 26, 1921, 260-282", "author": ["E. Sutermeister"], "tpub": ["R\u00e4dle und die Entstehung des Stapferschen Erlasses von 1799 zu einer allgemeinen Erhebung \u00fcber die Taubstummen in Helvetien mit ihren Ergebnissen", "FGB"]}, {"text": "W. Arnold, Uri und Ursern zur Zeit der Helvetik, 1985", "author": ["W. Arnold"], "tpub": ["Uri und Ursern zur Zeit der Helvetik"]}]}, "metagrid_id": "13626", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 31.1.1777\n   \u271d\ufe0e 25.2.1850\n1777-01-311850-02-25", "birth_date": "1777-01-31", "death_date": "1850-02-25"}], "birth_date": "1777-01-31", "death_date": "1850-02-25", "text_blocks": [["h1", "Joseph Nicolas Raedl\u00e9"], ["p", "31.1.1777 Friburgo, 25.2.1850 Friburgo, catt., di Friburgo. Figlio di Joachim, medico, e di Marie Marguerite St\u00f6cklin. \u200b1) (1804) Anne-Marie Fragni\u00e8re, figlia di Pierre; 2) (1816) Marie Graff, figlia di Joseph-Henri. Attorno al 1789 entr\u00f2 come novizio nell'abbazia cistercense di Hauterive, dove fu bibliotecario e organista e da cui part\u00ec prima di professare i voti. Rivoluzionario elvetico, fu traduttore presso il Tribunale supremo della Repubblica elvetica e ricopr\u00ec diverse cariche ad Altdorf (UR), Zugo e Glarona (1799-1802), ad esempio quella di viceprefetto del distr. di Altdorf (18.5.1799-15.11.1800). Nel 1802 torn\u00f2 a Friburgo, dove fu notaio e membro del tribunale d'appello (1831-50). \u00c8 considerato un pioniere dell'istruzione dei sordomuti a Friburgo e Lucerna."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96380673", "itemLabel": "Joseph Nicolas Raedl\u00e9", "dhsid": "013626", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96380673", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/013626/2010-08-11"}