{"search_result_name": "Dahinden, Ueli", "language": "it", "id": "014515", "version": "2015-03-05", "_text": "Tre Tell\n\nI tre Tell furono le figure emblematiche degli insorti durante la guerra dei Contadini del 1653. Compirono un attentato contro lo scoltetto lucernese Ulrich Dulliker che diede il via all'ultima fase di questa rivolta. Hans Zemp e Kaspar Untern\u00e4hrer di Sch\u00fcpfheim e Ueli Dahinden di Hasle fecero la loro prima comparsa a Sch\u00fcpfheim nel febbraio del 1653; vestiti con costumi storici, offerti dall'alfiere Hans Emmenegger, personificavano i tre \"primi Conf.\" Walter F\u00fcrst, Arnold von Melchtal e Werner Stauffacher (Tre Confederati), che dal XVI sec. si confusero con il personaggio di Guglielmo Tell divenendo i tre Tell nelle rappresentazioni popolari (Miti di fondazione). I tre Tell comparvero come figure di integrazione in numerosi importanti raduni di contadini. Come gli altri simboli degli insorti (ad esempio la mazza ferrata), all'inizio della guerra dei contadini incarnavano il passaggio da sudditi ad antagonisti emancipati dell'autorit\u00e0, che non si presentavano pi\u00f9 per supplicare, ma per esigere (Rivolte contadine).\n\nUntern\u00e4hrer e Dahinden, che all'inizio del 1653 in veste di capi dei rivoltosi ebbero un ruolo di primo piano nel maltrattamento di un rappresentante delle autorit\u00e0, fuggirono sulle montagne dell'Entlebuch prima dell'arrivo delle truppe del generale Sebastian Peregrin Zwyer von Evibach; Zemp, invece, si rifugi\u00f2 in Alsazia dove rimase fino al 1654. Dopo la repressione della ribellione le autorit\u00e0 lucernesi tennero una linea dura e non furono disposte a graziare i capi dei contadini che erano fuggiti. Inscenarono un regolare giorno del giuramento a Sch\u00fcpfheim, che aveva lo scopo di dimostrare continuit\u00e0 e normalit\u00e0. Questo atteggiamento, che rese impossibile ai capi dei contadini il tanto agognato ritorno a una vita normale, e la frustrazione per la propria sconfitta portarono alla radicalizzazione di un gruppo di insoddisfatti. Malgrado gli avvertimenti questi decisero di assassinare lo scoltetto di Lucerna, che incarnava il \"tiranno\". In un'imboscata Dahinden, Untern\u00e4hrer e Hans Stadelmann, che rimpiazzava Zemp (sempre in Alsazia) nel ruolo di Tell, uccisero Caspar Studer, intendente dell'arsenale di Lucerna, e ferirono Dulliker. Sembra che fu questa l'ultima occasione i cui i tre Tell indossarono i loro costumi. Il gesto simbolico degli attentatori venne subito compreso e ottenne un ampio consenso, che per\u00f2 non bast\u00f2 a sostenere una nuova rivolta. Non si credeva pi\u00f9 al successo di un'insurrezione collettiva. L'attentato - un evento eccezionale sul territorio della vecchia Conf. - fu certo inutile sul piano politico, ma non privo di senso: la tirannia non venne abolita ma fu smascherata davanti agli occhi di tutti; cos\u00ec perlomeno pensavano i tre Tell e ampia parte della pop. Dopo questa azione, i tre uomini, travestiti da capo a piedi, a fini dimostrativi frequentarono indisturbati la Messa domenicale. Ma con l'ingresso di truppe lucernesi comandate dal colonnello Alphons von Sonnenberg, i ribelli persero ogni sostegno. All'inizio di ottobre del 1653 Dahinden e Untern\u00e4hrer vennero uccisi dopo un breve scontro a fuoco. Nel giugno del 1654 Zemp consegn\u00f2 Stadelmann, suo sostituto, alle autorit\u00e0, ottenendo cos\u00ec la grazia; Stadelmann venne per contro giustiziato il 15.7.1654.\n\nLa diffusione sovraregionale del cosiddetto Tellenlied e della sua simbologia dimostra l'esistenza di stretti legami tra i movimenti di rivolta locali. Personificazioni dei tre Tell apparvero anche nei Freie \u00c4mter e nell'Emmental. Questi personaggi incarnavano la speranza che il successo dei loro predecessori potesse ripetersi. Il racconto pi\u00f9 recente, attestato dal 1796 e analogo alla leggenda di Federico I Barbarossa (o del Kyffh\u00e4user), secondo cui i tre Tell si erano assopiti in una caverna ai piedi del Rigi, \u00e8 fondato sull'immagine coeva del Tell dormiente, il cui ritorno, gi\u00e0 evocato nel Tellenlied del 1653, aveva avuto simbolicamente luogo con i tre Tell.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Stato, potere, politica / Disordini e conflitti sociali / Epoca moderna", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.031700.032100."}, {"tag": "Scienze storiche, costruzione identitaria / Nazione, identit\u00e0, miti / Invenzione della tradizione e politica della storia", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.110300.112100.112500."}], "title": "Tre Tell", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nGregor Egloff\nTraduzione:\nStefania Ortelli"], "text_links": [[], [{"start": 66, "end": 86, "mention": "guerra dei Contadini", "href": "/it/articles/008909/2010-05-07/", "dhsid": "008909", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q670936", "itemLabel": "Guerre des paysans de 1653", "dhsid": "008909", "namefr": "Guerre des paysans de 1653", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_des_paysans_de_1653", "namede": "Schweizer Bauernkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_Bauernkrieg", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Swiss peasant war of 1653", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_peasant_war_of_1653", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13427116", "instanceofLabel": "r\u00e9volte paysanne", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q670936", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 513, "end": 528, "mention": "Tre Confederati", "href": "/it/articles/027279/2005-04-19/", "dhsid": "027279", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 583, "end": 597, "mention": "Guglielmo Tell", "href": "/it/articles/017475/2013-12-17/", "dhsid": "017475", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30908", "itemLabel": "Guillaume Tell", "dhsid": "017475", "namefr": "Guillaume Tell", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guillaume_Tell", "namede": "Wilhelm Tell", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wilhelm_Tell", "nameit": "Guglielmo Tell", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guglielmo_Tell", "nameen": "William Tell", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/William_Tell", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15632617", "instanceofLabel": "\u00eatre humain de fiction", "gndid": "118621211"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30908", "wikipedia_page_title": "Guglielmo Tell"}, {"start": 652, "end": 670, "mention": "Miti di fondazione", "href": "/it/articles/017474/2009-08-03/", "dhsid": "017474", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q674223", "itemLabel": "Serment du Gr\u00fctli", "dhsid": "017474", "namefr": "Serment du Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Serment_du_Gr%C3%BCtli", "namede": "R\u00fctlischwur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtlischwur", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "R\u00fctlischwur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtlischwur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q381045", "instanceofLabel": "serment", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1968116", "itemLabel": "Mythes fondateurs de la Suisse", "dhsid": "017474", "namefr": "Mythes fondateurs de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mythes_fondateurs_de_la_Suisse", "namede": "Nationale Mythen der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Nationale_Mythen_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16887380", "instanceofLabel": "groupe", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1968116", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1010, "end": 1027, "mention": "Rivolte contadine", "href": "/it/articles/025759/2011-03-24/", "dhsid": "025759", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 66, "end": 86, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154031", "wikipedia_page_id": 95472, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154031", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Federico I Barbarossa", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Geology", "Environment", "Chemistry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/016525", "dhsid": "016525", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q154031", "itemLabel": "guerre des Paysans allemands", "dhsid": "016525", "namefr": "Guerre des Paysans allemands", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_des_Paysans_allemands", "namede": "Deutscher Bauernkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutscher_Bauernkrieg", "nameit": "Guerra dei contadini tedeschi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerra_dei_contadini_tedeschi", "nameen": "German Peasants' War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/German_Peasants%27_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q180684", "instanceofLabel": "conflit", "gndid": "4069173-1", "wikidata_id": "Q154031"}}, {"start": 130, "end": 139, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690928", "wikipedia_page_id": 939525, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Federico I Barbarossa", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Geology", "Environment", "Chemistry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010244", "dhsid": "010244", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "itemLabel": "\u00e9cout\u00e8te", "dhsid": "010244", "namefr": "\u00c9cout\u00e8te", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cout%C3%A8te", "namede": "Schulthei\u00df", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "nameit": "Scoltetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scoltetto", "nameen": "Schulthei\u00df", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "4180209-3", "wikidata_id": "Q690928"}}, {"start": 140, "end": 149, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Federico I Barbarossa", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Geology", "Environment", "Chemistry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 396, "end": 403, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14595679", "wikipedia_page_id": 3008435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14595679", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Federico I Barbarossa", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Geology", "Environment", "Chemistry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 539, "end": 546, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7017", "wikipedia_page_id": 10110, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7017", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Federico I Barbarossa", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Geology", "Environment", "Chemistry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 583, "end": 597, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q729659", "wikipedia_page_id": 410139, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q729659", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Federico I Barbarossa", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Geology", "Environment", "Chemistry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 652, "end": 670, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q390248", "wikipedia_page_id": 61637, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q390248", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Federico I Barbarossa", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Geology", "Environment", "Chemistry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 819, "end": 832, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3853257", "wikipedia_page_id": 467733, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3853257", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Federico I Barbarossa", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Geology", "Environment", "Chemistry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 852, "end": 872, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154031", "wikipedia_page_id": 95472, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154031", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Federico I Barbarossa", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Geology", "Environment", "Chemistry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/016525", "dhsid": "016525", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q154031", "itemLabel": "guerre des Paysans allemands", "dhsid": "016525", "namefr": "Guerre des Paysans allemands", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_des_Paysans_allemands", "namede": "Deutscher Bauernkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutscher_Bauernkrieg", "nameit": "Guerra dei contadini tedeschi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerra_dei_contadini_tedeschi", "nameen": "German Peasants' War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/German_Peasants%27_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q180684", "instanceofLabel": "conflit", "gndid": "4069173-1", "wikidata_id": "Q154031"}}], [{"start": 316, "end": 323, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1142", "wikipedia_page_id": 72007, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Federico I Barbarossa", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Geology", "Environment", "Chemistry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007022", "dhsid": "007022", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "itemLabel": "Alsace", "dhsid": "007022", "namefr": "Alsace", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alsace", "namede": "Elsass", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Elsass", "nameit": "Alsazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alsazia", "nameen": "Alsace", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alsace", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22670030", "instanceofLabel": "ancienne r\u00e9gion fran\u00e7aise", "gndid": "4014500-1", "wikidata_id": "Q1142"}}, {"start": 399, "end": 408, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Federico I Barbarossa", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Geology", "Environment", "Chemistry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 899, "end": 908, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690928", "wikipedia_page_id": 939525, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Federico I Barbarossa", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Geology", "Environment", "Chemistry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010244", "dhsid": "010244", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "itemLabel": "\u00e9cout\u00e8te", "dhsid": "010244", "namefr": "\u00c9cout\u00e8te", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cout%C3%A8te", "namede": "Schulthei\u00df", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "nameit": "Scoltetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scoltetto", "nameen": "Schulthei\u00df", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "4180209-3", "wikidata_id": "Q690928"}}, {"start": 912, "end": 919, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Federico I Barbarossa", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Geology", "Environment", "Chemistry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 939, "end": 946, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q180095", "wikipedia_page_id": 11340, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q180095", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Federico I Barbarossa", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Geology", "Environment", "Chemistry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1038, "end": 1045, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1142", "wikipedia_page_id": 72007, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Federico I Barbarossa", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Geology", "Environment", "Chemistry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007022", "dhsid": "007022", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "itemLabel": "Alsace", "dhsid": "007022", "namefr": "Alsace", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alsace", "namede": "Elsass", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Elsass", "nameit": "Alsazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alsazia", "nameen": "Alsace", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alsace", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22670030", "instanceofLabel": "ancienne r\u00e9gion fran\u00e7aise", "gndid": "4014500-1", "wikidata_id": "Q1142"}}, {"start": 1090, "end": 1100, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6491450", "wikipedia_page_id": 2081402, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6491450", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Federico I Barbarossa", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Geology", "Environment", "Chemistry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1118, "end": 1125, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Federico I Barbarossa", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Geology", "Environment", "Chemistry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 1356, "end": 1369, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1340107", "wikipedia_page_id": 545303, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1340107", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Federico I Barbarossa", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Geology", "Environment", "Chemistry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1433, "end": 1444, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2511540", "wikipedia_page_id": 2281352, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2511540", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Federico I Barbarossa", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Geology", "Environment", "Chemistry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1816, "end": 1832, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q132612", "wikipedia_page_id": 380333, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q132612", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Federico I Barbarossa", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Geology", "Environment", "Chemistry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1841, "end": 1851, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q361", "wikipedia_page_id": 3531, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Federico I Barbarossa", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Geology", "Environment", "Chemistry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008926", "dhsid": "008926", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "itemLabel": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "dhsid": "008926", "namefr": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Premi%C3%A8re_Guerre_mondiale", "namede": "Erster Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Weltkrieg", "nameit": "Prima guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Prima_guerra_mondiale", "nameen": "World War I", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_I", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079163-4", "wikidata_id": "Q361"}}, {"start": 1862, "end": 1871, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Federico I Barbarossa", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Geology", "Environment", "Chemistry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 1886, "end": 1896, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q104680", "wikipedia_page_id": 33143, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q104680", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Federico I Barbarossa", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Geology", "Environment", "Chemistry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1921, "end": 1930, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3790430", "wikipedia_page_id": 1163287, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3790430", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Federico I Barbarossa", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Geology", "Environment", "Chemistry"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 208, "end": 213, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13405470", "wikipedia_page_id": 1286763, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13405470", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Federico I Barbarossa", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Geology", "Environment", "Chemistry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 221, "end": 229, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684648", "wikipedia_page_id": 2228959, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684648", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Federico I Barbarossa", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Geology", "Environment", "Chemistry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008495", "dhsid": "008495", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684648", "itemLabel": "Emmental", "dhsid": "008495", "namefr": "Emmental (r\u00e9gion)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emmental_(r%C3%A9gion)", "namede": "Emmental", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emmental", "nameit": "Emmental (valle)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Emmental_(valle)", "nameen": "Emmental", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emmental", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q39816", "instanceofLabel": "vall\u00e9e", "gndid": "", "wikidata_id": "Q684648"}}, {"start": 401, "end": 422, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q79789", "wikipedia_page_id": 2588077, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q79789", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Federico I Barbarossa", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Geology", "Environment", "Chemistry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/029199", "dhsid": "029199", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q79789", "itemLabel": "Fr\u00e9d\u00e9ric Barberousse", "dhsid": "029199", "namefr": "Fr\u00e9d\u00e9ric Barberousse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Barberousse", "namede": "Friedrich I. (HRR)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Friedrich_I._(HRR)", "nameit": "Federico Barbarossa", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Federico_Barbarossa", "nameen": "Frederick I, Holy Roman Emperor", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Frederick_I,_Holy_Roman_Emperor", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118535757", "wikidata_id": "Q79789"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "O. Marchi, Schweizer Geschichte f\u00fcr Ketzer oder Die wundersame Entstehung der Eidgenossenschaft, 1971", "author": ["O. Marchi"], "tpub": ["Schweizer Geschichte f\u00fcr Ketzer oder Die wundersame Entstehung der Eidgenossenschaft"]}, {"text": "A. Suter, Der Schweizerische Bauernkrieg von 1653, 1997", "author": ["A. Suter"], "tpub": ["Der Schweizerische Bauernkrieg von 1653"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Contesto", "text": "Ueli Dahinden, Hans Stadelmann, Kaspar Untern\u00e4hrer, Hans Zemp"}], "text_blocks": [["h1", "Tre Tell"], ["p", "I tre Tell furono le figure emblematiche degli insorti durante la guerra dei Contadini del 1653. Compirono un attentato contro lo scoltetto lucernese Ulrich Dulliker che diede il via all'ultima fase di questa rivolta. Hans Zemp e Kaspar Untern\u00e4hrer di Sch\u00fcpfheim e Ueli Dahinden di Hasle fecero la loro prima comparsa a Sch\u00fcpfheim nel febbraio del 1653; vestiti con costumi storici, offerti dall'alfiere Hans Emmenegger, personificavano i tre \"primi Conf.\" Walter F\u00fcrst, Arnold von Melchtal e Werner Stauffacher (Tre Confederati), che dal XVI sec. si confusero con il personaggio di Guglielmo Tell divenendo i tre Tell nelle rappresentazioni popolari (Miti di fondazione). I tre Tell comparvero come figure di integrazione in numerosi importanti raduni di contadini. Come gli altri simboli degli insorti (ad esempio la mazza ferrata), all'inizio della guerra dei contadini incarnavano il passaggio da sudditi ad antagonisti emancipati dell'autorit\u00e0, che non si presentavano pi\u00f9 per supplicare, ma per esigere (Rivolte contadine)."], ["p", "Untern\u00e4hrer e Dahinden, che all'inizio del 1653 in veste di capi dei rivoltosi ebbero un ruolo di primo piano nel maltrattamento di un rappresentante delle autorit\u00e0, fuggirono sulle montagne dell'Entlebuch prima dell'arrivo delle truppe del generale Sebastian Peregrin Zwyer von Evibach; Zemp, invece, si rifugi\u00f2 in Alsazia dove rimase fino al 1654. Dopo la repressione della ribellione le autorit\u00e0 lucernesi tennero una linea dura e non furono disposte a graziare i capi dei contadini che erano fuggiti. Inscenarono un regolare giorno del giuramento a Sch\u00fcpfheim, che aveva lo scopo di dimostrare continuit\u00e0 e normalit\u00e0. Questo atteggiamento, che rese impossibile ai capi dei contadini il tanto agognato ritorno a una vita normale, e la frustrazione per la propria sconfitta portarono alla radicalizzazione di un gruppo di insoddisfatti. Malgrado gli avvertimenti questi decisero di assassinare lo scoltetto di Lucerna, che incarnava il \"tiranno\". In un'imboscata Dahinden, Untern\u00e4hrer e Hans Stadelmann, che rimpiazzava Zemp (sempre in Alsazia) nel ruolo di Tell, uccisero Caspar Studer, intendente dell'arsenale di Lucerna, e ferirono Dulliker. Sembra che fu questa l'ultima occasione i cui i tre Tell indossarono i loro costumi. Il gesto simbolico degli attentatori venne subito compreso e ottenne un ampio consenso, che per\u00f2 non bast\u00f2 a sostenere una nuova rivolta. Non si credeva pi\u00f9 al successo di un'insurrezione collettiva. L'attentato - un evento eccezionale sul territorio della vecchia Conf. - fu certo inutile sul piano politico, ma non privo di senso: la tirannia non venne abolita ma fu smascherata davanti agli occhi di tutti; cos\u00ec perlomeno pensavano i tre Tell e ampia parte della pop. Dopo questa azione, i tre uomini, travestiti da capo a piedi, a fini dimostrativi frequentarono indisturbati la Messa domenicale. Ma con l'ingresso di truppe lucernesi comandate dal colonnello Alphons von Sonnenberg, i ribelli persero ogni sostegno. All'inizio di ottobre del 1653 Dahinden e Untern\u00e4hrer vennero uccisi dopo un breve scontro a fuoco. Nel giugno del 1654 Zemp consegn\u00f2 Stadelmann, suo sostituto, alle autorit\u00e0, ottenendo cos\u00ec la grazia; Stadelmann venne per contro giustiziato il 15.7.1654."], ["p", "La diffusione sovraregionale del cosiddetto Tellenlied e della sua simbologia dimostra l'esistenza di stretti legami tra i movimenti di rivolta locali. Personificazioni dei tre Tell apparvero anche nei Freie \u00c4mter e nell'Emmental. Questi personaggi incarnavano la speranza che il successo dei loro predecessori potesse ripetersi. Il racconto pi\u00f9 recente, attestato dal 1796 e analogo alla leggenda di Federico I Barbarossa (o del Kyffh\u00e4user), secondo cui i tre Tell si erano assopiti in una caverna ai piedi del Rigi, \u00e8 fondato sull'immagine coeva del Tell dormiente, il cui ritorno, gi\u00e0 evocato nel Tellenlied del 1653, aveva avuto simbolicamente luogo con i tre Tell."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1735110", "itemLabel": "Kaspar Untern\u00e4hrer", "dhsid": "014515", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Kaspar Untern\u00e4hrer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kaspar_Untern%C3%A4hrer", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1735110", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/014515/2015-03-05"}