{"search_result_name": "Haas, Samuel", "language": "it", "id": "014782", "version": "2006-08-09", "_text": "Samuel Haas\n\n8.12.1889 Alpnach, 8.3.1952 Berna, rif., di Rohrbach. Figlio di Gottfried e di Marie Anna Glur. \u200b1) (1912) Johanne Caroline H\u00e9l\u00e8ne Siemons; 2) (1943) Alberta Gertrud Iseli. Studi\u00f2 a Berna, Berlino e Jena. Dal 1912 attivo come giornalista a Berna, lavor\u00f2 dapprima per il servizio pubblicitario dell'Esposizione nazionale bernese (1913-14), poi nella redazione del giornale Der Bund (1914-18). Nel 1918 fond\u00f2 l'Agenzia sviz. di Stampa Media, che diresse fino al 1947; in seguito presiedette la successiva Corrispondenza politica sviz. (1947-51). Pubblicista della destra borghese, nel 1933 fu tra i fondatori della Lega per il popolo e la patria. Nel 1935 si impegn\u00f2 a favore dell'iniziativa frontista per la revisione totale della Costituzione fed., nel 1940 sostenne la Petizione dei 200 e nel 1943 ader\u00ec all'Azione antirivoluzionaria.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Forze politiche / Altre formazioni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125700.126500."}, {"tag": "Economia e mestieri / Media / Stampa", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131400.131600."}], "title": "Samuel Haas", "given_name": "Samuel", "family_name": "Haas", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nChristoph Z\u00fcrcher\nTraduzione:\nValerio Ferloni"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69296", "wikipedia_page_id": 108526, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69296", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "frontista", "confidence_score": 0.5232, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000740", "dhsid": "000740", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69296", "itemLabel": "Alpnach", "dhsid": "000740", "namefr": "Alpnach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alpnach", "namede": "Alpnach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alpnach", "nameit": "Alpnach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alpnach", "nameen": "Alpnach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alpnach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4001352-2", "wikidata_id": "Q69296"}}, {"start": 19, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q56191", "wikipedia_page_id": 5427045, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q56191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "frontista", "confidence_score": 0.5232, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 28, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "frontista", "confidence_score": 0.5232, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 35, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "frontista", "confidence_score": 0.5232, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 182, "end": 187, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "frontista", "confidence_score": 0.5232, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 189, "end": 196, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64", "wikipedia_page_id": 808, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "frontista", "confidence_score": 0.5232, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006583", "dhsid": "006583", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64", "itemLabel": "Berlin", "dhsid": "006583", "namefr": "Berlin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berlin", "namede": "Berlin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berlin", "nameit": "Berlino", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berlino", "nameen": "Berlin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Berlin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4005728-8", "wikidata_id": "Q64"}}, {"start": 240, "end": 245, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "frontista", "confidence_score": 0.5232, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 544, "end": 555, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3765897", "wikipedia_page_id": 482468, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3765897", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "frontista", "confidence_score": 0.5232, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 690, "end": 699, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q532855", "wikipedia_page_id": 245916, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q532855", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "frontista", "confidence_score": 0.5232, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Schweizerisches Zeitgenossenlexikon, 19322", "tpub": ["Schweizerisches Zeitgenossenlexikon"]}, {"text": "G. Waeger, Die Sundenb\u00f6cke der Schweiz, 1971", "author": ["G. Waeger"], "tpub": ["Die Sundenb\u00f6cke der Schweiz"]}, {"text": "P. D\u00fcrrenmatt, Zeitwende, 1986", "author": ["P. D\u00fcrrenmatt"], "tpub": ["Zeitwende"]}, {"text": "W. Gautschi, General Henri Guisan, 1989", "author": ["W. Gautschi"], "tpub": ["General Henri Guisan"]}]}, "metagrid_id": "14782", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P3135", "short_description": "Documenti diplomatici svizzeri", "long_description": "Documenti diplomatici svizzeri"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=61504", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/126359156"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/8376702"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 8.12.1889\n   \u271d\ufe0e 8.3.1952\n1889-12-081952-03-08", "birth_date": "1889-12-08", "death_date": "1952-03-08"}], "birth_date": "1889-12-08", "death_date": "1952-03-08", "text_blocks": [["h1", "Samuel Haas"], ["p", "8.12.1889 Alpnach, 8.3.1952 Berna, rif., di Rohrbach. Figlio di Gottfried e di Marie Anna Glur. \u200b1) (1912) Johanne Caroline H\u00e9l\u00e8ne Siemons; 2) (1943) Alberta Gertrud Iseli. Studi\u00f2 a Berna, Berlino e Jena. Dal 1912 attivo come giornalista a Berna, lavor\u00f2 dapprima per il servizio pubblicitario dell'Esposizione nazionale bernese (1913-14), poi nella redazione del giornale Der Bund (1914-18). Nel 1918 fond\u00f2 l'Agenzia sviz. di Stampa Media, che diresse fino al 1947; in seguito presiedette la successiva Corrispondenza politica sviz. (1947-51). Pubblicista della destra borghese, nel 1933 fu tra i fondatori della Lega per il popolo e la patria. Nel 1935 si impegn\u00f2 a favore dell'iniziativa frontista per la revisione totale della Costituzione fed., nel 1940 sostenne la Petizione dei 200 e nel 1943 ader\u00ec all'Azione antirivoluzionaria."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/014782/2006-08-09"}