{"search_result_name": "Gurnel, Fran\u00e7ois", "language": "it", "id": "015005", "version": "2007-03-13", "_text": "Fran\u00e7ois Gurnel\n\n14.4.1521, 31.3.1585, dal 1541 cittadino di Friburgo. Fu notaio (1542), cancelliere (1542-52), membro del Consiglio friburghese dei Duecento (1543-46) e dei Sessanta (1547-79), Consigliere segreto (1549-79), cancelliere dello Stato (1552-79) e membro del Piccolo Consiglio (1579-84). Dopo la conquista del Paese di Vaud (1536) fu a pi\u00f9 riprese inviato in Savoia. In vista delle trattative del 1577-78 con la Savoia redasse un memorandum. Promosse la riforma della scuola e contribu\u00ec alla fondazione del collegio di Friburgo. Nel 1565 gli fu affidata la raccolta dei decreti ufficiali, che costituirono la base del diritto municipale di Friburgo (Municipale) in vigore fino al 1834. Fu anche autore di una versione franc. della cronaca di Franz Rudella.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Consiglieri", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Politica estera / Inviati della Confederazione", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122900.123200."}, {"tag": "Formazione e scienze / Scuola e formazione", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.135600.135700."}, {"tag": "Formazione e scienze / Scienze / Storia", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136600."}], "title": "Fran\u00e7ois Gurnel", "given_name": "Fran\u00e7ois", "family_name": "Gurnel", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nErnst Tremp\nTraduzione:\nCarlo Negretti"], "text_links": [[], [{"start": 57, "end": 63, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q189010", "wikipedia_page_id": 112125, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q189010", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "riforma della scuola", "confidence_score": 0.4129, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 72, "end": 83, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q373085", "wikipedia_page_id": 125418, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q373085", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "riforma della scuola", "confidence_score": 0.4129, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 208, "end": 219, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q373085", "wikipedia_page_id": 125418, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q373085", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "riforma della scuola", "confidence_score": 0.4129, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 450, "end": 470, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3935345", "wikipedia_page_id": 496544, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3935345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "riforma della scuola", "confidence_score": 0.4129, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Opere": [{"text": "\u00abUn m\u00e9moire in\u00e9dit du Chancelier F. Gurnel (1521-1585)\u00bb, in ASHF, 11, 1921, 425-531 (a cura di G. Castella)", "tpub": ["Un m\u00e9moire in\u00e9dit du Chancelier F. Gurnel (1521-1585)", "ASHF"]}], "Studi": [{"text": "A. Maillard, La politique fribourgeoise \u00e0 l'\u00e9poque de la r\u00e9forme catholique (1564-1588), 1954", "author": ["A. Maillard"], "tpub": ["La politique fribourgeoise \u00e0 l'\u00e9poque de la r\u00e9forme catholique (1564-1588)"]}, {"text": "L. Carlen, \u00abDie Municipale von Freiburg\u00bb, in FGB, 59, 1975, 201-218", "author": ["L. Carlen"], "tpub": ["Die Municipale von Freiburg", "FGB"]}]}, "metagrid_id": "15005", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1074197054"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/316771074"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 14.4.1521\n   \u271d\ufe0e 31.3.1585\n1521-04-141585-03-31", "birth_date": "1521-04-14", "death_date": "1585-03-31"}], "birth_date": "1521-04-14", "death_date": "1585-03-31", "text_blocks": [["h1", "Fran\u00e7ois Gurnel"], ["p", "14.4.1521, 31.3.1585, dal 1541 cittadino di Friburgo. Fu notaio (1542), cancelliere (1542-52), membro del Consiglio friburghese dei Duecento (1543-46) e dei Sessanta (1547-79), Consigliere segreto (1549-79), cancelliere dello Stato (1552-79) e membro del Piccolo Consiglio (1579-84). Dopo la conquista del Paese di Vaud (1536) fu a pi\u00f9 riprese inviato in Savoia. In vista delle trattative del 1577-78 con la Savoia redasse un memorandum. Promosse la riforma della scuola e contribu\u00ec alla fondazione del collegio di Friburgo. Nel 1565 gli fu affidata la raccolta dei decreti ufficiali, che costituirono la base del diritto municipale di Friburgo (Municipale) in vigore fino al 1834. Fu anche autore di una versione franc. della cronaca di Franz Rudella."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96319087", "itemLabel": "Franz Gurnel", "dhsid": "015005", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1074197054"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96319087", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/015005/2007-03-13"}