{"search_result_name": "Montalt, Simon", "language": "it", "id": "016899", "version": "2008-11-26", "_text": "Simon Montalt\n\nMenzionato\u00a0la prima volta nel 1333, l'ultima nel 1351, probabilmente nel 1355/56 . Figlio di Heinrich I e di Margarethe von Gr\u00fcnenfels. Barone proprietario di una fortezza e di una signoria tra Riein e Sevgein. \u200b1) Adelheit von Rh\u00e4z\u00fcns; 2) Christine von R\u00fcssegg. Con il fratello Heinrich II nel 1333 partecip\u00f2 alla faida che oppose il vescovo di Coira e altri signori a Donat von Vaz e ai Paesi forestali, che venne terminata nel 1339. Nel 1350 costitu\u00ec un ricco lascito in suffragio della propria anima nella chiesa di S. Maria a Sagogn. Sua figlia Elisabeth, che in prime nozze spos\u00f2 Ulrich von Haldenstein e in seguito Johannes von Hallwyl, fu l'ultima esponente dei von M.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Simon Montalt", "given_name": "Simon", "family_name": "Montalt", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nMartin Bundi\nTraduzione:\nSonia Rimoli Giambonini"], "text_links": [[], [{"start": 194, "end": 199, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65652", "wikipedia_page_id": 85477, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65652", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Haldenstein", "confidence_score": 0.7945, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001442", "dhsid": "001442", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65652", "itemLabel": "Riein", "dhsid": "001442", "namefr": "Riein", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Riein", "namede": "Riein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Riein", "nameit": "Riein", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Riein", "nameen": "Riein", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Riein", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q65652"}}, {"start": 202, "end": 209, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65703", "wikipedia_page_id": 85469, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65703", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Haldenstein", "confidence_score": 0.7945, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001447", "dhsid": "001447", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65703", "itemLabel": "Sevgein", "dhsid": "001447", "namefr": "Sevgein", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sevgein", "namede": "Sevgein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sevgein", "nameit": "Sevgein", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sevgein", "nameen": "Sevgein", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sevgein", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q65703"}}, {"start": 228, "end": 235, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66030", "wikipedia_page_id": 85517, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66030", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Haldenstein", "confidence_score": 0.7945, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001515", "dhsid": "001515", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66030", "itemLabel": "Rh\u00e4z\u00fcns", "dhsid": "001515", "namefr": "Rh\u00e4z\u00fcns", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rh%C3%A4z%C3%BCns", "namede": "Rh\u00e4z\u00fcns", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rh%C3%A4z%C3%BCns", "nameit": "Rh\u00e4z\u00fcns", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rh%C3%A4z%C3%BCns", "nameen": "Rh\u00e4z\u00fcns", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rh%C3%A4z%C3%BCns", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4116977-3", "wikidata_id": "Q66030"}}, {"start": 335, "end": 351, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q681120", "wikipedia_page_id": 313179, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q681120", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Haldenstein", "confidence_score": 0.7945, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011403", "dhsid": "011403", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q681120", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Coire", "dhsid": "011403", "namefr": "Dioc\u00e8se de Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Coire", "namede": "Bistum Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Chur", "nameit": "Diocesi di Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Coira", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1086403401", "wikidata_id": "Q681120"}}, {"start": 376, "end": 383, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1388572", "wikipedia_page_id": 2730815, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1388572", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Haldenstein", "confidence_score": 0.7945, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/019791", "dhsid": "019791", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1388572", "itemLabel": "Freiherren von Vaz", "dhsid": "019791", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Freiherren von Vaz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiherren_von_Vaz", "nameit": "Von Vaz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Von_Vaz", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13417114", "instanceofLabel": "maison noble", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1388572"}}, {"start": 389, "end": 404, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q677596", "wikipedia_page_id": 742837, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q677596", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Haldenstein", "confidence_score": 0.7945, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007465", "dhsid": "007465", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q677596", "itemLabel": "Waldst\u00e4tten", "dhsid": "007465", "namefr": "Waldst\u00e4tten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tten", "namede": "Waldst\u00e4tte", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tte", "nameit": "Waldst\u00e4tte", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tte", "nameen": "Waldst\u00e4tte", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tte", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4764725-5", "wikidata_id": "Q677596"}}, {"start": 531, "end": 537, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65684", "wikipedia_page_id": 85513, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65684", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Haldenstein", "confidence_score": 0.7945, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001444", "dhsid": "001444", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65684", "itemLabel": "Sagogn", "dhsid": "001444", "namefr": "Sagogn", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sagogn", "namede": "Sagogn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sagogn", "nameit": "Sagogn", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sagogn", "nameen": "Sagogn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sagogn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q65684"}}, {"start": 597, "end": 608, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66606", "wikipedia_page_id": 91081, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66606", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Haldenstein", "confidence_score": 0.7945, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001597", "dhsid": "001597", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66606", "itemLabel": "Haldenstein", "dhsid": "001597", "namefr": "Haldenstein", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Haldenstein", "namede": "Haldenstein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Haldenstein", "nameit": "Haldenstein", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Haldenstein", "nameen": "Haldenstein", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Haldenstein", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q253019", "instanceofLabel": "quartier", "gndid": "4205360-2", "wikidata_id": "Q66606"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "GHS, 2, 22", "tpub": ["GHS"]}, {"text": "J. L. Muraro, \u00abDie Freiherren von Montalt und ihre Rechte in der Surselva\u00bb, in JHGG, 136, 2006, 5-39", "author": ["J. L. Muraro"], "tpub": ["Die Freiherren von Montalt und ihre Rechte in der Surselva", "JHGG"]}]}, "metagrid_id": "16899", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "e-LIR", "url": "http://e-lir.ch/index.php?id=1718"}], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Montalt, von", "link": ["/articles/019746/2008-11-26/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1333\n   \u271d\ufe0e probabilmente nel 1355/56", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Simon Montalt"], ["p", "Menzionato\u00a0la prima volta nel 1333, l'ultima nel 1351, probabilmente nel 1355/56 . Figlio di Heinrich I e di Margarethe von Gr\u00fcnenfels. Barone proprietario di una fortezza e di una signoria tra Riein e Sevgein. \u200b1) Adelheit von Rh\u00e4z\u00fcns; 2) Christine von R\u00fcssegg. Con il fratello Heinrich II nel 1333 partecip\u00f2 alla faida che oppose il vescovo di Coira e altri signori a Donat von Vaz e ai Paesi forestali, che venne terminata nel 1339. Nel 1350 costitu\u00ec un ricco lascito in suffragio della propria anima nella chiesa di S. Maria a Sagogn. Sua figlia Elisabeth, che in prime nozze spos\u00f2 Ulrich von Haldenstein e in seguito Johannes von Hallwyl, fu l'ultima esponente dei von M."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96484605", "itemLabel": "Simon Montalt", "dhsid": "016899", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96484605", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/016899/2008-11-26"}