{"search_result_name": "Fontana, Hans Rudolf", "language": "it", "id": "016829", "version": "2003-05-08", "_text": "Hans Rudolf Fontana\n\nChiamato anche Hans Riedi o Hans R\u00fcedi, discendeva dal ramo dell'Oberland grigionese dell'antica fam. di ministeriali dei F. \u200buna donna della fam. Dunau, di Sevgein. Fu pi\u00f9 volte Landamano di Disentis e pres. della Lega Grigia (1489-90, 1492-93, 1498-99, 1501-02, 1504-05, 1510-11). Nel 1498 concorse a risolvere una lite fra la diocesi e la citt\u00e0 di Coira. Partecip\u00f2 alla guerra di Svevia.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Paesi alleati / Militare", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122600."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Paesi alleati / Elite locali", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122800."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Hans Rudolf Fontana", "given_name": "Hans Rudolf", "family_name": "Fontana", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nSilvio F\u00e4rber\nTraduzione:\nSergio Mantovani"], "text_links": [[], [{"start": 74, "end": 84, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11925", "wikipedia_page_id": 9597, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Svevia", "confidence_score": 0.4276, "domains": ["Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007391", "dhsid": "007391", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "itemLabel": "canton des Grisons", "dhsid": "007391", "namefr": "Canton des Grisons", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_des_Grisons", "namede": "Kanton Graub\u00fcnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Graub%C3%BCnden", "nameit": "Cantone dei Grigioni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_dei_Grigioni", "nameen": "Grisons", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grisons", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021881-8", "wikidata_id": "Q11925"}}, {"start": 157, "end": 164, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65703", "wikipedia_page_id": 85469, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65703", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Svevia", "confidence_score": 0.4276, "domains": ["Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001447", "dhsid": "001447", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65703", "itemLabel": "Sevgein", "dhsid": "001447", "namefr": "Sevgein", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sevgein", "namede": "Sevgein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sevgein", "nameit": "Sevgein", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sevgein", "nameen": "Sevgein", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sevgein", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q65703"}}, {"start": 179, "end": 188, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 1570582, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Svevia", "confidence_score": 0.4276, "domains": ["Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 192, "end": 200, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68347", "wikipedia_page_id": 84831, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68347", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Svevia", "confidence_score": 0.4276, "domains": ["Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001614", "dhsid": "001614", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68347", "itemLabel": "Disentis/Must\u00e9r", "dhsid": "001614", "namefr": "Disentis/Must\u00e9r", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Disentis/Must%C3%A9r", "namede": "Disentis/Must\u00e9r", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Disentis/Must%C3%A9r", "nameit": "Disentis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Disentis", "nameen": "Disentis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Disentis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4012452-6", "wikidata_id": "Q68347"}}, {"start": 215, "end": 226, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2737921", "wikipedia_page_id": 317625, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2737921", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Svevia", "confidence_score": 0.4276, "domains": ["Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017158", "dhsid": "017158", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2737921", "itemLabel": "Ligue grise", "dhsid": "017158", "namefr": "Ligue grise", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ligue_grise", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Lega Grigia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lega_Grigia", "nameen": "Grey League", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grey_League", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q170156", "instanceofLabel": "conf\u00e9d\u00e9ration", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2737921"}}, {"start": 351, "end": 356, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69007", "wikipedia_page_id": 90530, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Svevia", "confidence_score": 0.4276, "domains": ["Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001581", "dhsid": "001581", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "itemLabel": "Coire", "dhsid": "001581", "namefr": "Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coire", "namede": "Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chur", "nameit": "Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Coira", "nameen": "Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4010189-7", "wikidata_id": "Q69007"}}, {"start": 383, "end": 389, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11812551", "wikipedia_page_id": 505337, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11812551", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Svevia", "confidence_score": 0.4276, "domains": ["Biology", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "A. Collenberg, \u00abDie Bundesh\u00e4upter der Republik Gemeiner Drei B\u00fcnde 1424/1524-1798\u00bb, in BM, 1994, 315-346, spec. 317 sg.", "author": ["A. Collenberg"], "tpub": ["Die Bundesh\u00e4upter der Republik Gemeiner Drei B\u00fcnde 1424/1524-1798", "BM"]}, {"text": "M. Bundi, \u00abDie politische und milit\u00e4rische F\u00fchrung der Drei B\u00fcnde um 1498-1500\u00bb, in Freiheit einst und heute, a cura di W. Lietha, 1999, 131 sg.", "author": ["M. Bundi"], "tpub": ["Die politische und milit\u00e4rische F\u00fchrung der Drei B\u00fcnde um 1498-1500", "Freiheit einst und heute"]}]}, "metagrid_id": "16829", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "e-LIR", "url": "http://e-lir.ch/index.php?id=948"}], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Hans Rudolf Fontana"], ["p", "Chiamato anche Hans Riedi o Hans R\u00fcedi, discendeva dal ramo dell'Oberland grigionese dell'antica fam. di ministeriali dei F. \u200buna donna della fam. Dunau, di Sevgein. Fu pi\u00f9 volte Landamano di Disentis e pres. della Lega Grigia (1489-90, 1492-93, 1498-99, 1501-02, 1504-05, 1510-11). Nel 1498 concorse a risolvere una lite fra la diocesi e la citt\u00e0 di Coira. Partecip\u00f2 alla guerra di Svevia."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364123", "itemLabel": "Hans Rudolf Fontana", "dhsid": "016829", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364123", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/016829/2003-05-08"}