{"search_result_name": "Ruinelli, Jacob", "language": "it", "id": "016933", "version": "2011-12-09", "_text": "Jacob Ruinelli\n\nMenz. la prima volta nel 1617, 16.3.1627 Coira, rif., del ramo di Baldenstein. Attivo come interprete al servizio di Venezia (1617), prese parte al tentativo di riconquista della Valtellina con il grado di capitano (1620-21) e fu coinvolto nell'assassinio di Pompejus von Planta (1621). Con J\u00f6rg Jenatsch, suo intimo amico d'infanzia, fu al servizio del conte Ernst von Mansfeld (1621). Maggiore del reggimento von Salis, prese parte in seguito alla campagna di Valtellina di Fran\u00e7ois Annibal d'Estr\u00e9es (1624). Divenne poi proprietario di un reggimento al servizio della Francia, con Jenatsch come luogotenente (1625). Mor\u00ec durante una lite in una taverna, pugnalato da quest'ultimo, che aveva sfidato a duello in un momento di collera.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Paesi alleati / Militare", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122600."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Paesi alleati / Servizio mercenario", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122700."}], "title": "Jacob Ruinelli", "given_name": "Jacob", "family_name": "Ruinelli", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nSilvio F\u00e4rber\nTraduzione:\nCarlo Negretti"], "text_links": [[], [{"start": 41, "end": 46, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69007", "wikipedia_page_id": 90530, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Francia", "confidence_score": 0.7792, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001581", "dhsid": "001581", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "itemLabel": "Coire", "dhsid": "001581", "namefr": "Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coire", "namede": "Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chur", "nameit": "Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Coira", "nameen": "Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4010189-7", "wikidata_id": "Q69007"}}, {"start": 48, "end": 51, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Francia", "confidence_score": 0.7792, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 117, "end": 124, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q641", "wikipedia_page_id": 1141633, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Francia", "confidence_score": 0.7792, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006646", "dhsid": "006646", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q641", "itemLabel": "Venise", "dhsid": "006646", "namefr": "Venise", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Venise", "namede": "Venedig", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Venedig", "nameit": "Venezia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Venezia", "nameen": "Venice", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Venice", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q581830", "instanceofLabel": "Ville sans voiture", "gndid": "4062501-1", "wikidata_id": "Q641"}}, {"start": 148, "end": 172, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q351301", "wikipedia_page_id": 637406, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q351301", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Francia", "confidence_score": 0.7792, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 179, "end": 189, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q685105", "wikipedia_page_id": 127907, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q685105", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Francia", "confidence_score": 0.7792, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007135", "dhsid": "007135", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q685105", "itemLabel": "Valteline", "dhsid": "007135", "namefr": "Valteline", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Valteline", "namede": "Veltlin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Veltlin", "nameit": "Valtellina", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Valtellina", "nameen": "Valtellina", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valtellina", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q39816", "instanceofLabel": "vall\u00e9e", "gndid": "", "wikidata_id": "Q685105"}}, {"start": 197, "end": 214, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19100", "wikipedia_page_id": 3308623, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19100", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Francia", "confidence_score": 0.7792, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 360, "end": 378, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q441405", "wikipedia_page_id": 1235360, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q441405", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Francia", "confidence_score": 0.7792, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 400, "end": 410, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q52371", "wikipedia_page_id": 112276, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52371", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Francia", "confidence_score": 0.7792, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 462, "end": 472, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q685105", "wikipedia_page_id": 127907, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q685105", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Francia", "confidence_score": 0.7792, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007135", "dhsid": "007135", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q685105", "itemLabel": "Valteline", "dhsid": "007135", "namefr": "Valteline", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Valteline", "namede": "Veltlin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Veltlin", "nameit": "Valtellina", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Valtellina", "nameen": "Valtellina", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valtellina", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q39816", "instanceofLabel": "vall\u00e9e", "gndid": "", "wikidata_id": "Q685105"}}, {"start": 476, "end": 502, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q557026", "wikipedia_page_id": 7533317, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q557026", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Francia", "confidence_score": 0.7792, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/016810", "dhsid": "016810", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q557026", "itemLabel": "Fran\u00e7ois-Annibal d'Estr\u00e9es", "dhsid": "016810", "namefr": "Fran\u00e7ois-Annibal d'Estr\u00e9es", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois-Annibal_d%27Estr%C3%A9es", "namede": "Fran\u00e7ois-Annibal d\u2019Estr\u00e9es", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois-Annibal_d%E2%80%99Estr%C3%A9es", "nameit": "Fran\u00e7ois-Annibal d'Estr\u00e9es", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois-Annibal_d%27Estr%C3%A9es", "nameen": "Fran\u00e7ois Annibal d'Estr\u00e9es", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Annibal_d%27Estr%C3%A9es", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "100457983", "wikidata_id": "Q557026"}}, {"start": 542, "end": 552, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q52371", "wikipedia_page_id": 112276, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52371", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Francia", "confidence_score": 0.7792, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 571, "end": 578, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 2563338, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Francia", "confidence_score": 0.7792, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "C. von Moor, Geschichte von Curr\u00e4tien und der Republik gemeiner drei B\u00fcnde, 2, 1874", "author": ["C. von Moor"], "tpub": ["Geschichte von Curr\u00e4tien und der Republik gemeiner drei B\u00fcnde"]}, {"text": "P. Fravi, Schloss Baldenstein, 1974", "author": ["P. Fravi"], "tpub": ["Schloss Baldenstein"]}, {"text": "A. Pfister, J\u00f6rg Jenatsch, 19844", "author": ["A. Pfister"], "tpub": ["J\u00f6rg Jenatsch"]}]}, "metagrid_id": "16933", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "e-LIR", "url": "http://e-lir.ch/index.php?id=2249"}], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Ruinelli", "link": ["/articles/021935/2012-01-05/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1617\n   \u271d\ufe0e 16.3.1627\n1627-03-16", "death_date": "1627-03-16"}], "death_date": "1627-03-16", "text_blocks": [["h1", "Jacob Ruinelli"], ["p", "Menz. la prima volta nel 1617, 16.3.1627 Coira, rif., del ramo di Baldenstein. Attivo come interprete al servizio di Venezia (1617), prese parte al tentativo di riconquista della Valtellina con il grado di capitano (1620-21) e fu coinvolto nell'assassinio di Pompejus von Planta (1621). Con J\u00f6rg Jenatsch, suo intimo amico d'infanzia, fu al servizio del conte Ernst von Mansfeld (1621). Maggiore del reggimento von Salis, prese parte in seguito alla campagna di Valtellina di Fran\u00e7ois Annibal d'Estr\u00e9es (1624). Divenne poi proprietario di un reggimento al servizio della Francia, con Jenatsch come luogotenente (1625). Mor\u00ec durante una lite in una taverna, pugnalato da quest'ultimo, che aveva sfidato a duello in un momento di collera."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/016933/2011-12-09"}