{"search_result_name": "M\u00fclinen, Friedrich von", "language": "it", "id": "017115", "version": "2008-01-18", "_text": "Friedrich von M\u00fclinen\n\n17.6.1706 Berna, 29.4.1769 Berna, rif., di Berna. Figlio di Wolfgang (->) e di Esther von Diesbach. \u200b(1731) Anna von Muralt, figlia di Samuel. Fu membro del Gran Consiglio bernese (1745-57), del Consiglio segreto (1756), balivo di M\u00fcchenbuchsee (1753), membro del Piccolo Consiglio (1757-59), preposto alle costruzioni (1759), alfiere (1762-65) e inviato alla Dieta fed. di Baden (1763). Capostipite della linea pi\u00f9 giovane della fam., fu l'iniziatore della nota biblioteca e collezione di manoscritti dei von M. Mor\u00ec nella sala del Consiglio, dopo aver tenuto un discorso contro la Francia.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Dieta federale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Consiglieri", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Balivi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}], "title": "Friedrich von M\u00fclinen", "given_name": "Friedrich von", "family_name": "M\u00fclinen", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nAnnelies H\u00fcssy\nTraduzione:\nChristina M\u00fcller"], "text_links": [[], [{"start": 70, "end": 72, "mention": "->", "href": "/it/articles/017117/2008-02-06/", "dhsid": "017117", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 10, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Francia", "confidence_score": 0.7792, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 27, "end": 32, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Francia", "confidence_score": 0.7792, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 34, "end": 37, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Francia", "confidence_score": 0.7792, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 43, "end": 48, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Francia", "confidence_score": 0.7792, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 221, "end": 227, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 645489, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Francia", "confidence_score": 0.7792, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 327, "end": 334, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14595679", "wikipedia_page_id": 3008435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14595679", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Francia", "confidence_score": 0.7792, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 490, "end": 501, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q87167", "wikipedia_page_id": 380022, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q87167", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Francia", "confidence_score": 0.7792, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 583, "end": 590, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 2563338, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Francia", "confidence_score": 0.7792, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "von St\u00fcrler, Geschlechter, 2", "author": ["von St\u00fcrler"], "tpub": ["Geschlechter"]}, {"text": "von Rodt, Genealogien, 4", "author": ["von Rodt"], "tpub": ["Genealogien"]}, {"text": "Feller, Bern, 4", "author": ["Feller"], "tpub": ["Bern"]}]}, "metagrid_id": "17115", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1074534956"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/233973092"}], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "M\u00fclinen, von", "link": ["/articles/020048/2009-11-24/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 17.6.1706\n   \u271d\ufe0e 29.4.1769\n1706-06-171769-04-29", "birth_date": "1706-06-17", "death_date": "1769-04-29"}], "birth_date": "1706-06-17", "death_date": "1769-04-29", "text_blocks": [["h1", "Friedrich von M\u00fclinen"], ["p", "17.6.1706 Berna, 29.4.1769 Berna, rif., di Berna. Figlio di Wolfgang (->) e di Esther von Diesbach. \u200b(1731) Anna von Muralt, figlia di Samuel. Fu membro del Gran Consiglio bernese (1745-57), del Consiglio segreto (1756), balivo di M\u00fcchenbuchsee (1753), membro del Piccolo Consiglio (1757-59), preposto alle costruzioni (1759), alfiere (1762-65) e inviato alla Dieta fed. di Baden (1763). Capostipite della linea pi\u00f9 giovane della fam., fu l'iniziatore della nota biblioteca e collezione di manoscritti dei von M. Mor\u00ec nella sala del Consiglio, dopo aver tenuto un discorso contro la Francia."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q24175481", "itemLabel": "Friedrich von M\u00fclinen", "dhsid": "017115", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Friedrich von M\u00fclinen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Friedrich_von_M%C3%BClinen", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1074534956"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q24175481", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "M", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/017115/2008-01-18"}