{"search_result_name": "Nazione", "language": "it", "id": "017437", "version": "2011-04-26", "_text": "Nazione\n\nIl termine nazione indica una pop. con un patrimonio etnico (origine, lingua) o politico-culturale (storia, tradizioni, religione) comune; essa diviene un popolo, quando dispone di un proprio territorio. Se un'interpretazione precedente la riteneva un'entit\u00e0 naturale e data sin dalle origini, una lettura pi\u00f9 recente considera la nazione un prodotto secondario e la maturazione di un sentimento di comune appartenenza uno sviluppo graduale del processo di nation building. Si pu\u00f2 inoltre distinguere tra una prima concezione pi\u00f9 attenta agli aspetti etnici in strutture pi\u00f9 disperse (come nel caso della diaspora degli Ebrei o degli Armeni) e una seconda di impronta territoriale, orientata sul modello dello Stato omogeneo (di cui la Francia \u00e8 un esempio paradigmatico).\n\nNel ME il termine natio, in uso spec. in contesti univ. e conciliari, si riferiva a persone nate ma non residenti nello stesso territorio. Gli umanisti attribuirono alla nazione caratteristiche, inconfondibili e prevalentemente positive, relative al territorio e alla pop. e rafforzarono in tal modo l'incidenza del concetto.\n\nLa diffusione dell'approccio etnico o quanto meno etnicizzante vari\u00f2 a seconda del periodo storico. Bench\u00e9 tale concezione della nazione potrebbe applicarsi anche a entit\u00e0 parzialmente statali (come nel caso della nazione dei Vodesi, dei Glaronesi o dei nativi di Basilea Campagna), essa si svilupp\u00f2 appieno solamente sul piano fed. La concezione pi\u00f9 antica si riscontra ad esempio nell'opera di Johannes von M\u00fcller, che suggerisce che la Svizzera fosse disabitata prima dell'arrivo degli Elvezi. Dal tardo XIX sec. anche i Palafitticoli, \"scoperti\" attorno al 1854, sono considerati popolo originario; non si rileva per\u00f2 un'evidente correlazione di questa tesi con l'idea di nazione. Negli anni 1930-40, nel solco della Difesa spirituale, si impose un'interpretazione etnicizzante del passato, che riport\u00f2 in auge l'immagine di uno specifico homo alpinus, gi\u00e0 diffusa prima del 1914. La pop. sviz. era altrimenti considerata - senza attribuire particolare risalto agli aspetti etnici - un crogiolo di Reti, Galloromani, Alemanni, Burgundi e Longobardi. Nell'idea dell'eredit\u00e0 vincolante degli antenati e del patriottismo come espressione di fedelt\u00e0 verso gli avi (maschi) si rivelava in forma rudimentale un nazionalismo legato alle origini.\n\nPossibile espressione di una precoce identit\u00e0 nazionale, il manifestarsi tra la fine del XV e l'inizio del XVI sec. di una presa di coscienza delle peculiarit\u00e0 sviz. pu\u00f2 essere inteso storicamente come una conseguenza in primo luogo delle guerre di Borgogna e di Svevia, politicamente come una resistenza alle mire egemoniche degli Asburgo e culturalmente come un fenomeno transnazionale che vide l'elaborazione da parte dell'\u00e9lite umanista di un'idea di nazione moderna e affrancata da condizionamenti feudali. Questa concezione si ritrova nell'opera di Aegidius Tschudi. Il mito della lotta dei Conf. per la libert\u00e0 acquis\u00ec grande importanza, ponendo le basi di una coscienza nazionale di impronta storica, o, in altri termini, di un'idea della Svizzera forgiatasi nel corso della storia. A questo periodo risalgono le origini del concetto di \"nazione di contadini\" (Bauernnation), inteso negativamente dall'aristocrazia asburgica, reintepretato in chiave positiva dai Conf. e rivendicato dalla borghesia cittadina (Popolazioni pastorali).\n\nSebbene gli illuministi esitassero tra atteggiamenti cosmopoliti e patriottici, il concetto di nazione costitu\u00ec un punto di riferimento nelle loro riflessioni, come testimoniano l'opera Vom Nationalstolz (1758) del medico di Brugg Johann Georg Zimmermann o l'attivit\u00e0 della Societ\u00e0 elvetica, fondata nel 1762. Il movimento riformatore patriottico dell'\u00e9lite borghese del XVIII sec. definiva la nazione sviz. ricorrendo alla morale e alla storia, combinandole in scritti didattici di carattere storico, come nei racconti che ebbero per protagonisti Arnold Winkelried, Benedikt Fontana e l'episodio della \"zuppa di Kappel\", ma non la guerra dei contadini del 1653. Con l'ampliamento dei diritti democratici e la conseguente esigenza di legittimare Stato e autorit\u00e0, l'idea di nazione e la connessa immagine di una grande comunit\u00e0 fam. divenne un importante vettore di coesione politica.\n\nSecondo un approccio storiografico pi\u00f9 recente l'unificazione politico-amministrativa precede lo sviluppo dell'identit\u00e0 nazionale. Quest'ultimo ebbe un modesto inizio sotto la Repubblica elvetica (1798-1803), prosegu\u00ec durante la Mediazione (ad esempio con le feste di alpigiani e pastori di Unspunnen del 1805 e 1808), prese slancio durante la Restaurazione e la Rigenerazione, si svilupp\u00f2 completamente in seguito alla costituzione dello Stato federale (1848) e raggiunse la piena maturit\u00e0 nel 1891 con l'istituzione della Festa nazionale. Il processo sviz. di nation building si svolse parallelamente a quello di altre societ\u00e0 europee e fu stimolato dalla fondazione degli Stati nazionali it. (1861) e ted. (1871). Gi\u00e0 i contemporanei anteponevano il processo di edificazione statale alla costruzione dell'identit\u00e0 nazionale. Nell'opera divulgativa Die Schweiz im neunzehnten Jahrhundert (in tre volumi, 1899-1900) lo Svizzero Paul Seippel, professore univ., affermava perci\u00f2 che il popolo sviz. si era costituito da solo nel XIX sec., confidando nelle forze del Paese e nella volont\u00e0 di perseguire l'integrazione nazionale.\n\nLa tesi, secondo cui l'identit\u00e0 nazionale pienamente sviluppata ha come presupposto la nazione (e non il contrario), non implica che quest'ultima abbia origine dal nulla e non esclude che essa si basi su un sentimento minimo di comune appartenenza. Che questo processo non si sia svolto unicamente a livello fed., ma in alcune regioni contemporaneamente anche su quello cant., \u00e8 dimostrato dagli esempi significativi dell'Argovia e del Ticino, un tempo Paesi soggetti, dove un'identit\u00e0 cant. si svilupp\u00f2 a partire da unit\u00e0 amministrative diverse. Le rivendicazioni dei cant. o delle regioni linguistiche (principio della territorialit\u00e0) mostrano i limiti del nazionalismo panelvetico.\n\nAttraverso la propaganda nazionale l'\u00e9lite politica inscenava la nazione in modo solo in parte consapevole, servendosi di strumenti quali, fra gli altri, le prime ass. attive a livello nazionale, i campi di addestramento per ufficiali organizzati sul piano conf. (dal 1820), la bandiera sviz. (Croce svizzera, sempre pi\u00f9 valorizzata nelle feste di tiro e nell'esercito), monete e francobolli, manuali scolastici, le Esposizioni nazionali, i festeggiamenti per i centenari, il culto del Gr\u00fctli, le celebrazioni per la Festa nazionale (organizzate una prima volta nel 1891 e dal 1899 in modo pi\u00f9 modesto ogni primo agosto) e l'inno nazionale (scelto solo dopo un lungo dibattito). Anche alcune istituzioni moderne, quali le poste con i loro notevoli edifici di rappresentanza, contribuirono allo sviluppo dell'identit\u00e0 nazionale, cos\u00ec come le rilevazioni cartografiche svolte dal 1838. Le nozioni di storia sviz. (in ted. Schweizergeschichte, espressione particolare che non esiste per altre storie nazionali) divulgate da Wilhelm Oechsli e da altri storici in opere molto popolari costituirono un patrimonio di conoscenze comuni, divenuto un importante elemento di coesione interna.\n\nUn elemento particolare del processo sviz. di nation building fu la reazione alle catastrofi naturali (quale la frana che distrusse Goldau nel 1806). Queste come altri avvenimenti disastrosi (fra cui i cosiddetti giorni del terrore nidvaldese del 1798 o l'incendio di Glarona del 1861) furono - al posto delle vicende belliche - eventi centrali di mobilitazione per la causa nazionale. Bench\u00e9 si basasse su un sentimento minimo di appartenenza comune, la Solidariet\u00e0 nazionale si rafforz\u00f2 in seguito a tali catastrofi. Il principio di solidariet\u00e0 fu inserito nell'art. 21 della Costituzione fed. del 1848, che attribuiva al nuovo Stato la facolt\u00e0 di finanziare \"opere pubbliche\".\n\nSe per il consolidamento dell'identit\u00e0 nazionale gli strumenti e le modalit\u00e0 di espressione hanno un ruolo di primo piano, i contenuti dell'autorappresentazione sviz., in parte pi\u00f9 antichi, sono in ultima analisi secondari. Tra questi ultimi vi \u00e8 tra l'altro la convinzione di essere un popolo eletto, in quanto custode della libert\u00e0 (collettiva e non individuale), accompagnata da un importante elemento complementare: il principio di difesa armata della nazione con il contributo dei singoli cittadini (Servizio militare obbligatorio). Il Federalismo e la protezione delle minoranze confessionali e linguistiche - anche in questo caso, in senso collettivo e non individuale - sono altri fattori centrali dell'identit\u00e0 nazionale sviz. I rapporti con l'esterno sono condizionati dall'idea di essere un piccolo Stato, dal repubblicanesimo (Repubblica) contrapposto alle monarchie e dal principio di non ingerenza negli affari di altri Paesi (Neutralit\u00e0). Dal confronto con i vicini Stati monarchici pi\u00f9 grandi, pi\u00f9 omogenei e politicamente pi\u00f9 ambiziosi deriva la tesi del \"caso particolare\" (Sonderfall) sviz.\n\nL'idea che una societ\u00e0 costituisca uno Stato attraverso la solidariet\u00e0 quotidiana o manifestata nelle situazioni di particolare bisogno e che formi attraverso il patriottismo costituzionale una \"nazione fondata sulla volont\u00e0\" (Willensnation), va oltre il pensiero di condividere origini comuni e di essere una nazione sviluppatasi in modo naturale. L'autorappresentazione della Svizzera quale Willensnation fu alla base della capacit\u00e0 di integrazione della nazione sviz. Nel 1841 e ancora nel 1872 Gottfried Keller consider\u00f2 infatti possibile che Svizzera e Germania costituissero un organismo repubblicano comune. Alla fine degli anni 1880-90 Carl Hilty, esperto di diritto pubblico, riteneva che la Svizzera fosse s\u00ec un regno di Dio in miniatura, ma in quanto tale una struttura provvisoria che avrebbe potuto un giorno essere integrata in un pi\u00f9 ampio ordinamento per il mantenimento della pace.\n\nSecondo il concetto di Willensnation le categorie di ab. e cittadini coincidono. L'appartenenza alla nazione si ottiene solo tramite naturalizzazione e, secondo una visione polemica nazionalista, in alcune circostanze si resta comunque \"Svizzeri di carta\" (Papierlischwiizer, ossia detentori del passaporto sviz., ma senza legami con il Paese). In Svizzera il Diritto di cittadinanza non contempla il principio della residenza (ius soli) e, siccome la nazionalit\u00e0 \u00e8 definita dal principio della discendenza (ius sanguinis), si basa su categorie etniche. I figli di Svizzeri residenti ovunque nel mondo sono quindi considerati membri della nazione sviz., mentre i bambini di cittadinanza straniera nati nella Conf. non ne fanno parte. Bench\u00e9 un'evoluzione verso una nazione paneuropea non sia prevista, si possono cogliere analogie tra questo tipo di fenomeno e il processo di integrazione in un'unica comunit\u00e0 riscontrabile sui piani sviz. (tra i cant.) ed europeo (tra le nazioni). Probabilmente l'Unione europea non diverr\u00e0 mai uno Stato nazionale e rimarr\u00e0 un organismo federativo sui generis pur con i tratti di una Willensnation.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Stato, potere, politica / Forze politiche (dal 1800 ca.) / Movimenti principali", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.024700.025000."}, {"tag": "Cultura, conoscenza, religione / Ideologie e mentalit\u00e0 / Costruzione dell'identit\u00e0 nazionale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.091300.092300."}, {"tag": "Epoche / Et\u00e0 delle rivoluzioni (1750-1850 ca.) / Concetti", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.106600.106900."}, {"tag": "Epoche / Stato federale (fino al 1900 ca.) / Ideologie e movimenti", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.107800.108200."}, {"tag": "Scienze storiche, costruzione identitaria / Nazione, identit\u00e0, miti / Voci sovraordinate", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.110300.112100.112200."}], "title": "Nazione", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nGeorg Kreis\nTraduzione:\nCarlo Negretti"], "text_links": [[], [{"start": 120, "end": 129, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9174", "wikipedia_page_id": 2578991, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9174", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 605, "end": 613, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q133004", "wikipedia_page_id": 346965, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q133004", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 620, "end": 625, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7325", "wikipedia_page_id": 2714105, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7325", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 634, "end": 640, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q79797", "wikipedia_page_id": 193313, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q79797", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 736, "end": 745, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 2563338, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}], [{"start": 143, "end": 151, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q846933", "wikipedia_page_id": 715393, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q846933", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 489, "end": 495, "mention": "Elvezi", "href": "/it/articles/008017/2008-04-08/", "dhsid": "008017", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q48616", "itemLabel": "Helv\u00e8tes", "dhsid": "008017", "namefr": "Helv\u00e8tes", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Helv%C3%A8tes", "namede": "Helvetier", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Helvetier", "nameit": "Elvezi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Elvezi", "nameen": "Helvetii", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Helvetii", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4204501", "instanceofLabel": "groupe ethnique historique", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q48616", "itemLabel": "Helv\u00e8tes", "dhsid": "008017", "namefr": "Helv\u00e8tes", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Helv%C3%A8tes", "namede": "Helvetier", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Helvetier", "nameit": "Elvezi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Elvezi", "nameen": "Helvetii", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Helvetii", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1094545", "instanceofLabel": "civitas", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q48616", "itemLabel": "Helv\u00e8tes", "dhsid": "008017", "namefr": "Helv\u00e8tes", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Helv%C3%A8tes", "namede": "Helvetier", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Helvetier", "nameit": "Elvezi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Elvezi", "nameen": "Helvetii", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Helvetii", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3117863", "instanceofLabel": "groupe humain isol\u00e9", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q48616", "wikipedia_page_title": "Elvezi"}, {"start": 524, "end": 537, "mention": "Palafitticoli", "href": "/it/articles/007856/2010-09-27/", "dhsid": "007856", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 721, "end": 738, "mention": "Difesa spirituale", "href": "/it/articles/017426/2006-11-23/", "dhsid": "017426", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "itemLabel": "d\u00e9fense spirituelle", "dhsid": "017426", "namefr": "D\u00e9fense spirituelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9fense_spirituelle", "namede": "Geistige Landesverteidigung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geistige_Landesverteidigung", "nameit": "Difesa spirituale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Difesa_spirituale", "nameen": "Spiritual national defence", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spiritual_national_defence", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2738074", "instanceofLabel": "mouvement politique", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "itemLabel": "d\u00e9fense spirituelle", "dhsid": "017426", "namefr": "D\u00e9fense spirituelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9fense_spirituelle", "namede": "Geistige Landesverteidigung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geistige_Landesverteidigung", "nameit": "Difesa spirituale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Difesa_spirituale", "nameen": "Spiritual national defence", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spiritual_national_defence", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "wikipedia_page_title": "Difesa spirituale"}, {"start": 226, "end": 232, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 17983, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 264, "end": 280, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12146", "wikipedia_page_id": 16663, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12146", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007477", "dhsid": "007477", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12146", "itemLabel": "canton de B\u00e2le-Campagne", "dhsid": "007477", "namefr": "Canton de B\u00e2le-Campagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_B%C3%A2le-Campagne", "namede": "Kanton Basel-Landschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Basel-Landschaft", "nameit": "Canton Basilea Campagna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Basilea_Campagna", "nameen": "Basel-Landschaft", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel-Landschaft", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4315877-8", "wikidata_id": "Q12146"}}, {"start": 396, "end": 415, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116032", "wikipedia_page_id": 1759748, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116032", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/016568", "dhsid": "016568", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116032", "itemLabel": "Johannes von M\u00fcller", "dhsid": "016568", "namefr": "Johannes von M\u00fcller", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johannes_von_M%C3%BCller", "namede": "Johannes von M\u00fcller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johannes_von_M%C3%BCller", "nameit": "Johannes von M\u00fcller", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Johannes_von_M%C3%BCller", "nameen": "Johannes von M\u00fcller", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Johannes_von_M%C3%BCller", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118585045", "wikidata_id": "Q116032"}}, {"start": 439, "end": 447, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 489, "end": 495, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q48616", "wikipedia_page_id": 551553, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q48616", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008017", "dhsid": "008017", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q48616", "itemLabel": "Helv\u00e8tes", "dhsid": "008017", "namefr": "Helv\u00e8tes", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Helv%C3%A8tes", "namede": "Helvetier", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Helvetier", "nameit": "Elvezi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Elvezi", "nameen": "Helvetii", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Helvetii", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3117863", "instanceofLabel": "groupe humain isol\u00e9", "gndid": "", "wikidata_id": "Q48616"}}, {"start": 507, "end": 514, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 10117, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 524, "end": 537, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q33565", "wikipedia_page_id": 219208, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q33565", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 721, "end": 738, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q672638", "wikipedia_page_id": 4145551, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017426", "dhsid": "017426", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "itemLabel": "d\u00e9fense spirituelle", "dhsid": "017426", "namefr": "D\u00e9fense spirituelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9fense_spirituelle", "namede": "Geistige Landesverteidigung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geistige_Landesverteidigung", "nameit": "Difesa spirituale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Difesa_spirituale", "nameen": "Spiritual national defence", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spiritual_national_defence", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q672638"}}, {"start": 1021, "end": 1029, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q132990", "wikipedia_page_id": 319025, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q132990", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008027", "dhsid": "008027", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q132990", "itemLabel": "Alamans", "dhsid": "008027", "namefr": "Alamans", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alamans", "namede": "Alamannen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alamannen", "nameit": "Alemanni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alemanni", "nameen": "Alemanni", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alemanni", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4204501", "instanceofLabel": "groupe ethnique historique", "gndid": "4001111-2", "wikidata_id": "Q132990"}}, {"start": 1031, "end": 1039, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q150412", "wikipedia_page_id": 326147, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q150412", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008028", "dhsid": "008028", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q150412", "itemLabel": "Burgondes", "dhsid": "008028", "namefr": "Burgondes", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Burgondes", "namede": "Burgunden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Burgunden", "nameit": "Burgundi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Burgundi", "nameen": "Burgundians", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Burgundians", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4204501", "instanceofLabel": "groupe ethnique historique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q150412"}}, {"start": 1042, "end": 1052, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q130900", "wikipedia_page_id": 713739, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q130900", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008029", "dhsid": "008029", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q130900", "itemLabel": "Lombards", "dhsid": "008029", "namefr": "Lombards", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lombards", "namede": "Langobarden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Langobarden", "nameit": "Longobardi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Longobardi", "nameen": "Lombards", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lombards", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4204501", "instanceofLabel": "groupe ethnique historique", "gndid": "4034538-5", "wikidata_id": "Q130900"}}, {"start": 1109, "end": 1121, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6241", "wikipedia_page_id": 1115973, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6241", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1209, "end": 1221, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6235", "wikipedia_page_id": 125683, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6235", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 1018, "end": 1039, "mention": "Popolazioni pastorali", "href": "/it/articles/017473/2010-07-08/", "dhsid": "017473", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 107, "end": 114, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7017", "wikipedia_page_id": 10110, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7017", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 249, "end": 257, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1173", "wikipedia_page_id": 72032, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1173", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007281", "dhsid": "007281", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1173", "itemLabel": "Bourgogne", "dhsid": "007281", "namefr": "Bourgogne (ancienne r\u00e9gion administrative)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bourgogne_(ancienne_r%C3%A9gion_administrative)", "namede": "Burgund", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Burgund", "nameit": "Borgogna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Borgogna", "nameen": "Burgundy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Burgundy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22670030", "instanceofLabel": "ancienne r\u00e9gion fran\u00e7aise", "gndid": "4129468-3", "wikidata_id": "Q1173"}}, {"start": 263, "end": 269, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11812551", "wikipedia_page_id": 505337, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11812551", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 332, "end": 339, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65968", "wikipedia_page_id": 798222, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65968", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/019506", "dhsid": "019506", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65968", "itemLabel": "Habsbourg", "dhsid": "019506", "namefr": "Maison de Habsbourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Maison_de_Habsbourg", "namede": "Habsburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Habsburg", "nameit": "Casa d'Asburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Casa_d%27Asburgo", "nameen": "House of Habsburg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/House_of_Habsburg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q164950", "instanceofLabel": "dynastie", "gndid": "118544233", "wikidata_id": "Q65968"}}, {"start": 432, "end": 440, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q846933", "wikipedia_page_id": 715393, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q846933", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 555, "end": 571, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q380654", "wikipedia_page_id": 2129824, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q380654", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/012354", "dhsid": "012354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q380654", "itemLabel": "Gilg Tschudi", "dhsid": "012354", "namefr": "Aegidius Tschudi", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "namede": "Aegidius Tschudi", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "nameit": "Aegidius Tschudi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "nameen": "Aegidius Tschudi", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118624326", "wikidata_id": "Q380654"}}, {"start": 747, "end": 755, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 771, "end": 789, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q190721", "wikipedia_page_id": 251476, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q190721", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 910, "end": 922, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123432", "wikipedia_page_id": 365, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123432", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 997, "end": 1006, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q52090", "wikipedia_page_id": 12225, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52090", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 274, "end": 290, "mention": "Societ\u00e0 elvetica", "href": "/it/articles/016429/2007-12-05/", "dhsid": "016429", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q686581", "itemLabel": "Soci\u00e9t\u00e9 helv\u00e9tique", "dhsid": "016429", "namefr": "Soci\u00e9t\u00e9 helv\u00e9tique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_helv%C3%A9tique", "namede": "Helvetische Gesellschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Helvetische_Gesellschaft", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Helvetic Society", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Helvetic_Society", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": "122705-1"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686581", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 12, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12539", "wikipedia_page_id": 273484, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12539", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017433", "dhsid": "017433", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12539", "itemLabel": "si\u00e8cle des Lumi\u00e8res", "dhsid": "017433", "namefr": "Si\u00e8cle des Lumi\u00e8res", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Si%C3%A8cle_des_Lumi%C3%A8res", "namede": "Aufkl\u00e4rung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aufkl%C3%A4rung", "nameit": "Illuminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Illuminismo", "nameen": "Age of Enlightenment", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Age_of_Enlightenment", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "4003524-4", "wikidata_id": "Q12539"}}, {"start": 53, "end": 64, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188843", "wikipedia_page_id": 734960, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188843", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 313, "end": 334, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q533384", "wikipedia_page_id": 481636, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q533384", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 371, "end": 380, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7015", "wikipedia_page_id": 10113, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7015", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 548, "end": 565, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q42717", "wikipedia_page_id": 1978875, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q42717", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/024437", "dhsid": "024437", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q42717", "itemLabel": "Arnold von Winkelried", "dhsid": "024437", "namefr": "Arnold von Winkelried", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Arnold_von_Winkelried", "namede": "Arnold Winkelried", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arnold_Winkelried", "nameit": "Arnold von Winkelried", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Arnold_von_Winkelried", "nameen": "Arnold von Winkelried", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Arnold_von_Winkelried", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q95074", "instanceofLabel": "personnage de fiction", "gndid": "118769308", "wikidata_id": "Q42717"}}, {"start": 632, "end": 652, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154031", "wikipedia_page_id": 95472, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154031", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/016525", "dhsid": "016525", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q154031", "itemLabel": "guerre des Paysans allemands", "dhsid": "016525", "namefr": "Guerre des Paysans allemands", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_des_Paysans_allemands", "namede": "Deutscher Bauernkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutscher_Bauernkrieg", "nameit": "Guerra dei contadini tedeschi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerra_dei_contadini_tedeschi", "nameen": "German Peasants' War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/German_Peasants%27_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q180684", "instanceofLabel": "conflit", "gndid": "4069173-1", "wikidata_id": "Q154031"}}], [{"start": 439, "end": 453, "mention": "Stato federale", "href": "/it/articles/009801/2016-04-13/", "dhsid": "009801", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 524, "end": 539, "mention": "Festa nazionale", "href": "/it/articles/017438/2011-03-16/", "dhsid": "017438", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q38087", "itemLabel": "F\u00eate nationale suisse", "dhsid": "017438", "namefr": "F\u00eate nationale suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%AAte_nationale_suisse", "namede": "Bundesfeiertag", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesfeiertag", "nameit": "Festa nazionale svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_nazionale_svizzera", "nameen": "Swiss National Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_National_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q57598", "instanceofLabel": "f\u00eate nationale", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38087", "wikipedia_page_title": "Festa nazionale svizzera"}, {"start": 176, "end": 195, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q206696", "wikipedia_page_id": 439972, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009797", "dhsid": "009797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "itemLabel": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "dhsid": "009797", "namefr": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9publique_helv%C3%A9tique", "namede": "Helvetische Republik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Helvetische_Republik", "nameit": "Repubblica Elvetica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Repubblica_Elvetica", "nameen": "Helvetic Republic", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Helvetic_Republic", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q472538", "instanceofLabel": "r\u00e9publique s\u0153ur", "gndid": "4411191-5", "wikidata_id": "Q206696"}}, {"start": 863, "end": 865, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16186", "wikipedia_page_id": 688422, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 920, "end": 928, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1028, "end": 1035, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 10117, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 422, "end": 429, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11972", "wikipedia_page_id": 16128, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007392", "dhsid": "007392", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "itemLabel": "canton d'Argovie", "dhsid": "007392", "namefr": "Canton d'Argovie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Argovie", "namede": "Kanton Aargau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Aargau", "nameit": "Canton Argovia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Argovia", "nameen": "Aargau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aargau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4000022-9", "wikidata_id": "Q11972"}}, {"start": 436, "end": 442, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14366", "wikipedia_page_id": 1893, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14366", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008774", "dhsid": "008774", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14366", "itemLabel": "Tessin", "dhsid": "008774", "namefr": "Tessin (rivi\u00e8re)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tessin_(rivi%C3%A8re)", "namede": "Ticino (Fluss)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ticino_(Fluss)", "nameit": "Ticino (fiume)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ticino_(fiume)", "nameen": "Ticino (river)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ticino_(river)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q166620", "instanceofLabel": "bassin versant", "gndid": "4059548-1", "wikidata_id": "Q14366"}}, {"start": 453, "end": 467, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q689378", "wikipedia_page_id": 2903258, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 659, "end": 671, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6235", "wikipedia_page_id": 125683, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6235", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 294, "end": 308, "mention": "Croce svizzera", "href": "/it/articles/010104/2020-11-18/", "dhsid": "010104", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q124020", "itemLabel": "drapeau et armoiries de la Suisse", "dhsid": "010104", "namefr": "Drapeau et armoiries de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Drapeau_et_armoiries_de_la_Suisse", "namede": "Fahne und Wappen der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fahne_und_Wappen_der_Schweiz", "nameit": "Bandiera della Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bandiera_della_Svizzera", "nameen": "Flag of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Flag_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q186516", "instanceofLabel": "drapeau national", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124020", "wikipedia_page_title": "Bandiera della Svizzera"}, {"start": 416, "end": 437, "mention": "Esposizioni nazionali", "href": "/it/articles/013796/2010-09-22/", "dhsid": "013796", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256530", "itemLabel": "Expositions nationales suisses", "dhsid": "013796", "namefr": "Expositions nationales suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Expositions_nationales_suisses", "namede": "Schweizerische Landesausstellung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerische_Landesausstellung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1190554", "instanceofLabel": "occurrence", "gndid": "254830-6"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256530", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 486, "end": 492, "mention": "Gr\u00fctli", "href": "/it/articles/008794/2012-01-06/", "dhsid": "008794", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688537", "itemLabel": "Gr\u00fctli", "dhsid": "008794", "namefr": "Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli", "namede": "R\u00fctli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtli", "nameit": "Gr\u00fctli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli", "nameen": "R\u00fctli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7777019", "instanceofLabel": "prairie", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688537", "itemLabel": "Gr\u00fctli", "dhsid": "008794", "namefr": "Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli", "namede": "R\u00fctli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtli", "nameit": "Gr\u00fctli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli", "nameen": "R\u00fctli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1129474", "instanceofLabel": "paysage culturel", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688537", "wikipedia_page_title": "Gr\u00fctli"}, {"start": 14, "end": 24, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7281", "wikipedia_page_id": 11351, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7281", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 300, "end": 308, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 380, "end": 391, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q37930", "wikipedia_page_id": 53518, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q37930", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 416, "end": 437, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q20009665", "wikipedia_page_id": 5279929, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q20009665", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 486, "end": 492, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688537", "wikipedia_page_id": 826805, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688537", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008794", "dhsid": "008794", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688537", "itemLabel": "Gr\u00fctli", "dhsid": "008794", "namefr": "Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli", "namede": "R\u00fctli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtli", "nameit": "Gr\u00fctli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli", "nameen": "R\u00fctli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1129474", "instanceofLabel": "paysage culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688537"}}, {"start": 841, "end": 866, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q191839", "wikipedia_page_id": 73491, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q191839", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 455, "end": 466, "mention": "Solidariet\u00e0", "href": "/it/articles/043697/2012-12-19/", "dhsid": "043697", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 82, "end": 101, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8065", "wikipedia_page_id": 1065130, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8065", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 112, "end": 117, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q167903", "wikipedia_page_id": 109470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q167903", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 268, "end": 275, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63912", "wikipedia_page_id": 95339, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000766", "dhsid": "000766", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "itemLabel": "Glaris Centre", "dhsid": "000766", "namefr": "Glaris Centre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Glaris_Centre", "namede": "Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Glarus", "nameit": "Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Glarona", "nameen": "Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4021139-3", "wikidata_id": "Q63912"}}, {"start": 310, "end": 326, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 3862, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 662, "end": 677, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q627364", "wikipedia_page_id": 637613, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q627364", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 505, "end": 535, "mention": "Servizio militare obbligatorio", "href": "/it/articles/008588/2015-05-04/", "dhsid": "008588", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q580750", "itemLabel": "conscription", "dhsid": "008588", "namefr": "Conscription", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conscription", "namede": "Wehrpflicht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wehrpflicht", "nameit": "Coscrizione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Coscrizione", "nameen": "Conscription", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conscription", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1188986", "instanceofLabel": "court terme", "gndid": "4065000-5"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q580750", "itemLabel": "conscription", "dhsid": "008588", "namefr": "Conscription", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conscription", "namede": "Wehrpflicht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wehrpflicht", "nameit": "Coscrizione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Coscrizione", "nameen": "Conscription", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conscription", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1914636", "instanceofLabel": "activit\u00e9", "gndid": "4065000-5"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q580750", "wikipedia_page_title": "Coscrizione"}, {"start": 541, "end": 552, "mention": "Federalismo", "href": "/it/articles/046249/2009-11-05/", "dhsid": "046249", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q355857", "itemLabel": "\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral de 1848", "dhsid": "046249", "namefr": "\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral de 1848", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89tat_f%C3%A9d%C3%A9ral_de_1848", "namede": "F\u00f6deralismus in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%B6deralismus_in_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Switzerland as a federal state", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland_as_a_federal_state", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q355857", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 839, "end": 849, "mention": "Repubblica", "href": "/it/articles/009925/2011-12-23/", "dhsid": "009925", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "itemLabel": "r\u00e9publique", "dhsid": "009925", "namefr": "R\u00e9publique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9publique", "namede": "Republik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Republik", "nameit": "Repubblica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Repubblica", "nameen": "Republic", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Republic", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1307214", "instanceofLabel": "forme de gouvernement", "gndid": "4177823-6"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "itemLabel": "r\u00e9publique", "dhsid": "009925", "namefr": "R\u00e9publique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9publique", "namede": "Republik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Republik", "nameit": "Repubblica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Repubblica", "nameen": "Republic", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Republic", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q183039", "instanceofLabel": "forme d'\u00c9tat", "gndid": "4177823-6"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "wikipedia_page_title": "Repubblica"}, {"start": 941, "end": 951, "mention": "Neutralit\u00e0", "href": "/it/articles/016572/2010-11-09/", "dhsid": "016572", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q177581", "itemLabel": "neutralit\u00e9 perp\u00e9tuelle de la Suisse", "dhsid": "016572", "namefr": "Neutralit\u00e9 perp\u00e9tuelle de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neutralit%C3%A9_perp%C3%A9tuelle_de_la_Suisse", "namede": "Neutralit\u00e4t der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neutralit%C3%A4t_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Swiss neutrality", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_neutrality", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q185963", "instanceofLabel": "neutralit\u00e9", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q177581", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 287, "end": 300, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1156645", "wikipedia_page_id": 3087570, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1156645", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 505, "end": 522, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q209572", "wikipedia_page_id": 57431, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q209572", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 541, "end": 552, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q204886", "wikipedia_page_id": 268506, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q204886", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 941, "end": 951, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q185963", "wikipedia_page_id": 791833, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q185963", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 162, "end": 174, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6241", "wikipedia_page_id": 1115973, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6241", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 378, "end": 386, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 426, "end": 450, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q80831", "wikipedia_page_id": 22363, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q80831", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 498, "end": 514, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q122370", "wikipedia_page_id": 879211, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q122370", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/012024", "dhsid": "012024", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q122370", "itemLabel": "Gottfried Keller", "dhsid": "012024", "namefr": "Gottfried Keller", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gottfried_Keller", "namede": "Gottfried Keller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gottfried_Keller", "nameit": "Gottfried Keller", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gottfried_Keller", "nameen": "Gottfried Keller", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gottfried_Keller", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11856109X", "wikidata_id": "Q122370"}}, {"start": 547, "end": 555, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 558, "end": 566, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183", "wikipedia_page_id": 2381197, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003352", "dhsid": "003352", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "itemLabel": "Allemagne", "dhsid": "003352", "namefr": "Allemagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allemagne", "namede": "Deutschland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutschland", "nameit": "Germania", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Germania", "nameen": "Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4011882-4", "wikidata_id": "Q183"}}, {"start": 594, "end": 606, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29468", "wikipedia_page_id": 120302, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29468", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 667, "end": 683, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207892", "wikipedia_page_id": 43851, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207892", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 701, "end": 709, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 722, "end": 734, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q106782", "wikipedia_page_id": 348153, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q106782", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 360, "end": 383, "mention": "Diritto di cittadinanza", "href": "/it/articles/008969/2021-01-11/", "dhsid": "008969", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q448506", "itemLabel": "Nationalit\u00e9 suisse", "dhsid": "008969", "namefr": "Nationalit\u00e9 suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nationalit%C3%A9_suisse", "namede": "Schweizer B\u00fcrgerrecht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_B%C3%BCrgerrecht", "nameit": "Cittadinanza svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cittadinanza_svizzera", "nameen": "Swiss nationality law", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_nationality_law", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3176665", "instanceofLabel": "droit de la nationalit\u00e9", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1021360", "itemLabel": "lieu d'origine (Suisse)", "dhsid": "008969", "namefr": "Lieu d'origine (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lieu_d%27origine_(Suisse)", "namede": "B\u00fcrgerort", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/B%C3%BCrgerort", "nameit": "Luogo di origine", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Luogo_di_origine", "nameen": "Place of origin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Place_of_origin", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q680977", "itemLabel": "Droit de cit\u00e9", "dhsid": "008969", "namefr": "Droit de cit\u00e9", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Droit_de_cit%C3%A9", "namede": "Heimatrecht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heimatrecht", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2135465", "instanceofLabel": "concept juridique", "gndid": "4159429-0"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q448506", "wikipedia_page_title": "Cittadinanza svizzera"}, {"start": 133, "end": 149, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q841440", "wikipedia_page_id": 892788, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q841440", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 182, "end": 194, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6235", "wikipedia_page_id": 125683, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6235", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 348, "end": 356, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 360, "end": 383, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q213810", "wikipedia_page_id": 399919, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q213810", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 428, "end": 436, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q604971", "wikipedia_page_id": 1190656, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q604971", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 508, "end": 521, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q333015", "wikipedia_page_id": 1516648, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q333015", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 864, "end": 888, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1048268", "wikipedia_page_id": 4258803, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1048268", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 999, "end": 1013, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q458", "wikipedia_page_id": 4349, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q458", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Unione europea", "confidence_score": 0.9826, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/013813", "dhsid": "013813", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q458", "itemLabel": "Union europ\u00e9enne", "dhsid": "013813", "namefr": "Union europ\u00e9enne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Union_europ%C3%A9enne", "namede": "Europ\u00e4ische Union", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Europ%C3%A4ische_Union", "nameit": "Unione europea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Unione_europea", "nameen": "European Union", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/European_Union", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1335818", "instanceofLabel": "union supranationale", "gndid": "5098525-5", "wikidata_id": "Q458"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "G. P. Marchal, \u00abDie \"Alten Eidgenossen\" im Wandel der Zeiten\u00bb, in Innerschweiz und fr\u00fche Eidgenossenschaft, 2, 1990, 309-403", "author": ["G. P. Marchal"], "tpub": ["Die \"Alten Eidgenossen\" im Wandel der Zeiten", "Innerschweiz und fr\u00fche Eidgenossenschaft"]}, {"text": "U. Im Hof, Mythos Schweiz, 1991", "author": ["U. Im Hof"], "tpub": ["Mythos Schweiz"]}, {"text": "G. P. Marchal, A. Mattioli (a cura di), Erfundene Schweiz, 1992", "author": ["G. P. Marchal, A. Mattioli (a cura di)"], "tpub": ["Erfundene Schweiz"]}, {"text": "M. Weishaupt, Bauern, Hirten und \"frume edle puren\", 1992", "author": ["M. Weishaupt"], "tpub": ["Bauern, Hirten und \"frume edle puren\""]}, {"text": "G. Kreis, La Svizzera in cammino: rapporto finale del PNR 21 \"Pluralismo culturale e identit\u00e0 nazionale\", 1995 (ted. 1993)", "author": ["G. Kreis"], "tpub": ["La Svizzera in cammino: rapporto finale del PNR 21 \"Pluralismo culturale e identit\u00e0 nazionale\""]}, {"text": "U. Altermatt et al. (a cura di), Die Konstruktion einer Nation, 1998", "author": ["U. Altermatt et al. (a cura di)"], "tpub": ["Die Konstruktion einer Nation"]}, {"text": "G. Kreis, \u00abNach der schweizerischen jetzt die europ\u00e4ische Integration\u00bb, in Der Beitritt der Schweiz zur Europ\u00e4ischen Union, a cura di T. Cottier, A. Kopse, 1998, 189-212", "author": ["G. Kreis"], "tpub": ["Nach der schweizerischen jetzt die europ\u00e4ische Integration", "Der Beitritt der Schweiz zur Europ\u00e4ischen Union"]}, {"text": "U. Meyerhofer, Von Vaterland, B\u00fcrgerrepublik und Nation, 2000", "author": ["U. Meyerhofer"], "tpub": ["Von Vaterland, B\u00fcrgerrepublik und Nation"]}, {"text": "C. Pfister (a cura di), Am Tag danach, 2002", "author": ["C. Pfister (a cura di)"], "tpub": ["Am Tag danach"]}, {"text": "S. Buchbinder, Der Wille zur Geschichte, 2002", "author": ["S. Buchbinder"], "tpub": ["Der Wille zur Geschichte"]}, {"text": "O. Zimmer, A Contested Nation, 2003", "author": ["O. Zimmer"], "tpub": ["A Contested Nation"]}, {"text": "F. Walter, Les figures paysag\u00e8res de la nation, 2004", "author": ["F. Walter"], "tpub": ["Les figures paysag\u00e8res de la nation"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Nazione"], ["p", "Il termine nazione indica una pop. con un patrimonio etnico (origine, lingua) o politico-culturale (storia, tradizioni, religione) comune; essa diviene un popolo, quando dispone di un proprio territorio. Se un'interpretazione precedente la riteneva un'entit\u00e0 naturale e data sin dalle origini, una lettura pi\u00f9 recente considera la nazione un prodotto secondario e la maturazione di un sentimento di comune appartenenza uno sviluppo graduale del processo di nation building. Si pu\u00f2 inoltre distinguere tra una prima concezione pi\u00f9 attenta agli aspetti etnici in strutture pi\u00f9 disperse (come nel caso della diaspora degli Ebrei o degli Armeni) e una seconda di impronta territoriale, orientata sul modello dello Stato omogeneo (di cui la Francia \u00e8 un esempio paradigmatico)."], ["p", "Nel ME il termine natio, in uso spec. in contesti univ. e conciliari, si riferiva a persone nate ma non residenti nello stesso territorio. Gli umanisti attribuirono alla nazione caratteristiche, inconfondibili e prevalentemente positive, relative al territorio e alla pop. e rafforzarono in tal modo l'incidenza del concetto."], ["p", "La diffusione dell'approccio etnico o quanto meno etnicizzante vari\u00f2 a seconda del periodo storico. Bench\u00e9 tale concezione della nazione potrebbe applicarsi anche a entit\u00e0 parzialmente statali (come nel caso della nazione dei Vodesi, dei Glaronesi o dei nativi di Basilea Campagna), essa si svilupp\u00f2 appieno solamente sul piano fed. La concezione pi\u00f9 antica si riscontra ad esempio nell'opera di Johannes von M\u00fcller, che suggerisce che la Svizzera fosse disabitata prima dell'arrivo degli Elvezi. Dal tardo XIX sec. anche i Palafitticoli, \"scoperti\" attorno al 1854, sono considerati popolo originario; non si rileva per\u00f2 un'evidente correlazione di questa tesi con l'idea di nazione. Negli anni 1930-40, nel solco della Difesa spirituale, si impose un'interpretazione etnicizzante del passato, che riport\u00f2 in auge l'immagine di uno specifico homo alpinus, gi\u00e0 diffusa prima del 1914. La pop. sviz. era altrimenti considerata - senza attribuire particolare risalto agli aspetti etnici - un crogiolo di Reti, Galloromani, Alemanni, Burgundi e Longobardi. Nell'idea dell'eredit\u00e0 vincolante degli antenati e del patriottismo come espressione di fedelt\u00e0 verso gli avi (maschi) si rivelava in forma rudimentale un nazionalismo legato alle origini."], ["p", "Possibile espressione di una precoce identit\u00e0 nazionale, il manifestarsi tra la fine del XV e l'inizio del XVI sec. di una presa di coscienza delle peculiarit\u00e0 sviz. pu\u00f2 essere inteso storicamente come una conseguenza in primo luogo delle guerre di Borgogna e di Svevia, politicamente come una resistenza alle mire egemoniche degli Asburgo e culturalmente come un fenomeno transnazionale che vide l'elaborazione da parte dell'\u00e9lite umanista di un'idea di nazione moderna e affrancata da condizionamenti feudali. Questa concezione si ritrova nell'opera di Aegidius Tschudi. Il mito della lotta dei Conf. per la libert\u00e0 acquis\u00ec grande importanza, ponendo le basi di una coscienza nazionale di impronta storica, o, in altri termini, di un'idea della Svizzera forgiatasi nel corso della storia. A questo periodo risalgono le origini del concetto di \"nazione di contadini\" (Bauernnation), inteso negativamente dall'aristocrazia asburgica, reintepretato in chiave positiva dai Conf. e rivendicato dalla borghesia cittadina (Popolazioni pastorali)."], ["p", "Sebbene gli illuministi esitassero tra atteggiamenti cosmopoliti e patriottici, il concetto di nazione costitu\u00ec un punto di riferimento nelle loro riflessioni, come testimoniano l'opera Vom Nationalstolz (1758) del medico di Brugg Johann Georg Zimmermann o l'attivit\u00e0 della Societ\u00e0 elvetica, fondata nel 1762. Il movimento riformatore patriottico dell'\u00e9lite borghese del XVIII sec. definiva la nazione sviz. ricorrendo alla morale e alla storia, combinandole in scritti didattici di carattere storico, come nei racconti che ebbero per protagonisti Arnold Winkelried, Benedikt Fontana e l'episodio della \"zuppa di Kappel\", ma non la guerra dei contadini del 1653. Con l'ampliamento dei diritti democratici e la conseguente esigenza di legittimare Stato e autorit\u00e0, l'idea di nazione e la connessa immagine di una grande comunit\u00e0 fam. divenne un importante vettore di coesione politica."], ["p", "Secondo un approccio storiografico pi\u00f9 recente l'unificazione politico-amministrativa precede lo sviluppo dell'identit\u00e0 nazionale. Quest'ultimo ebbe un modesto inizio sotto la Repubblica elvetica (1798-1803), prosegu\u00ec durante la Mediazione (ad esempio con le feste di alpigiani e pastori di Unspunnen del 1805 e 1808), prese slancio durante la Restaurazione e la Rigenerazione, si svilupp\u00f2 completamente in seguito alla costituzione dello Stato federale (1848) e raggiunse la piena maturit\u00e0 nel 1891 con l'istituzione della Festa nazionale. Il processo sviz. di nation building si svolse parallelamente a quello di altre societ\u00e0 europee e fu stimolato dalla fondazione degli Stati nazionali it. (1861) e ted. (1871). Gi\u00e0 i contemporanei anteponevano il processo di edificazione statale alla costruzione dell'identit\u00e0 nazionale. Nell'opera divulgativa Die Schweiz im neunzehnten Jahrhundert (in tre volumi, 1899-1900) lo Svizzero Paul Seippel, professore univ., affermava perci\u00f2 che il popolo sviz. si era costituito da solo nel XIX sec., confidando nelle forze del Paese e nella volont\u00e0 di perseguire l'integrazione nazionale."], ["p", "La tesi, secondo cui l'identit\u00e0 nazionale pienamente sviluppata ha come presupposto la nazione (e non il contrario), non implica che quest'ultima abbia origine dal nulla e non esclude che essa si basi su un sentimento minimo di comune appartenenza. Che questo processo non si sia svolto unicamente a livello fed., ma in alcune regioni contemporaneamente anche su quello cant., \u00e8 dimostrato dagli esempi significativi dell'Argovia e del Ticino, un tempo Paesi soggetti, dove un'identit\u00e0 cant. si svilupp\u00f2 a partire da unit\u00e0 amministrative diverse. Le rivendicazioni dei cant. o delle regioni linguistiche (principio della territorialit\u00e0) mostrano i limiti del nazionalismo panelvetico."], ["p", "Attraverso la propaganda nazionale l'\u00e9lite politica inscenava la nazione in modo solo in parte consapevole, servendosi di strumenti quali, fra gli altri, le prime ass. attive a livello nazionale, i campi di addestramento per ufficiali organizzati sul piano conf. (dal 1820), la bandiera sviz. (Croce svizzera, sempre pi\u00f9 valorizzata nelle feste di tiro e nell'esercito), monete e francobolli, manuali scolastici, le Esposizioni nazionali, i festeggiamenti per i centenari, il culto del Gr\u00fctli, le celebrazioni per la Festa nazionale (organizzate una prima volta nel 1891 e dal 1899 in modo pi\u00f9 modesto ogni primo agosto) e l'inno nazionale (scelto solo dopo un lungo dibattito). Anche alcune istituzioni moderne, quali le poste con i loro notevoli edifici di rappresentanza, contribuirono allo sviluppo dell'identit\u00e0 nazionale, cos\u00ec come le rilevazioni cartografiche svolte dal 1838. Le nozioni di storia sviz. (in ted. Schweizergeschichte, espressione particolare che non esiste per altre storie nazionali) divulgate da Wilhelm Oechsli e da altri storici in opere molto popolari costituirono un patrimonio di conoscenze comuni, divenuto un importante elemento di coesione interna."], ["p", "Un elemento particolare del processo sviz. di nation building fu la reazione alle catastrofi naturali (quale la frana che distrusse Goldau nel 1806). Queste come altri avvenimenti disastrosi (fra cui i cosiddetti giorni del terrore nidvaldese del 1798 o l'incendio di Glarona del 1861) furono - al posto delle vicende belliche - eventi centrali di mobilitazione per la causa nazionale. Bench\u00e9 si basasse su un sentimento minimo di appartenenza comune, la Solidariet\u00e0 nazionale si rafforz\u00f2 in seguito a tali catastrofi. Il principio di solidariet\u00e0 fu inserito nell'art. 21 della Costituzione fed. del 1848, che attribuiva al nuovo Stato la facolt\u00e0 di finanziare \"opere pubbliche\"."], ["p", "Se per il consolidamento dell'identit\u00e0 nazionale gli strumenti e le modalit\u00e0 di espressione hanno un ruolo di primo piano, i contenuti dell'autorappresentazione sviz., in parte pi\u00f9 antichi, sono in ultima analisi secondari. Tra questi ultimi vi \u00e8 tra l'altro la convinzione di essere un popolo eletto, in quanto custode della libert\u00e0 (collettiva e non individuale), accompagnata da un importante elemento complementare: il principio di difesa armata della nazione con il contributo dei singoli cittadini (Servizio militare obbligatorio). Il Federalismo e la protezione delle minoranze confessionali e linguistiche - anche in questo caso, in senso collettivo e non individuale - sono altri fattori centrali dell'identit\u00e0 nazionale sviz. I rapporti con l'esterno sono condizionati dall'idea di essere un piccolo Stato, dal repubblicanesimo (Repubblica) contrapposto alle monarchie e dal principio di non ingerenza negli affari di altri Paesi (Neutralit\u00e0). Dal confronto con i vicini Stati monarchici pi\u00f9 grandi, pi\u00f9 omogenei e politicamente pi\u00f9 ambiziosi deriva la tesi del \"caso particolare\" (Sonderfall) sviz."], ["p", "L'idea che una societ\u00e0 costituisca uno Stato attraverso la solidariet\u00e0 quotidiana o manifestata nelle situazioni di particolare bisogno e che formi attraverso il patriottismo costituzionale una \"nazione fondata sulla volont\u00e0\" (Willensnation), va oltre il pensiero di condividere origini comuni e di essere una nazione sviluppatasi in modo naturale. L'autorappresentazione della Svizzera quale Willensnation fu alla base della capacit\u00e0 di integrazione della nazione sviz. Nel 1841 e ancora nel 1872 Gottfried Keller consider\u00f2 infatti possibile che Svizzera e Germania costituissero un organismo repubblicano comune. Alla fine degli anni 1880-90 Carl Hilty, esperto di diritto pubblico, riteneva che la Svizzera fosse s\u00ec un regno di Dio in miniatura, ma in quanto tale una struttura provvisoria che avrebbe potuto un giorno essere integrata in un pi\u00f9 ampio ordinamento per il mantenimento della pace."], ["p", "Secondo il concetto di Willensnation le categorie di ab. e cittadini coincidono. L'appartenenza alla nazione si ottiene solo tramite naturalizzazione e, secondo una visione polemica nazionalista, in alcune circostanze si resta comunque \"Svizzeri di carta\" (Papierlischwiizer, ossia detentori del passaporto sviz., ma senza legami con il Paese). In Svizzera il Diritto di cittadinanza non contempla il principio della residenza (ius soli) e, siccome la nazionalit\u00e0 \u00e8 definita dal principio della discendenza (ius sanguinis), si basa su categorie etniche. I figli di Svizzeri residenti ovunque nel mondo sono quindi considerati membri della nazione sviz., mentre i bambini di cittadinanza straniera nati nella Conf. non ne fanno parte. Bench\u00e9 un'evoluzione verso una nazione paneuropea non sia prevista, si possono cogliere analogie tra questo tipo di fenomeno e il processo di integrazione in un'unica comunit\u00e0 riscontrabile sui piani sviz. (tra i cant.) ed europeo (tra le nazioni). Probabilmente l'Unione europea non diverr\u00e0 mai uno Stato nazionale e rimarr\u00e0 un organismo federativo sui generis pur con i tratti di una Willensnation."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6266", "itemLabel": "nation", "dhsid": "017437", "namefr": "Nation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nation", "namede": "Nation", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Nation", "nameit": "Nazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Nazione", "nameen": "Nation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q33104069", "instanceofLabel": "concept politique", "gndid": "4041279-9"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6266", "itemLabel": "nation", "dhsid": "017437", "namefr": "Nation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nation", "namede": "Nation", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Nation", "nameit": "Nazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Nazione", "nameen": "Nation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q659390", "instanceofLabel": "Q659390", "gndid": "4041279-9"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6266", "wikipedia_page_title": "Nazione", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/017437/2011-04-26"}