{"search_result_name": "Ligerz, Vinzenz von", "language": "it", "id": "017645", "version": "2005-12-06", "_text": "Vinzenz von Ligerz\n\nforse nel 1552, 1610 La Neuveville, rif., di La Neuveville. Figlio di Peter, castellano dello Schlossberg e maior di La Neuveville (1531-52), e di Isabelle Vallier. Abiatico di Pierre Vallier. \u200bH\u00e9l\u00e8ne, figlia di Beat von Luternau. Castellano dello Schlossberg e maior di La Neuveville dal 1574 al 1610, divenne Consigliere di Stato di Neuch\u00e2tel nel 1597. Capostipite del ramo di La Neuveville della linea primogenita, nel 1578 fece ristrutturare la casa von L. a La Neuveville, che rimase di propriet\u00e0 della fam. fino al 1804. Acquistata dal cant. Berna nel 1952, venne adibita a prefettura.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Paesi alleati / Magistrati supremi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122300."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Principati", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.121100.123500."}], "title": "Vinzenz von Ligerz", "given_name": "Vinzenz von", "family_name": "Ligerz", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nAndr\u00e9 Imer\nTraduzione:\nGenevi\u00e8ve Bernard Poncioni"], "text_links": [[{"start": 12, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69495", "wikipedia_page_id": 579774, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69495", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Berna", "confidence_score": 0.6738, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000443", "dhsid": "000443", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69495", "itemLabel": "Gl\u00e9resse", "dhsid": "000443", "namefr": "Gl\u00e9resse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gl%C3%A9resse", "namede": "Ligerz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ligerz", "nameit": "Ligerz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ligerz", "nameen": "Ligerz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ligerz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4714562-6", "wikidata_id": "Q69495"}}], [{"start": 177, "end": 191, "mention": "Pierre Vallier", "href": "/it/articles/015758/2012-05-31/", "dhsid": "015758", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96411659", "itemLabel": "Pierre Vallier", "dhsid": "015758", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1075708435"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96411659", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 212, "end": 229, "mention": "Beat von Luternau", "href": "/it/articles/019692/2007-03-29/", "dhsid": "019692", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 165, "end": 173, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3603531", "wikipedia_page_id": 2435171, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3603531", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Berna", "confidence_score": 0.6738, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 335, "end": 344, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 291579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Berna", "confidence_score": 0.6738, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}, {"start": 548, "end": 553, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Berna", "confidence_score": 0.6738, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "F. Imer, \u00abLes Gl\u00e9resse et leurs propri\u00e9t\u00e9s\u00bb, in Revue jurassienne, 1954", "author": ["F. Imer"], "tpub": ["Les Gl\u00e9resse et leurs propri\u00e9t\u00e9s", "Revue jurassienne"]}]}, "metagrid_id": "17645", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1074359860"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/316774831"}], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Ligerz, von", "link": ["/articles/041738/2005-12-05/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e forse nel 1552\n   \u271d\ufe0e 1610", "birth_date": "", "death_date": ""}], "birth_date": "", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Vinzenz von Ligerz"], ["p", "forse nel 1552, 1610 La Neuveville, rif., di La Neuveville. Figlio di Peter, castellano dello Schlossberg e maior di La Neuveville (1531-52), e di Isabelle Vallier. Abiatico di Pierre Vallier. \u200bH\u00e9l\u00e8ne, figlia di Beat von Luternau. Castellano dello Schlossberg e maior di La Neuveville dal 1574 al 1610, divenne Consigliere di Stato di Neuch\u00e2tel nel 1597. Capostipite del ramo di La Neuveville della linea primogenita, nel 1578 fece ristrutturare la casa von L. a La Neuveville, che rimase di propriet\u00e0 della fam. fino al 1804. Acquistata dal cant. Berna nel 1952, venne adibita a prefettura."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96337503", "itemLabel": "Vinzenz von Ligerz", "dhsid": "017645", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1074359860"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96337503", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "L", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/017645/2005-12-06"}