{"search_result_name": "Ligerz, Franz Georg von", "language": "it", "id": "017648", "version": "2005-12-05", "_text": "Franz Georg von Ligerz\n\n29.8.1672 Le Landeron, 12.3.1740 Porrentruy, catt., di La Neuveville. Figlio di Franz Karl, castellano dello Schlossberg e maior di La Neuveville dal 1666, consigliere aulico del principe vescovo di Basilea, e di Eva von Wessemberg. \u200bMaria Agatha, baronessa von Kageneck, figlia di Hans Friedrich, consigliere imperiale e luogotenente nell'Austria anteriore, e di Suzanne Magdalena von Andlau. Succeduto al padre come castellano dello Schlossberg e maior di La Neuveville (1696), nel 1717 venne nominato consigliere aulico del principe vescovo di Basilea, lasciando le cariche precedenti a Jean-Michel Imer.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Paesi alleati / Elite locali", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122800."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Principati", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.121100.123500."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Franz Georg von Ligerz", "given_name": "Franz Georg von", "family_name": "Ligerz", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nAndr\u00e9 Imer\nTraduzione:\nGenevi\u00e8ve Bernard Poncioni"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 11, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69904", "wikipedia_page_id": 1418489, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69904", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Imer", "confidence_score": 0.7284, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 16, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69495", "wikipedia_page_id": 579774, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69495", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Imer", "confidence_score": 0.7284, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000443", "dhsid": "000443", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69495", "itemLabel": "Gl\u00e9resse", "dhsid": "000443", "namefr": "Gl\u00e9resse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gl%C3%A9resse", "namede": "Ligerz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ligerz", "nameit": "Ligerz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ligerz", "nameen": "Ligerz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ligerz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4714562-6", "wikidata_id": "Q69495"}}], [{"start": 13, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70204", "wikipedia_page_id": 417652, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Imer", "confidence_score": 0.7284, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003212", "dhsid": "003212", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70204", "itemLabel": "Le Landeron", "dhsid": "003212", "namefr": "Le Landeron", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Landeron", "namede": "Le Landeron", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Landeron", "nameit": "Le Landeron", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Landeron", "nameen": "Le Landeron", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Landeron", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4610699-6", "wikidata_id": "Q70204"}}, {"start": 33, "end": 43, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68256", "wikipedia_page_id": 119713, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68256", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Imer", "confidence_score": 0.7284, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003003", "dhsid": "003003", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68256", "itemLabel": "Porrentruy", "dhsid": "003003", "namefr": "Porrentruy", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "namede": "Pruntrut", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pruntrut", "nameit": "Porrentruy", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "nameen": "Porrentruy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4103223-8", "wikidata_id": "Q68256"}}, {"start": 156, "end": 174, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q877258", "wikipedia_page_id": 1963664, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q877258", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Imer", "confidence_score": 0.7284, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 188, "end": 206, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q650165", "wikipedia_page_id": 313174, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Imer", "confidence_score": 0.7284, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011402", "dhsid": "011402", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "itemLabel": "dioc\u00e8se de B\u00e2le", "dhsid": "011402", "namefr": "Dioc\u00e8se de B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_B%C3%A2le", "namede": "Bistum Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Basel", "nameit": "Diocesi di Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Basilea", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q31914717", "instanceofLabel": "Q31914717", "gndid": "1088819036", "wikidata_id": "Q650165"}}, {"start": 340, "end": 357, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q660702", "wikipedia_page_id": 347633, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q660702", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Imer", "confidence_score": 0.7284, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007351", "dhsid": "007351", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q660702", "itemLabel": "Autriche ant\u00e9rieure", "dhsid": "007351", "namefr": "Autriche ant\u00e9rieure", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Autriche_ant%C3%A9rieure", "namede": "Vorder\u00f6sterreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vorder%C3%B6sterreich", "nameit": "Austria Anteriore", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Austria_Anteriore", "nameen": "Further Austria", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Further_Austria", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1620908", "instanceofLabel": "r\u00e9gion historique", "gndid": "4063961-7", "wikidata_id": "Q660702"}}, {"start": 386, "end": 392, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q21433", "wikipedia_page_id": 192675, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q21433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Imer", "confidence_score": 0.7284, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 504, "end": 522, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q877258", "wikipedia_page_id": 1963664, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q877258", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Imer", "confidence_score": 0.7284, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 536, "end": 554, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q650165", "wikipedia_page_id": 313174, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Imer", "confidence_score": 0.7284, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011402", "dhsid": "011402", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "itemLabel": "dioc\u00e8se de B\u00e2le", "dhsid": "011402", "namefr": "Dioc\u00e8se de B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_B%C3%A2le", "namede": "Bistum Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Basel", "nameit": "Diocesi di Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Basilea", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q31914717", "instanceofLabel": "Q31914717", "gndid": "1088819036", "wikidata_id": "Q650165"}}, {"start": 590, "end": 601, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q715206", "wikipedia_page_id": 2760883, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q715206", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Imer", "confidence_score": 0.7284, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 602, "end": 606, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q290510", "wikipedia_page_id": 36765, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q290510", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Imer", "confidence_score": 0.7284, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "F. Imer, \u00abLes Gl\u00e9resse et leurs propri\u00e9t\u00e9s\u00bb, in Revue jurassienne, 1954", "author": ["F. Imer"], "tpub": ["Les Gl\u00e9resse et leurs propri\u00e9t\u00e9s", "Revue jurassienne"]}]}, "metagrid_id": "17648", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1074359828"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/316774827"}], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Ligerz, von", "link": ["/articles/041738/2005-12-05/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2248\ufe0e 29.8.1672\n   \u271d\ufe0e 12.3.1740\n1740-03-12", "death_date": "1740-03-12"}], "death_date": "1740-03-12", "text_blocks": [["h1", "Franz Georg von Ligerz"], ["p", "29.8.1672 Le Landeron, 12.3.1740 Porrentruy, catt., di La Neuveville. Figlio di Franz Karl, castellano dello Schlossberg e maior di La Neuveville dal 1666, consigliere aulico del principe vescovo di Basilea, e di Eva von Wessemberg. \u200bMaria Agatha, baronessa von Kageneck, figlia di Hans Friedrich, consigliere imperiale e luogotenente nell'Austria anteriore, e di Suzanne Magdalena von Andlau. Succeduto al padre come castellano dello Schlossberg e maior di La Neuveville (1696), nel 1717 venne nominato consigliere aulico del principe vescovo di Basilea, lasciando le cariche precedenti a Jean-Michel Imer."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96337479", "itemLabel": "Franz Georg von Ligerz", "dhsid": "017648", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1074359828"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96337479", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/017648/2005-12-05"}