{"search_result_name": "Schwarz, Hans Heinrich", "language": "it", "id": "018025", "version": "2011-05-16", "_text": "Hans Heinrich Schwarz\n\nprima del 1566, nel dicembre del 1621, cattolico, di Netstal. Figlio di Christoph, medico immigrato da Liestal. \u200bAnna D\u00fcrst. Dal 1596 membro del Consiglio glaronese e balivo di Uznach, fu Vicelandamano (1599-1604) - e in quanto tale inviato alla stipulazione della pace di Saint-Julien tra la Savoia e Ginevra - e poi Landamano (1604-07). Tra il 1602 e il 1620 prese parte a numerose Diete federali; nel 1611 fu delegato della Confederazione a Torino. Accusato di abuso di potere a Glarona (1614), si difese alla Dieta federale. Dal 1601 fu comproprietario della miniera di ferro del Kl\u00f6ntal. A causa della scarsa resa, nel 1608 tent\u00f2, insieme ai suoi soci, di venderla. Poich\u00e9 l'importo della transazione non fu versato, ne deriv\u00f2 una lite giudiziaria, che fu composta solo nel 1623 dalla Dieta federale.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Magistrati supremi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Dieta federale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Consiglieri", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Balivi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Politica estera / Inviati della Confederazione", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122900.123200."}, {"tag": "Economia e mestieri / Artigianato e industria / Energia e materie prime", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.130100.130400."}], "title": "Hans Heinrich Schwarz", "given_name": "Hans Heinrich", "family_name": "Schwarz", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nKarin Marti-Weissenbach\nTraduzione:\nFrancesca Luisoni"], "text_links": [[{"start": 5, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63371", "wikipedia_page_id": 864280, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63371", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Dieta federale", "confidence_score": 0.8932, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 39, "end": 48, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9592", "wikipedia_page_id": 2481325, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Dieta federale", "confidence_score": 0.8932, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 53, "end": 60, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q607716", "wikipedia_page_id": 96266, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q607716", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Dieta federale", "confidence_score": 0.8932, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000777", "dhsid": "000777", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q607716", "itemLabel": "Netstal", "dhsid": "000777", "namefr": "Netstal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Netstal", "namede": "Netstal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Netstal", "nameit": "Netstal", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Netstal", "nameen": "Netstal", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Netstal", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q607716"}}, {"start": 103, "end": 110, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68972", "wikipedia_page_id": 285705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Dieta federale", "confidence_score": 0.8932, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001211", "dhsid": "001211", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "itemLabel": "Liestal", "dhsid": "001211", "namefr": "Liestal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Liestal", "namede": "Liestal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameit": "Liestal", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameen": "Liestal", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liestal", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4099638-4", "wikidata_id": "Q68972"}}, {"start": 155, "end": 164, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63912", "wikipedia_page_id": 95339, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Dieta federale", "confidence_score": 0.8932, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000766", "dhsid": "000766", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "itemLabel": "Glaris Centre", "dhsid": "000766", "namefr": "Glaris Centre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Glaris_Centre", "namede": "Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Glarus", "nameit": "Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Glarona", "nameen": "Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4021139-3", "wikidata_id": "Q63912"}}, {"start": 167, "end": 173, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 645489, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Dieta federale", "confidence_score": 0.8932, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 177, "end": 183, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67106", "wikipedia_page_id": 97952, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67106", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Dieta federale", "confidence_score": 0.8932, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001374", "dhsid": "001374", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67106", "itemLabel": "Uznach", "dhsid": "001374", "namefr": "Uznach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Uznach", "namede": "Uznach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Uznach", "nameit": "Uznach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Uznach", "nameen": "Uznach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Uznach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4312600-5", "wikidata_id": "Q67106"}}, {"start": 302, "end": 309, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Dieta federale", "confidence_score": 0.8932, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 318, "end": 327, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 1570582, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Dieta federale", "confidence_score": 0.8932, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 464, "end": 479, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q56324536", "wikipedia_page_id": 6467410, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q56324536", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Dieta federale", "confidence_score": 0.8932, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 482, "end": 489, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63912", "wikipedia_page_id": 95339, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Dieta federale", "confidence_score": 0.8932, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000766", "dhsid": "000766", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "itemLabel": "Glaris Centre", "dhsid": "000766", "namefr": "Glaris Centre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Glaris_Centre", "namede": "Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Glarus", "nameit": "Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Glarona", "nameen": "Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4021139-3", "wikidata_id": "Q63912"}}, {"start": 513, "end": 527, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 1550750, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Dieta federale", "confidence_score": 0.8932, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 574, "end": 579, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q677", "wikipedia_page_id": 1924, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q677", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Dieta federale", "confidence_score": 0.8932, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/026231", "dhsid": "026231", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q677", "itemLabel": "fer", "dhsid": "026231", "namefr": "Fer", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fer", "namede": "Eisen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Eisen", "nameit": "Ferro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ferro", "nameen": "Iron", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Iron", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11344", "instanceofLabel": "\u00e9l\u00e9ment chimique", "gndid": "4014002-7", "wikidata_id": "Q677"}}, {"start": 790, "end": 804, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 1550750, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Dieta federale", "confidence_score": 0.8932, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "JbGL, 46, 1932, 62-65", "tpub": ["JbGL"]}]}, "metagrid_id": "18025", "metagrid_links": [{"FDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per002238", "short_description": "Collana Fonti del diritto svizzero", "long_description": "Collana Fonti del diritto svizzero"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e prima del 1566\n   \u271d\ufe0e nel dicembre del 1621", "birth_date": "", "death_date": ""}], "birth_date": "", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Hans Heinrich Schwarz"], ["p", "prima del 1566, nel dicembre del 1621, cattolico, di Netstal. Figlio di Christoph, medico immigrato da Liestal. \u200bAnna D\u00fcrst. Dal 1596 membro del Consiglio glaronese e balivo di Uznach, fu Vicelandamano (1599-1604) - e in quanto tale inviato alla stipulazione della pace di Saint-Julien tra la Savoia e Ginevra - e poi Landamano (1604-07). Tra il 1602 e il 1620 prese parte a numerose Diete federali; nel 1611 fu delegato della Confederazione a Torino. Accusato di abuso di potere a Glarona (1614), si difese alla Dieta federale. Dal 1601 fu comproprietario della miniera di ferro del Kl\u00f6ntal. A causa della scarsa resa, nel 1608 tent\u00f2, insieme ai suoi soci, di venderla. Poich\u00e9 l'importo della transazione non fu versato, ne deriv\u00f2 una lite giudiziaria, che fu composta solo nel 1623 dalla Dieta federale."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/018025/2011-05-16"}