{"search_result_name": "Escher, Rudolf (vom Glas)", "language": "it", "id": "018142", "version": "2004-11-04", "_text": "Rudolf Eschervom Glas\n\n12.1.1523 Zurigo, 31.3.1575 Zurigo, rif., di Zurigo. Figlio di Konrad, mercante di tessuti, Consigliere e uomo politico seguace della Riforma, e di Elisabeth Wegmann. Fratello di Konrad (->). \u200b1) (1542) Anna Werder, figlia di Konrad, orafo; 2) (1557) Veronika Belzinger, figlia di Heinrich, membro del Gran Consiglio; 3) (1569) Veronika Balber, figlia di Friedrich, maestro della corporazione della Bilancia; 4) (1575) Adelheid Rechl\u00e4der. Diresse il commercio di tessuti paterno dapprima con la madre (1542-56) e in seguito autonomamente. Fu rappresentante della corporazione della Cincia nel Gran Consiglio (1551), membro del Piccolo Consiglio (1569-73), balivo di Gr\u00fcningen (1559-65), di St\u00e4fa (1569) e, dal 1571, amministratore (Obmann) dei beni dei conventi secolarizzati.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Consiglieri", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Balivi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}, {"tag": "Economia e mestieri / Artigianato e industria / Tessili, abbigliamento e pelletteria", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.130100.131000."}], "title": "Rudolf Escher vom Glas", "given_name": "Rudolf", "family_name": "Escher", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nMartin Lassner\nTraduzione:\nSergio Mantovani"], "text_links": [[], [{"start": 187, "end": 189, "mention": "->", "href": "/it/articles/018134/2005-11-21/", "dhsid": "018134", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q107044214", "itemLabel": "Konrad (vom Glas) Escher", "dhsid": "018134", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1074070615"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q107044214", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 10, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "secolarizzati", "confidence_score": 0.5053, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 28, "end": 34, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "secolarizzati", "confidence_score": 0.5053, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 36, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "secolarizzati", "confidence_score": 0.5053, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 45, "end": 51, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "secolarizzati", "confidence_score": 0.5053, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 582, "end": 588, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q168473", "wikipedia_page_id": 301509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q168473", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "secolarizzati", "confidence_score": 0.5053, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 656, "end": 662, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 645489, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "secolarizzati", "confidence_score": 0.5053, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 666, "end": 675, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67120", "wikipedia_page_id": 135290, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67120", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "secolarizzati", "confidence_score": 0.5053, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000088", "dhsid": "000088", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67120", "itemLabel": "Gr\u00fcningen", "dhsid": "000088", "namefr": "Gr\u00fcningen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCningen", "namede": "Gr\u00fcningen ZH", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCningen_ZH", "nameit": "Gr\u00fcningen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCningen", "nameen": "Gr\u00fcningen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCningen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4094142-5", "wikidata_id": "Q67120"}}, {"start": 690, "end": 695, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69774", "wikipedia_page_id": 107371, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69774", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "secolarizzati", "confidence_score": 0.5053, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000113", "dhsid": "000113", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69774", "itemLabel": "St\u00e4fa", "dhsid": "000113", "namefr": "St\u00e4fa", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/St%C3%A4fa", "namede": "St\u00e4fa", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St%C3%A4fa", "nameit": "St\u00e4fa", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/St%C3%A4fa", "nameen": "St\u00e4fa", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St%C3%A4fa", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4118778-7", "wikidata_id": "Q69774"}}, {"start": 762, "end": 775, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q85502", "wikipedia_page_id": 766016, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q85502", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "secolarizzati", "confidence_score": 0.5053, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "K. Keller-Escher, 560 Jahre aus der Geschichte der Familie Escher vom Glas, 1320-1885, s.d.", "author": ["K. Keller-Escher"], "tpub": ["560 Jahre aus der Geschichte der Familie Escher vom Glas, 1320-1885"]}]}, "metagrid_id": "18142", "metagrid_links": [{"FDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per025254", "short_description": "Collana Fonti del diritto svizzero", "long_description": "Collana Fonti del diritto svizzero"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1074070836"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/316768198"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 12.1.1523\n   \u271d\ufe0e 31.3.1575\n1523-01-121575-03-31", "birth_date": "1523-01-12", "death_date": "1575-03-31"}], "birth_date": "1523-01-12", "death_date": "1575-03-31", "text_blocks": [["h1", "Rudolf Eschervom Glas"], ["p", "12.1.1523 Zurigo, 31.3.1575 Zurigo, rif., di Zurigo. Figlio di Konrad, mercante di tessuti, Consigliere e uomo politico seguace della Riforma, e di Elisabeth Wegmann. Fratello di Konrad (->). \u200b1) (1542) Anna Werder, figlia di Konrad, orafo; 2) (1557) Veronika Belzinger, figlia di Heinrich, membro del Gran Consiglio; 3) (1569) Veronika Balber, figlia di Friedrich, maestro della corporazione della Bilancia; 4) (1575) Adelheid Rechl\u00e4der. Diresse il commercio di tessuti paterno dapprima con la madre (1542-56) e in seguito autonomamente. Fu rappresentante della corporazione della Cincia nel Gran Consiglio (1551), membro del Piccolo Consiglio (1569-73), balivo di Gr\u00fcningen (1559-65), di St\u00e4fa (1569) e, dal 1571, amministratore (Obmann) dei beni dei conventi secolarizzati."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q107044213", "itemLabel": "Rudolf (vom Glas) Escher", "dhsid": "018142", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1074070836"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q107044213", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/018142/2004-11-04"}