{"search_result_name": "Maligny, Guy de", "language": "it", "id": "018462", "version": "2008-04-08", "_text": "Guy de Maligny\n\nMenzionato la prima volta nel 1132 quale arcidiacono del capitolo cattedrale di Besan\u00e7on, dopo il 1143 . Nobile originario della Franca Contea, fu vescovo di Losanna (dal 1134) e sostenne le sedi conventuali, in particolare quelle cistercensi. Nel 1134 fond\u00f2 l'abbazia di Hautcr\u00eat e promosse la creazione del priorato di Berlai. Attestato spesso nella cerchia dell'arcivescovo di Besan\u00e7on, venne destituito nel 1143 o nel 1144.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari / Vescovi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138800."}], "title": "Guy de Maligny", "given_name": "Guy de", "family_name": "Maligny", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nPeter Conradin von Planta\nTraduzione:\nSergio Mantovani"], "text_links": [[], [{"start": 41, "end": 52, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q633730", "wikipedia_page_id": 919048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q633730", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "arcivescovo di Besan\u00e7on", "confidence_score": 0.8891, "domains": ["Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 66, "end": 88, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1586486", "wikipedia_page_id": 2034447, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1586486", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "arcivescovo di Besan\u00e7on", "confidence_score": 0.8891, "domains": ["Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 129, "end": 142, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16394", "wikipedia_page_id": 72060, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16394", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "arcivescovo di Besan\u00e7on", "confidence_score": 0.8891, "domains": ["Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 147, "end": 165, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q673563", "wikipedia_page_id": 313814, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673563", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "arcivescovo di Besan\u00e7on", "confidence_score": 0.8891, "domains": ["Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011400", "dhsid": "011400", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673563", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "dhsid": "011400", "namefr": "Dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Lausanne,_Gen%C3%A8ve_et_Fribourg", "namede": "Bistum Lausanne, Genf und Freiburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Lausanne,_Genf_und_Freiburg", "nameit": "Diocesi di Losanna, Ginevra e Friburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Losanna,_Ginevra_e_Friburgo", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Lausanne, Geneva and Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Lausanne,_Geneva_and_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1086145372", "wikidata_id": "Q673563"}}, {"start": 231, "end": 242, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q166861", "wikipedia_page_id": 76980, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q166861", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "arcivescovo di Besan\u00e7on", "confidence_score": 0.8891, "domains": ["Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 259, "end": 268, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160742", "wikipedia_page_id": 689024, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "arcivescovo di Besan\u00e7on", "confidence_score": 0.8891, "domains": ["Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 309, "end": 317, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q830337", "wikipedia_page_id": 465559, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q830337", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "arcivescovo di Besan\u00e7on", "confidence_score": 0.8891, "domains": ["Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 365, "end": 388, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1364148", "wikipedia_page_id": 500688, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1364148", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "arcivescovo di Besan\u00e7on", "confidence_score": 0.8891, "domains": ["Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007014", "dhsid": "007014", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1364148", "itemLabel": "archidioc\u00e8se de Besan\u00e7on", "dhsid": "007014", "namefr": "Archidioc\u00e8se de Besan\u00e7on", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Archidioc%C3%A8se_de_Besan%C3%A7on", "namede": "Erzbistum Besan\u00e7on", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erzbistum_Besan%C3%A7on", "nameit": "Arcidiocesi di Besan\u00e7on", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Arcidiocesi_di_Besan%C3%A7on", "nameen": "Roman Catholic Archdiocese of Besan\u00e7on", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Besan%C3%A7on", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q105390172", "instanceofLabel": "archidioc\u00e8se m\u00e9tropolitain catholique romain", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1364148"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "HS, I/4, 112", "tpub": ["HS"]}, {"text": "J.-D. Morerod, Gen\u00e8se d'une principaut\u00e9 \u00e9piscopale, 2000, 147-154", "author": ["J.-D. Morerod"], "tpub": ["Gen\u00e8se d'une principaut\u00e9 \u00e9piscopale"]}]}, "metagrid_id": "18462", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Variante/i", "text": "Guy de Marlaniaco"}, {"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1132\n   \u271d\ufe0e dopo il 1143", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Guy de Maligny"], ["p", "Menzionato la prima volta nel 1132 quale arcidiacono del capitolo cattedrale di Besan\u00e7on, dopo il 1143 . Nobile originario della Franca Contea, fu vescovo di Losanna (dal 1134) e sostenne le sedi conventuali, in particolare quelle cistercensi. Nel 1134 fond\u00f2 l'abbazia di Hautcr\u00eat e promosse la creazione del priorato di Berlai. Attestato spesso nella cerchia dell'arcivescovo di Besan\u00e7on, venne destituito nel 1143 o nel 1144."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1557625", "itemLabel": "Q1557625", "dhsid": "018462", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Guy de Maligny", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Guy_de_Maligny", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1557625", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/018462/2008-04-08"}