{"search_result_name": "Magnerius", "language": "it", "id": "018453", "version": "2009-12-03", "_text": "Magnerius\n\nMenz. la prima volta nel 947 in occasione della sua elezione a vescovo di Losanna e l'ultima nel 968 . \u00c8 cit. in numerosi atti di donazione e di permuta tra il 947 e il 968. Nel 968 papa Giovanni XIII gli indirizz\u00f2 una lettera di raccomandazione in favore di Maiolo, abate di Cluny; si tratta del primo documento che attesta le relazioni fra il papato e la diocesi di Losanna dall'882. M. partecip\u00f2 forse al Concilio di Roma del febbraio del 962 che segn\u00f2 la ricostituzione dell'Impero. Secondo Conon d'Estavayer rest\u00f2 in carica per 21 anni, quindi fino al 968.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (fino al 1250) / Alto Medioevo (500-1000) / Titolari di cariche ecclesiastiche", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.120000.120200.120300."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari / Vescovi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138800."}], "title": "Magnerius", "family_name": "Magnerius", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nGilbert Coutaz\nTraduzione:\nFrancesca Mariani Arcobello"], "text_links": [[], [{"start": 63, "end": 81, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q673563", "wikipedia_page_id": 313814, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673563", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Roma", "confidence_score": 0.7728, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011400", "dhsid": "011400", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673563", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "dhsid": "011400", "namefr": "Dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Lausanne,_Gen%C3%A8ve_et_Fribourg", "namede": "Bistum Lausanne, Genf und Freiburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Lausanne,_Genf_und_Freiburg", "nameit": "Diocesi di Losanna, Ginevra e Friburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Losanna,_Ginevra_e_Friburgo", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Lausanne, Geneva and Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Lausanne,_Geneva_and_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1086145372", "wikidata_id": "Q673563"}}, {"start": 122, "end": 139, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q707482", "wikipedia_page_id": 728931, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q707482", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Roma", "confidence_score": 0.7728, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 145, "end": 152, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3900012", "wikipedia_page_id": 796893, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3900012", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Roma", "confidence_score": 0.7728, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 182, "end": 200, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q181952", "wikipedia_page_id": 51898, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q181952", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Roma", "confidence_score": 0.7728, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 259, "end": 265, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q111813", "wikipedia_page_id": 33983, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q111813", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Roma", "confidence_score": 0.7728, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 267, "end": 281, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q220301", "wikipedia_page_id": 148386, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q220301", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Roma", "confidence_score": 0.7728, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 345, "end": 351, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19546", "wikipedia_page_id": 2315314, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Roma", "confidence_score": 0.7728, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 357, "end": 375, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q673563", "wikipedia_page_id": 313814, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673563", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Roma", "confidence_score": 0.7728, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011400", "dhsid": "011400", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673563", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "dhsid": "011400", "namefr": "Dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Lausanne,_Gen%C3%A8ve_et_Fribourg", "namede": "Bistum Lausanne, Genf und Freiburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Lausanne,_Genf_und_Freiburg", "nameit": "Diocesi di Losanna, Ginevra e Friburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Losanna,_Ginevra_e_Friburgo", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Lausanne, Geneva and Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Lausanne,_Geneva_and_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1086145372", "wikidata_id": "Q673563"}}, {"start": 420, "end": 424, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q220", "wikipedia_page_id": 2318427, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Roma", "confidence_score": 0.7728, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006605", "dhsid": "006605", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "itemLabel": "Rome", "dhsid": "006605", "namefr": "Rome", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rome", "namede": "Rom", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rom", "nameit": "Roma", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Roma", "nameen": "Rome", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rome", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "4050471-2", "wikidata_id": "Q220"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "HS, I/4, 102", "tpub": ["HS"]}, {"text": "J.-D. Morerod, Gen\u00e8se d'une principaut\u00e9 \u00e9piscopale, 2000, 71-72", "author": ["J.-D. Morerod"], "tpub": ["Gen\u00e8se d'une principaut\u00e9 \u00e9piscopale"]}]}, "metagrid_id": "18453", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 947\n   Ultima menzione 968"}], "text_blocks": [["h1", "Magnerius"], ["p", "Menz. la prima volta nel 947 in occasione della sua elezione a vescovo di Losanna e l'ultima nel 968 . \u00c8 cit. in numerosi atti di donazione e di permuta tra il 947 e il 968. Nel 968 papa Giovanni XIII gli indirizz\u00f2 una lettera di raccomandazione in favore di Maiolo, abate di Cluny; si tratta del primo documento che attesta le relazioni fra il papato e la diocesi di Losanna dall'882. M. partecip\u00f2 forse al Concilio di Roma del febbraio del 962 che segn\u00f2 la ricostituzione dell'Impero. Secondo Conon d'Estavayer rest\u00f2 in carica per 21 anni, quindi fino al 968."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1609178", "itemLabel": "Q1609178", "dhsid": "018453", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Magnerius", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Magnerius", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1609178", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "M", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/018453/2009-12-03"}