{"search_result_name": "Honegger, Johannes", "language": "it", "id": "019501", "version": "2005-03-01", "_text": "Johannes Honegger\n\nMenz. la prima volta nel 1496, ca. 1530 Lucerna, catt., di Bremgarten (AG). Figlio di Walter, scoltetto di Bremgarten. \u200b(1506) Margaritha M\u00e4chler, figlia di Ludwig, canonico. Si immatricol\u00f2 nel 1496-97 all'Univ. di Basilea, dove ottenne il titolo di magister artium (1501). Scoltetto di Bremgarten (1515, 1517-20, 1522-26 e 1529), fu a capo del partito catt. e oper\u00f2 con decisione contro la Riforma; nel 1526 fu uno dei quattro pres. della Disputa di Baden. Dopo l'affermazione della Riforma (1529) si rifugi\u00f2 a Lucerna, dove ottenne la cittadinanza.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Elite locali", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.122000."}], "title": "Johannes Honegger", "given_name": "Johannes", "family_name": "Honegger", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nAnton Wohler\nTraduzione:\nCarlo Negretti"], "text_links": [[], [{"start": 40, "end": 47, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6343, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 94, "end": 103, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690928", "wikipedia_page_id": 939525, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6343, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010244", "dhsid": "010244", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "itemLabel": "\u00e9cout\u00e8te", "dhsid": "010244", "namefr": "\u00c9cout\u00e8te", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cout%C3%A8te", "namede": "Schulthei\u00df", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "nameit": "Scoltetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scoltetto", "nameen": "Schulthei\u00df", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "4180209-3", "wikidata_id": "Q690928"}}, {"start": 138, "end": 145, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q686820", "wikipedia_page_id": 4904112, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686820", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6343, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 215, "end": 222, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6343, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 250, "end": 265, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1884145", "wikipedia_page_id": 4115804, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1884145", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6343, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 274, "end": 283, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690928", "wikipedia_page_id": 939525, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6343, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010244", "dhsid": "010244", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "itemLabel": "\u00e9cout\u00e8te", "dhsid": "010244", "namefr": "\u00c9cout\u00e8te", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cout%C3%A8te", "namede": "Schulthei\u00df", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "nameit": "Scoltetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scoltetto", "nameen": "Schulthei\u00df", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "4180209-3", "wikidata_id": "Q690928"}}, {"start": 512, "end": 519, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6343, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "A. Bucher, Die Reformation in den Freien \u00c4mtern und in der Stadt Bremgarten bis 1531, 1950", "author": ["A. Bucher"], "tpub": ["Die Reformation in den Freien \u00c4mtern und in der Stadt Bremgarten bis 1531"]}, {"text": "E. B\u00fcrgisser, \u00abDie Schultheissen der Stadt Bremgarten\u00bb, in Bremgarter Neujahrsbl\u00e4tter, 5, 1963, 33-68", "author": ["E. B\u00fcrgisser"], "tpub": ["Die Schultheissen der Stadt Bremgarten", "Bremgarter Neujahrsbl\u00e4tter"]}]}, "metagrid_id": "19501", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Honegger", "link": ["/articles/020445/2005-04-01/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1496\n   \u271d\ufe0e ca. 1530", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Johannes Honegger"], ["p", "Menz. la prima volta nel 1496, ca. 1530 Lucerna, catt., di Bremgarten (AG). Figlio di Walter, scoltetto di Bremgarten. \u200b(1506) Margaritha M\u00e4chler, figlia di Ludwig, canonico. Si immatricol\u00f2 nel 1496-97 all'Univ. di Basilea, dove ottenne il titolo di magister artium (1501). Scoltetto di Bremgarten (1515, 1517-20, 1522-26 e 1529), fu a capo del partito catt. e oper\u00f2 con decisione contro la Riforma; nel 1526 fu uno dei quattro pres. della Disputa di Baden. Dopo l'affermazione della Riforma (1529) si rifugi\u00f2 a Lucerna, dove ottenne la cittadinanza."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/019501/2005-03-01"}