{"search_result_name": "M\u00fcller, Georg", "language": "it", "id": "019639", "version": "2009-02-03", "_text": "Georg M\u00fcller\n\nprobabilmente prima del 1490, dopo il 1542 a Zurigo (?), di Baden. Nipote di Johann (->). Fu monaco nel convento di Wettingen (1521) e in seguito cellario; nel 1528 fu eletto abate. Nel 1529 ader\u00ec alla Riforma e assunse l'amministrazione del convento, nonostante la comunit\u00e0 avesse giurato ancora fedelt\u00e0 al cattolicesimo in occasione della disputa di Baden del 1526. Il ritorno di due monaci catt. e gli sforzi dei cant. protettori per reintrodurre il cattolicesimo nel convento portarono alla destituzione di M. nel 1531. Ottenuta una rendita vitalizia, nel 1532 si ritir\u00f2 a Zurigo.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Ordini / Cistercensi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.140200."}, {"tag": "Religione (protestantesimo) / Riforma", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.140700.141000."}], "title": "Georg M\u00fcller", "given_name": "Georg", "family_name": "M\u00fcller", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nFelix M\u00fcller (Brugg)\nTraduzione:\nValerio Ferloni"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 12, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71510", "wikipedia_page_id": 6672281, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71510", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6873, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 85, "end": 87, "mention": "->", "href": "/it/articles/019638/2007-06-18/", "dhsid": "019638", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96487065", "itemLabel": "Johann M\u00fcller", "dhsid": "019638", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "107208208X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96487065", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 45, "end": 51, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6873, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 175, "end": 180, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 689558, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6873, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 308, "end": 321, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9592", "wikipedia_page_id": 2481325, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6873, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 453, "end": 466, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9592", "wikipedia_page_id": 2481325, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6873, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 511, "end": 513, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71510", "wikipedia_page_id": 6672281, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71510", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6873, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 537, "end": 554, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3932936", "wikipedia_page_id": 578561, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3932936", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6873, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 577, "end": 583, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6873, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "HS, III/3, 462", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "19639", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e probabilmente prima del 1490\n   \u271d\ufe0e dopo il 1542", "birth_date": "", "death_date": ""}], "birth_date": "", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Georg M\u00fcller"], ["p", "probabilmente prima del 1490, dopo il 1542 a Zurigo (?), di Baden. Nipote di Johann (->). Fu monaco nel convento di Wettingen (1521) e in seguito cellario; nel 1528 fu eletto abate. Nel 1529 ader\u00ec alla Riforma e assunse l'amministrazione del convento, nonostante la comunit\u00e0 avesse giurato ancora fedelt\u00e0 al cattolicesimo in occasione della disputa di Baden del 1526. Il ritorno di due monaci catt. e gli sforzi dei cant. protettori per reintrodurre il cattolicesimo nel convento portarono alla destituzione di M. nel 1531. Ottenuta una rendita vitalizia, nel 1532 si ritir\u00f2 a Zurigo."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "M", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/019639/2009-02-03"}