{"search_result_name": "Fl\u00fce, Hans von", "language": "it", "id": "021148", "version": "2005-01-27", "_text": "Hans von Fl\u00fce\n\nca. 1447, fra l'1.5 e il 25.7.1506, di Sachseln. Figlio maggiore di Nicolao (->). \u200b(non dopo il 1467) Elisabeth, figlia di Niklaus von Einwil (\u200bdopo il 1485). Inviato di Obvaldo alla Dieta fed. (1483-1503), fu pi\u00f9 volte Landamano di Obvaldo (1483, 1489, 1492, 1498, 1501, 1506). Nel 1498 figurava con il fratello Walter (->) nel registro milanese dei beneficiari di pensioni. Secondo la letteratura pi\u00f9 antica visse a Fl\u00fceli nella casa natale di S. Nicolao della F.; alla morte della madre (dopo il 1487) si trasfer\u00ec nella residenza dei genitori situata nel podere di Schibloch. Recentemente si \u00e8 ipotizzato che il suo domicilio fosse a Sankt Niklausen presso Kerns.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Magistrati supremi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Dieta federale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}], "title": "Hans von Fl\u00fce", "given_name": "Hans von", "family_name": "Fl\u00fce", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nRoland Sigrist\nTraduzione:\nDaniela Idra"], "text_links": [[], [{"start": 77, "end": 79, "mention": "->", "href": "/it/articles/010224/2017-09-28/", "dhsid": "010224", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q115550", "itemLabel": "Nicolas de Flue", "dhsid": "010224", "namefr": "Nicolas de Flue", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nicolas_de_Flue", "namede": "Niklaus von Fl\u00fce", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Niklaus_von_Fl%C3%BCe", "nameit": "Nicola di Fl\u00fce", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Nicola_di_Fl%C3%BCe", "nameen": "Nicholas of Fl\u00fce", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nicholas_of_Fl%C3%BCe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118588087"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q115550", "wikipedia_page_title": "Nicola di Fl\u00fce"}, {"start": 123, "end": 141, "mention": "Niklaus von Einwil", "href": "/it/articles/021145/2004-08-30/", "dhsid": "021145", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96363321", "itemLabel": "Niklaus von Einwil", "dhsid": "021145", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96363321", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 321, "end": 323, "mention": "->", "href": "/it/articles/021149/2003-08-19/", "dhsid": "021149", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364137", "itemLabel": "Walter von Fl\u00fce", "dhsid": "021149", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364137", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 16, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3730461", "wikipedia_page_id": 1319458, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3730461", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "natale", "confidence_score": 0.4514, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 39, "end": 47, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64614", "wikipedia_page_id": 108900, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64614", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "natale", "confidence_score": 0.4514, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000745", "dhsid": "000745", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64614", "itemLabel": "Sachseln", "dhsid": "000745", "namefr": "Sachseln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sachseln", "namede": "Sachseln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sachseln", "nameit": "Sachseln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sachseln", "nameen": "Sachseln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sachseln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4051171-6", "wikidata_id": "Q64614"}}, {"start": 170, "end": 177, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 16154, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "natale", "confidence_score": 0.4514, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}, {"start": 220, "end": 229, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 1570582, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "natale", "confidence_score": 0.4514, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 233, "end": 240, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 16154, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "natale", "confidence_score": 0.4514, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}, {"start": 338, "end": 346, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q490", "wikipedia_page_id": 1241244, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q490", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "natale", "confidence_score": 0.4514, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006598", "dhsid": "006598", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q490", "itemLabel": "Milan", "dhsid": "006598", "namefr": "Milan", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Milan", "namede": "Mailand", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mailand", "nameit": "Milano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Milano", "nameen": "Milan", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Milan", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4037100-1", "wikidata_id": "Q490"}}, {"start": 436, "end": 442, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19809", "wikipedia_page_id": 2718947, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19809", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "natale", "confidence_score": 0.4514, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/027289", "dhsid": "027289", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q19809", "itemLabel": "No\u00ebl", "dhsid": "027289", "namefr": "No\u00ebl", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/No%C3%ABl", "namede": "Weihnachten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weihnachten", "nameit": "Natale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Natale", "nameen": "Christmas", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christmas", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q60075825", "instanceofLabel": "Jour saint chr\u00e9tien", "gndid": "4065075-3", "wikidata_id": "Q19809"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "E. Omlin, Die Landamm\u00e4nner des Standes Obwalden und ihre Wappen, 1966, 100 sg.", "author": ["E. Omlin"], "tpub": ["Die Landamm\u00e4nner des Standes Obwalden und ihre Wappen"]}, {"text": "R. K\u00fcchler, \u00abDas Protokoll des F\u00fcnfzehnergerichts Obwalden 1529-1549\u00bb, in Gfr., 146, 1993, 348 sg.", "author": ["R. K\u00fcchler"], "tpub": ["Das Protokoll des F\u00fcnfzehnergerichts Obwalden 1529-1549", "Gfr."]}]}, "metagrid_id": "21148", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Fl\u00fce, von", "link": ["/articles/022335/2005-01-28/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e ca. 1447\n   \u271d\ufe0e fra l'1.5 e il 25.7.1506", "birth_date": "", "death_date": ""}], "birth_date": "", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Hans von Fl\u00fce"], ["p", "ca. 1447, fra l'1.5 e il 25.7.1506, di Sachseln. Figlio maggiore di Nicolao (->). \u200b(non dopo il 1467) Elisabeth, figlia di Niklaus von Einwil (\u200bdopo il 1485). Inviato di Obvaldo alla Dieta fed. (1483-1503), fu pi\u00f9 volte Landamano di Obvaldo (1483, 1489, 1492, 1498, 1501, 1506). Nel 1498 figurava con il fratello Walter (->) nel registro milanese dei beneficiari di pensioni. Secondo la letteratura pi\u00f9 antica visse a Fl\u00fceli nella casa natale di S. Nicolao della F.; alla morte della madre (dopo il 1487) si trasfer\u00ec nella residenza dei genitori situata nel podere di Schibloch. Recentemente si \u00e8 ipotizzato che il suo domicilio fosse a Sankt Niklausen presso Kerns."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364148", "itemLabel": "Hans von Fl\u00fce", "dhsid": "021148", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364148", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/021148/2005-01-27"}