{"search_result_name": "Aellig, J\u00f6rg", "language": "it", "id": "021546", "version": "2017-08-24", "_text": "J\u00f6rg Aellig\n\n19.6.1929 Sciaffusa,25.6.2017 Sciaffusa, rif., di Sciaffusa e Adelboden. Figlio di Werner, commerciante, e di Elsa Wuilleumier. \u200b(1955) Judith Tissi. Consegu\u00ec la maturit\u00e0 a Sciaffusa (1948) e il diploma di architetto alla scuola tecnica superiore di Winterthur (1954). A Zurigo lavor\u00f2 nello studio dell'architetto Ernst Gisel; dopo aver trascorso due anni in Finlandia, nel 1959 apr\u00ec il proprio studio a Sciaffusa. Segu\u00ec una formazione complementare all'ist. di pianificazione locale, regionale e nazionale del Politecnico fed. di Zurigo. Pres. della sezione sciaffusana della giovent\u00f9 radicale, difese il mantenimento di una linea autonoma nei confronti del partito. Fu deputato al Gran Consiglio di Sciaffusa (1964-77). Municipale di Sciaffusa (1973-88), diresse il dicastero delle opere pubbliche. Nel 1989 fu nominato consulente nel settore delle domande di costruzione (spec. sul piano com.). Uomo politico indipendente e volitivo, al di fuori dai rigidi schemi di partito, A. si prodig\u00f2 per limitare il traffico nel centro urbano e per assicurare a Sciaffusa uno sviluppo edilizio in armonia con la tradizione storico-architettonica della citt\u00e0.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Parlamento cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "J\u00f6rg Aellig", "given_name": "J\u00f6rg", "family_name": "Aellig", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nEduard Joos\nTraduzione:\nValerio Ferloni"], "text_links": [[], [{"start": 62, "end": 71, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68994", "wikipedia_page_id": 153495, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68994", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "centro urbano", "confidence_score": 0.476, "domains": ["Artisanship", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000319", "dhsid": "000319", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68994", "itemLabel": "Adelboden", "dhsid": "000319", "namefr": "Adelboden", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Adelboden", "namede": "Adelboden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Adelboden", "nameit": "Adelboden", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Adelboden", "nameen": "Adelboden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Adelboden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4000471-5", "wikidata_id": "Q68994"}}, {"start": 271, "end": 277, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "centro urbano", "confidence_score": 0.476, "domains": ["Artisanship", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 359, "end": 368, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q33", "wikipedia_page_id": 2491446, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q33", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "centro urbano", "confidence_score": 0.476, "domains": ["Artisanship", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003353", "dhsid": "003353", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q33", "itemLabel": "Finlande", "dhsid": "003353", "namefr": "Finlande", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Finlande", "namede": "Finnland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Finnland", "nameit": "Finlandia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Finlandia", "nameen": "Finland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Finland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179164", "instanceofLabel": "\u00c9tat unitaire", "gndid": "4017243-0", "wikidata_id": "Q33"}}, {"start": 531, "end": 537, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "centro urbano", "confidence_score": 0.476, "domains": ["Artisanship", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 671, "end": 679, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1055894", "wikipedia_page_id": 209501, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1055894", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "centro urbano", "confidence_score": 0.476, "domains": ["Artisanship", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 768, "end": 777, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192350", "wikipedia_page_id": 1545, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192350", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "centro urbano", "confidence_score": 0.476, "domains": ["Artisanship", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 784, "end": 799, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q627364", "wikipedia_page_id": 637613, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q627364", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "centro urbano", "confidence_score": 0.476, "domains": ["Artisanship", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1022, "end": 1035, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q702492", "wikipedia_page_id": 713007, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q702492", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "centro urbano", "confidence_score": 0.476, "domains": ["Artisanship", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "E. Joos, Parteien und Presse im Kanton Schaffhausen, 1975", "author": ["E. Joos"], "tpub": ["Parteien und Presse im Kanton Schaffhausen"]}]}, "metagrid_id": "21546", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1049696867"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/307319673"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 19.6.1929\n   \u271d\ufe0e 25.6.2017\n1929-06-192017-06-25", "birth_date": "1929-06-19", "death_date": "2017-06-25"}], "birth_date": "1929-06-19", "death_date": "2017-06-25", "text_blocks": [["h1", "J\u00f6rg Aellig"], ["p", "19.6.1929 Sciaffusa,25.6.2017 Sciaffusa, rif., di Sciaffusa e Adelboden. Figlio di Werner, commerciante, e di Elsa Wuilleumier. \u200b(1955) Judith Tissi. Consegu\u00ec la maturit\u00e0 a Sciaffusa (1948) e il diploma di architetto alla scuola tecnica superiore di Winterthur (1954). A Zurigo lavor\u00f2 nello studio dell'architetto Ernst Gisel; dopo aver trascorso due anni in Finlandia, nel 1959 apr\u00ec il proprio studio a Sciaffusa. Segu\u00ec una formazione complementare all'ist. di pianificazione locale, regionale e nazionale del Politecnico fed. di Zurigo. Pres. della sezione sciaffusana della giovent\u00f9 radicale, difese il mantenimento di una linea autonoma nei confronti del partito. Fu deputato al Gran Consiglio di Sciaffusa (1964-77). Municipale di Sciaffusa (1973-88), diresse il dicastero delle opere pubbliche. Nel 1989 fu nominato consulente nel settore delle domande di costruzione (spec. sul piano com.). Uomo politico indipendente e volitivo, al di fuori dai rigidi schemi di partito, A. si prodig\u00f2 per limitare il traffico nel centro urbano e per assicurare a Sciaffusa uno sviluppo edilizio in armonia con la tradizione storico-architettonica della citt\u00e0."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78056713", "itemLabel": "J\u00f6rg Aellig", "dhsid": "021546", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1049696867"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78056713", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "A", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/021546/2017-08-24"}