{"search_result_name": "Leu, Max", "language": "it", "id": "022076", "version": "2008-09-16", "_text": "Max Leu\n\n26.2.1862 Soletta, 4.2.1899 Basilea, catt., di Rohrbach. Figlio di Adam e di AM (Anna Maria?) Saner. Si form\u00f2 come scultore a Basilea, fra l'altro presso lo scultore Heinrich Rudolf Meili e il pittore Fritz Schider. Trasferitosi a Parigi nel 1881, lavor\u00f2 sotto L\u00e9opold Morice, studi\u00f2 alla scuola di belle arti di Parigi (Pierre Jules Cavelier) e vinse diverse medaglie. Dal 1886 partecip\u00f2 con successo a diversi concorsi per monumenti in Svizzera; solo nel 1892-97 pot\u00e9 tuttavia realizzare il primo, la statua in bronzo di Adrian von Bubenberg a Berna. Esegu\u00ec busti di eminenti Svizzeri quali il vescovo Friedrich Fiala e il Consigliere fed. Emil Frey. Mor\u00ec di cancro prima dell'inaugurazione a Basilea del suo busto dedicato al poeta ted. Johann Peter Hebel (iniziato nel 1898).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arte e letteratura / Belle arti", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.132600."}], "title": "Max Leu", "given_name": "Max", "family_name": "Leu", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nDieter Ulrich\nTraduzione:\nDavide Dosi"], "text_links": [[], [{"start": 28, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Peter Hebel", "confidence_score": 0.9511, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 126, "end": 133, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Peter Hebel", "confidence_score": 0.9511, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 231, "end": 237, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 3198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Peter Hebel", "confidence_score": 0.9511, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 289, "end": 319, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q273593", "wikipedia_page_id": 2302466, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q273593", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Peter Hebel", "confidence_score": 0.9511, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 438, "end": 446, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Peter Hebel", "confidence_score": 0.9511, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 546, "end": 551, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Peter Hebel", "confidence_score": 0.9511, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 596, "end": 603, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 757267, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Peter Hebel", "confidence_score": 0.9511, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 642, "end": 651, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1336074", "wikipedia_page_id": 2369307, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1336074", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Peter Hebel", "confidence_score": 0.9511, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/020573", "dhsid": "020573", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1336074", "itemLabel": "Emil Frey", "dhsid": "020573", "namefr": "Emil Frey (compositeur)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emil_Frey_(compositeur)", "namede": "Emil Frey (Komponist)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emil_Frey_(Komponist)", "nameit": "Emil Frey", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Emil_Frey", "nameen": "Emil Frey (composer)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emil_Frey_(composer)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "137504535", "wikidata_id": "Q1336074"}}, {"start": 661, "end": 667, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1216998", "wikipedia_page_id": 2287765, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1216998", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Peter Hebel", "confidence_score": 0.9511, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 695, "end": 702, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Peter Hebel", "confidence_score": 0.9511, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 740, "end": 758, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q62512", "wikipedia_page_id": 2120213, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q62512", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Peter Hebel", "confidence_score": 0.9511, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011921", "dhsid": "011921", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q62512", "itemLabel": "Johann Peter Hebel", "dhsid": "011921", "namefr": "Johann Peter Hebel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johann_Peter_Hebel", "namede": "Johann Peter Hebel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Peter_Hebel", "nameit": "Johann Peter Hebel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Johann_Peter_Hebel", "nameen": "Johann Peter Hebel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Johann_Peter_Hebel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118547453", "wikidata_id": "Q62512"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "A. Keller, Die drei Kriegerstatuen Berns Berchtold V. von Z\u00e4hringen, Rudolf von Erlach, Adrian von Bubenberg, 1900, 289-301", "author": ["A. Keller"], "tpub": ["Die drei Kriegerstatuen Berns Berchtold V. von Z\u00e4hringen, Rudolf von Erlach, Adrian von Bubenberg"]}, {"text": "Maler und Bildhauer der Basler K\u00fcnstler-Gesellschaft 1850-1950, cat. mostra Basilea, 1980", "tpub": ["Maler und Bildhauer der Basler K\u00fcnstler-Gesellschaft 1850-1950"]}, {"text": "DBAS, 625 sg.", "tpub": ["DBAS"]}]}, "metagrid_id": "22076", "metagrid_links": [{"Sikart": {"url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=4023508", "short_description": "SIKART", "long_description": "SIKART"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/136663575"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/80969911"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 26.2.1862\n   \u271d\ufe0e 4.2.1899\n1862-02-261899-02-04", "birth_date": "1862-02-26", "death_date": "1899-02-04"}], "birth_date": "1862-02-26", "death_date": "1899-02-04", "text_blocks": [["h1", "Max Leu"], ["p", "26.2.1862 Soletta, 4.2.1899 Basilea, catt., di Rohrbach. Figlio di Adam e di AM (Anna Maria?) Saner. Si form\u00f2 come scultore a Basilea, fra l'altro presso lo scultore Heinrich Rudolf Meili e il pittore Fritz Schider. Trasferitosi a Parigi nel 1881, lavor\u00f2 sotto L\u00e9opold Morice, studi\u00f2 alla scuola di belle arti di Parigi (Pierre Jules Cavelier) e vinse diverse medaglie. Dal 1886 partecip\u00f2 con successo a diversi concorsi per monumenti in Svizzera; solo nel 1892-97 pot\u00e9 tuttavia realizzare il primo, la statua in bronzo di Adrian von Bubenberg a Berna. Esegu\u00ec busti di eminenti Svizzeri quali il vescovo Friedrich Fiala e il Consigliere fed. Emil Frey. Mor\u00ec di cancro prima dell'inaugurazione a Basilea del suo busto dedicato al poeta ted. Johann Peter Hebel (iniziato nel 1898)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q52150334", "itemLabel": "Max Leu", "dhsid": "022076", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Max Leu", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Max_Leu", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "136663575"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52150334", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/022076/2008-09-16"}