{"search_result_name": "Wiemken, Walter Kurt", "language": "it", "id": "022119", "version": "2013-10-29", "_text": "Walter Kurt Wiemken\n\n14.9.1907 Basilea, tra il 28.12.1940 e il 23.1.1941 Castel San Pietro, probabilmente prot., di Basilea. Figlio di Heinrich, litografo, e di Rosa Friederike Magdalena Albrecht. Celibe. W. soffr\u00ec tutta la vita delle conseguenze di una poliomielite contratta da neonato. Dopo la scuola di arti e mestieri di Basilea (1923-27), frequent\u00f2 per un semestre la scuola superiore di arti applicate a Monaco di Baviera (1927). Intrattenne relazioni con il sodalizio artistico Das Neue Leben. Soggiorn\u00f2 a Parigi con gli amici Otto Abt e Walter Bodmer (1903-1973) e comp\u00ec lunghi viaggi in Francia (1927-30). Dipinse paesaggi idilliaci a Collioure (Francia meridionale) e in Ticino. W., che viveva e lavorava nella casa dei genitori, dal 1928 partecip\u00f2 regolarmente all'esposizione annuale degli artisti basilesi e a concorsi indetti dal credito statale per l'arte di Basilea Citt\u00e0. Dal 1930 si occup\u00f2 vieppi\u00f9 di contrasti sociali. Fu tra i cofondatori del Gruppo 33 (1933). Progett\u00f2 il suo primo grande dipinto Alles in Allem e nel 1934 ricevette con Abt la borsa della Fondazione basilese Albert Friedrich His. Affetto da fobia della guerra, realizz\u00f2 le sue opere principali con la tecnica del montaggio surrealista. Nel 1936, nell'aula magna della scuola Gottfried Keller a Basilea, esegu\u00ec l'unico dipinto commissionatogli dal fondo culturale basilese. Durante un soggiorno a Castel San Pietro alla fine del 1940, non rientr\u00f2 pi\u00f9 da una passeggiata e venne ritrovato morto alcune settimane pi\u00f9 tardi nelle gole della Breggia. Nel 1941 venne organizzata a Basilea una grande esposizione in sua memoria. Attraverso la resa spietata dell'atmosfera del suo tempo, l'opera di W. apporta un contributo centrale all'arte sviz. del periodo interbellico.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arte e letteratura / Belle arti", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.132600."}], "title": "Walter Kurt Wiemken", "given_name": "Walter Kurt", "family_name": "Wiemken", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nStephan E. Hauser\nTraduzione:\nSimona Canevascini Venturelli"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "periodo interbellico", "confidence_score": 0.9731, "domains": ["Biology", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 59, "end": 69, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q33923", "wikipedia_page_id": 1875881, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q33923", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "periodo interbellico", "confidence_score": 0.9731, "domains": ["Biology", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 95, "end": 102, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "periodo interbellico", "confidence_score": 0.9731, "domains": ["Biology", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 124, "end": 133, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q133036", "wikipedia_page_id": 300591, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q133036", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "periodo interbellico", "confidence_score": 0.9731, "domains": ["Biology", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 176, "end": 182, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q191778", "wikipedia_page_id": 408039, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q191778", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "periodo interbellico", "confidence_score": 0.9731, "domains": ["Biology", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 233, "end": 245, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12195", "wikipedia_page_id": 152316, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12195", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "periodo interbellico", "confidence_score": 0.9731, "domains": ["Biology", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 305, "end": 312, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "periodo interbellico", "confidence_score": 0.9731, "domains": ["Biology", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 373, "end": 387, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207241", "wikipedia_page_id": 1684756, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207241", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "periodo interbellico", "confidence_score": 0.9731, "domains": ["Biology", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 390, "end": 407, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1726", "wikipedia_page_id": 20439, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "periodo interbellico", "confidence_score": 0.9731, "domains": ["Biology", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006600", "dhsid": "006600", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "itemLabel": "Munich", "dhsid": "006600", "namefr": "Munich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Munich", "namede": "M\u00fcnchen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchen", "nameit": "Monaco di Baviera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Monaco_di_Baviera", "nameen": "Munich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Munich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q134626", "instanceofLabel": "Kreisstadt", "gndid": "4127793-4", "wikidata_id": "Q1726"}}, {"start": 445, "end": 464, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3629367", "wikipedia_page_id": 3626294, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3629367", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "periodo interbellico", "confidence_score": 0.9731, "domains": ["Biology", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 493, "end": 499, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 3198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "periodo interbellico", "confidence_score": 0.9731, "domains": ["Biology", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 576, "end": 583, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 2563338, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "periodo interbellico", "confidence_score": 0.9731, "domains": ["Biology", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 585, "end": 592, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1375534", "wikipedia_page_id": 1036087, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1375534", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "periodo interbellico", "confidence_score": 0.9731, "domains": ["Biology", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 624, "end": 633, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q254829", "wikipedia_page_id": 165372, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q254829", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "periodo interbellico", "confidence_score": 0.9731, "domains": ["Biology", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 635, "end": 654, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1237299", "wikipedia_page_id": 1121566, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1237299", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "periodo interbellico", "confidence_score": 0.9731, "domains": ["Biology", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 661, "end": 667, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14366", "wikipedia_page_id": 1893, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14366", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "periodo interbellico", "confidence_score": 0.9731, "domains": ["Biology", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008774", "dhsid": "008774", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14366", "itemLabel": "Tessin", "dhsid": "008774", "namefr": "Tessin (rivi\u00e8re)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tessin_(rivi%C3%A8re)", "namede": "Ticino (Fluss)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ticino_(Fluss)", "nameit": "Ticino (fiume)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ticino_(fiume)", "nameen": "Ticino (river)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ticino_(river)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q166620", "instanceofLabel": "bassin versant", "gndid": "4059548-1", "wikidata_id": "Q14366"}}, {"start": 790, "end": 798, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "periodo interbellico", "confidence_score": 0.9731, "domains": ["Biology", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 799, "end": 802, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q696346", "wikipedia_page_id": 1402817, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q696346", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "periodo interbellico", "confidence_score": 0.9731, "domains": ["Biology", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 844, "end": 850, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q222749", "wikipedia_page_id": 1317096, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q222749", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "periodo interbellico", "confidence_score": 0.9731, "domains": ["Biology", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 854, "end": 861, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "periodo interbellico", "confidence_score": 0.9731, "domains": ["Biology", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 1068, "end": 1076, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "periodo interbellico", "confidence_score": 0.9731, "domains": ["Biology", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 1110, "end": 1115, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q175854", "wikipedia_page_id": 1077097, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q175854", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "periodo interbellico", "confidence_score": 0.9731, "domains": ["Biology", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1192, "end": 1203, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39427", "wikipedia_page_id": 108259, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39427", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "periodo interbellico", "confidence_score": 0.9731, "domains": ["Biology", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1244, "end": 1260, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q122370", "wikipedia_page_id": 879211, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q122370", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "periodo interbellico", "confidence_score": 0.9731, "domains": ["Biology", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/012024", "dhsid": "012024", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q122370", "itemLabel": "Gottfried Keller", "dhsid": "012024", "namefr": "Gottfried Keller", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gottfried_Keller", "namede": "Gottfried Keller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gottfried_Keller", "nameit": "Gottfried Keller", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gottfried_Keller", "nameen": "Gottfried Keller", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gottfried_Keller", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11856109X", "wikidata_id": "Q122370"}}, {"start": 1263, "end": 1270, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "periodo interbellico", "confidence_score": 0.9731, "domains": ["Biology", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 1332, "end": 1340, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "periodo interbellico", "confidence_score": 0.9731, "domains": ["Biology", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 1372, "end": 1382, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q33923", "wikipedia_page_id": 1875881, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q33923", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "periodo interbellico", "confidence_score": 0.9731, "domains": ["Biology", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1544, "end": 1551, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "periodo interbellico", "confidence_score": 0.9731, "domains": ["Biology", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 1713, "end": 1733, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154611", "wikipedia_page_id": 2340899, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154611", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "periodo interbellico", "confidence_score": 0.9731, "domains": ["Biology", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "DBAS, 1124 sg.", "tpub": ["DBAS"]}, {"text": "W. K. Wiemken, cat. mostra Zugo, Mendrisio, 2002", "tpub": ["W. K. Wiemken"]}]}, "metagrid_id": "22119", "metagrid_links": [{"Sikart": {"url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=4000363", "short_description": "SIKART", "long_description": "SIKART"}}], "notice_links": [{"title": "SIKART", "url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=4000363&lng=it"}, {"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/118632523"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/62341849"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 14.9.1907\n   \u271d\ufe0e zwischen 28.12.1940 und 23.1.1941\n1907-09-14", "birth_date": "1907-09-14", "death_date": ""}], "birth_date": "1907-09-14", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Walter Kurt Wiemken"], ["p", "14.9.1907 Basilea, tra il 28.12.1940 e il 23.1.1941 Castel San Pietro, probabilmente prot., di Basilea. Figlio di Heinrich, litografo, e di Rosa Friederike Magdalena Albrecht. Celibe. W. soffr\u00ec tutta la vita delle conseguenze di una poliomielite contratta da neonato. Dopo la scuola di arti e mestieri di Basilea (1923-27), frequent\u00f2 per un semestre la scuola superiore di arti applicate a Monaco di Baviera (1927). Intrattenne relazioni con il sodalizio artistico Das Neue Leben. Soggiorn\u00f2 a Parigi con gli amici Otto Abt e Walter Bodmer (1903-1973) e comp\u00ec lunghi viaggi in Francia (1927-30). Dipinse paesaggi idilliaci a Collioure (Francia meridionale) e in Ticino. W., che viveva e lavorava nella casa dei genitori, dal 1928 partecip\u00f2 regolarmente all'esposizione annuale degli artisti basilesi e a concorsi indetti dal credito statale per l'arte di Basilea Citt\u00e0. Dal 1930 si occup\u00f2 vieppi\u00f9 di contrasti sociali. Fu tra i cofondatori del Gruppo 33 (1933). Progett\u00f2 il suo primo grande dipinto Alles in Allem e nel 1934 ricevette con Abt la borsa della Fondazione basilese Albert Friedrich His. Affetto da fobia della guerra, realizz\u00f2 le sue opere principali con la tecnica del montaggio surrealista. Nel 1936, nell'aula magna della scuola Gottfried Keller a Basilea, esegu\u00ec l'unico dipinto commissionatogli dal fondo culturale basilese. Durante un soggiorno a Castel San Pietro alla fine del 1940, non rientr\u00f2 pi\u00f9 da una passeggiata e venne ritrovato morto alcune settimane pi\u00f9 tardi nelle gole della Breggia. Nel 1941 venne organizzata a Basilea una grande esposizione in sua memoria. Attraverso la resa spietata dell'atmosfera del suo tempo, l'opera di W. apporta un contributo centrale all'arte sviz. del periodo interbellico."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690581", "itemLabel": "Walter Kurt Wiemken", "dhsid": "022119", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Walter Kurt Wiemken", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Walter_Kurt_Wiemken", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Walter Kurt Wiemken", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Walter_Kurt_Wiemken", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118632523"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690581", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "W", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/022119/2013-10-29"}