{"search_result_name": "Jordan, Daniel", "language": "it", "id": "023935", "version": "2021-10-26", "_text": "Daniel Jordan\n\n6.4.1929 Friburgo, 7.9.2013 Aigle, cattolico, di Domdidier. Figlio di Jules Emile Jordan. \u200bHeidi Lienhard, figlia di Gottlieb Lienhard. Daniel Jordan frequent\u00f2 il collegio Saint-Michel e studi\u00f2 scienze naturali a Friburgo (1948-1952). Dopo aver insegnato in un istituto privato a Estavayer-le-Lac (1954-1957), si dedic\u00f2 alla carriera militare. Ufficiale istruttore (dal 1957), fu ufficiale di Stato maggiore generale (dal 1966), brigadiere (1981) e capo di Stato maggiore del corpo d'armata di campagna 1 (1981-1982). Divisionario dal 1983, fu capo d'arma e direttore dell'Ufficio federale dell'artiglieria (1983-1986). Dal 1987 al 1991 comand\u00f2 inoltre la divisione meccanizzata 1.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Amministrazione federale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124900."}, {"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Esercito", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.125100."}, {"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Stato maggiore generale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.125200."}], "title": "Daniel Jordan", "given_name": "Daniel", "family_name": "Jordan", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nJ\u00e9r\u00f4me Guisolan\nTraduzione:\nAnnamaria Valenti"], "text_links": [[], [{"start": 393, "end": 416, "mention": "Stato maggiore generale", "href": "/it/articles/008697/2021-11-18/", "dhsid": "008697", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1501935", "itemLabel": "Q1501935", "dhsid": "008697", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Generalstab (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Generalstab_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "General Staff (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/General_Staff_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q176799", "instanceofLabel": "unit\u00e9 militaire", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1501935", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 28, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43195", "wikipedia_page_id": 338598, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43195", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "divisione meccanizzata", "confidence_score": 0.509, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002276", "dhsid": "002276", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43195", "itemLabel": "Aigle", "dhsid": "002276", "namefr": "Aigle (Vaud)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aigle_(Vaud)", "namede": "Aigle VD", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aigle_VD", "nameit": "Aigle", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Aigle", "nameen": "Aigle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aigle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4289597-2", "wikidata_id": "Q43195"}}, {"start": 49, "end": 58, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67681", "wikipedia_page_id": 365466, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67681", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "divisione meccanizzata", "confidence_score": 0.509, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000810", "dhsid": "000810", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67681", "itemLabel": "Domdidier", "dhsid": "000810", "namefr": "Domdidier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Domdidier", "namede": "Domdidier", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Domdidier", "nameit": "Domdidier", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Domdidier", "nameen": "Domdidier", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Domdidier", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4321099-5", "wikidata_id": "Q67681"}}, {"start": 194, "end": 210, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7991", "wikipedia_page_id": 3925, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "divisione meccanizzata", "confidence_score": 0.509, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 261, "end": 277, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q423208", "wikipedia_page_id": 364874, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q423208", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "divisione meccanizzata", "confidence_score": 0.509, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/048088", "dhsid": "048088", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q423208", "itemLabel": "\u00e9cole priv\u00e9e", "dhsid": "048088", "namefr": "\u00c9cole priv\u00e9e", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_priv%C3%A9e", "namede": "Privatschule", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Privatschule", "nameit": "Scuola privata", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scuola_privata", "nameen": "Private school", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Private_school", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4130059-2", "wikidata_id": "Q423208"}}, {"start": 280, "end": 296, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67516", "wikipedia_page_id": 397231, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67516", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "divisione meccanizzata", "confidence_score": 0.509, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000812", "dhsid": "000812", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67516", "itemLabel": "Estavayer-le-Lac", "dhsid": "000812", "namefr": "Estavayer-le-Lac", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Estavayer-le-Lac", "namede": "Estavayer-le-Lac", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Estavayer-le-Lac", "nameit": "Estavayer-le-Lac", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Estavayer-le-Lac", "nameen": "Estavayer-le-Lac", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Estavayer-le-Lac", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4373349-9", "wikidata_id": "Q67516"}}, {"start": 380, "end": 407, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q495430", "wikipedia_page_id": 537453, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q495430", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "divisione meccanizzata", "confidence_score": 0.509, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 429, "end": 439, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41685", "wikipedia_page_id": 462314, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41685", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "divisione meccanizzata", "confidence_score": 0.509, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 449, "end": 471, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q707492", "wikipedia_page_id": 583400, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q707492", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "divisione meccanizzata", "confidence_score": 0.509, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 476, "end": 490, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188497", "wikipedia_page_id": 658370, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188497", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "divisione meccanizzata", "confidence_score": 0.509, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 518, "end": 530, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q694202", "wikipedia_page_id": 1503396, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q694202", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "divisione meccanizzata", "confidence_score": 0.509, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 595, "end": 606, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64418", "wikipedia_page_id": 42467, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64418", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "divisione meccanizzata", "confidence_score": 0.509, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008580", "dhsid": "008580", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64418", "itemLabel": "artillerie", "dhsid": "008580", "namefr": "Artillerie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Artillerie", "namede": "Artillerie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Artillerie", "nameit": "Artiglieria", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Artiglieria", "nameen": "Artillery", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Artillery", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15142889", "instanceofLabel": "famille d'armes", "gndid": "4125247-0", "wikidata_id": "Q64418"}}, {"start": 656, "end": 678, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1053481", "wikipedia_page_id": 1304861, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1053481", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "divisione meccanizzata", "confidence_score": 0.509, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Guisolan, J\u00e9r\u00f4me: Le corps des officiers de l'\u00e9tat-major g\u00e9n\u00e9ral suisse pendant la guerre froide (1945-1966). Des citoyens au service de l'Etat? L'apport de la prosopographie, 2003, p. 387 (L'Etat-major g\u00e9n\u00e9ral suisse, 9).", "tpub": ["Guisolan, J\u00e9r\u00f4me: Le corps des officiers de l'\u00e9tat-major g\u00e9n\u00e9ral suisse pendant la guerre froide (1945-1966). Des citoyens au service de l'Etat? L'apport de la prosopographie, 2003, p. 387 (L'Etat-major g\u00e9n\u00e9ral suisse, 9)."], "journal": ["Le corps des officiers de l'\u00e9tat-major g\u00e9n\u00e9ral suisse pendant la guerre froide (1945-1966). Des citoyens au service de l'Etat? L'apport de la prosopographie", "L'Etat-major g\u00e9n\u00e9ral suisse"]}]}, "metagrid_id": "23935", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=58259", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1078433046"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/261144782700183674089"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 6.4.1929\n   \u271d\ufe0e 7.9.2013\n1929-04-062013-09-07", "birth_date": "1929-04-06", "death_date": "2013-09-07"}], "birth_date": "1929-04-06", "death_date": "2013-09-07", "text_blocks": [["h1", "Daniel Jordan"], ["p", "6.4.1929 Friburgo, 7.9.2013 Aigle, cattolico, di Domdidier. Figlio di Jules Emile Jordan. \u200bHeidi Lienhard, figlia di Gottlieb Lienhard. Daniel Jordan frequent\u00f2 il collegio Saint-Michel e studi\u00f2 scienze naturali a Friburgo (1948-1952). Dopo aver insegnato in un istituto privato a Estavayer-le-Lac (1954-1957), si dedic\u00f2 alla carriera militare. Ufficiale istruttore (dal 1957), fu ufficiale di Stato maggiore generale (dal 1966), brigadiere (1981) e capo di Stato maggiore del corpo d'armata di campagna 1 (1981-1982). Divisionario dal 1983, fu capo d'arma e direttore dell'Ufficio federale dell'artiglieria (1983-1986). Dal 1987 al 1991 comand\u00f2 inoltre la divisione meccanizzata 1."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/023935/2021-10-26"}