{"search_result_name": "Journal de Gen\u00e8ve", "language": "it", "id": "024799", "version": "2020-02-19", "_text": "Journal de Gen\u00e8ve\n\nUn primo foglio dal titolo Journal de Gen\u00e8ve apparve\u00a0in forma di settimanale scientifico nel 1787. Diretto dal 1787 fino al 1792 dall'ingegnere\u00a0Jacques Paul, conteneva soprattutto relazioni sulla prima ascensione al Monte Bianco; successivamente sul periodico apparvero anche articoli letterari dello storico Jean-Pierre B\u00e9renger. La pubblicazione cess\u00f2 nel 1794.\u00a0Nel 1826 i cinque intellettuali liberali James Fazy, Salomon Cougnard, Jean-Fran\u00e7ois Chaponni\u00e8re, John Petit-Senn e Antoine Gaudy-Lefort fondarono un settimanale con il medesimo titolo per protestare contro il governo reazionario formatosi a Ginevra con la Restaurazione. Bisettimanale dal 1832 al 1850, il Journal de Gen\u00e8ve divenne in seguito un quotidiano; le prime tirature attestate, relative al 1840, sono di 1200 copie. Durante la guerra franco-prussiana (1870-1871), sotto la direzione di Jacques Adert e con Marc Debrit\u00a0tra i redattori, il giornale raggiunse un'ampia diffusione. I lettori aumentarono anche durante la prima guerra mondiale, quando Albert Bonnard era caporedattore e Paul Seippel redattore. In seguito il Journal de Gen\u00e8ve, che ebbe tra i suoi collaboratori William Martin, Ren\u00e9 Payot, Olivier Reverdin, Bernard B\u00e9guin e Georges Anex, si svilupp\u00f2 fino a divenire una delle principali testate romande in campo politico, finanziario ed economico. Negli anni 1960 Walter Weideli integr\u00f2 la pubblicazione con un supplemento letterario di alta qualit\u00e0, il Samedi litt\u00e9raire. Nel 1972 il quotidiano avvi\u00f2 una collaborazione redazionale con la Gazette de Lausanne, che si trovava in difficolt\u00e0 finanziarie. Rilevato nel 1991 in via definitiva, il giornale vodese apparve soltanto nel sottotitolo della testata. Alla fine del febbraio 1998 il Journal de Gen\u00e8ve dovette chiudere i battenti a causa di perdite aziendali; all'epoca la tiratura era di 32'000 copie. Nel contempo l'editore Edipresse\u00a0di Losanna sospese la pubblicazione del Nouveau Quotidien, anch'esso deficitario, nell'ottica di una fusione fra le due testate di qualit\u00e0 in un nuovo giornale: Le Temps, che nacque nel marzo 1998.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Cultura, conoscenza, religione / Giornali e riviste / Periodici di lingua francese", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.083500.083900."}], "title": "Journal de Gen\u00e8ve", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nErnst Bollinger\nTraduzione:\nValerio Ferloni"], "text_links": [[], [{"start": 143, "end": 156, "mention": "\u00a0Jacques Paul", "href": "/it/articles/026089/2010-05-10/", "dhsid": "026089", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q24954340", "itemLabel": "Q24954340", "dhsid": "026089", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Jaques Paul", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Jaques_Paul", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1046324365"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q24954340", "wikipedia_page_title": "Jaques Paul"}, {"start": 309, "end": 329, "mention": "Jean-Pierre B\u00e9renger", "href": "/it/articles/025843/2004-05-11/", "dhsid": "025843", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96251907", "itemLabel": "Jean-Pierre B\u00e9renger", "dhsid": "025843", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Jean-Pierre Berenger", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jean-Pierre_Berenger", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "128578262"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96251907", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 405, "end": 415, "mention": "James Fazy", "href": "/it/articles/003866/2018-02-07/", "dhsid": "003866", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116287", "itemLabel": "James Fazy", "dhsid": "003866", "namefr": "James Fazy", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/James_Fazy", "namede": "James Fazy", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/James_Fazy", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "James Fazy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/James_Fazy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "100280463"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116287", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 417, "end": 433, "mention": "Salomon Cougnard", "href": "/it/articles/007217/2005-05-09/", "dhsid": "007217", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96287104", "itemLabel": "Salomon Cougnard", "dhsid": "007217", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "138620040"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96287104", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 435, "end": 460, "mention": "Jean-Fran\u00e7ois Chaponni\u00e8re", "href": "/it/articles/015883/2005-07-14/", "dhsid": "015883", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78060040", "itemLabel": "Jean-Fran\u00e7ois Chaponni\u00e8re", "dhsid": "015883", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1047689979"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78060040", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 462, "end": 477, "mention": "John Petit-Senn", "href": "/it/articles/015957/2011-01-11/", "dhsid": "015957", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q16065672", "itemLabel": "Jean Antoine Petit-Senn", "dhsid": "015957", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Jean Antoine Petit-Senn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jean_Antoine_Petit-Senn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "121285316"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16065672", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 860, "end": 873, "mention": "Jacques Adert", "href": "/it/articles/041581/2000-07-31/", "dhsid": "041581", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64019673", "itemLabel": "Jacques Adert", "dhsid": "041581", "namefr": "Jacques Adert", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jacques_Adert", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1050720946"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64019673", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 880, "end": 892, "mention": "Marc Debrit\u00a0", "href": "/it/articles/041583/2002-09-06/", "dhsid": "041583", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96299460", "itemLabel": "Marc Debrit", "dhsid": "041583", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1064883613"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96299460", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1021, "end": 1035, "mention": "Albert Bonnard", "href": "/it/articles/041589/2011-03-03/", "dhsid": "041589", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2830972", "itemLabel": "Albert Bonnard", "dhsid": "041589", "namefr": "Albert Bonnard", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Albert_Bonnard", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1064883591"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2830972", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1056, "end": 1068, "mention": "Paul Seippel", "href": "/it/articles/016169/2013-04-19/", "dhsid": "016169", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55846629", "itemLabel": "Paul Seippel", "dhsid": "016169", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Paul Seippel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paul_Seippel", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "117471852"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55846629", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1147, "end": 1161, "mention": "William Martin", "href": "/it/articles/031583/2008-09-03/", "dhsid": "031583", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3568812", "itemLabel": "William Martin", "dhsid": "031583", "namefr": "William Martin (journaliste)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/William_Martin_(journaliste)", "namede": "William Martin (Historiker)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/William_Martin_(Historiker)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "124825931"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3568812", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1163, "end": 1173, "mention": "Ren\u00e9 Payot", "href": "/it/articles/030248/2010-08-03/", "dhsid": "030248", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3426721", "itemLabel": "Ren\u00e9 Payot", "dhsid": "030248", "namefr": "Ren\u00e9 Payot", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%A9_Payot", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "122225872"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3426721", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1175, "end": 1191, "mention": "Olivier Reverdin", "href": "/it/articles/006547/2012-05-10/", "dhsid": "006547", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q120121", "itemLabel": "Olivier Reverdin", "dhsid": "006547", "namefr": "Olivier Reverdin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Olivier_Reverdin", "namede": "Olivier Reverdin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Olivier_Reverdin", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "122943686"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q120121", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1193, "end": 1207, "mention": "Bernard B\u00e9guin", "href": "/it/articles/041582/2015-06-15/", "dhsid": "041582", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96262467", "itemLabel": "Bernard B\u00e9guin", "dhsid": "041582", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1055960309"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96262467", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1210, "end": 1222, "mention": "Georges Anex", "href": "/it/articles/016017/2001-08-16/", "dhsid": "016017", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3102190", "itemLabel": "Georges Anex", "dhsid": "016017", "namefr": "Georges Anex", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Georges_Anex", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3102190", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1350, "end": 1364, "mention": "Walter Weideli", "href": "/it/articles/016186/2021-08-17/", "dhsid": "016186", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2546708", "itemLabel": "Walter Weideli", "dhsid": "016186", "namefr": "Walter Weideli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Walter_Weideli", "namede": "Walter Weideli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Walter_Weideli", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "140657843"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2546708", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1526, "end": 1545, "mention": "Gazette de Lausanne", "href": "/it/articles/024789/2005-08-15/", "dhsid": "024789", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1866, "end": 1876, "mention": "Edipresse\u00a0", "href": "/it/articles/047973/2019-10-25/", "dhsid": "047973", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q474575", "itemLabel": "Edipresse", "dhsid": "047973", "namefr": "Edipresse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Edipresse", "namede": "Edipresse", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Edipresse", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Edipresse", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Edipresse", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4830453", "instanceofLabel": "firme", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q474575", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1916, "end": 1933, "mention": "Nouveau Quotidien", "href": "/it/articles/048331/2010-09-09/", "dhsid": "048331", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 2037, "end": 2045, "mention": "Le Temps", "href": "/it/articles/045251/2017-01-05/", "dhsid": "045251", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673324", "itemLabel": "Le Temps", "dhsid": "045251", "namefr": "Le Temps (quotidien suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Temps_(quotidien_suisse)", "namede": "Le Temps (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Temps_(Schweiz)", "nameit": "Le Temps", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Temps", "nameen": "Le Temps", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Temps", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1110794", "instanceofLabel": "journal quotidien", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673324", "wikipedia_page_title": "Le Temps"}, {"start": 216, "end": 228, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q583", "wikipedia_page_id": 19908, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q583", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Losanna", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 396, "end": 404, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 764254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Losanna", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 435, "end": 448, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q707696", "wikipedia_page_id": 3136805, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q707696", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Losanna", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 582, "end": 593, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192957", "wikipedia_page_id": 148922, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192957", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Losanna", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 606, "end": 613, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Losanna", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 801, "end": 824, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q46083", "wikipedia_page_id": 88750, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q46083", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Losanna", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 826, "end": 835, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q46083", "wikipedia_page_id": 88750, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q46083", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Losanna", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1040, "end": 1053, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q589298", "wikipedia_page_id": 785369, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q589298", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Losanna", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1423, "end": 1435, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q133454", "wikipedia_page_id": 115308, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q133454", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Losanna", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1526, "end": 1545, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q672275", "wikipedia_page_id": 1290161, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672275", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Losanna", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1638, "end": 1644, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 17983, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Losanna", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 1879, "end": 1886, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 82331, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Losanna", "confidence_score": 0.6612, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Centenaire du Journal de Gen\u00e8ve, 1929 (ristampa 1998)", "tpub": ["Centenaire du Journal de Gen\u00e8ve"], "journal": ["Centenaire du Journal de Gen\u00e8ve"]}, {"text": "F. Blaser, Bibliografia della stampa svizzera,\u00a01, 1956, 535-536", "author": ["F. Blaser"], "tpub": ["Bibliografia della stampa svizzera"], "journal": ["Bibliografia della stampa svizzera"]}, {"text": "J. Sgard (a cura di), Dictionnaire des journaux, 1600-1789, 1991, 579-582", "author": ["J. Sgard (a cura di)"], "tpub": ["Dictionnaire des journaux, 1600-1789"], "journal": ["Dictionnaire des journaux, 1600-1789"]}, {"text": "D. Flaux, Journal d'une fusion, 1998", "author": ["D. Flaux"], "tpub": ["Journal d'une fusion"], "journal": ["Journal d'une fusion"]}, {"text": "A. Maurice et al., Une ex\u00e9cution sommaire, 1998", "author": ["A. Maurice et al."], "tpub": ["Une ex\u00e9cution sommaire"], "journal": ["Une ex\u00e9cution sommaire"]}, {"text": "J. de Senarclens (a cura di), Un journal t\u00e9moin de son temps, 1999", "author": ["J. de Senarclens (a cura di)"], "tpub": ["Un journal t\u00e9moin de son temps"], "journal": ["Un journal t\u00e9moin de son temps"]}, {"text": "P. Engel, Le livre blanc d'un noir dessein, 2000", "author": ["P. Engel"], "tpub": ["Le livre blanc d'un noir dessein"], "journal": ["Le livre blanc d'un noir dessein"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/4554750-6"}], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Journal de Gen\u00e8ve"], ["p", "Un primo foglio dal titolo Journal de Gen\u00e8ve apparve\u00a0in forma di settimanale scientifico nel 1787. Diretto dal 1787 fino al 1792 dall'ingegnere\u00a0Jacques Paul, conteneva soprattutto relazioni sulla prima ascensione al Monte Bianco; successivamente sul periodico apparvero anche articoli letterari dello storico Jean-Pierre B\u00e9renger. La pubblicazione cess\u00f2 nel 1794.\u00a0Nel 1826 i cinque intellettuali liberali James Fazy, Salomon Cougnard, Jean-Fran\u00e7ois Chaponni\u00e8re, John Petit-Senn e Antoine Gaudy-Lefort fondarono un settimanale con il medesimo titolo per protestare contro il governo reazionario formatosi a Ginevra con la Restaurazione. Bisettimanale dal 1832 al 1850, il Journal de Gen\u00e8ve divenne in seguito un quotidiano; le prime tirature attestate, relative al 1840, sono di 1200 copie. Durante la guerra franco-prussiana (1870-1871), sotto la direzione di Jacques Adert e con Marc Debrit\u00a0tra i redattori, il giornale raggiunse un'ampia diffusione. I lettori aumentarono anche durante la prima guerra mondiale, quando Albert Bonnard era caporedattore e Paul Seippel redattore. In seguito il Journal de Gen\u00e8ve, che ebbe tra i suoi collaboratori William Martin, Ren\u00e9 Payot, Olivier Reverdin, Bernard B\u00e9guin e Georges Anex, si svilupp\u00f2 fino a divenire una delle principali testate romande in campo politico, finanziario ed economico. Negli anni 1960 Walter Weideli integr\u00f2 la pubblicazione con un supplemento letterario di alta qualit\u00e0, il Samedi litt\u00e9raire. Nel 1972 il quotidiano avvi\u00f2 una collaborazione redazionale con la Gazette de Lausanne, che si trovava in difficolt\u00e0 finanziarie. Rilevato nel 1991 in via definitiva, il giornale vodese apparve soltanto nel sottotitolo della testata. Alla fine del febbraio 1998 il Journal de Gen\u00e8ve dovette chiudere i battenti a causa di perdite aziendali; all'epoca la tiratura era di 32'000 copie. Nel contempo l'editore Edipresse\u00a0di Losanna sospese la pubblicazione del Nouveau Quotidien, anch'esso deficitario, nell'ottica di una fusione fra le due testate di qualit\u00e0 in un nuovo giornale: Le Temps, che nacque nel marzo 1998."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q501154", "itemLabel": "Journal de Gen\u00e8ve", "dhsid": "024799", "namefr": "Journal de Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journal_de_Gen%C3%A8ve", "namede": "Journal de Gen\u00e8ve", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Journal_de_Gen%C3%A8ve", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1002697", "instanceofLabel": "p\u00e9riodique", "gndid": "4554750-6"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q501154", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/024799/2020-02-19"}