{"search_result_name": "Luzerner Neuste Nachrichten (LNN)", "language": "it", "id": "024876", "version": "2017-12-14", "_text": "Luzerner Neuste Nachrichten (LN N)\n\nNel 1897 alcuni tipografi in sciopero fondarono la tipografia cooperativa di Lucerna e pubblicarono il quotidiano indipendente Luzerner Tages-Anzeiger. Nel 1917 lo stampatore ed editore Carl Josef Bucher rilev\u00f2 il giornale e nel 1918 ne mut\u00f2 il titolo in Luzerner Neueste Nachrichten (dal 1975 Neuste invece di Neueste). In seguito le LNN divennero il principale e pi\u00f9 innovativo giornale della Svizzera centrale (tiratura di 54'800 copie nel 1970). Nel 1971 la Publicitas AG fond\u00f2 il consorzio per le inserzioni Tandem (formato dal Luzerner Tagblatt e dal Vaterland), che indebol\u00ec la posizione delle LNN. Nel 1973 la tipografia, la casa editrice e il giornale furono ceduti da Alice Bucher a Ringier, che nel 1980 destitu\u00ec il caporedattore J\u00fcrg Tobler; la linea adottata dai nuovi proprietari diede adito a proteste e port\u00f2 alla fondazione del settimanale alternativo Die Region (1981-85). Nel 1991 con la nascita della Luzerner Zeitung (LZ), derivata dall'unione tra il Vaterland e il Luzerner Tagblatt, le LNN persero la loro posizione di spicco. Nel 1995 il giornale si \u00e8 fuso con la LZ, dando vita alla Neue Luzerner Zeitung, di cui Ringier ha assunto una partecipazione di minoranza, assicurandosi per\u00f2 l'incarico di stampare il quotidiano.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Cultura, conoscenza, religione / Giornali e riviste / Periodici di lingua tedesca", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.083500.083800."}], "title": "Luzerner Neuste Nachrichten (LNN)", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nMax Huber\nTraduzione:\nMartin Kuder"], "text_links": [[{"start": 29, "end": 31, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q47750", "wikipedia_page_id": 2701458, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q47750", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e8 fuso", "confidence_score": 0.3555, "domains": ["Geography", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 1108, "end": 1129, "mention": "Neue Luzerner Zeitung", "href": "/it/articles/043031/2009-07-15/", "dhsid": "043031", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 29, "end": 37, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49776", "wikipedia_page_id": 62093, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49776", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e8 fuso", "confidence_score": 0.3555, "domains": ["Geography", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/016528", "dhsid": "016528", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q49776", "itemLabel": "gr\u00e8ve", "dhsid": "016528", "namefr": "Gr\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A8ve", "namede": "Streik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Streik", "nameit": "Sciopero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sciopero", "nameen": "Strike action", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Strike_action", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4058029-5", "wikidata_id": "Q49776"}}, {"start": 77, "end": 84, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e8 fuso", "confidence_score": 0.3555, "domains": ["Geography", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 136, "end": 150, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q677683", "wikipedia_page_id": 6002161, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q677683", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e8 fuso", "confidence_score": 0.3555, "domains": ["Geography", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/024842", "dhsid": "024842", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q677683", "itemLabel": "Tages-Anzeiger", "dhsid": "024842", "namefr": "Tages-Anzeiger", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tages-Anzeiger", "namede": "Tages-Anzeiger", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tages-Anzeiger", "nameit": "Tages-Anzeiger", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Tages-Anzeiger", "nameen": "Tages-Anzeiger", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tages-Anzeiger", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1110794", "instanceofLabel": "journal quotidien", "gndid": "1065225040", "wikidata_id": "Q677683"}}, {"start": 191, "end": 203, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78945", "wikipedia_page_id": 2038242, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78945", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e8 fuso", "confidence_score": 0.3555, "domains": ["Geography", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 395, "end": 412, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30978", "wikipedia_page_id": 3296497, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e8 fuso", "confidence_score": 0.3555, "domains": ["Geography", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/015334", "dhsid": "015334", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "itemLabel": "Suisse centrale", "dhsid": "015334", "namefr": "Suisse centrale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_centrale", "namede": "Zentralschweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zentralschweiz", "nameit": "Svizzera centrale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_centrale", "nameen": "Central Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Central_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1547548", "instanceofLabel": "Grande r\u00e9gion (Suisse)", "gndid": "4079490-8", "wikidata_id": "Q30978"}}, {"start": 462, "end": 475, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q538663", "wikipedia_page_id": 7240277, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q538663", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e8 fuso", "confidence_score": 0.3555, "domains": ["Geography", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/041783", "dhsid": "041783", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q538663", "itemLabel": "PubliGroupe", "dhsid": "041783", "namefr": "PubliGroupe", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/PubliGroupe", "namede": "Publigroupe", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Publigroupe", "nameit": "Publicitas", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Publicitas", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q891723", "instanceofLabel": "soci\u00e9t\u00e9 anonyme avec appel public \u00e0 l'\u00e9pargne", "gndid": "", "wikidata_id": "Q538663"}}, {"start": 727, "end": 740, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q589298", "wikipedia_page_id": 785369, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q589298", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e8 fuso", "confidence_score": 0.3555, "domains": ["Geography", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1074, "end": 1080, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3754911", "wikipedia_page_id": 1991515, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3754911", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00e8 fuso", "confidence_score": 0.3555, "domains": ["Geography", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "M. Huber, Geschichte der politischen Presse im Kanton Luzern 1914-1945, 1989", "author": ["M. Huber"], "tpub": ["Geschichte der politischen Presse im Kanton Luzern 1914-1945"]}, {"text": "H. Kunz, Der Luzerner Presse-Eintopf, [1996]", "author": ["H. Kunz"], "tpub": ["Der Luzerner Presse-Eintopf"]}, {"text": "K. Suter, Pressegeschichte des Kantons Luzern von 1945 bis 1970, 1996", "author": ["K. Suter"], "tpub": ["Pressegeschichte des Kantons Luzern von 1945 bis 1970"]}, {"text": "J. Lehmann, \u00abQualit\u00e4t und Kommerz - eine Redaktion im Widerstand\u00bb, in JHGL, 35, 2017, 79-104", "author": ["J. Lehmann"], "tpub": ["Qualit\u00e4t und Kommerz - eine Redaktion im Widerstand", "JHGL"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Variante/i", "text": "LNN"}], "text_blocks": [["h1", "Luzerner Neuste Nachrichten (LN N)"], ["p", "Nel 1897 alcuni tipografi in sciopero fondarono la tipografia cooperativa di Lucerna e pubblicarono il quotidiano indipendente Luzerner Tages-Anzeiger. Nel 1917 lo stampatore ed editore Carl Josef Bucher rilev\u00f2 il giornale e nel 1918 ne mut\u00f2 il titolo in Luzerner Neueste Nachrichten (dal 1975 Neuste invece di Neueste). In seguito le LNN divennero il principale e pi\u00f9 innovativo giornale della Svizzera centrale (tiratura di 54'800 copie nel 1970). Nel 1971 la Publicitas AG fond\u00f2 il consorzio per le inserzioni Tandem (formato dal Luzerner Tagblatt e dal Vaterland), che indebol\u00ec la posizione delle LNN. Nel 1973 la tipografia, la casa editrice e il giornale furono ceduti da Alice Bucher a Ringier, che nel 1980 destitu\u00ec il caporedattore J\u00fcrg Tobler; la linea adottata dai nuovi proprietari diede adito a proteste e port\u00f2 alla fondazione del settimanale alternativo Die Region (1981-85). Nel 1991 con la nascita della Luzerner Zeitung (LZ), derivata dall'unione tra il Vaterland e il Luzerner Tagblatt, le LNN persero la loro posizione di spicco. Nel 1995 il giornale si \u00e8 fuso con la LZ, dando vita alla Neue Luzerner Zeitung, di cui Ringier ha assunto una partecipazione di minoranza, assicurandosi per\u00f2 l'incarico di stampare il quotidiano."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/024876/2017-12-14"}