{"search_result_name": "Allaz, Andr\u00e9", "language": "it", "id": "025326", "version": "2001-05-29", "_text": "Andr\u00e9 Allaz\n\n2.2.1882 Echallens, 6.9.1948 Losanna, catt., di Villars-le-Terroir. Figlio di F\u00e9r\u00e9ol Marie, notaio, e di Elisabeth Albertine Bonnet. \u200bSophie Louise Kaiser. Fu vicesegr. della Federazione catt. romanda (1902-04) e vicepres. della cooperativa Concordia di Losanna (1904-05). Cronista del giornale L'Ouvrier nel 1905, fu in seguito redattore del foglio catt. di Pau (F) Patriote des Pyr\u00e9n\u00e9es (1905-06) e del mensile della cooperativa Concordia, L'Etoile (1906-10). Nel 1907, a Ginevra, ader\u00ec al movimento di Pierre Garin. Nel 1909 fond\u00f2 l'Unione operaia di Losanna, che presiedette fino al 1913 e di cui fu pure cronista. Trasferitosi nel 1910 a Friburgo, fu corrispondente per il cant. Vaud al giornale La Libert\u00e9; dal 1910 al 1913 collabor\u00f2 al foglio catt. L'Echo vaudois.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economia e mestieri / Interessi organizzati / Sindacati", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131800.132200."}, {"tag": "Movimenti sociali / Movimento operaio", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144500."}], "title": "Andr\u00e9 Allaz", "given_name": "Andr\u00e9", "family_name": "Allaz", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nMarianne Rolle\nTraduzione:\nFranco Ardia"], "text_links": [[], [{"start": 9, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70714", "wikipedia_page_id": 531362, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70714", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "L'Echo", "confidence_score": 0.4682, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002361", "dhsid": "002361", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70714", "itemLabel": "Echallens", "dhsid": "002361", "namefr": "\u00c9challens", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89challens", "namede": "Echallens", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Echallens", "nameit": "Echallens", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Echallens", "nameen": "\u00c9challens", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89challens", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4568256-2", "wikidata_id": "Q70714"}}, {"start": 20, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3730466", "wikipedia_page_id": 1914894, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3730466", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "L'Echo", "confidence_score": 0.4682, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 29, "end": 36, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 82331, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "L'Echo", "confidence_score": 0.4682, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 48, "end": 66, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68644", "wikipedia_page_id": 531369, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68644", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "L'Echo", "confidence_score": 0.4682, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002380", "dhsid": "002380", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68644", "itemLabel": "Villars-le-Terroir", "dhsid": "002380", "namefr": "Villars-le-Terroir", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Villars-le-Terroir", "namede": "Villars-le-Terroir", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Villars-le-Terroir", "nameit": "Villars-le-Terroir", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Villars-le-Terroir", "nameen": "Villars-le-Terroir", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Villars-le-Terroir", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q68644"}}, {"start": 92, "end": 98, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q189010", "wikipedia_page_id": 112125, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q189010", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "L'Echo", "confidence_score": 0.4682, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 254, "end": 261, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 82331, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "L'Echo", "confidence_score": 0.4682, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 273, "end": 281, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q185363", "wikipedia_page_id": 252586, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q185363", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "L'Echo", "confidence_score": 0.4682, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 359, "end": 362, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q132671", "wikipedia_page_id": 188710, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q132671", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "L'Echo", "confidence_score": 0.4682, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 367, "end": 375, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6241", "wikipedia_page_id": 1115973, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6241", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "L'Echo", "confidence_score": 0.4682, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 474, "end": 481, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "L'Echo", "confidence_score": 0.4682, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 536, "end": 550, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4005616", "wikipedia_page_id": 3858464, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4005616", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "L'Echo", "confidence_score": 0.4682, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 554, "end": 561, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 82331, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "L'Echo", "confidence_score": 0.4682, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 609, "end": 617, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q185363", "wikipedia_page_id": 252586, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q185363", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "L'Echo", "confidence_score": 0.4682, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 684, "end": 688, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 17983, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "L'Echo", "confidence_score": 0.4682, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 756, "end": 762, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3205137", "wikipedia_page_id": 7817921, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3205137", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "L'Echo", "confidence_score": 0.4682, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "R. Ruffieux, B. Prongu\u00e9, Le mouvement chr\u00e9tien-social en Suisse romande 1891-1949, 1969", "author": ["R. Ruffieux, B. Prongu\u00e9"], "tpub": ["Le mouvement chr\u00e9tien-social en Suisse romande 1891-1949"]}]}, "metagrid_id": "25326", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 2.2.1882\n   \u271d\ufe0e 6.9.1948\n1882-02-021948-09-06", "birth_date": "1882-02-02", "death_date": "1948-09-06"}], "birth_date": "1882-02-02", "death_date": "1948-09-06", "text_blocks": [["h1", "Andr\u00e9 Allaz"], ["p", "2.2.1882 Echallens, 6.9.1948 Losanna, catt., di Villars-le-Terroir. Figlio di F\u00e9r\u00e9ol Marie, notaio, e di Elisabeth Albertine Bonnet. \u200bSophie Louise Kaiser. Fu vicesegr. della Federazione catt. romanda (1902-04) e vicepres. della cooperativa Concordia di Losanna (1904-05). Cronista del giornale L'Ouvrier nel 1905, fu in seguito redattore del foglio catt. di Pau (F) Patriote des Pyr\u00e9n\u00e9es (1905-06) e del mensile della cooperativa Concordia, L'Etoile (1906-10). Nel 1907, a Ginevra, ader\u00ec al movimento di Pierre Garin. Nel 1909 fond\u00f2 l'Unione operaia di Losanna, che presiedette fino al 1913 e di cui fu pure cronista. Trasferitosi nel 1910 a Friburgo, fu corrispondente per il cant. Vaud al giornale La Libert\u00e9; dal 1910 al 1913 collabor\u00f2 al foglio catt. L'Echo vaudois."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96253297", "itemLabel": "Andr\u00e9 Allaz", "dhsid": "025326", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96253297", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/025326/2001-05-29"}