{"search_result_name": "Vorw\u00e4rts", "language": "it", "id": "025767", "version": "2014-12-27", "_text": "Vorw\u00e4rts\n\nNell'ambito del movimento operaio intern. Vorw\u00e4rts (in it. \"avanti\") era un nome molto popolare, adottato sia per istituzioni, come la cooperativa di consumo socialista Vorw\u00e4rts a Berna, sia per periodici. Nel 1876 a Basilea furono stampati alcuni numeri di un Vorw\u00e4rts che, bench\u00e9 rivolto agli operai, non aveva legami con il loro movimento. Dal settembre del 1893 un Vorw\u00e4rts, sostenuto spec. dall'Unione operaia, sostitu\u00ec il suo organo precedente, il Basler Arbeiterfreund; entrato in crisi gi\u00e0 nel 1897, venne rimpiazzato dal Basler Vorw\u00e4rts. Nel 1921 quest'ultimo, in seguito alla divisione del PS, pass\u00f2 nelle mani del PC, che continu\u00f2 a pubblicarlo fino al 1936 e lo riun\u00ec poi a Der K\u00e4mpfer (Zurigo), dando vita alla Freiheit. Nel 1944 apparvero alcuni numeri illegali di una testata intitolata Vorw\u00e4rts. Il PdL sviz. pubblic\u00f2, dalla fine di marzo del 1945, dapprima un settimanale e poi, dalla fine del 1945 al 1954, un quotidiano con lo stesso nome. Stampato prevalentemente a Ginevra, conobbe un certo successo nell'immediato dopoguerra, per poi perdere progressivamente di importanza dopo il 1956. Un tentativo di renderlo indipendente dal PdL fall\u00ec tra il 2005 e il 2006.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Cultura, conoscenza, religione / Giornali e riviste / Periodici di lingua tedesca", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.083500.083800."}], "title": "Vorw\u00e4rts", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nBernard Degen\nTraduzione:\nUgo Balzaretti"], "text_links": [[], [{"start": 16, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q208701", "wikipedia_page_id": 138631, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q208701", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PdL", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 135, "end": 157, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q614084", "wikipedia_page_id": 5825587, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q614084", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PdL", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 158, "end": 168, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7272", "wikipedia_page_id": 661028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PdL", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017463", "dhsid": "017463", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "itemLabel": "socialisme", "dhsid": "017463", "namefr": "Socialisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Socialisme", "namede": "Sozialismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialismus", "nameit": "Socialismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Socialismo", "nameen": "Socialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Socialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4055785-6", "wikidata_id": "Q7272"}}, {"start": 180, "end": 185, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PdL", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 217, "end": 224, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PdL", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 400, "end": 414, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4005616", "wikipedia_page_id": 3858464, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4005616", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PdL", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 625, "end": 627, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16338", "wikipedia_page_id": 25630, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16338", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PdL", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 699, "end": 705, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PdL", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 815, "end": 818, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q47720", "wikipedia_page_id": 2940603, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q47720", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PdL", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 986, "end": 993, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PdL", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 1026, "end": 1046, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3954040", "wikipedia_page_id": 3885072, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3954040", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PdL", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1151, "end": 1154, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q47720", "wikipedia_page_id": 2940603, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q47720", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "PdL", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "W. Haeberli, \u00abDie sozialdemokratische Presse in Basel bis zum 1. Weltkrieg\u00bb, in Basler Stadtbuch 1970, 1969, 69-107", "author": ["W. Haeberli"], "tpub": ["Die sozialdemokratische Presse in Basel bis zum 1. Weltkrieg", "Basler Stadtbuch 1970"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/4397673-6"}], "bref": [{"title": "Contesto", "text": "Basler Vorw\u00e4rts"}], "text_blocks": [["h1", "Vorw\u00e4rts"], ["p", "Nell'ambito del movimento operaio intern. Vorw\u00e4rts (in it. \"avanti\") era un nome molto popolare, adottato sia per istituzioni, come la cooperativa di consumo socialista Vorw\u00e4rts a Berna, sia per periodici. Nel 1876 a Basilea furono stampati alcuni numeri di un Vorw\u00e4rts che, bench\u00e9 rivolto agli operai, non aveva legami con il loro movimento. Dal settembre del 1893 un Vorw\u00e4rts, sostenuto spec. dall'Unione operaia, sostitu\u00ec il suo organo precedente, il Basler Arbeiterfreund; entrato in crisi gi\u00e0 nel 1897, venne rimpiazzato dal Basler Vorw\u00e4rts. Nel 1921 quest'ultimo, in seguito alla divisione del PS, pass\u00f2 nelle mani del PC, che continu\u00f2 a pubblicarlo fino al 1936 e lo riun\u00ec poi a Der K\u00e4mpfer (Zurigo), dando vita alla Freiheit. Nel 1944 apparvero alcuni numeri illegali di una testata intitolata Vorw\u00e4rts. Il PdL sviz. pubblic\u00f2, dalla fine di marzo del 1945, dapprima un settimanale e poi, dalla fine del 1945 al 1954, un quotidiano con lo stesso nome. Stampato prevalentemente a Ginevra, conobbe un certo successo nell'immediato dopoguerra, per poi perdere progressivamente di importanza dopo il 1956. Un tentativo di renderlo indipendente dal PdL fall\u00ec tra il 2005 e il 2006."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2534714", "itemLabel": "Q2534714", "dhsid": "025767", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Vorw\u00e4rts (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vorw%C3%A4rts_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11032", "instanceofLabel": "journal", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2534714", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/025767/2014-12-27"}