{"search_result_name": "Reutlinger, Johann Jakob", "language": "it", "id": "026117", "version": "2009-07-21", "_text": "Johann Jakob Reutlinger\n\nnel 1634 a Niederurnen, 29.8.1705 Zurigo, rif., di Zurigo. Figlio di Konrad, pastore rif., e di Barbara Sch\u00e4dler. \u200b1) (1660) Anna Gessner; 2) (1666) Verena Fenner. Comp\u00ec studi di teol. Consacrato pastore nel 1659, fu supplente al Carolinum di Zurigo e catechista a Enge (oggi com. Zurigo). Nel 1660 fu pastore ad Albisrieden e di nuovo catechista a Enge. Nel 1669 divenne insegnante alla scuola del Fraum\u00fcnster, di cui fu poi rettore (1701). Pubblic\u00f2 poesie panegiriche e una sintassi lat. per l'insegnamento scolastico (Praeludia ad introitum syntaxeos, 1678).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arte e letteratura / Letteratura", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.134100."}, {"tag": "Formazione e scienze / Scuola e formazione", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.135600.135700."}, {"tag": "Religione (protestantesimo) / Ministero e sinodo", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.140700.140800."}], "title": "Johann Jakob Reutlinger", "given_name": "Johann Jakob", "family_name": "Reutlinger", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nKarin Marti-Weissenbach\nTraduzione:\nValerio Ferloni"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 12, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123016", "wikipedia_page_id": 1425821, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123016", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fraum\u00fcnster", "confidence_score": 0.6925, "domains": ["Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/014903", "dhsid": "014903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123016", "itemLabel": "Johann Jakob von Tschudi", "dhsid": "014903", "namefr": "Johann Jakob von Tschudi", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_von_Tschudi", "namede": "Johann Jakob von Tschudi", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_von_Tschudi", "nameit": "Johann Jakob Tschudi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_Tschudi", "nameen": "Johann Jakob von Tschudi", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_von_Tschudi", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119315130", "wikidata_id": "Q123016"}}], [{"start": 11, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q659838", "wikipedia_page_id": 96526, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q659838", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fraum\u00fcnster", "confidence_score": 0.6925, "domains": ["Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000779", "dhsid": "000779", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q659838", "itemLabel": "Niederurnen", "dhsid": "000779", "namefr": "Niederurnen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Niederurnen", "namede": "Niederurnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Niederurnen", "nameit": "Niederurnen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Niederurnen", "nameen": "Niederurnen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Niederurnen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q659838"}}, {"start": 34, "end": 40, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fraum\u00fcnster", "confidence_score": 0.6925, "domains": ["Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 51, "end": 57, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fraum\u00fcnster", "confidence_score": 0.6925, "domains": ["Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 243, "end": 249, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fraum\u00fcnster", "confidence_score": 0.6925, "domains": ["Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 265, "end": 269, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q648218", "wikipedia_page_id": 5845265, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q648218", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fraum\u00fcnster", "confidence_score": 0.6925, "domains": ["Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003116", "dhsid": "003116", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q648218", "itemLabel": "Enge", "dhsid": "003116", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Enge", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Enge", "nameit": "Enge (Zurigo)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Enge_(Zurigo)", "nameen": "Enge (Z\u00fcrich)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Enge_(Z%C3%BCrich)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q19644586", "instanceofLabel": "Q19644586", "gndid": "7533536-0", "wikidata_id": "Q648218"}}, {"start": 281, "end": 287, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fraum\u00fcnster", "confidence_score": 0.6925, "domains": ["Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 313, "end": 324, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q80797", "wikipedia_page_id": 5845141, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q80797", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fraum\u00fcnster", "confidence_score": 0.6925, "domains": ["Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003109", "dhsid": "003109", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q80797", "itemLabel": "Albisrieden", "dhsid": "003109", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Albisrieden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Albisrieden", "nameit": "Albisrieden", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Albisrieden", "nameen": "Albisrieden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Albisrieden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q19644586", "instanceofLabel": "Q19644586", "gndid": "4840959-5", "wikidata_id": "Q80797"}}, {"start": 349, "end": 353, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q648218", "wikipedia_page_id": 5845265, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q648218", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fraum\u00fcnster", "confidence_score": 0.6925, "domains": ["Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003116", "dhsid": "003116", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q648218", "itemLabel": "Enge", "dhsid": "003116", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Enge", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Enge", "nameit": "Enge (Zurigo)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Enge_(Zurigo)", "nameen": "Enge (Z\u00fcrich)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Enge_(Z%C3%BCrich)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q19644586", "instanceofLabel": "Q19644586", "gndid": "7533536-0", "wikidata_id": "Q648218"}}, {"start": 399, "end": 410, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690944", "wikipedia_page_id": 2492603, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690944", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fraum\u00fcnster", "confidence_score": 0.6925, "domains": ["Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011612", "dhsid": "011612", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690944", "itemLabel": "Fraum\u00fcnster", "dhsid": "011612", "namefr": "Fraum\u00fcnster", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fraum%C3%BCnster", "namede": "Fraum\u00fcnster", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fraum%C3%BCnster", "nameit": "Fraum\u00fcnster", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fraum%C3%BCnster", "nameen": "Fraum\u00fcnster", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fraum%C3%BCnster", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q97824060", "instanceofLabel": "monast\u00e8re des B\u00e9n\u00e9dictines", "gndid": "4135037-6", "wikidata_id": "Q690944"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "K. Wirz, Etat des Z\u00fcrcher Ministeriums von der Reformation bis zur Gegenwart, 1890, 4 sg.", "author": ["K. Wirz"], "tpub": ["Etat des Z\u00fcrcher Ministeriums von der Reformation bis zur Gegenwart"]}]}, "metagrid_id": "26117", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1069594466"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/315559425"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e nel 1634\n   \u271d\ufe0e 29.8.1705\n1705-08-29", "birth_date": "", "death_date": "1705-08-29"}], "birth_date": "", "death_date": "1705-08-29", "text_blocks": [["h1", "Johann Jakob Reutlinger"], ["p", "nel 1634 a Niederurnen, 29.8.1705 Zurigo, rif., di Zurigo. Figlio di Konrad, pastore rif., e di Barbara Sch\u00e4dler. \u200b1) (1660) Anna Gessner; 2) (1666) Verena Fenner. Comp\u00ec studi di teol. Consacrato pastore nel 1659, fu supplente al Carolinum di Zurigo e catechista a Enge (oggi com. Zurigo). Nel 1660 fu pastore ad Albisrieden e di nuovo catechista a Enge. Nel 1669 divenne insegnante alla scuola del Fraum\u00fcnster, di cui fu poi rettore (1701). Pubblic\u00f2 poesie panegiriche e una sintassi lat. per l'insegnamento scolastico (Praeludia ad introitum syntaxeos, 1678)."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/026117/2009-07-21"}