{"search_result_name": "Waldburg, Katharina Truchsess von", "language": "it", "id": "026517", "version": "2013-08-22", "_text": "Katharina Truchsess von Waldburg\n\nca. 1470, dopo il 1536 . Figlia di Johann il Vecchio e di Anna von Oettingen. Discendente di una fam. nobile sveva al servizio dell'Austria. \u200bGeorg G\u00f6ldli. Assieme a sua sorella Waldburga entr\u00f2, probabilmente prima del 1500, nel convento di K\u00f6nigsfelden. Nel maggio del 1515 \u00e8 attestata per la prima volta come badessa. Durante i disordini legati alla Riforma dal 1523 fu confrontata al progressivo smantellamento del convento. Per questo motivo, nel 1526 manifest\u00f2 la volont\u00e0 di rassegnare le proprie dimissioni, rimanendo per\u00f2 nel convento con sua sorella fino all'ultimo. Dopo la Disputa di Berna (gennaio 1528), il convento fu soppresso e consegnato alle autorit\u00e0 bernesi (1.3.1528), da cui W. ottenne una rendita annuale. Dopo un soggiorno a Diessenhofen si spos\u00f2.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religione (cattolicesimo)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.138400."}], "title": "Katharina Truchsess von Waldburg", "given_name": "Katharina Truchsess von", "family_name": "Waldburg", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nBruno Meier\nTraduzione:\nUgo Balzaretti"], "text_links": [[], [{"start": 142, "end": 154, "mention": "Georg G\u00f6ldli", "href": "/it/articles/023722/2006-11-13/", "dhsid": "023722", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96318983", "itemLabel": "Georg G\u00f6ldli", "dhsid": "023722", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96318983", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 132, "end": 139, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40", "wikipedia_page_id": 140, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Diessenhofen", "confidence_score": 0.3922, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/046995", "dhsid": "046995", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40", "itemLabel": "Autriche", "dhsid": "046995", "namefr": "Autriche", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Autriche", "namede": "\u00d6sterreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%96sterreich", "nameit": "Austria", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Austria", "nameen": "Austria", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Austria", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4209223", "instanceofLabel": "\u00c9tat de droit", "gndid": "4043271-3", "wikidata_id": "Q40"}}, {"start": 241, "end": 253, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69208", "wikipedia_page_id": 253242, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69208", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Diessenhofen", "confidence_score": 0.3922, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001715", "dhsid": "001715", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69208", "itemLabel": "Windisch", "dhsid": "001715", "namefr": "Windisch", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Windisch", "namede": "Windisch AG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Windisch_AG", "nameit": "Windisch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Windisch", "nameen": "Windisch", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Windisch", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4066271-8", "wikidata_id": "Q69208"}}, {"start": 311, "end": 318, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1646408", "wikipedia_page_id": 49047, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1646408", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Diessenhofen", "confidence_score": 0.3922, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 594, "end": 599, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Diessenhofen", "confidence_score": 0.3922, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 677, "end": 680, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3730461", "wikipedia_page_id": 1319458, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3730461", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Diessenhofen", "confidence_score": 0.3922, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 747, "end": 759, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67128", "wikipedia_page_id": 233724, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Diessenhofen", "confidence_score": 0.3922, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001891", "dhsid": "001891", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67128", "itemLabel": "Diessenhofen", "dhsid": "001891", "namefr": "Diessenhofen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Diessenhofen", "namede": "Diessenhofen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Diessenhofen", "nameit": "Diessenhofen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diessenhofen", "nameen": "Diessenhofen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Diessenhofen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4090794-6", "wikidata_id": "Q67128"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "HS, V/1, 575 sg.", "tpub": ["HS"]}, {"text": "S. Teuscher, C. Moddelmog (a cura di), K\u00f6nigsfelden, 2012", "author": ["S. Teuscher, C. Moddelmog (a cura di)"], "tpub": ["K\u00f6nigsfelden"]}]}, "metagrid_id": "26517", "metagrid_links": [{"FDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per012283", "short_description": "Collana Fonti del diritto svizzero", "long_description": "Collana Fonti del diritto svizzero"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e ca. 1470\n   \u271d\ufe0e dopo il 1536", "birth_date": "", "death_date": ""}], "birth_date": "", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Katharina Truchsess von Waldburg"], ["p", "ca. 1470, dopo il 1536 . Figlia di Johann il Vecchio e di Anna von Oettingen. Discendente di una fam. nobile sveva al servizio dell'Austria. \u200bGeorg G\u00f6ldli. Assieme a sua sorella Waldburga entr\u00f2, probabilmente prima del 1500, nel convento di K\u00f6nigsfelden. Nel maggio del 1515 \u00e8 attestata per la prima volta come badessa. Durante i disordini legati alla Riforma dal 1523 fu confrontata al progressivo smantellamento del convento. Per questo motivo, nel 1526 manifest\u00f2 la volont\u00e0 di rassegnare le proprie dimissioni, rimanendo per\u00f2 nel convento con sua sorella fino all'ultimo. Dopo la Disputa di Berna (gennaio 1528), il convento fu soppresso e consegnato alle autorit\u00e0 bernesi (1.3.1528), da cui W. ottenne una rendita annuale. Dopo un soggiorno a Diessenhofen si spos\u00f2."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96411574", "itemLabel": "Katharina Truchsess von Waldburg", "dhsid": "026517", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96411574", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "W", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/026517/2013-08-22"}