{"search_result_name": "Boulangier, G\u00e9rard", "language": "it", "id": "026560", "version": "2003-01-14", "_text": "G\u00e9rard Boulangier\n\n1747 Luxeuil (Haute-Sa\u00f4ne), 26.8.1795 Saint-Pierre-de-Clages. Prete della diocesi di Besan\u00e7on, nel 1790 \u00e8 attestato come cistercense all'abbazia di La Trappe (diocesi di S\u00e9es). Dal 1791 superiore della comunit\u00e0 trappista di Widlisbach (com. R\u00fcttenen), nell'ottobre del 1793 si trasfer\u00ec con parte dei monaci in Vallese, dove il vescovo Joseph Anton Blatter mise a loro disposizione l'antico priorato benedettino di Saint-Pierre-de-Clages.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari / Sacerdoti", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139300."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Ordini / Cistercensi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.140200."}], "title": "G\u00e9rard Boulangier", "given_name": "G\u00e9rard", "family_name": "Boulangier", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nPatrick Braun\nTraduzione:\nValerio Ferloni"], "text_links": [[], [{"start": 5, "end": 12, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1232116", "wikipedia_page_id": 3173717, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1232116", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Pierre-de-Clages", "confidence_score": 0.9694, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 14, "end": 25, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12730", "wikipedia_page_id": 71833, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12730", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Pierre-de-Clages", "confidence_score": 0.9694, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 38, "end": 60, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70178", "wikipedia_page_id": 311715, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70178", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Pierre-de-Clages", "confidence_score": 0.9694, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002671", "dhsid": "002671", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70178", "itemLabel": "Chamoson", "dhsid": "002671", "namefr": "Chamoson", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Chamoson", "namede": "Chamoson", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chamoson", "nameit": "Chamoson", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Chamoson", "nameen": "Chamoson", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chamoson", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4593473-3", "wikidata_id": "Q70178"}}, {"start": 74, "end": 93, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1364148", "wikipedia_page_id": 500688, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1364148", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Pierre-de-Clages", "confidence_score": 0.9694, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007014", "dhsid": "007014", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1364148", "itemLabel": "archidioc\u00e8se de Besan\u00e7on", "dhsid": "007014", "namefr": "Archidioc\u00e8se de Besan\u00e7on", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Archidioc%C3%A8se_de_Besan%C3%A7on", "namede": "Erzbistum Besan\u00e7on", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erzbistum_Besan%C3%A7on", "nameit": "Arcidiocesi di Besan\u00e7on", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Arcidiocesi_di_Besan%C3%A7on", "nameen": "Roman Catholic Archdiocese of Besan\u00e7on", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Besan%C3%A7on", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q105390172", "instanceofLabel": "archidioc\u00e8se m\u00e9tropolitain catholique romain", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1364148"}}, {"start": 121, "end": 132, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q166861", "wikipedia_page_id": 76980, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q166861", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Pierre-de-Clages", "confidence_score": 0.9694, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 137, "end": 144, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160742", "wikipedia_page_id": 689024, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Pierre-de-Clages", "confidence_score": 0.9694, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 159, "end": 174, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q538928", "wikipedia_page_id": 509247, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q538928", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Pierre-de-Clages", "confidence_score": 0.9694, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 211, "end": 220, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q276223", "wikipedia_page_id": 740371, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q276223", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Pierre-de-Clages", "confidence_score": 0.9694, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011729", "dhsid": "011729", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q276223", "itemLabel": "ordre cistercien de la Stricte Observance", "dhsid": "011729", "namefr": "Ordre cistercien de la Stricte Observance", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ordre_cistercien_de_la_Stricte_Observance", "namede": "Zisterzienser der strengeren Observanz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zisterzienser_der_strengeren_Observanz", "nameit": "Cistercensi della stretta osservanza", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cistercensi_della_stretta_osservanza", "nameen": "Trappists", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Trappists", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2061186", "instanceofLabel": "ordre religieux", "gndid": "1008454-X", "wikidata_id": "Q276223"}}, {"start": 241, "end": 249, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66998", "wikipedia_page_id": 445428, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66998", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Pierre-de-Clages", "confidence_score": 0.9694, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001157", "dhsid": "001157", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66998", "itemLabel": "R\u00fcttenen", "dhsid": "001157", "namefr": "R\u00fcttenen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCttenen", "namede": "R\u00fcttenen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCttenen", "nameit": "R\u00fcttenen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCttenen", "nameen": "R\u00fcttenen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCttenen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q66998"}}, {"start": 310, "end": 317, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 17996, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Pierre-de-Clages", "confidence_score": 0.9694, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 327, "end": 334, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 757267, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Pierre-de-Clages", "confidence_score": 0.9694, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 381, "end": 389, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1464234", "wikipedia_page_id": 2215716, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1464234", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Pierre-de-Clages", "confidence_score": 0.9694, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 390, "end": 398, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q830337", "wikipedia_page_id": 465559, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q830337", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Pierre-de-Clages", "confidence_score": 0.9694, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 399, "end": 410, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131132", "wikipedia_page_id": 102233, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131132", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Pierre-de-Clages", "confidence_score": 0.9694, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011707", "dhsid": "011707", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q131132", "itemLabel": "ordre de Saint-Beno\u00eet", "dhsid": "011707", "namefr": "Ordre de Saint-Beno\u00eet", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ordre_de_Saint-Beno%C3%AEt", "namede": "Benediktiner", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Benediktiner", "nameit": "Ordine di San Benedetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ordine_di_San_Benedetto", "nameen": "Benedictines", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Benedictines", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3355750", "instanceofLabel": "ordre monastique", "gndid": "25880-5", "wikidata_id": "Q131132"}}, {"start": 414, "end": 436, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70178", "wikipedia_page_id": 311715, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70178", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saint-Pierre-de-Clages", "confidence_score": 0.9694, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002671", "dhsid": "002671", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70178", "itemLabel": "Chamoson", "dhsid": "002671", "namefr": "Chamoson", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Chamoson", "namede": "Chamoson", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chamoson", "nameit": "Chamoson", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Chamoson", "nameen": "Chamoson", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chamoson", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4593473-3", "wikidata_id": "Q70178"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "HS, III/3, 1065 sg.", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "26560", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1071530151"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/315964536"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 1747\n   \u271d\ufe0e 26.8.1795\n1795-08-26", "birth_date": "", "death_date": "1795-08-26"}], "birth_date": "", "death_date": "1795-08-26", "text_blocks": [["h1", "G\u00e9rard Boulangier"], ["p", "1747 Luxeuil (Haute-Sa\u00f4ne), 26.8.1795 Saint-Pierre-de-Clages. Prete della diocesi di Besan\u00e7on, nel 1790 \u00e8 attestato come cistercense all'abbazia di La Trappe (diocesi di S\u00e9es). Dal 1791 superiore della comunit\u00e0 trappista di Widlisbach (com. R\u00fcttenen), nell'ottobre del 1793 si trasfer\u00ec con parte dei monaci in Vallese, dove il vescovo Joseph Anton Blatter mise a loro disposizione l'antico priorato benedettino di Saint-Pierre-de-Clages."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96269220", "itemLabel": "G\u00e9rard Boulangier", "dhsid": "026560", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1071530151"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96269220", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/026560/2003-01-14"}