{"search_result_name": "Iten, Nikolaus", "language": "it", "id": "026772", "version": "2006-08-22", "_text": "Nikolaus Iten\n\nMenz. la prima volta dopo il 1630, 20.11.1714 \u00c4geri, catt., di \u00c4geri. Figlio di Nikolaus (->). \u200bMargaritha Letter, figlia di Nikolaus, tesoriere e membro del Consiglio, di \u00c4geri. Oste, fu segr. com. (1673-91) e fabbriciere (1712-14) di \u00c4geri. Pi\u00f9 volte inviato del cant. Zugo alla Dieta fra il 1689 e il 1701, fu Ammann (1691-92) senza aver mai fatto parte del Consiglio. Nel 1692-94 fu balivo del Rheintal.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Magistrati supremi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Dieta federale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Balivi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}, {"tag": "Economia e mestieri / Servizi / Ristorazione", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.128500.128900."}], "title": "Nikolaus Iten", "given_name": "Nikolaus", "family_name": "Iten", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nRenato Morosoli\nTraduzione:\nDavide Dosi"], "text_links": [[{"start": 9, "end": 13, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2987376", "wikipedia_page_id": 6191803, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2987376", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rheintal", "confidence_score": 0.4185, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 90, "end": 92, "mention": "->", "href": "/it/articles/026771/2008-02-14/", "dhsid": "026771", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96318307", "itemLabel": "Nikolaus Iten", "dhsid": "026771", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96318307", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 387, "end": 393, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 645489, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rheintal", "confidence_score": 0.4185, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 398, "end": 406, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188220", "wikipedia_page_id": 106257, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188220", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rheintal", "confidence_score": 0.4185, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "A. Iten, Die Iten Talleute zu \u00c4geri, 1962", "author": ["A. Iten"], "tpub": ["Die Iten Talleute zu \u00c4geri"]}]}, "metagrid_id": "26772", "metagrid_links": [{"FDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per007655", "short_description": "Collana Fonti del diritto svizzero", "long_description": "Collana Fonti del diritto svizzero"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Iten", "link": ["/articles/025382/2006-08-22/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione dopo il 1630\n   \u271d\ufe0e 20.11.1714\n1714-11-20", "death_date": "1714-11-20"}], "death_date": "1714-11-20", "text_blocks": [["h1", "Nikolaus Iten"], ["p", "Menz. la prima volta dopo il 1630, 20.11.1714 \u00c4geri, catt., di \u00c4geri. Figlio di Nikolaus (->). \u200bMargaritha Letter, figlia di Nikolaus, tesoriere e membro del Consiglio, di \u00c4geri. Oste, fu segr. com. (1673-91) e fabbriciere (1712-14) di \u00c4geri. Pi\u00f9 volte inviato del cant. Zugo alla Dieta fra il 1689 e il 1701, fu Ammann (1691-92) senza aver mai fatto parte del Consiglio. Nel 1692-94 fu balivo del Rheintal."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96318294", "itemLabel": "Nikolaus Iten", "dhsid": "026772", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96318294", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/026772/2006-08-22"}