{"search_result_name": "Vogt, Jacques", "language": "it", "id": "026956", "version": "2012-10-24", "_text": "Jacques Vogt\n\n18.1.1810 Allschwil, 5.7.1869 Friburgo, catt., di Allschwil. Figlio di Johannes e di Anna Maria Werdenberg. \u200b(1836) Magdalena H\u00fcrni, figlia di Jakob. Allievo di Martin V. a San Gallo, dal 1834 alla morte fu organista nella chiesa collegiata di S. Nicola a Friburgo. Molto apprezzato per il suo \"temporale di Friburgo\" e spec. per il brano Fantaisie pastorale et orage dans les Alpes (prima del 1836), improvvisato e presto divenuto un'attrazione turistica, diresse a Friburgo la Soc. di canto della citt\u00e0, di cui fu fondatore (1841), e la Soc. di musica, istituita nel 1813. Alcune delle sue composizioni furono stampate, come il noto accompagnamento musicale del dramma di Louis Bornet La fille d'Isidore (1854) e il celebre canto friburghese Les bords de la libre Sarine (1898), con testo poetico di Jean-Fran\u00e7ois-Marcellin Bussard.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arte e letteratura / Cinema, musica, danza, teatro / Musica classica", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.132500.134600.134900."}], "title": "Jacques Vogt", "given_name": "Jacques", "family_name": "Vogt", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nAntonio Baldassarre\nTraduzione:\nValerio Ferloni"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64727", "wikipedia_page_id": 314728, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64727", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean-Fran\u00e7ois", "confidence_score": 0.3738, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001190", "dhsid": "001190", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64727", "itemLabel": "Allschwil", "dhsid": "001190", "namefr": "Allschwil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allschwil", "namede": "Allschwil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Allschwil", "nameit": "Allschwil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Allschwil", "nameen": "Allschwil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Allschwil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4084983-1", "wikidata_id": "Q64727"}}, {"start": 21, "end": 24, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3730464", "wikipedia_page_id": 1319686, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3730464", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean-Fran\u00e7ois", "confidence_score": 0.3738, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 50, "end": 59, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64727", "wikipedia_page_id": 314728, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64727", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean-Fran\u00e7ois", "confidence_score": 0.3738, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001190", "dhsid": "001190", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64727", "itemLabel": "Allschwil", "dhsid": "001190", "namefr": "Allschwil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allschwil", "namede": "Allschwil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Allschwil", "nameit": "Allschwil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Allschwil", "nameen": "Allschwil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Allschwil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4084983-1", "wikidata_id": "Q64727"}}, {"start": 173, "end": 182, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 102210, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean-Fran\u00e7ois", "confidence_score": 0.3738, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 207, "end": 216, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q765778", "wikipedia_page_id": 2236011, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q765778", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean-Fran\u00e7ois", "confidence_score": 0.3738, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 244, "end": 253, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q44269", "wikipedia_page_id": 65866, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q44269", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean-Fran\u00e7ois", "confidence_score": 0.3738, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 732, "end": 743, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 96553, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean-Fran\u00e7ois", "confidence_score": 0.3738, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 802, "end": 815, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q707696", "wikipedia_page_id": 3136805, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q707696", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean-Fran\u00e7ois", "confidence_score": 0.3738, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "L'\u00e9cho musical, 15, 1869, 1-4", "tpub": ["L'\u00e9cho musical"]}, {"text": "Souvenir du centenaire de la naissance de J. Vogt [...], 1911", "tpub": ["Souvenir du centenaire de la naissance de J. Vogt [...]"]}, {"text": "J. Keller, La vie musicale \u00e0 Fribourg de 1750 \u00e0 1843, 1941", "author": ["J. Keller"], "tpub": ["La vie musicale \u00e0 Fribourg de 1750 \u00e0 1843"]}, {"text": "F. Seydoux, \u00abBemerkungen zum Freiburger \"Orgelgewitter\"\u00bb, in Musik und Gottesdienst, 27, 1973, fasc. 3, 67-70", "author": ["F. Seydoux"], "tpub": ["Bemerkungen zum Freiburger \"Orgelgewitter\"", "Musik und Gottesdienst"]}, {"text": "RISM CH", "tpub": ["RISM CH"]}]}, "metagrid_id": "26956", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/135256917"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/80064132"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 18.1.1810\n   \u271d\ufe0e 5.7.1869\n1810-01-181869-07-05", "birth_date": "1810-01-18", "death_date": "1869-07-05"}], "birth_date": "1810-01-18", "death_date": "1869-07-05", "text_blocks": [["h1", "Jacques Vogt"], ["p", "18.1.1810 Allschwil, 5.7.1869 Friburgo, catt., di Allschwil. Figlio di Johannes e di Anna Maria Werdenberg. \u200b(1836) Magdalena H\u00fcrni, figlia di Jakob. Allievo di Martin V. a San Gallo, dal 1834 alla morte fu organista nella chiesa collegiata di S. Nicola a Friburgo. Molto apprezzato per il suo \"temporale di Friburgo\" e spec. per il brano Fantaisie pastorale et orage dans les Alpes (prima del 1836), improvvisato e presto divenuto un'attrazione turistica, diresse a Friburgo la Soc. di canto della citt\u00e0, di cui fu fondatore (1841), e la Soc. di musica, istituita nel 1813. Alcune delle sue composizioni furono stampate, come il noto accompagnamento musicale del dramma di Louis Bornet La fille d'Isidore (1854) e il celebre canto friburghese Les bords de la libre Sarine (1898), con testo poetico di Jean-Fran\u00e7ois-Marcellin Bussard."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96411250", "itemLabel": "Jacques Vogt", "dhsid": "026956", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "135256917"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96411250", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "V", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/026956/2012-10-24"}