{"search_result_name": "Tre Confederati", "language": "it", "id": "027279", "version": "2005-04-19", "_text": "Tre Confederati\n\nSecondo la leggenda i tre Conf. sono i rappresentanti dei cant. primitivi che prestarono giuramento sul prato del Gr\u00fctli nel 1291 o nel 1307, dando vita alla Conf. (Miti di fondazione). Si distinguono due modi di presentarli: uno sottolinea la loro diversit\u00e0, l'altro la loro uguaglianza, risp. somiglianza.\n\nIl primo evidenzia la molteplicit\u00e0 nell'unit\u00e0; la forma pi\u00f9 antica della leggenda dei tre Conf., presente anche in epoca moderna, descrive dei personaggi tipici e senza tempo, emblematici ognuno dei tre cant. Fu al pi\u00f9 tardi Aegidius Tschudi a dare ai tre Conf. un'identit\u00e0 storicizzante (Werner Stauffacher di Svitto, Walter F\u00fcrst di Uri e Arnold von Melchtal di Untervaldo); anch'essi erano per\u00f2 tipi ideali di et\u00e0 risp. generazioni differenti.\n\nIl secondo sottolinea l'uguaglianza; i tre Conf. si accostano allora ai Tre Tell o alle rappresentazioni iconografiche di eremiti, sul modello di Nicolao della Fl\u00fce. \u00c8 necessario distinguere tra ci\u00f2 che \u00e8 prevalentemente simbolico e ci\u00f2 che \u00e8 storicizzante. Da un lato vi sono i tre \"primi\" Conf., che, senza essere inseriti in un preciso contesto, secondo la saga prestano da soli un primo giuramento. Dall'altro \u00e8 possibile considerare i tre capi, riuniti per un secondo giuramento e accompagnati ciascuno dal proprio seguito, come i rappresentanti di tutto il popolo. Se Guglielmo Tell rappresenta il solitario deciso a farsi giustizia da solo, i tre Conf. personificano l'azione congiunta di una comunit\u00e0, che, per una sorta di contratto sociale, fonda un nuovo diritto ai margini dell'ordine giur. in vigore.\n\nA met\u00e0 del XVI sec. alla tradizione orale e scritta dei tre Conf. se ne associ\u00f2 anche una iconografica, che per\u00f2 non raggiunse mai la popolarit\u00e0 della figura di Guglielmo Tell. La pi\u00f9 nota espressione artistica del motivo \u00e8 il dipinto del Giuramento dei tre Conf. sul Gr\u00fctli (1779-81) di Johann Heinrich F\u00fcssli. Nel 1865 sul Gr\u00fctli venne inaugurata una fontana, alimentata da tre sorgenti - simboleggianti i tre Conf. - che appaiono anche in raffigurazioni del giuramento del XIX sec. Non venne invece mai realizzato il monumento nazionale a Berna, proposto da Robert Durrer nel 1866 risp. nel 1871. Di una certa importanza \u00e8 un gruppo monumentale realizzato da James Vibert nel 1914 nel Palazzo del parlamento (oggi Palazzo fed.).\n\nAlla fine del XIX sec. il movimento operaio si appropri\u00f3 del tema per incarnare, non pi\u00f9 la solidariet\u00e0 tra i cant., ma quella, senza distinzioni di classe, tra contadini, operai e impiegati. Su una cartolina postale del primo maggio (1908) uno dei tre Conf. viene addirittura raffigurato come una donna. Il motivo \u00e8 utilizzato nelle caricature spec. per rappresentare una congiura sfrontata e ostinata.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Cultura, conoscenza, religione / Ideologie e mentalit\u00e0 / Costruzione dell'identit\u00e0 nazionale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.091300.092300."}, {"tag": "Scienze storiche, costruzione identitaria / Nazione, identit\u00e0, miti / Invenzione della tradizione e politica della storia", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.110300.112100.112500."}], "title": "Tre Confederati", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nGeorg Kreis\nTraduzione:\nStefania Ortelli"], "text_links": [[], [{"start": 165, "end": 183, "mention": "Miti di fondazione", "href": "/it/articles/017474/2009-08-03/", "dhsid": "017474", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q674223", "itemLabel": "Serment du Gr\u00fctli", "dhsid": "017474", "namefr": "Serment du Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Serment_du_Gr%C3%BCtli", "namede": "R\u00fctlischwur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtlischwur", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "R\u00fctlischwur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtlischwur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q381045", "instanceofLabel": "serment", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1968116", "itemLabel": "Mythes fondateurs de la Suisse", "dhsid": "017474", "namefr": "Mythes fondateurs de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mythes_fondateurs_de_la_Suisse", "namede": "Nationale Mythen der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Nationale_Mythen_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16887380", "instanceofLabel": "groupe", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1968116", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 114, "end": 120, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688537", "wikipedia_page_id": 826805, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688537", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "caricature", "confidence_score": 0.4194, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008794", "dhsid": "008794", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688537", "itemLabel": "Gr\u00fctli", "dhsid": "008794", "namefr": "Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli", "namede": "R\u00fctli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtli", "nameit": "Gr\u00fctli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli", "nameen": "R\u00fctli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1129474", "instanceofLabel": "paysage culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688537"}}, {"start": 165, "end": 183, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q390248", "wikipedia_page_id": 61637, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q390248", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "caricature", "confidence_score": 0.4194, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 115, "end": 128, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5308718", "wikipedia_page_id": 732343, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5308718", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "caricature", "confidence_score": 0.4194, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 143, "end": 160, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q636497", "wikipedia_page_id": 160942, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q636497", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "caricature", "confidence_score": 0.4194, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 225, "end": 241, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q380654", "wikipedia_page_id": 2129824, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q380654", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "caricature", "confidence_score": 0.4194, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/012354", "dhsid": "012354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q380654", "itemLabel": "Gilg Tschudi", "dhsid": "012354", "namefr": "Aegidius Tschudi", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "namede": "Aegidius Tschudi", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "nameit": "Aegidius Tschudi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "nameen": "Aegidius Tschudi", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aegidius_Tschudi", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118624326", "wikidata_id": "Q380654"}}, {"start": 311, "end": 317, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68155", "wikipedia_page_id": 3864, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68155", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "caricature", "confidence_score": 0.4194, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000736", "dhsid": "000736", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68155", "itemLabel": "Schwytz", "dhsid": "000736", "namefr": "Schwytz (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Schwytz_(ville)", "namede": "Schwyz (Gemeinde)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schwyz_(Gemeinde)", "nameit": "Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svitto", "nameen": "Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4118544-4", "wikidata_id": "Q68155"}}, {"start": 335, "end": 338, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12404", "wikipedia_page_id": 1243, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "caricature", "confidence_score": 0.4194, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007384", "dhsid": "007384", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "itemLabel": "canton d'Uri", "dhsid": "007384", "namefr": "Canton d'Uri", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Uri", "namede": "Kanton Uri", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Uri", "nameit": "Canton Uri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Uri", "nameen": "Canton of Uri", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Uri", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4062129-7", "wikidata_id": "Q12404"}}, {"start": 364, "end": 374, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214069", "wikipedia_page_id": 298897, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214069", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "caricature", "confidence_score": 0.4194, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007409", "dhsid": "007409", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q214069", "itemLabel": "Canton d'Unterwald", "dhsid": "007409", "namefr": "Unterwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Unterwald", "namede": "Unterwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Unterwalden", "nameit": "Untervaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Untervaldo", "nameen": "Unterwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Unterwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4062039-6", "wikidata_id": "Q214069"}}], [{"start": 72, "end": 80, "mention": "Tre Tell", "href": "/it/articles/014515/2015-03-05/", "dhsid": "014515", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1735110", "itemLabel": "Kaspar Untern\u00e4hrer", "dhsid": "014515", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Kaspar Untern\u00e4hrer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kaspar_Untern%C3%A4hrer", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1735110", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 574, "end": 588, "mention": "Guglielmo Tell", "href": "/it/articles/017475/2013-12-17/", "dhsid": "017475", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30908", "itemLabel": "Guillaume Tell", "dhsid": "017475", "namefr": "Guillaume Tell", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guillaume_Tell", "namede": "Wilhelm Tell", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wilhelm_Tell", "nameit": "Guglielmo Tell", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guglielmo_Tell", "nameen": "William Tell", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/William_Tell", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15632617", "instanceofLabel": "\u00eatre humain de fiction", "gndid": "118621211"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30908", "wikipedia_page_title": "Guglielmo Tell"}, {"start": 122, "end": 129, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q189829", "wikipedia_page_id": 474739, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q189829", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "caricature", "confidence_score": 0.4194, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 146, "end": 164, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q115550", "wikipedia_page_id": 606580, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q115550", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "caricature", "confidence_score": 0.4194, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010224", "dhsid": "010224", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q115550", "itemLabel": "Nicolas de Flue", "dhsid": "010224", "namefr": "Nicolas de Flue", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nicolas_de_Flue", "namede": "Niklaus von Fl\u00fce", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Niklaus_von_Fl%C3%BCe", "nameit": "Nicola di Fl\u00fce", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Nicola_di_Fl%C3%BCe", "nameen": "Nicholas of Fl\u00fce", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nicholas_of_Fl%C3%BCe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118588087", "wikidata_id": "Q115550"}}, {"start": 574, "end": 588, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q729659", "wikipedia_page_id": 410139, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q729659", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "caricature", "confidence_score": 0.4194, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 732, "end": 749, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1326430", "wikipedia_page_id": 320603, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1326430", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "caricature", "confidence_score": 0.4194, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 11, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7017", "wikipedia_page_id": 10110, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7017", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "caricature", "confidence_score": 0.4194, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 25, "end": 41, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q209815", "wikipedia_page_id": 804700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q209815", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "caricature", "confidence_score": 0.4194, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/027838", "dhsid": "027838", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q209815", "itemLabel": "tradition orale", "dhsid": "027838", "namefr": "Tradition orale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tradition_orale", "namede": "M\u00fcndliche \u00dcberlieferung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCndliche_%C3%9Cberlieferung", "nameit": "Tradizione orale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Tradizione_orale", "nameen": "Oral tradition", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Oral_tradition", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q38786485", "instanceofLabel": "mode de communication", "gndid": "4040600-3", "wikidata_id": "Q209815"}}, {"start": 161, "end": 175, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q729659", "wikipedia_page_id": 410139, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q729659", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "caricature", "confidence_score": 0.4194, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 189, "end": 210, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q735", "wikipedia_page_id": 19, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q735", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "caricature", "confidence_score": 0.4194, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 268, "end": 274, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688537", "wikipedia_page_id": 826805, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688537", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "caricature", "confidence_score": 0.4194, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008794", "dhsid": "008794", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688537", "itemLabel": "Gr\u00fctli", "dhsid": "008794", "namefr": "Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli", "namede": "R\u00fctli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtli", "nameit": "Gr\u00fctli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli", "nameen": "R\u00fctli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1129474", "instanceofLabel": "paysage culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688537"}}, {"start": 288, "end": 310, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q122382", "wikipedia_page_id": 120369, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q122382", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "caricature", "confidence_score": 0.4194, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011809", "dhsid": "011809", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q122382", "itemLabel": "Johann Heinrich F\u00fcssli", "dhsid": "011809", "namefr": "Johann Heinrich F\u00fcssli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_F%C3%BCssli", "namede": "Johann Heinrich F\u00fcssli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_F%C3%BCssli", "nameit": "Johann Heinrich F\u00fcssli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_F%C3%BCssli", "nameen": "Henry Fuseli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Henry_Fuseli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118536745", "wikidata_id": "Q122382"}}, {"start": 325, "end": 331, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688537", "wikipedia_page_id": 826805, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688537", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "caricature", "confidence_score": 0.4194, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008794", "dhsid": "008794", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688537", "itemLabel": "Gr\u00fctli", "dhsid": "008794", "namefr": "Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli", "namede": "R\u00fctli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtli", "nameit": "Gr\u00fctli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli", "nameen": "R\u00fctli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1129474", "instanceofLabel": "paysage culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688537"}}, {"start": 476, "end": 483, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 10117, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "caricature", "confidence_score": 0.4194, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 542, "end": 547, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "caricature", "confidence_score": 0.4194, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 561, "end": 574, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3435010", "wikipedia_page_id": 8464288, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3435010", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "caricature", "confidence_score": 0.4194, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002828", "dhsid": "002828", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3435010", "itemLabel": "Robert Durrer", "dhsid": "002828", "namefr": "Robert Durrer", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Robert_Durrer", "namede": "Robert Durrer (Metallurg)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Robert_Durrer_(Metallurg)", "nameit": "Robert Durrer", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Robert_Durrer", "nameen": "Robert Durrer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Durrer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "174070322", "wikidata_id": "Q3435010"}}, {"start": 700, "end": 710, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35749", "wikipedia_page_id": 3208, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "caricature", "confidence_score": 0.4194, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010082", "dhsid": "010082", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "itemLabel": "parlement", "dhsid": "010082", "namefr": "Parlement", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parlement", "namede": "Parlament", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Parlament", "nameit": "Parlamento", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parlamento", "nameen": "Parliament", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parliament", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4044685-2", "wikidata_id": "Q35749"}}], [{"start": 14, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 10117, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "caricature", "confidence_score": 0.4194, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 26, "end": 43, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q208701", "wikipedia_page_id": 138631, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q208701", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "caricature", "confidence_score": 0.4194, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 199, "end": 216, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192425", "wikipedia_page_id": 595606, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192425", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "caricature", "confidence_score": 0.4194, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 334, "end": 344, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q482919", "wikipedia_page_id": 315082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q482919", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "caricature", "confidence_score": 0.4194, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/015855", "dhsid": "015855", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q482919", "itemLabel": "caricature", "dhsid": "015855", "namefr": "Caricature", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Caricature", "namede": "Karikatur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karikatur", "nameit": "Caricatura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Caricatura", "nameen": "Caricature", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Caricature", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1792379", "instanceofLabel": "genre artistique", "gndid": "4029670-2", "wikidata_id": "Q482919"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "G. Kreis, \u00ab\"... und schwuren ainen eid zusamen\". Momentaufnahme eines Dauerzustandes\u00bb, in Basler Magazin, 31, 1987, 1-3", "author": ["G. Kreis"], "tpub": ["\"... und schwuren ainen eid zusamen\". Momentaufnahme eines Dauerzustandes", "Basler Magazin"]}, {"text": "Zeichen der Freiheit, cat. mostra Berna, 1991", "tpub": ["Zeichen der Freiheit"]}, {"text": "H.-C. von Tavel, Nationale Bildthemen, 1992", "author": ["H.-C. von Tavel"], "tpub": ["Nationale Bildthemen"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Tre Confederati"], ["p", "Secondo la leggenda i tre Conf. sono i rappresentanti dei cant. primitivi che prestarono giuramento sul prato del Gr\u00fctli nel 1291 o nel 1307, dando vita alla Conf. (Miti di fondazione). Si distinguono due modi di presentarli: uno sottolinea la loro diversit\u00e0, l'altro la loro uguaglianza, risp. somiglianza."], ["p", "Il primo evidenzia la molteplicit\u00e0 nell'unit\u00e0; la forma pi\u00f9 antica della leggenda dei tre Conf., presente anche in epoca moderna, descrive dei personaggi tipici e senza tempo, emblematici ognuno dei tre cant. Fu al pi\u00f9 tardi Aegidius Tschudi a dare ai tre Conf. un'identit\u00e0 storicizzante (Werner Stauffacher di Svitto, Walter F\u00fcrst di Uri e Arnold von Melchtal di Untervaldo); anch'essi erano per\u00f2 tipi ideali di et\u00e0 risp. generazioni differenti."], ["p", "Il secondo sottolinea l'uguaglianza; i tre Conf. si accostano allora ai Tre Tell o alle rappresentazioni iconografiche di eremiti, sul modello di Nicolao della Fl\u00fce. \u00c8 necessario distinguere tra ci\u00f2 che \u00e8 prevalentemente simbolico e ci\u00f2 che \u00e8 storicizzante. Da un lato vi sono i tre \"primi\" Conf., che, senza essere inseriti in un preciso contesto, secondo la saga prestano da soli un primo giuramento. Dall'altro \u00e8 possibile considerare i tre capi, riuniti per un secondo giuramento e accompagnati ciascuno dal proprio seguito, come i rappresentanti di tutto il popolo. Se Guglielmo Tell rappresenta il solitario deciso a farsi giustizia da solo, i tre Conf. personificano l'azione congiunta di una comunit\u00e0, che, per una sorta di contratto sociale, fonda un nuovo diritto ai margini dell'ordine giur. in vigore."], ["p", "A met\u00e0 del XVI sec. alla tradizione orale e scritta dei tre Conf. se ne associ\u00f2 anche una iconografica, che per\u00f2 non raggiunse mai la popolarit\u00e0 della figura di Guglielmo Tell. La pi\u00f9 nota espressione artistica del motivo \u00e8 il dipinto del Giuramento dei tre Conf. sul Gr\u00fctli (1779-81) di Johann Heinrich F\u00fcssli. Nel 1865 sul Gr\u00fctli venne inaugurata una fontana, alimentata da tre sorgenti - simboleggianti i tre Conf. - che appaiono anche in raffigurazioni del giuramento del XIX sec. Non venne invece mai realizzato il monumento nazionale a Berna, proposto da Robert Durrer nel 1866 risp. nel 1871. Di una certa importanza \u00e8 un gruppo monumentale realizzato da James Vibert nel 1914 nel Palazzo del parlamento (oggi Palazzo fed.)."], ["p", "Alla fine del XIX sec. il movimento operaio si appropri\u00f3 del tema per incarnare, non pi\u00f9 la solidariet\u00e0 tra i cant., ma quella, senza distinzioni di classe, tra contadini, operai e impiegati. Su una cartolina postale del primo maggio (1908) uno dei tre Conf. viene addirittura raffigurato come una donna. Il motivo \u00e8 utilizzato nelle caricature spec. per rappresentare una congiura sfrontata e ostinata."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/027279/2005-04-19"}