{"search_result_name": "L\u00e4ubli, Walter", "language": "it", "id": "027254", "version": "2007-04-03", "_text": "Walter L\u00e4ubli\n\n12.7.1902 Winterthur, 22.2.1991 Zurigo, rif., di Winterthur. Figlio di Jakob, macchinista, e di Magdalena Waldvogel. \u200b(1953) Erika Laich. Frequent\u00f2 la scuola di arti applicate di Zurigo (1920). Lavor\u00f2 come grafico negli Stati Uniti (1929-32) e presso la casa editrice lucernese C. J. Bucher (1934-36). Dal 1936 realizz\u00f2, da autodidatta, fotografie artistiche; dal 1948 al 1952 fu inoltre redattore della rivista Camera a Lucerna. Nel 1951 fond\u00f2 con Werner Bischof, Gotthard Schuh, Paul Senn e Jakob Tuggener il Collegio dei fotografi sviz., che si proponeva di promuovere la fotografia d'autore in Svizzera. Pubblic\u00f2 molti volumi di fotografie, tra cui Urschweiz (1941), Maria Einsiedeln (1944), Glarnerland (1949) e Mallorca und Ibiza (1959). Si impegn\u00f2 a favore degli artisti sviz. e fu proprietario di una galleria d'arte a Zurigo dal 1957 al 1972.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economia e mestieri / Artigianato e industria / Arti grafiche", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.130100.130500."}, {"tag": "Economia e mestieri / Media / Stampa", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131400.131600."}, {"tag": "Arte e letteratura / Belle arti / Fotografia", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.132500.132600.133000."}], "title": "Walter L\u00e4ubli", "given_name": "Walter", "family_name": "L\u00e4ubli", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nGeorg S\u00fctterlin\nTraduzione:\nValerio Ferloni"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9125", "wikipedia_page_id": 153183, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6781, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000157", "dhsid": "000157", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "itemLabel": "Winterthour", "dhsid": "000157", "namefr": "Winterthour", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Winterthour", "namede": "Winterthur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameit": "Winterthur", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameen": "Winterthur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4066337-1", "wikidata_id": "Q9125"}}, {"start": 32, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6781, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 49, "end": 59, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9125", "wikipedia_page_id": 153183, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6781, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000157", "dhsid": "000157", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "itemLabel": "Winterthour", "dhsid": "000157", "namefr": "Winterthour", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Winterthour", "namede": "Winterthur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameit": "Winterthur", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameen": "Winterthur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4066337-1", "wikidata_id": "Q9125"}}, {"start": 131, "end": 136, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q520705", "wikipedia_page_id": 2855675, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q520705", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6781, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 161, "end": 175, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207241", "wikipedia_page_id": 1684756, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207241", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6781, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 179, "end": 185, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6781, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 268, "end": 277, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6781, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 421, "end": 428, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6781, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 449, "end": 463, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q120369", "wikipedia_page_id": 2075208, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q120369", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6781, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/027193", "dhsid": "027193", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q120369", "itemLabel": "Werner Bischof", "dhsid": "027193", "namefr": "Werner Bischof", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Werner_Bischof", "namede": "Werner Bischof", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Werner_Bischof", "nameit": "Werner Bischof", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Werner_Bischof", "nameen": "Werner Bischof", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Werner_Bischof", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118663496", "wikidata_id": "Q120369"}}, {"start": 575, "end": 585, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11633", "wikipedia_page_id": 1866, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11633", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6781, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011171", "dhsid": "011171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11633", "itemLabel": "photographie", "dhsid": "011171", "namefr": "Photographie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Photographie", "namede": "Fotografie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fotografie", "nameit": "Fotografia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fotografia", "nameen": "Photography", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Photography", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4045895-7", "wikidata_id": "Q11633"}}, {"start": 598, "end": 606, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6781, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 809, "end": 824, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1007870", "wikipedia_page_id": 2583004, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1007870", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6781, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 827, "end": 833, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6781, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}]], "sources": {"Opere": [{"text": "K\u00fcnstler-Bildnisse, 1974 (con testo critico di Hugo Loetscher)", "tpub": ["K\u00fcnstler-Bildnisse"]}]}, "metagrid_id": "27254", "metagrid_links": [{"Sikart": {"url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=4002732", "short_description": "SIKART", "long_description": "SIKART"}}], "notice_links": [{"title": "fotoCH", "url": "https://it.foto-ch.ch/#/home#detail=20539&type=photographer"}, {"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/141408022"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/120992271"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 12.7.1902\n   \u271d\ufe0e 22.2.1991\n1902-07-121991-02-22", "birth_date": "1902-07-12", "death_date": "1991-02-22"}], "birth_date": "1902-07-12", "death_date": "1991-02-22", "text_blocks": [["h1", "Walter L\u00e4ubli"], ["p", "12.7.1902 Winterthur, 22.2.1991 Zurigo, rif., di Winterthur. Figlio di Jakob, macchinista, e di Magdalena Waldvogel. \u200b(1953) Erika Laich. Frequent\u00f2 la scuola di arti applicate di Zurigo (1920). Lavor\u00f2 come grafico negli Stati Uniti (1929-32) e presso la casa editrice lucernese C. J. Bucher (1934-36). Dal 1936 realizz\u00f2, da autodidatta, fotografie artistiche; dal 1948 al 1952 fu inoltre redattore della rivista Camera a Lucerna. Nel 1951 fond\u00f2 con Werner Bischof, Gotthard Schuh, Paul Senn e Jakob Tuggener il Collegio dei fotografi sviz., che si proponeva di promuovere la fotografia d'autore in Svizzera. Pubblic\u00f2 molti volumi di fotografie, tra cui Urschweiz (1941), Maria Einsiedeln (1944), Glarnerland (1949) e Mallorca und Ibiza (1959). Si impegn\u00f2 a favore degli artisti sviz. e fu proprietario di una galleria d'arte a Zurigo dal 1957 al 1972."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55854520", "itemLabel": "Walter L\u00e4ubli", "dhsid": "027254", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "141408022"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55854520", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/027254/2007-04-03"}