{"search_result_name": "Waltensp\u00fchl, Paul", "language": "it", "id": "027437", "version": "2013-04-08", "_text": "Paul Waltensp\u00fchl\n\n31.12.1917 Ginevra, 5.9.2001 Ginevra, di Ginevra e Muri (AG). Figlio di Heinrich e di Bertha Sch\u00fcpbach. \u200b(1947) Nicolette Anna Sguaitamatti, cittadina it. Studi\u00f2 a Ginevra alla scuola tecnica superiore (1932-35) e alla scuola di belle arti (1935-37), ottenendo il diploma di disegnatore-architetto (1941), e poi al Politecnico fed. di Zurigo, conseguendo il diploma di ingegnere civile (1941-45). Attivo con uno studio a Ginevra dal 1946, collabor\u00f2 intensamente con altri architetti (spec. Georges Brera) e nel 1985 fond\u00f2 la Waltensp\u00fchl & Oberwiler SA. Realizz\u00f2 molteplici studi e progetti architettonici e urbanistici, in particolare fabbriche e complessi scolastici. Fu professore alla scuola di arti decorative di Ginevra (1955-57) e professore ordinario presso la scuola politecnica dell'Univ. di Losanna (1957-59) e il Politecnico fed. di Zurigo (1959-71). Partecip\u00f2 ai Congressi intern. di architettura moderna (dal 1953) e fece parte di diverse commissioni urbanistiche (dal 1952).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economia e mestieri / Artigianato e industria / Edilizia", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.130100.130200."}, {"tag": "Formazione e scienze / Scienze / Architettura", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136200."}], "title": "Paul Waltensp\u00fchl", "given_name": "Paul", "family_name": "Waltensp\u00fchl", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nVanessa Giann\u00f2 Talamona"], "text_links": [[], [{"start": 0, "end": 5, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2912", "wikipedia_page_id": 4964, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2912", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "architettura moderna", "confidence_score": 0.76, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 11, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "architettura moderna", "confidence_score": 0.76, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 20, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3730464", "wikipedia_page_id": 1319686, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3730464", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "architettura moderna", "confidence_score": 0.76, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 29, "end": 36, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "architettura moderna", "confidence_score": 0.76, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 41, "end": 48, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "architettura moderna", "confidence_score": 0.76, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 164, "end": 171, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "architettura moderna", "confidence_score": 0.76, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 229, "end": 239, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q219625", "wikipedia_page_id": 2488781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q219625", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "architettura moderna", "confidence_score": 0.76, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 335, "end": 341, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "architettura moderna", "confidence_score": 0.76, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 369, "end": 385, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q77590", "wikipedia_page_id": 64564, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q77590", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "architettura moderna", "confidence_score": 0.76, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 421, "end": 428, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "architettura moderna", "confidence_score": 0.76, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 581, "end": 604, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3922674", "wikipedia_page_id": 570166, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3922674", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "architettura moderna", "confidence_score": 0.76, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 698, "end": 713, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q631931", "wikipedia_page_id": 6493468, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q631931", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "architettura moderna", "confidence_score": 0.76, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 717, "end": 724, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "architettura moderna", "confidence_score": 0.76, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 737, "end": 757, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q121594", "wikipedia_page_id": 280868, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q121594", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "architettura moderna", "confidence_score": 0.76, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 768, "end": 786, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q845392", "wikipedia_page_id": 227796, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q845392", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "architettura moderna", "confidence_score": 0.76, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 801, "end": 808, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 82331, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "architettura moderna", "confidence_score": 0.76, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 844, "end": 850, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "architettura moderna", "confidence_score": 0.76, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 896, "end": 916, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11784483", "wikipedia_page_id": 282524, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11784483", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "architettura moderna", "confidence_score": 0.76, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011188", "dhsid": "011188", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11784483", "itemLabel": "Neues Bauen", "dhsid": "011188", "namefr": "Neues Bauen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neues_Bauen", "namede": "Neues Bauen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neues_Bauen", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q32880", "instanceofLabel": "style architectural", "gndid": "4129921-8", "wikidata_id": "Q11784483"}}]], "sources": {"Opere": [{"text": "Concevoir, dessiner, construire: une passion, 1990", "tpub": ["Concevoir, dessiner, construire: une passion"]}], "Archivi": [{"text": "ACM"}, {"text": "Fondo presso Archivi di architettura dell'Univ. di Ginevra"}], "Studi": [{"text": "C. Bischoff, P. Waltensp\u00fchl, architecte, 2007", "author": ["C. Bischoff"], "tpub": ["P. Waltensp\u00fchl, architecte"]}]}, "metagrid_id": "27437", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=77377", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/120652536"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/849426"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 31.12.1917\n   \u271d\ufe0e 5.9.2001\n1917-12-312001-09-05", "birth_date": "1917-12-31", "death_date": "2001-09-05"}], "birth_date": "1917-12-31", "death_date": "2001-09-05", "text_blocks": [["h1", "Paul Waltensp\u00fchl"], ["p", "31.12.1917 Ginevra, 5.9.2001 Ginevra, di Ginevra e Muri (AG). Figlio di Heinrich e di Bertha Sch\u00fcpbach. \u200b(1947) Nicolette Anna Sguaitamatti, cittadina it. Studi\u00f2 a Ginevra alla scuola tecnica superiore (1932-35) e alla scuola di belle arti (1935-37), ottenendo il diploma di disegnatore-architetto (1941), e poi al Politecnico fed. di Zurigo, conseguendo il diploma di ingegnere civile (1941-45). Attivo con uno studio a Ginevra dal 1946, collabor\u00f2 intensamente con altri architetti (spec. Georges Brera) e nel 1985 fond\u00f2 la Waltensp\u00fchl & Oberwiler SA. Realizz\u00f2 molteplici studi e progetti architettonici e urbanistici, in particolare fabbriche e complessi scolastici. Fu professore alla scuola di arti decorative di Ginevra (1955-57) e professore ordinario presso la scuola politecnica dell'Univ. di Losanna (1957-59) e il Politecnico fed. di Zurigo (1959-71). Partecip\u00f2 ai Congressi intern. di architettura moderna (dal 1953) e fece parte di diverse commissioni urbanistiche (dal 1952)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55675852", "itemLabel": "Paul Waltensp\u00fchl", "dhsid": "027437", "namefr": "Paul Waltensp\u00fchl", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paul_Waltensp%C3%BChl", "namede": "Paul Waltensp\u00fchl", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paul_Waltensp%C3%BChl", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "120652536"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55675852", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/027437/2013-04-08"}