{"search_result_name": "Conon", "language": "it", "id": "028639", "version": "2013-12-17", "_text": "Conon\n\nnella prima met\u00e0 del XII sec. Prez-vers-Nor\u00e9az, discendente da una fam. di contadini. Segu\u00ec probabilmente una formazione presso una scuola straniera. Fu monaco nell'abbazia di Hauterive, cellario e rogatario, sottopriore nel 1160-80 ca. Intorno agli anni 1170-90 allest\u00ec il Liber donationum Altaeripae, un cartulario per l'amministrazione e la tutela dei titoli giur. la cui redazione continu\u00f2 fino al XIII sec. Vi sono incluse anche brevi note autobiografiche di C.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arte e letteratura / Letteratura", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.134100."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Ordini / Cistercensi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.140200."}], "title": "Conon", "family_name": "Conon", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nErnst Tremp\nTraduzione:\nSergio Mantovani"], "text_links": [[], [{"start": 21, "end": 28, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7061", "wikipedia_page_id": 10133, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7061", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "note autobiografiche", "confidence_score": 0.4587, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 30, "end": 46, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67412", "wikipedia_page_id": 243138, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67412", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "note autobiografiche", "confidence_score": 0.4587, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000975", "dhsid": "000975", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67412", "itemLabel": "Prez-vers-Nor\u00e9az", "dhsid": "000975", "namefr": "Prez-vers-Nor\u00e9az", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Prez-vers-Nor%C3%A9az", "namede": "Prez-vers-Nor\u00e9az", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Prez-vers-Nor%C3%A9az", "nameit": "Prez-vers-Nor\u00e9az", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Prez-vers-Nor%C3%A9az", "nameen": "Prez-vers-Nor\u00e9az", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Prez-vers-Nor%C3%A9az", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q67412"}}, {"start": 165, "end": 185, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q444740", "wikipedia_page_id": 2478873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q444740", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "note autobiografiche", "confidence_score": 0.4587, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/012142", "dhsid": "012142", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q444740", "itemLabel": "abbaye d'Hauterive", "dhsid": "012142", "namefr": "Abbaye d'Hauterive", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_d%27Hauterive", "namede": "Kloster Hauterive", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Hauterive", "nameit": "Abbazia di Hauterive", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_Hauterive", "nameen": "Hauterive Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hauterive_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "instanceofLabel": "abbaye", "gndid": "4374810-7", "wikidata_id": "Q444740"}}, {"start": 402, "end": 410, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7049", "wikipedia_page_id": 10132, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7049", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "note autobiografiche", "confidence_score": 0.4587, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 440, "end": 460, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4184", "wikipedia_page_id": 43269, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4184", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "note autobiografiche", "confidence_score": 0.4587, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "E. Tremp (a cura di), Liber donationum Altaeripae, 1984, 64-68", "author": ["E. Tremp (a cura di)"], "tpub": ["Liber donationum Altaeripae"]}, {"text": "R. Jurot, Catalogue des manuscrits m\u00e9di\u00e9vaux de la Biblioth\u00e8que cantonale et universitaire de Fribourg, 2006, 23 sg.", "author": ["R. Jurot"], "tpub": ["Catalogue des manuscrits m\u00e9di\u00e9vaux de la Biblioth\u00e8que cantonale et universitaire de Fribourg"]}, {"text": "E. Tremp, \u00abEine Arengensammlung und Briefstillehre aus dem Zisterzienserkloster Hauterive (2. H\u00e4lfte des 12. Jahrhunderts)\u00bb, in M\u00e9moires de cours, a cura di B. Andenmatten et al., 2008, 67-84", "author": ["E. Tremp"], "tpub": ["Eine Arengensammlung und Briefstillehre aus dem Zisterzienserkloster Hauterive (2. H\u00e4lfte des 12. Jahrhunderts)", "M\u00e9moires de cours"]}]}, "metagrid_id": "28639", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Variante/i", "text": "Conon de Prez"}, {"title": "Appartenenza familiare", "text": "Prez, de", "link": ["/articles/023905/2012-03-15/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e nella prima met\u00e0 del XII sec.", "birth_date": ""}], "birth_date": "", "text_blocks": [["h1", "Conon"], ["p", "nella prima met\u00e0 del XII sec. Prez-vers-Nor\u00e9az, discendente da una fam. di contadini. Segu\u00ec probabilmente una formazione presso una scuola straniera. Fu monaco nell'abbazia di Hauterive, cellario e rogatario, sottopriore nel 1160-80 ca. Intorno agli anni 1170-90 allest\u00ec il Liber donationum Altaeripae, un cartulario per l'amministrazione e la tutela dei titoli giur. la cui redazione continu\u00f2 fino al XIII sec. Vi sono incluse anche brevi note autobiografiche di C."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96380683", "itemLabel": "Cono von Prez", "dhsid": "028639", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96380683", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/028639/2013-12-17"}