{"search_result_name": "Gemperlin, Abraham", "language": "it", "id": "029178", "version": "2005-08-19", "_text": "Abraham Gemperlin\n\nca. 1550, menz. per l'ultima volta nel 1616, di Rottenburg am Neckar (W\u00fcrttemberg). Libraio a Friburgo in Brisgovia (1583-84), fu poi il primo stampatore a Friburgo, dove install\u00f2 la sua tipografia con il sostegno del Consiglio. Nel 1588 fu bandito da Friburgo a causa di una pubblicazione illegale, ma vi torn\u00f2 l'anno seguente grazie alla mediazione dei cant. catt. Si trasfer\u00ec in seguito a Costanza (1593), dove lavor\u00f2 come editore. Nel 1594 torn\u00f2 di nuovo a Friburgo e riavvi\u00f2 la sua tipografia con Wilhelm M\u00e4ss, stampando opere contro il protestantesimo, libri di preghiere e di devozione (tra gli altri di Pietro Canisio) e dell'umanista Sebastian Werro. Condannato alla prigione a causa di debiti, cedette la tipografia a M\u00e4ss (1597). Lavor\u00f2 pi\u00f9 tardi come mercante di lane e probabilmente anche come oste e insegnante. Caduto in povert\u00e0, fu accolto nell'ospedale cittadino (1611).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economia e mestieri", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.127900."}], "title": "Abraham Gemperlin", "given_name": "Abraham", "family_name": "Gemperlin", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nUrsula Birchler\nTraduzione:\nSandro Guzzi-Heeb"], "text_links": [[], [{"start": 48, "end": 68, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7078", "wikipedia_page_id": 1172114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "umanista", "confidence_score": 0.5038, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 70, "end": 81, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159626", "wikipedia_page_id": 502658, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159626", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "umanista", "confidence_score": 0.5038, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006648", "dhsid": "006648", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q159626", "itemLabel": "Wurtemberg", "dhsid": "006648", "namefr": "Wurtemberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wurtemberg", "namede": "W\u00fcrttemberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCrttemberg", "nameit": "W\u00fcrttemberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCrttemberg", "nameen": "W\u00fcrttemberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCrttemberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1620908", "instanceofLabel": "r\u00e9gion historique", "gndid": "4067029-6", "wikidata_id": "Q159626"}}, {"start": 94, "end": 115, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2833", "wikipedia_page_id": 2495939, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2833", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "umanista", "confidence_score": 0.5038, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006617", "dhsid": "006617", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2833", "itemLabel": "Fribourg-en-Brisgau", "dhsid": "006617", "namefr": "Fribourg-en-Brisgau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg-en-Brisgau", "namede": "Freiburg im Breisgau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_Breisgau", "nameit": "Friburgo in Brisgovia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_in_Brisgovia", "nameen": "Freiburg im Breisgau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_Breisgau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q134626", "instanceofLabel": "Kreisstadt", "gndid": "4018272-1", "wikidata_id": "Q2833"}}, {"start": 390, "end": 400, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154001", "wikipedia_page_id": 93093, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154001", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "umanista", "confidence_score": 0.5038, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 542, "end": 557, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23540", "wikipedia_page_id": 50208, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "umanista", "confidence_score": 0.5038, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/028700", "dhsid": "028700", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23540", "itemLabel": "protestantisme", "dhsid": "028700", "namefr": "Protestantisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Protestantisme", "namede": "Protestantismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Protestantismus", "nameit": "Protestantesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Protestantesimo", "nameen": "Protestantism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Protestantism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4047538-4", "wikidata_id": "Q23540"}}, {"start": 559, "end": 577, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q471894", "wikipedia_page_id": 477170, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q471894", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "umanista", "confidence_score": 0.5038, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 611, "end": 625, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q44624", "wikipedia_page_id": 518900, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q44624", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "umanista", "confidence_score": 0.5038, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009012", "dhsid": "009012", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q44624", "itemLabel": "Pierre Canisius", "dhsid": "009012", "namefr": "Pierre Canisius", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre_Canisius", "namede": "Petrus Canisius", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Petrus_Canisius", "nameit": "Pietro Canisio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pietro_Canisio", "nameen": "Peter Canisius", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Peter_Canisius", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118518836", "wikidata_id": "Q44624"}}, {"start": 634, "end": 642, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q846933", "wikipedia_page_id": 715393, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q846933", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "umanista", "confidence_score": 0.5038, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "L. Schn\u00fcrer, Die Anf\u00e4nge des Buchdrucks in Freiburg in der Schweiz, 1585-1605, 1944", "author": ["L. Schn\u00fcrer"], "tpub": ["Die Anf\u00e4nge des Buchdrucks in Freiburg in der Schweiz, 1585-1605"]}, {"text": "A. Horodisch, Die Offizin von A. Gemperlin, 1945", "author": ["A. Horodisch"], "tpub": ["Die Offizin von A. Gemperlin"]}]}, "metagrid_id": "29178", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/119683555"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/39285481"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e ca. 1550\n   Ultima menzione 1616", "birth_date": ""}], "birth_date": "", "text_blocks": [["h1", "Abraham Gemperlin"], ["p", "ca. 1550, menz. per l'ultima volta nel 1616, di Rottenburg am Neckar (W\u00fcrttemberg). Libraio a Friburgo in Brisgovia (1583-84), fu poi il primo stampatore a Friburgo, dove install\u00f2 la sua tipografia con il sostegno del Consiglio. Nel 1588 fu bandito da Friburgo a causa di una pubblicazione illegale, ma vi torn\u00f2 l'anno seguente grazie alla mediazione dei cant. catt. Si trasfer\u00ec in seguito a Costanza (1593), dove lavor\u00f2 come editore. Nel 1594 torn\u00f2 di nuovo a Friburgo e riavvi\u00f2 la sua tipografia con Wilhelm M\u00e4ss, stampando opere contro il protestantesimo, libri di preghiere e di devozione (tra gli altri di Pietro Canisio) e dell'umanista Sebastian Werro. Condannato alla prigione a causa di debiti, cedette la tipografia a M\u00e4ss (1597). Lavor\u00f2 pi\u00f9 tardi come mercante di lane e probabilmente anche come oste e insegnante. Caduto in povert\u00e0, fu accolto nell'ospedale cittadino (1611)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q29603861", "itemLabel": "Abraham Gemperlin", "dhsid": "029178", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Abraham Gemperlin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Abraham_Gemperlin", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119683555"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29603861", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/029178/2005-08-19"}