{"search_result_name": "Courten, R\u00e9gis de", "language": "it", "id": "032254", "version": "2005-08-17", "_text": "R\u00e9gis de Courten\n\n13.9.1925 Friburgo, 19.3.1994 Berna, catt., di Sion. Conte. Figlio di Maurice, ingegnere, e di Marcelle de Weck. \u200bMarguerite Simon-Szalay, originaria dell'Ungheria. Dopo aver frequentato il liceo classico a Losanna (1935-42) e conseguito la maturit\u00e0 a Einsiedeln (1942-44), comp\u00ec studi in diritto all'Univ. di Losanna (1944-47) e consegu\u00ec il diploma di bibliotecario (1958). Dal 1957 al 1990 C. lavor\u00f2 alla Biblioteca nazionale sviz., dove si occup\u00f2 della formazione dei tirocinanti e del servizio di informazione e di documentazione bibliografica. Parallelamente coltiv\u00f2 i suoi interessi per la storia e la genealogia e cre\u00f2 la Bibliographie des lettres romandes, pubblicata dal 1979, di cui fu redattore.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Formazione e scienze / Scienze / Storia", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136600."}], "title": "R\u00e9gis de Courten", "given_name": "R\u00e9gis de", "family_name": "Courten", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nMarianne Rolle\nTraduzione:\nChristian Z\u00fcrcher"], "text_links": [[{"start": 6, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1378662", "wikipedia_page_id": 1558258, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1378662", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "des", "confidence_score": 0.5396, "domains": ["Telecommunication"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 30, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "des", "confidence_score": 0.5396, "domains": ["Telecommunication"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 47, "end": 51, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 232566, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "des", "confidence_score": 0.5396, "domains": ["Telecommunication"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 155, "end": 163, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q28", "wikipedia_page_id": 1604654, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q28", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "des", "confidence_score": 0.5396, "domains": ["Telecommunication"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003375", "dhsid": "003375", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q28", "itemLabel": "Hongrie", "dhsid": "003375", "namefr": "Hongrie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hongrie", "namede": "Ungarn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ungarn", "nameit": "Ungheria", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ungheria", "nameen": "Hungary", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hungary", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q6256", "instanceofLabel": "pays", "gndid": "4078541-5", "wikidata_id": "Q28"}}, {"start": 190, "end": 204, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5518", "wikipedia_page_id": 247126, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5518", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "des", "confidence_score": 0.5396, "domains": ["Telecommunication"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 207, "end": 214, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 82331, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "des", "confidence_score": 0.5396, "domains": ["Telecommunication"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 310, "end": 317, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 82331, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "des", "confidence_score": 0.5396, "domains": ["Telecommunication"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 643, "end": 646, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q135035", "wikipedia_page_id": 69534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q135035", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "des", "confidence_score": 0.5396, "domains": ["Telecommunication"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "La Libert\u00e9, 24.3.1994", "tpub": ["La Libert\u00e9"]}]}, "metagrid_id": "32254", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1046349015"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/306263825"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 13.9.1925\n   \u271d\ufe0e 19.3.1994\n1925-09-131994-03-19", "birth_date": "1925-09-13", "death_date": "1994-03-19"}], "birth_date": "1925-09-13", "death_date": "1994-03-19", "text_blocks": [["h1", "R\u00e9gis de Courten"], ["p", "13.9.1925 Friburgo, 19.3.1994 Berna, catt., di Sion. Conte. Figlio di Maurice, ingegnere, e di Marcelle de Weck. \u200bMarguerite Simon-Szalay, originaria dell'Ungheria. Dopo aver frequentato il liceo classico a Losanna (1935-42) e conseguito la maturit\u00e0 a Einsiedeln (1942-44), comp\u00ec studi in diritto all'Univ. di Losanna (1944-47) e consegu\u00ec il diploma di bibliotecario (1958). Dal 1957 al 1990 C. lavor\u00f2 alla Biblioteca nazionale sviz., dove si occup\u00f2 della formazione dei tirocinanti e del servizio di informazione e di documentazione bibliografica. Parallelamente coltiv\u00f2 i suoi interessi per la storia e la genealogia e cre\u00f2 la Bibliographie des lettres romandes, pubblicata dal 1979, di cui fu redattore."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96295929", "itemLabel": "R\u00e9gis de Courten", "dhsid": "032254", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1046349015"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96295929", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "C", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/032254/2005-08-17"}