{"search_result_name": "B\u00fcrkli, Johann Georg", "language": "it", "id": "032392", "version": "2016-09-28", "_text": "Johann Georg B\u00fcrkli\n\n20.11.1793 Schinznach, 31.5.1851 Zurigo, rif., di Zurigo. Figlio di Hans Georg, commerciante e Granconsigliere. Fratello di Georg Konrad (->). \u200b(1816) Anna Wilhelmine F\u00fcessli, figlia di Johann, commerciante. Fino al 1827 fu commerciante nell'azienda serica di fam.; in seguito si dedic\u00f2 ad attivit\u00e0 politiche, militari e culturali. Membro del Gran Consiglio zurighese (1829-42), comand\u00f2 le truppe fed. d'intervento a Liestal (1831), fu amministratore del fondo fed. di guerra (1837-40) e tenente colonnello. Dal 1842 al 1848 fece parte del Consiglio della citt\u00e0 di Zurigo (vicepres. nel 1845). Esponente della corrente conservatrice-aristocratica contraria alla Rigenerazione e membro del cosiddetto \"comitato religioso\" che si oppose alla nomina di David-Friedrich Strauss alla facolt\u00e0 di teol., partecip\u00f2 attivamente alla sommossa di Zurigo (Z\u00fcriputsch) del 1839. Fu tra i fondatori (1834) e membro della direzione dell'Aktientheater (Stadttheater) di Zurigo e pres. della direzione centrale della Soc. sviz. di musica. Scrisse biografie di musicisti e relazioni di viaggio sulle feste fed. della musica.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1790-1848) / Confederazione", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124100."}, {"tag": "Politica (1790-1848) / Cantoni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}, {"tag": "Economia e mestieri", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.127900."}], "title": "Johann Georg B\u00fcrkli", "given_name": "Johann Georg", "family_name": "B\u00fcrkli", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nMarkus B\u00fcrgi\nTraduzione:\nRita Turrin"], "text_links": [[], [{"start": 138, "end": 140, "mention": "->", "href": "/it/articles/013412/2003-04-15/", "dhsid": "013412", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2178711", "itemLabel": "Georg Konrad B\u00fcrkli", "dhsid": "013412", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1051582997"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2178711", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 11, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q237120", "wikipedia_page_id": 209027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q237120", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6697, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/050026", "dhsid": "050026", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q237120", "itemLabel": "Schinznach", "dhsid": "050026", "namefr": "Schinznach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Schinznach", "namede": "Schinznach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schinznach", "nameit": "Schinznach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Schinznach", "nameen": "Schinznach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schinznach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q237120"}}, {"start": 33, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6697, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 41, "end": 44, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6697, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 50, "end": 56, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6697, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 417, "end": 424, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68972", "wikipedia_page_id": 285705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6697, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001211", "dhsid": "001211", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "itemLabel": "Liestal", "dhsid": "001211", "namefr": "Liestal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Liestal", "namede": "Liestal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameit": "Liestal", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameen": "Liestal", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liestal", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4099638-4", "wikidata_id": "Q68972"}}, {"start": 488, "end": 506, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q493898", "wikipedia_page_id": 220743, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q493898", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6697, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 565, "end": 571, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6697, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 619, "end": 632, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7169", "wikipedia_page_id": 273965, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6697, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017458", "dhsid": "017458", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "itemLabel": "conservatisme", "dhsid": "017458", "namefr": "Conservatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conservatisme", "namede": "Konservatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konservatismus", "nameit": "Conservatorismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Conservatorismo", "nameen": "Conservatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conservatism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4032187-3", "wikidata_id": "Q7169"}}, {"start": 836, "end": 842, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6697, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 954, "end": 960, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6697, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}]], "sources": {"Opere": [{"text": "Neujahrsgeschenk an die z\u00fcrcherische Jugend von der Allgemeinen Musik-Gesellschaft, 1825-1837; 1839-1842; 1847", "tpub": ["Neujahrsgeschenk an die z\u00fcrcherische Jugend von der Allgemeinen Musik-Gesellschaft"]}], "Studi": [{"text": "P. Lang, Karl B\u00fcrkli, 1920, 10-12", "author": ["P. Lang"], "tpub": ["Karl B\u00fcrkli"]}]}, "metagrid_id": "32392", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1061010287"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/305955453"}], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "B\u00fcrkli", "link": ["/articles/023788/2005-05-24/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 20.11.1793\n   \u271d\ufe0e 31.5.1851\n1793-11-201851-05-31", "birth_date": "1793-11-20", "death_date": "1851-05-31"}], "birth_date": "1793-11-20", "death_date": "1851-05-31", "text_blocks": [["h1", "Johann Georg B\u00fcrkli"], ["p", "20.11.1793 Schinznach, 31.5.1851 Zurigo, rif., di Zurigo. Figlio di Hans Georg, commerciante e Granconsigliere. Fratello di Georg Konrad (->). \u200b(1816) Anna Wilhelmine F\u00fcessli, figlia di Johann, commerciante. Fino al 1827 fu commerciante nell'azienda serica di fam.; in seguito si dedic\u00f2 ad attivit\u00e0 politiche, militari e culturali. Membro del Gran Consiglio zurighese (1829-42), comand\u00f2 le truppe fed. d'intervento a Liestal (1831), fu amministratore del fondo fed. di guerra (1837-40) e tenente colonnello. Dal 1842 al 1848 fece parte del Consiglio della citt\u00e0 di Zurigo (vicepres. nel 1845). Esponente della corrente conservatrice-aristocratica contraria alla Rigenerazione e membro del cosiddetto \"comitato religioso\" che si oppose alla nomina di David-Friedrich Strauss alla facolt\u00e0 di teol., partecip\u00f2 attivamente alla sommossa di Zurigo (Z\u00fcriputsch) del 1839. Fu tra i fondatori (1834) e membro della direzione dell'Aktientheater (Stadttheater) di Zurigo e pres. della direzione centrale della Soc. sviz. di musica. Scrisse biografie di musicisti e relazioni di viaggio sulle feste fed. della musica."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q107000445", "itemLabel": "Johann Georg B\u00fcrkli", "dhsid": "032392", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1061010287"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q107000445", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/032392/2016-09-28"}