{"search_result_name": "Schweri, Karl", "language": "it", "id": "032400", "version": "2010-04-27", "_text": "Karl Schweri\n\n31.3.1917 Koblenz, 29.5.2001 Zurigo, catt., di Koblenz. Figlio di Karl Emil, macellaio e agricoltore, e di Bertha Keller. \u200b(1942) Martha Antonia Pia Conrad, figlia di Peter, avvocato e notaio. Dopo il collegio dei benedettini a Sarnen (1931-33), lavor\u00f2 come assistente presso il futuro suocero. Aggiunto presso il commissariato centrale di guerra per gli affari giur. concernenti l'esercito sviz. (1941-45), dopo la guerra fond\u00f2 la Plabag AG, attiva nella produzione di penne biro e perlon. Nel 1951 acquis\u00ec la maggioranza azionaria della Import- und Grosshandels AG (IGA), di cui faceva parte la Consumgesellschaft Denner & Co AG. Nel 1969 trasform\u00f2 la IGA nella Denner SA. Assunse un ruolo pionieristico infrangendo il cartello dei prezzi sui prodotti di marca (1967); in seguito trasform\u00f2 la Denner nella prima catena di negozi discount della Svizzera. Con la Denner, dal 1968 lanci\u00f2 sei iniziative popolari e quattro vittoriosi referendum, tra cui quelli contro la legge fed. sull'imposizione del tabacco (1968) e contro il decreto fed. sulla viticoltura (1990). Nel 2000 lasci\u00f2 la guida del gruppo al suo abiatico Philippe Gaydoul.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economia e mestieri", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.127900."}], "title": "Karl Schweri", "given_name": "Karl", "family_name": "Schweri", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nChristian Baertschi\nTraduzione:\nMartin Kuder"], "text_links": [[], [{"start": 795, "end": 801, "mention": "Denner", "href": "/it/articles/041790/2009-05-14/", "dhsid": "041790", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q379911", "itemLabel": "Denner", "dhsid": "041790", "namefr": "Denner (entreprise)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Denner_(entreprise)", "namede": "Denner", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Denner", "nameit": "Denner", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Denner", "nameen": "Denner (supermarket)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Denner_(supermarket)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4830453", "instanceofLabel": "firme", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q379911", "wikipedia_page_title": "Denner"}, {"start": 29, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abiatico", "confidence_score": 0.7258, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 185, "end": 191, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q189010", "wikipedia_page_id": 112125, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q189010", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abiatico", "confidence_score": 0.7258, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 214, "end": 225, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131132", "wikipedia_page_id": 102233, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131132", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abiatico", "confidence_score": 0.7258, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011707", "dhsid": "011707", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q131132", "itemLabel": "ordre de Saint-Beno\u00eet", "dhsid": "011707", "namefr": "Ordre de Saint-Beno\u00eet", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ordre_de_Saint-Beno%C3%AEt", "namede": "Benediktiner", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Benediktiner", "nameit": "Ordine di San Benedetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ordine_di_San_Benedetto", "nameen": "Benedictines", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Benedictines", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3355750", "instanceofLabel": "ordre monastique", "gndid": "25880-5", "wikidata_id": "Q131132"}}, {"start": 380, "end": 390, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2542950", "wikipedia_page_id": 6276896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2542950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abiatico", "confidence_score": 0.7258, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 511, "end": 532, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7382648", "wikipedia_page_id": 989111, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7382648", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abiatico", "confidence_score": 0.7258, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 814, "end": 830, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q213441", "wikipedia_page_id": 671408, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q213441", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abiatico", "confidence_score": 0.7258, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 831, "end": 839, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q261428", "wikipedia_page_id": 354939, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q261428", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abiatico", "confidence_score": 0.7258, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 846, "end": 854, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abiatico", "confidence_score": 0.7258, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 932, "end": 942, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43109", "wikipedia_page_id": 15233, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43109", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abiatico", "confidence_score": 0.7258, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010387", "dhsid": "010387", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43109", "itemLabel": "r\u00e9f\u00e9rendum", "dhsid": "010387", "namefr": "R\u00e9f\u00e9rendum", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9f%C3%A9rendum", "namede": "Referendum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Referendum", "nameit": "Referendum", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Referendum", "nameen": "Referendum", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Referendum", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q74817647", "instanceofLabel": "aspect dans une r\u00e9gion g\u00e9ographique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q43109"}}, {"start": 1001, "end": 1008, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1566", "wikipedia_page_id": 374885, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1566", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abiatico", "confidence_score": 0.7258, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/014001", "dhsid": "014001", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1566", "itemLabel": "tabac", "dhsid": "014001", "namefr": "Tabac", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tabac", "namede": "Tabak", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tabak", "nameit": "Tabacco", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Tabacco", "nameen": "Tobacco", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tobacco", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1913301", "instanceofLabel": "primeur", "gndid": "4136670-0", "wikidata_id": "Q1566"}}, {"start": 1110, "end": 1118, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3603531", "wikipedia_page_id": 2435171, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3603531", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abiatico", "confidence_score": 0.7258, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Die Weltwoche, 21.5.1987", "tpub": ["Die Weltwoche"]}, {"text": "NZZ, 30.5.2001", "tpub": ["NZZ"]}]}, "metagrid_id": "32400", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1081665688"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/11145424471586830469"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 31.3.1917\n   \u271d\ufe0e 29.5.2001\n1917-03-312001-05-29", "birth_date": "1917-03-31", "death_date": "2001-05-29"}], "birth_date": "1917-03-31", "death_date": "2001-05-29", "text_blocks": [["h1", "Karl Schweri"], ["p", "31.3.1917 Koblenz, 29.5.2001 Zurigo, catt., di Koblenz. Figlio di Karl Emil, macellaio e agricoltore, e di Bertha Keller. \u200b(1942) Martha Antonia Pia Conrad, figlia di Peter, avvocato e notaio. Dopo il collegio dei benedettini a Sarnen (1931-33), lavor\u00f2 come assistente presso il futuro suocero. Aggiunto presso il commissariato centrale di guerra per gli affari giur. concernenti l'esercito sviz. (1941-45), dopo la guerra fond\u00f2 la Plabag AG, attiva nella produzione di penne biro e perlon. Nel 1951 acquis\u00ec la maggioranza azionaria della Import- und Grosshandels AG (IGA), di cui faceva parte la Consumgesellschaft Denner & Co AG. Nel 1969 trasform\u00f2 la IGA nella Denner SA. Assunse un ruolo pionieristico infrangendo il cartello dei prezzi sui prodotti di marca (1967); in seguito trasform\u00f2 la Denner nella prima catena di negozi discount della Svizzera. Con la Denner, dal 1968 lanci\u00f2 sei iniziative popolari e quattro vittoriosi referendum, tra cui quelli contro la legge fed. sull'imposizione del tabacco (1968) e contro il decreto fed. sulla viticoltura (1990). Nel 2000 lasci\u00f2 la guida del gruppo al suo abiatico Philippe Gaydoul."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1732966", "itemLabel": "Karl Schweri", "dhsid": "032400", "namefr": "Karl Schweri", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Karl_Schweri", "namede": "Karl Schweri", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_Schweri", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1081665688"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1732966", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/032400/2010-04-27"}