{"search_result_name": "Sch\u00e4rli, Hans", "language": "it", "id": "032580", "version": "2016-03-03", "_text": "Hans Sch\u00e4rli\n\n15.7.1925 Zell (LU),24.5.2014 Sursee, catt., di Sch\u00f6tz e Zell. Figlio di Alois, calzolaio e municipale, e di Sophie Affentranger. \u200b(1948) Margaretha Ludin. Droghiere e imprenditore, fu sindaco di Sch\u00f6tz (1957-71) e deputato al Gran Consiglio lucernese per il PPD (1971-79). Consigliere nazionale (1975-87), rivest\u00ec la carica di pres. del gruppo delle arti e mestieri all'interno della frazione PPD (1978-87). Fece parte di diversi consigli di amministrazione e di federazioni attive nell'ambito dell'artigianato e del commercio.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Consiglio nazionale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Parlamento cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Sindaci", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125600."}], "title": "Hans Sch\u00e4rli", "given_name": "Hans", "family_name": "Sch\u00e4rli", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nGregor Egloff\nTraduzione:\nCarlo Negretti"], "text_links": [[], [{"start": 48, "end": 54, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14618", "wikipedia_page_id": 223376, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14618", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "artigianato", "confidence_score": 0.5395, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000682", "dhsid": "000682", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14618", "itemLabel": "Sch\u00f6tz", "dhsid": "000682", "namefr": "Sch\u00f6tz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%B6tz", "namede": "Sch\u00f6tz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%B6tz", "nameit": "Sch\u00f6tz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%B6tz", "nameen": "Sch\u00f6tz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%B6tz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q14618"}}, {"start": 80, "end": 89, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q152355", "wikipedia_page_id": 652585, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q152355", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "artigianato", "confidence_score": 0.5395, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 185, "end": 192, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30185", "wikipedia_page_id": 1549196, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "artigianato", "confidence_score": 0.5395, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 196, "end": 202, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14618", "wikipedia_page_id": 223376, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14618", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "artigianato", "confidence_score": 0.5395, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000682", "dhsid": "000682", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14618", "itemLabel": "Sch\u00f6tz", "dhsid": "000682", "namefr": "Sch\u00f6tz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%B6tz", "namede": "Sch\u00f6tz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%B6tz", "nameit": "Sch\u00f6tz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%B6tz", "nameen": "Sch\u00f6tz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%B6tz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q14618"}}, {"start": 215, "end": 223, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1055894", "wikipedia_page_id": 209501, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1055894", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "artigianato", "confidence_score": 0.5395, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 242, "end": 251, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "artigianato", "confidence_score": 0.5395, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 431, "end": 458, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188628", "wikipedia_page_id": 329792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188628", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "artigianato", "confidence_score": 0.5395, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 500, "end": 511, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q877729", "wikipedia_page_id": 490978, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q877729", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "artigianato", "confidence_score": 0.5395, "domains": ["Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "R. Bussmann, Luzerner Grossratsbiographien, presso StALU", "author": ["R. Bussmann"], "tpub": ["Luzerner Grossratsbiographien"]}, {"text": "M. Tr\u00fceb, Biographien der Luzerner National- und St\u00e4nder\u00e4te 1920-1991, presso StALU", "author": ["M. Tr\u00fceb"], "tpub": ["Biographien der Luzerner National- und St\u00e4nder\u00e4te 1920-1991"]}]}, "metagrid_id": "32580", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P56997", "short_description": "Documenti diplomatici svizzeri", "long_description": "Documenti diplomatici svizzeri"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=55114", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=605", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1051406137"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308721434"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 15.7.1925\n   \u271d\ufe0e 24.5.2014\n1925-07-152014-05-24", "birth_date": "1925-07-15", "death_date": "2014-05-24"}], "birth_date": "1925-07-15", "death_date": "2014-05-24", "text_blocks": [["h1", "Hans Sch\u00e4rli"], ["p", "15.7.1925 Zell (LU),24.5.2014 Sursee, catt., di Sch\u00f6tz e Zell. Figlio di Alois, calzolaio e municipale, e di Sophie Affentranger. \u200b(1948) Margaretha Ludin. Droghiere e imprenditore, fu sindaco di Sch\u00f6tz (1957-71) e deputato al Gran Consiglio lucernese per il PPD (1971-79). Consigliere nazionale (1975-87), rivest\u00ec la carica di pres. del gruppo delle arti e mestieri all'interno della frazione PPD (1978-87). Fece parte di diversi consigli di amministrazione e di federazioni attive nell'ambito dell'artigianato e del commercio."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q16980198", "itemLabel": "Hans Sch\u00e4rli", "dhsid": "032580", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Hans Sch\u00e4rli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hans_Sch%C3%A4rli", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1051406137"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16980198", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/032580/2016-03-03"}