{"search_result_name": "Gangyner, Georg Anton", "language": "it", "id": "042764", "version": "2009-02-23", "_text": "Georg Anton Gangyner\n\n29.10.1807 Lachen, 18.12.1876 Lachen, catt., di Lachen. Discendente di una stimata fam., figlio di Andreas, tenente e direttore d'orchestra. \u200b1) Anna Maria Theiler, figlia di Sebastian; 2) Maria Anna M\u00e4chler. Segu\u00ec un apprendistato a Zugo. Dal 1823 studi\u00f2 pittura all'Acc. di Monaco; in seguito comp\u00ec un viaggio a Parigi. Fu ritrattista e insegnante di disegno a Glarona (1835-48), a Frauenfeld (1848-52) e poi a Lachen. Realizz\u00f2 un numero considerevole di ritratti, vedute e paesaggi. Raccolse consensi soprattutto come ritrattista della buona societ\u00e0. I soggetti dei suoi ritratti sono colti con sensibilit\u00e0 psicologica in un'ambientazione sobria, nel solco di Felix Maria Diogg. Le sue dettagliate vedute di Lachen e di Glarona (eseguite prima dell'incendio del 1861) sono di grande interesse per la storia dell'architettura. La maggior parte dei suoi ritratti and\u00f2 distrutta nell'incendio di Glarona.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arte e letteratura / Belle arti", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.132600."}], "title": "Georg Anton Gangyner", "given_name": "Georg Anton", "family_name": "Gangyner", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nVeronika Feller-Vest\nTraduzione:\nSandro Guzzi-Heeb"], "text_links": [[], [{"start": 118, "end": 139, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q158852", "wikipedia_page_id": 69501, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q158852", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "storia dell'architettura", "confidence_score": 0.8536, "domains": ["Architecture", "Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 200, "end": 207, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q686820", "wikipedia_page_id": 4904112, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686820", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "storia dell'architettura", "confidence_score": 0.8536, "domains": ["Architecture", "Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 276, "end": 282, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1726", "wikipedia_page_id": 20439, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "storia dell'architettura", "confidence_score": 0.8536, "domains": ["Architecture", "Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006600", "dhsid": "006600", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "itemLabel": "Munich", "dhsid": "006600", "namefr": "Munich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Munich", "namede": "M\u00fcnchen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchen", "nameit": "Monaco di Baviera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Monaco_di_Baviera", "nameen": "Munich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Munich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q134626", "instanceofLabel": "Kreisstadt", "gndid": "4127793-4", "wikidata_id": "Q1726"}}, {"start": 314, "end": 320, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 3198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "storia dell'architettura", "confidence_score": 0.8536, "domains": ["Architecture", "Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 405, "end": 412, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8036", "wikipedia_page_id": 57481, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8036", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "storia dell'architettura", "confidence_score": 0.8536, "domains": ["Architecture", "Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 539, "end": 552, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192797", "wikipedia_page_id": 2008188, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192797", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "storia dell'architettura", "confidence_score": 0.8536, "domains": ["Architecture", "Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 803, "end": 827, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8180985", "wikipedia_page_id": 207784, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8180985", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "storia dell'architettura", "confidence_score": 0.8536, "domains": ["Architecture", "Artisanship"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Glarner Nachrichten, 31.12.1976", "tpub": ["Glarner Nachrichten"]}, {"text": "Die Sammlung Glarner Kunstverein, 1995, 70-72", "tpub": ["Die Sammlung Glarner Kunstverein"]}, {"text": "K. Michel, \u00abG. A. Gangyner (1807-1876)\u00bb, in Marchringheft, 43, 2002, 28-42", "author": ["K. Michel"], "tpub": ["G. A. Gangyner (1807-1876)", "Marchringheft"]}]}, "metagrid_id": "42764", "metagrid_links": [{"Sikart": {"url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=4025047", "short_description": "SIKART", "long_description": "SIKART"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1018068104"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/220593565"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 29.10.1807\n   \u271d\ufe0e 18.12.1876\n1807-10-291876-12-18", "birth_date": "1807-10-29", "death_date": "1876-12-18"}], "birth_date": "1807-10-29", "death_date": "1876-12-18", "text_blocks": [["h1", "Georg Anton Gangyner"], ["p", "29.10.1807 Lachen, 18.12.1876 Lachen, catt., di Lachen. Discendente di una stimata fam., figlio di Andreas, tenente e direttore d'orchestra. \u200b1) Anna Maria Theiler, figlia di Sebastian; 2) Maria Anna M\u00e4chler. Segu\u00ec un apprendistato a Zugo. Dal 1823 studi\u00f2 pittura all'Acc. di Monaco; in seguito comp\u00ec un viaggio a Parigi. Fu ritrattista e insegnante di disegno a Glarona (1835-48), a Frauenfeld (1848-52) e poi a Lachen. Realizz\u00f2 un numero considerevole di ritratti, vedute e paesaggi. Raccolse consensi soprattutto come ritrattista della buona societ\u00e0. I soggetti dei suoi ritratti sono colti con sensibilit\u00e0 psicologica in un'ambientazione sobria, nel solco di Felix Maria Diogg. Le sue dettagliate vedute di Lachen e di Glarona (eseguite prima dell'incendio del 1861) sono di grande interesse per la storia dell'architettura. La maggior parte dei suoi ritratti and\u00f2 distrutta nell'incendio di Glarona."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q52148307", "itemLabel": "Georg Anton Gangyner", "dhsid": "042764", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Georg Anton Gangyner", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Georg_Anton_Gangyner", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1018068104"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52148307", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/042764/2009-02-23"}