{"search_result_name": "Aa, von (LU)", "language": "it", "id": "044910", "version": "2001-02-23", "_text": "vonAaL U\n\nFam. i cui membri sono attestati quali Consiglieri di Lucerna dal 1318 al 1431, pure denominata de A, von A, zer A; bench\u00e9 generalmente si ritenga che questo casato fosse imparentato con quello dei ministeriali nidvaldesi von A., l'esistenza di tale legame non \u00e8 tuttavia provata. Il primo e maggiore esponente della fam. \u00e8 Rudolf, menz. nel 1318/19 quale feudatario del convento di Lucerna insieme alla moglie Katharina von Bramberg, sorella di Johann, che fu scoltetto dal 1328 al 1333. Dal 1328 al 1342 fece parte della cerchia dei pi\u00f9 insigni notabili lucernesi e come tale fu tra i firmatari delle lettere giurate sottoscritte nel 1328 e nel 1330 in difesa delle autonomie cittadine; nel documento del 1330 Rudolf figura quale membro del Piccolo Consiglio. Nel 1338 e dal 1340 al 1342 rivest\u00ec la carica di Ammann per conto della signoria asburgica; dopo la rivolta del 1343, di cui probabilmente fu uno dei capi, il suo nome non compare pi\u00f9 nelle fonti. Suoi probabili discendenti sono vari membri del Consiglio, fra cui Jost, preposto all'ospedale cittadino (1419-22), e Hans, l'ultimo A. di Lucerna di cui si ha notizia (1431).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Elite (fino al 1800 ca.) / Elite locali", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.000700."}], "title": "von Aa LU", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nRoland Sigrist\nTraduzione:\nValerio Ferloni"], "text_links": [[], [{"start": 54, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6364, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 356, "end": 366, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3744303", "wikipedia_page_id": 673631, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3744303", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6364, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 383, "end": 390, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6364, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 425, "end": 433, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q557973", "wikipedia_page_id": 1255714, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q557973", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6364, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 461, "end": 470, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690928", "wikipedia_page_id": 939525, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6364, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010244", "dhsid": "010244", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "itemLabel": "\u00e9cout\u00e8te", "dhsid": "010244", "namefr": "\u00c9cout\u00e8te", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cout%C3%A8te", "namede": "Schulthei\u00df", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "nameit": "Scoltetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scoltetto", "nameen": "Schulthei\u00df", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "4180209-3", "wikidata_id": "Q690928"}}, {"start": 556, "end": 565, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6364, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 1098, "end": 1105, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6364, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "A. Truttmann, Das Geschlecht der von Ah, 1920, 4", "author": ["A. Truttmann"], "tpub": ["Das Geschlecht der von Ah"]}, {"text": "MAS Untervaldo, 19712, 305", "tpub": ["MAS Untervaldo"]}, {"text": "F. Glauser, \u00abLuzern und die Herrschaft \u00d6sterreich 1326-1336\u00bb, in Luzern und die Eidgenossenschaft, 1982, 9-135", "author": ["F. Glauser"], "tpub": ["Luzern und die Herrschaft \u00d6sterreich 1326-1336", "Luzern und die Eidgenossenschaft"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Variante/i", "text": "de Ah"}], "text_blocks": [["h1", "vonAaL U"], ["p", "Fam. i cui membri sono attestati quali Consiglieri di Lucerna dal 1318 al 1431, pure denominata de A, von A, zer A; bench\u00e9 generalmente si ritenga che questo casato fosse imparentato con quello dei ministeriali nidvaldesi von A., l'esistenza di tale legame non \u00e8 tuttavia provata. Il primo e maggiore esponente della fam. \u00e8 Rudolf, menz. nel 1318/19 quale feudatario del convento di Lucerna insieme alla moglie Katharina von Bramberg, sorella di Johann, che fu scoltetto dal 1328 al 1333. Dal 1328 al 1342 fece parte della cerchia dei pi\u00f9 insigni notabili lucernesi e come tale fu tra i firmatari delle lettere giurate sottoscritte nel 1328 e nel 1330 in difesa delle autonomie cittadine; nel documento del 1330 Rudolf figura quale membro del Piccolo Consiglio. Nel 1338 e dal 1340 al 1342 rivest\u00ec la carica di Ammann per conto della signoria asburgica; dopo la rivolta del 1343, di cui probabilmente fu uno dei capi, il suo nome non compare pi\u00f9 nelle fonti. Suoi probabili discendenti sono vari membri del Consiglio, fra cui Jost, preposto all'ospedale cittadino (1419-22), e Hans, l'ultimo A. di Lucerna di cui si ha notizia (1431)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99365101", "itemLabel": "Q99365101", "dhsid": "044910", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99365101", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "A", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/044910/2001-02-23"}