{"search_result_name": "Helpach, Hensli", "language": "it", "id": "045968", "version": "2006-08-29", "_text": "Hensli Helpach\n\nMenz. la prima volta nel 1411 a Friburgo, l'ultima nel 1456 a Berna. Figlio di Clewi, conciatore. Nel 1428 ottenne la cittadinanza di Friburgo, dove possedeva una casa, probabilmente una locanda, nella piazza Publet (quartiere della Neuveville). Fu usciere (1430-31), Grossweibel (1438-41) e alfiere (1446-49) del quartiere del Bourg. Nel 1442 gli fu conferito un blasone. Sostenitore dell'Austria, H., detto anche Elpach, divenne membro del Piccolo Consiglio grazie all'intervento dell'arciduca Alberto VI (1449); per questo motivo nel 1450 non fu rieletto. Nel 1456 rinunci\u00f2 alla cittadinanza friburghese, bench\u00e9 non sembri essere stato coinvolto nella fallita congiura contro la Savoia, fomentata nel castello di Vogelshaus (1451-52).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}, {"tag": "Economia e mestieri / Servizi / Ristorazione", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.128500.128900."}], "title": "Hensli Helpach", "given_name": "Hensli", "family_name": "Helpach", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nKathrin Utz Tremp\nTraduzione:\nCarlo Negretti"], "text_links": [[], [{"start": 62, "end": 67, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fallita congiura", "confidence_score": 0.4649, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 249, "end": 256, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q804241", "wikipedia_page_id": 4622970, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q804241", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fallita congiura", "confidence_score": 0.4649, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 390, "end": 397, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40", "wikipedia_page_id": 140, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fallita congiura", "confidence_score": 0.4649, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/046995", "dhsid": "046995", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40", "itemLabel": "Autriche", "dhsid": "046995", "namefr": "Autriche", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Autriche", "namede": "\u00d6sterreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%96sterreich", "nameit": "Austria", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Austria", "nameen": "Austria", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Austria", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4209223", "instanceofLabel": "\u00c9tat de droit", "gndid": "4043271-3", "wikidata_id": "Q40"}}, {"start": 487, "end": 503, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q310807", "wikipedia_page_id": 1032208, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q310807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fallita congiura", "confidence_score": 0.4649, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 595, "end": 606, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 96553, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fallita congiura", "confidence_score": 0.4649, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 655, "end": 671, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q921288", "wikipedia_page_id": 1648998, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q921288", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fallita congiura", "confidence_score": 0.4649, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "A. B\u00fcchi, \u00abDie Verschw\u00f6rung der Stadt Freiburg im Winter 1451/1452\u00bb, in FGB, 13, 1906, 130-150", "author": ["A. B\u00fcchi"], "tpub": ["Die Verschw\u00f6rung der Stadt Freiburg im Winter 1451/1452", "FGB"]}, {"text": "A. d'Amman, \u00abLettres d'armoiries et de noblesse conc\u00e9d\u00e9es \u00e0 des familles fribourgeoises\u00bb, in Aar.S, 33, 1919, 79", "author": ["A. d'Amman"], "tpub": ["Lettres d'armoiries et de noblesse conc\u00e9d\u00e9es \u00e0 des familles fribourgeoises", "Aar.S"]}, {"text": "K. Utz Tremp (a cura di), Quellen zur Geschichte der Waldenser von Freiburg im \u00dcchtland (1399-1439), 2000, 678", "author": ["K. Utz Tremp (a cura di)"], "tpub": ["Quellen zur Geschichte der Waldenser von Freiburg im \u00dcchtland (1399-1439)"]}]}, "metagrid_id": "45968", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1411\n   Ultima menzione 1456"}], "text_blocks": [["h1", "Hensli Helpach"], ["p", "Menz. la prima volta nel 1411 a Friburgo, l'ultima nel 1456 a Berna. Figlio di Clewi, conciatore. Nel 1428 ottenne la cittadinanza di Friburgo, dove possedeva una casa, probabilmente una locanda, nella piazza Publet (quartiere della Neuveville). Fu usciere (1430-31), Grossweibel (1438-41) e alfiere (1446-49) del quartiere del Bourg. Nel 1442 gli fu conferito un blasone. Sostenitore dell'Austria, H., detto anche Elpach, divenne membro del Piccolo Consiglio grazie all'intervento dell'arciduca Alberto VI (1449); per questo motivo nel 1450 non fu rieletto. Nel 1456 rinunci\u00f2 alla cittadinanza friburghese, bench\u00e9 non sembri essere stato coinvolto nella fallita congiura contro la Savoia, fomentata nel castello di Vogelshaus (1451-52)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96321490", "itemLabel": "Hensli Helpach", "dhsid": "045968", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96321490", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "H", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/045968/2006-08-29"}