{"search_result_name": "Imfeld, Karl", "language": "it", "id": "047983", "version": "2021-08-16", "_text": "Karl Imfeld\n\n6.10.1931 Sarnen, 19.8.2020 Sarnen, cattolico, di Sarnen. Figlio di Karl Felix Imfeld, operaio di fabbrica, e di Hermine nata Jakober. Dopo il liceo umanistico a Sarnen e Altdorf (UR, 1945-1953), Karl Imfeld studi\u00f2 filosofia e teologia cattolica a Coira (1953-1958). Fu vicario della parrocchia della cattedrale di Coira (1958-1962), poi cappellano (1962-1969) e parroco (1969-1996) a Kerns. Stimolato dal movimento della nuova letteratura dialettale, dall'amicizia di Julian Dillier e dalla cerchia di autori tedeschi e austriaci vicini all'Internationales Dialektinstitut di Vienna, inizi\u00f2 dal 1978 a pubblicare testi di critica sociale in versi e in prosa (fra cui Dischtl\u00e4 sind ai Bli\u00e4m\u00e4, 1978), traduzioni (ad esempio del Vangelo di Marco, Markusevangeeli obwaldnerdytsch, 1979), e pi\u00e8ce teatrali in dialetto obvaldese (Ch\u00e4rnser Chripp\u00e4spil, 1982). Fu inoltre autore di radiodrammi in tedesco (Pilgerzug, 1987; Einsame Reise, 1990) e di lavori di linguistica come il dizionario del dialetto di Obvaldo (Obwaldner Mundart-W\u00f6rterbuch, 2000).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arte e letteratura / Letteratura", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.134100."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.138400."}], "title": "Karl Imfeld", "given_name": "Karl", "family_name": "Imfeld", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nChristian Schmid\nTraduzione:\nAlberto Tognola"], "text_links": [[], [{"start": 469, "end": 483, "mention": "Julian Dillier", "href": "/it/articles/011756/2005-04-12/", "dhsid": "011756", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q125588", "itemLabel": "Julian Dillier", "dhsid": "011756", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Julian Dillier", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Julian_Dillier", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "124102123"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q125588", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 0, "end": 4, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3730466", "wikipedia_page_id": 1914894, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3730466", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Obvaldo", "confidence_score": 0.6736, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 10, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63964", "wikipedia_page_id": 108904, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Obvaldo", "confidence_score": 0.6736, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000746", "dhsid": "000746", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "itemLabel": "Sarnen", "dhsid": "000746", "namefr": "Sarnen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "namede": "Sarnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameit": "Sarnen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameen": "Sarnen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4379842-1", "wikidata_id": "Q63964"}}, {"start": 28, "end": 34, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63964", "wikipedia_page_id": 108904, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Obvaldo", "confidence_score": 0.6736, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000746", "dhsid": "000746", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "itemLabel": "Sarnen", "dhsid": "000746", "namefr": "Sarnen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "namede": "Sarnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameit": "Sarnen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameen": "Sarnen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4379842-1", "wikidata_id": "Q63964"}}, {"start": 36, "end": 45, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9592", "wikipedia_page_id": 2481325, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Obvaldo", "confidence_score": 0.6736, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 50, "end": 56, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63964", "wikipedia_page_id": 108904, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Obvaldo", "confidence_score": 0.6736, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000746", "dhsid": "000746", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "itemLabel": "Sarnen", "dhsid": "000746", "namefr": "Sarnen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "namede": "Sarnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameit": "Sarnen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameen": "Sarnen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4379842-1", "wikidata_id": "Q63964"}}, {"start": 143, "end": 159, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1542966", "wikipedia_page_id": 7831051, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1542966", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Obvaldo", "confidence_score": 0.6736, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 162, "end": 168, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63964", "wikipedia_page_id": 108904, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Obvaldo", "confidence_score": 0.6736, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000746", "dhsid": "000746", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "itemLabel": "Sarnen", "dhsid": "000746", "namefr": "Sarnen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "namede": "Sarnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameit": "Sarnen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameen": "Sarnen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4379842-1", "wikidata_id": "Q63964"}}, {"start": 215, "end": 224, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5891", "wikipedia_page_id": 1876512, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5891", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Obvaldo", "confidence_score": 0.6736, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 227, "end": 245, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q216545", "wikipedia_page_id": 1666376, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q216545", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Obvaldo", "confidence_score": 0.6736, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 248, "end": 253, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69007", "wikipedia_page_id": 90530, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Obvaldo", "confidence_score": 0.6736, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001581", "dhsid": "001581", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "itemLabel": "Coire", "dhsid": "001581", "namefr": "Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coire", "namede": "Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chur", "nameit": "Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Coira", "nameen": "Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4010189-7", "wikidata_id": "Q69007"}}, {"start": 301, "end": 320, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684506", "wikipedia_page_id": 4196032, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684506", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Obvaldo", "confidence_score": 0.6736, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 363, "end": 370, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q52769526", "wikipedia_page_id": 120026, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52769526", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Obvaldo", "confidence_score": 0.6736, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 503, "end": 518, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q181287", "wikipedia_page_id": 131044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q181287", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Obvaldo", "confidence_score": 0.6736, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 577, "end": 583, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1741", "wikipedia_page_id": 4464, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1741", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Obvaldo", "confidence_score": 0.6736, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 623, "end": 638, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q651079", "wikipedia_page_id": 1077786, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q651079", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Obvaldo", "confidence_score": 0.6736, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 653, "end": 658, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676", "wikipedia_page_id": 218638, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Obvaldo", "confidence_score": 0.6736, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 727, "end": 743, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q107388", "wikipedia_page_id": 264706, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q107388", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Obvaldo", "confidence_score": 0.6736, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 787, "end": 801, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25372", "wikipedia_page_id": 375957, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25372", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Obvaldo", "confidence_score": 0.6736, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 875, "end": 886, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2635894", "wikipedia_page_id": 404110, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2635894", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Obvaldo", "confidence_score": 0.6736, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 890, "end": 897, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188", "wikipedia_page_id": 16756, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Obvaldo", "confidence_score": 0.6736, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011194", "dhsid": "011194", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q188", "itemLabel": "allemand", "dhsid": "011194", "namefr": "Allemand", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allemand", "namede": "Deutsche Sprache", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutsche_Sprache", "nameit": "Lingua tedesca", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lingua_tedesca", "nameen": "German language", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/German_language", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q34770", "instanceofLabel": "langue", "gndid": "4113292-0", "wikidata_id": "Q188"}}, {"start": 952, "end": 963, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8162", "wikipedia_page_id": 2517, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8162", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Obvaldo", "confidence_score": 0.6736, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 999, "end": 1006, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 16154, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Obvaldo", "confidence_score": 0.6736, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}]], "sources": {"Opere": [{"text": "Imfeld, Karl: Dischtl\u00e4 sind ai Bli\u00e4m\u00e4. Gedicht vom Ch\u00e4rnserpfarer, 1978.", "journal": ["Dischtl\u00e4 sind ai Bli\u00e4m\u00e4. Gedicht vom Ch\u00e4rnserpfarer"]}, {"text": "Imfeld, Karl: Markusevangeeli obwaldnerdytsch, ubersetzt vom Ch\u00e4rnserpfarer Karl Imfeld, 1979.", "journal": ["Markusevangeeli obwaldnerdytsch, ubersetzt vom Ch\u00e4rnserpfarer Karl Imfeld"]}, {"text": "Imfeld, Karl: Ch\u00e4rnser Chripp\u00e4spil, 1982 (radiodramma in dialetto obvaldese).", "journal": ["Ch\u00e4rnser Chripp\u00e4spil"]}, {"text": "Imfeld, Karl: Pilgerzug, H\u00f6rspiel, 1987.", "journal": ["Pilgerzug", "H\u00f6rspiel"]}, {"text": "Imfeld, Karl: Einsame Reise. H\u00f6rspiel, 1990.", "journal": ["Einsame Reise. H\u00f6rspiel"]}, {"text": "Imfeld, Karl: Obwaldner Mundart-W\u00f6rterbuch, 2000.", "journal": ["Obwaldner Mundart-W\u00f6rterbuch"]}], "Archivi": [{"text": "Archiv f\u00fcr Zeitgeschichte, ETH Z\u00fcrich, Zurigo, Bestand Karl Imfeld.", "link": ["http://onlinearchives.ethz.ch/md/2b2e709f8c774e13ab0664b2aabecbd3"]}], "Studi": [{"text": "Bucheli, Roman: \u00abImfeld, Karl\u00bb, in:\u00a0Deutsches Literatur-Lexikon.\u00a0Biographisch-bibliographisches Handbuch, vol. supplementare 5, 1998, p. 182.", "author": ["Bucheli, Roman: \u00abImfeld, Karl\u00bb, in:"], "tpub": ["Deutsches Literatur-Lexikon.", ", vol. supplementare 5, 1998, p. 182."], "journal": ["Deutsches Literatur-Lexikon.", "Biographisch-bibliographisches Handbuch"]}]}, "metagrid_id": "47983", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/122555473"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/37802863"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 6.10.1931\n   \u271d\ufe0e 19.8.2020\n1931-10-062020-08-19", "birth_date": "1931-10-06", "death_date": "2020-08-19"}], "birth_date": "1931-10-06", "death_date": "2020-08-19", "text_blocks": [["h1", "Karl Imfeld"], ["p", "6.10.1931 Sarnen, 19.8.2020 Sarnen, cattolico, di Sarnen. Figlio di Karl Felix Imfeld, operaio di fabbrica, e di Hermine nata Jakober. Dopo il liceo umanistico a Sarnen e Altdorf (UR, 1945-1953), Karl Imfeld studi\u00f2 filosofia e teologia cattolica a Coira (1953-1958). Fu vicario della parrocchia della cattedrale di Coira (1958-1962), poi cappellano (1962-1969) e parroco (1969-1996) a Kerns. Stimolato dal movimento della nuova letteratura dialettale, dall'amicizia di Julian Dillier e dalla cerchia di autori tedeschi e austriaci vicini all'Internationales Dialektinstitut di Vienna, inizi\u00f2 dal 1978 a pubblicare testi di critica sociale in versi e in prosa (fra cui Dischtl\u00e4 sind ai Bli\u00e4m\u00e4, 1978), traduzioni (ad esempio del Vangelo di Marco, Markusevangeeli obwaldnerdytsch, 1979), e pi\u00e8ce teatrali in dialetto obvaldese (Ch\u00e4rnser Chripp\u00e4spil, 1982). Fu inoltre autore di radiodrammi in tedesco (Pilgerzug, 1987; Einsame Reise, 1990) e di lavori di linguistica come il dizionario del dialetto di Obvaldo (Obwaldner Mundart-W\u00f6rterbuch, 2000)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1731752", "itemLabel": "Karl Imfeld", "dhsid": "047983", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Karl Imfeld (Pfarrer)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_Imfeld_(Pfarrer)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "122555473"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1731752", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/047983/2021-08-16"}