{"search_result_name": "Reibelt, Philipp Christoph", "language": "it", "id": "048884", "version": "2020-04-28", "_text": "Philipp Christoph Reibelt\n\nca. 1770, cattolico, di Spira. Un legame di parentela con Philipp Valentin von Reibelt \u00e8 incerto. Prima della Rivoluzione elvetica, Philipp Christoph Reibelt visse probabilmente a Landau dove fu presumibilmente attivo come agente segreto al servizio della Francia (1793-1796). Amico di Johann Lukas Legrand, membro del Direttorio della Repubblica elvetica, fu nominato il 17 dicembre 1798 segretario dell'archivio del Direttorio. Dal 7 gennaio 1799 diresse, insieme a Joseph Mari\u00e4 Businger, il neoistituito Archivio nazionale. Il 4 maggio 1799 lasci\u00f2 l'incarico non godendo della fiducia dei repubblicani, critici verso la Chiesa, e a causa della pressione del governo francese, che vietava ai suoi cittadini di ricoprire una carica pubblica in un altro Stato. Il 23 marzo 1799 il Direttorio elvetico gli affitt\u00f2 e vendette i beni del convento di Beinwil-Mariastein. Nel 1802 una commissione d'inchiesta del Gran Consiglio elvetico rilev\u00f2 irregolarit\u00e0 nell'acquisizione e carenze notevoli nell'amministrazione dei beni conventuali, ci\u00f2 che indusse Reibelt a cedere questi ultimi all'abate in cambio di un indennizzo. In seguito si perdono le sue tracce. Emigr\u00f2 forse in America nell'autunno del 1802.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Formazione e scienze / Scienze / Storia", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136600."}], "title": "Philipp Christoph Reibelt", "given_name": "Philipp Christoph", "family_name": "Reibelt", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nHans von R\u00fctte, Marco Jorio\nTraduzione:\nMaddalena Disch"], "text_links": [[], [{"start": 58, "end": 86, "mention": "Philipp Valentin von Reibelt", "href": "/it/articles/049555/2010-03-25/", "dhsid": "049555", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55681700", "itemLabel": "Philipp Valentin von Reibelt", "dhsid": "049555", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1047589877"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55681700", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 10, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9592", "wikipedia_page_id": 2481325, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abate", "confidence_score": 0.4479, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 24, "end": 29, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6829", "wikipedia_page_id": 62296, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6829", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abate", "confidence_score": 0.4479, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 223, "end": 237, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9352089", "wikipedia_page_id": 310174, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9352089", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abate", "confidence_score": 0.4479, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 256, "end": 263, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 2563338, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abate", "confidence_score": 0.4479, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 319, "end": 329, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q219817", "wikipedia_page_id": 377375, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q219817", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abate", "confidence_score": 0.4479, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 336, "end": 355, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q206696", "wikipedia_page_id": 439972, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abate", "confidence_score": 0.4479, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009797", "dhsid": "009797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "itemLabel": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "dhsid": "009797", "namefr": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9publique_helv%C3%A9tique", "namede": "Helvetische Republik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Helvetische_Republik", "nameit": "Repubblica Elvetica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Repubblica_Elvetica", "nameen": "Helvetic Republic", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Helvetic_Republic", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q472538", "instanceofLabel": "r\u00e9publique s\u0153ur", "gndid": "4411191-5", "wikidata_id": "Q206696"}}, {"start": 372, "end": 383, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2413", "wikipedia_page_id": 5328, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2413", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abate", "confidence_score": 0.4479, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 418, "end": 428, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q219817", "wikipedia_page_id": 377375, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q219817", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abate", "confidence_score": 0.4479, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 434, "end": 443, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2228", "wikipedia_page_id": 4924, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2228", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abate", "confidence_score": 0.4479, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 530, "end": 538, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2549", "wikipedia_page_id": 5083, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2549", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abate", "confidence_score": 0.4479, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 631, "end": 634, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q696346", "wikipedia_page_id": 1402817, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q696346", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abate", "confidence_score": 0.4479, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 764, "end": 772, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2445", "wikipedia_page_id": 5041, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2445", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abate", "confidence_score": 0.4479, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 781, "end": 791, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q219817", "wikipedia_page_id": 377375, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q219817", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abate", "confidence_score": 0.4479, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1083, "end": 1088, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 689558, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abate", "confidence_score": 0.4479, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Fonti": [{"text": "J. Strickler, A. Rufer (a cura di), Amtliche Sammlung der Acten aus der Zeit der Helvetischen Republik (1798-1803), 3-5; 7; 11-12, 1889-1940", "tpub": ["J. Strickler, A. Rufer (a cura di), Amtliche Sammlung der Acten aus der Zeit der Helvetischen Republik (1798-1803)"], "journal": ["Amtliche Sammlung der Acten aus der Zeit der Helvetischen Republik (1798-1803)"]}], "Studi": [{"text": "J. M\u00f6sch, \u00abDer Kanton Solothurn zur Zeit der Helvetik\u00bb, in Jahrbuch f\u00fcr solothurnische Geschichte, 12, 1939, 267-278", "author": ["J. M\u00f6sch"], "tpub": ["Der Kanton Solothurn zur Zeit der Helvetik", "Jahrbuch f\u00fcr solothurnische Geschichte"], "journal": ["Jahrbuch f\u00fcr solothurnische Geschichte"]}, {"text": "W. Meyrat, Das Schweizerische Bundesarchiv von 1798 bis zur Gegenwart, 1972", "author": ["W. Meyrat"], "tpub": ["Das Schweizerische Bundesarchiv von 1798 bis zur Gegenwart"], "journal": ["Das Schweizerische Bundesarchiv von 1798 bis zur Gegenwart"]}, {"text": "Helvetia Sacra, III/1, 1986, 389", "tpub": ["Helvetia Sacra"], "journal": ["Helvetia Sacra"]}, {"text": "A.N. L\u00fcber, \u00abDas Kloster Beinwil-Mariastein von 1765 bis 1815\u00bb, in Jahrbuch f\u00fcr solothurnische Geschichte, 70, 1997, 105-300, in particolare 232-262", "journal": ["Jahrbuch f\u00fcr solothurnische Geschichte"]}]}, "metagrid_id": "48884", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1047590352"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/306359052"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e ca. 1770\n   Ultima menzione 1802", "birth_date": ""}], "birth_date": "", "text_blocks": [["h1", "Philipp Christoph Reibelt"], ["p", "ca. 1770, cattolico, di Spira. Un legame di parentela con Philipp Valentin von Reibelt \u00e8 incerto. Prima della Rivoluzione elvetica, Philipp Christoph Reibelt visse probabilmente a Landau dove fu presumibilmente attivo come agente segreto al servizio della Francia (1793-1796). Amico di Johann Lukas Legrand, membro del Direttorio della Repubblica elvetica, fu nominato il 17 dicembre 1798 segretario dell'archivio del Direttorio. Dal 7 gennaio 1799 diresse, insieme a Joseph Mari\u00e4 Businger, il neoistituito Archivio nazionale. Il 4 maggio 1799 lasci\u00f2 l'incarico non godendo della fiducia dei repubblicani, critici verso la Chiesa, e a causa della pressione del governo francese, che vietava ai suoi cittadini di ricoprire una carica pubblica in un altro Stato. Il 23 marzo 1799 il Direttorio elvetico gli affitt\u00f2 e vendette i beni del convento di Beinwil-Mariastein. Nel 1802 una commissione d'inchiesta del Gran Consiglio elvetico rilev\u00f2 irregolarit\u00e0 nell'acquisizione e carenze notevoli nell'amministrazione dei beni conventuali, ci\u00f2 che indusse Reibelt a cedere questi ultimi all'abate in cambio di un indennizzo. In seguito si perdono le sue tracce. Emigr\u00f2 forse in America nell'autunno del 1802."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/048884/2020-04-28"}