{"search_result_name": "Timbro \"J\"", "language": "it", "id": "049159", "version": "2015-03-10", "_text": "Timbro \"J\"\n\nIl timbro \"J\", introdotto con intenti discriminatori dalle autorit\u00e0 ted. nell'ottobre del 1938 dopo trattative con la Svizzera, fu utilizzato per bollare i passaporti degli ebrei ted. In seguito all'annessione dell'Austria al Reich nel marzo del 1938, il flusso di Profughi, soprattutto ebrei, dalla Germania verso la Svizzera e altri Paesi si accrebbe, ci\u00f2 che nella Conf. rafforz\u00f2 le riserve nei loro confronti. L'1.4.1938 il Consiglio fed. introdusse l'obbligo del visto per i passaporti austriaci. Poich\u00e9 la conferenza di Evian del luglio del 1938 non produsse una soluzione intern. per il problema dei rifugiati, la Svizzera voleva consentire l'ingresso solo ai profughi in transito che disponevano di un visto per Paesi terzi. Le autorit\u00e0 ted. dal canto loro si rifiutavano di contrassegnare quei passaporti che non davano la possibilit\u00e0 di rientrare in Germania ai loro titolari, poich\u00e9 ci\u00f2 avrebbe ostacolato la loro politica di depredamento ed espulsione.\n\nDato che entro il 15 agosto ai cittadini austriaci furono rilasciati passaporti ted., il 30 agosto la Svizzera denunci\u00f2 a titolo precauzionale il trattato di domicilio del 1926 con la Germania e decise, su consiglio di Heinrich Rothmund, capo della polizia fed. degli stranieri, di introdurre l'obbligo del visto per tutti i cittadini ted. per il primo ottobre. Le autorit\u00e0 ted. temettero che altri Stati avrebbero seguito l'esempio sviz., ostacolando cos\u00ec il traffico viaggiatori. Nelle trattative svoltesi il 2 settembre a Berna e dal 27 al 29 settembre a Berlino, suggerirono quindi di apporre un segno distintivo solo nei passaporti degli ebrei ted. Rothmund, capo della delegazione sviz., espresse al Consiglio fed. riserve di ordine giur. ed etico nei confronti di misure indirizzate esclusivamente contro gli ebrei. Per motivi economici e politici, il 4 ottobre il governo accett\u00f2 per\u00f2 la proposta ted. e revoc\u00f2 l'obbligo del visto; la Germania inizi\u00f2 immediatamente a contrassegnare i passaporti degli ebrei. Altri Paesi come la Svezia conclusero intese simili con il Reich. La bollatura dei passaporti degli ebrei sviz., prevista nel protocollo per ragioni di reciprocit\u00e0, non venne mai attuata dalla Svizzera.\n\nDopo la guerra il timbro \"J\" assurse a emblema della politica dei rifugiati sviz. Nel 1954 la rivista Der Schweizerische Beobachter accus\u00f2 Rothmund di esserne stato l'ideatore. In seguito il Consiglio fed. diede l'incarico a Carl Ludwig di analizzare la politica d'asilo della Conf. Nel dibattito sul ruolo della Svizzera nella seconda guerra mondiale della fine degli anni 1990-2000, il timbro \"J\" costitu\u00ec nuovamente un tema controverso. Gli sforzi compiuti per chiarire il contesto storico mostrarono che era stata la Germania a proporre e introdurre il timbro \"J\", ma evidenziarono anche la corresponsabilit\u00e0 del Consiglio fed., che accett\u00f2 un accordo bilaterale dettato da motivazioni antisemite (Antisemitismo).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Stato, potere, politica / Relazioni internazionali (dal 1800 ca.) / Affari, missioni, conferenze", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.023600.024400."}, {"tag": "Epoche / Stato federale (dal 1900 ca.) / Guerre e crisi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.109100.109500."}], "title": "Timbro \"J\"", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nMarco Jorio\nTraduzione:\nMartin Kuder"], "text_links": [[], [{"start": 265, "end": 273, "mention": "Profughi", "href": "/it/articles/016388/2016-01-07/", "dhsid": "016388", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 512, "end": 531, "mention": "conferenza di Evian", "href": "/it/articles/045523/2002-12-02/", "dhsid": "045523", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q707531", "itemLabel": "Conf\u00e9rence d'\u00c9vian", "dhsid": "045523", "namefr": "Conf\u00e9rence d'\u00c9vian (1938)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conf%C3%A9rence_d%27%C3%89vian_(1938)", "namede": "Konferenz von \u00c9vian", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konferenz_von_%C3%89vian", "nameit": "Conferenza di Evian", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Conferenza_di_Evian", "nameen": "\u00c9vian Conference", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89vian_Conference", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q625994", "instanceofLabel": "conf\u00e9rence", "gndid": "4733277-3"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q707531", "wikipedia_page_title": "Conferenza di Evian"}, {"start": 118, "end": 126, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Antisemitismo", "confidence_score": 0.7095, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 173, "end": 178, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7325", "wikipedia_page_id": 2714105, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7325", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Antisemitismo", "confidence_score": 0.7095, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 199, "end": 231, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154681", "wikipedia_page_id": 11413, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154681", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Antisemitismo", "confidence_score": 0.7095, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 287, "end": 292, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7325", "wikipedia_page_id": 2714105, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7325", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Antisemitismo", "confidence_score": 0.7095, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 300, "end": 308, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183", "wikipedia_page_id": 2381197, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Antisemitismo", "confidence_score": 0.7095, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003352", "dhsid": "003352", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "itemLabel": "Allemagne", "dhsid": "003352", "namefr": "Allemagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allemagne", "namede": "Deutschland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutschland", "nameit": "Germania", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Germania", "nameen": "Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4011882-4", "wikidata_id": "Q183"}}, {"start": 318, "end": 326, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Antisemitismo", "confidence_score": 0.7095, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 512, "end": 531, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q707531", "wikipedia_page_id": 2936877, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q707531", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Antisemitismo", "confidence_score": 0.7095, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/045523", "dhsid": "045523", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q707531", "itemLabel": "Conf\u00e9rence d'\u00c9vian", "dhsid": "045523", "namefr": "Conf\u00e9rence d'\u00c9vian (1938)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conf%C3%A9rence_d%27%C3%89vian_(1938)", "namede": "Konferenz von \u00c9vian", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konferenz_von_%C3%89vian", "nameit": "Conferenza di Evian", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Conferenza_di_Evian", "nameen": "\u00c9vian Conference", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89vian_Conference", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q625994", "instanceofLabel": "conf\u00e9rence", "gndid": "4733277-3", "wikidata_id": "Q707531"}}, {"start": 621, "end": 629, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Antisemitismo", "confidence_score": 0.7095, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 648, "end": 658, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q361", "wikipedia_page_id": 3531, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Antisemitismo", "confidence_score": 0.7095, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008926", "dhsid": "008926", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "itemLabel": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "dhsid": "008926", "namefr": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Premi%C3%A8re_Guerre_mondiale", "namede": "Erster Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Weltkrieg", "nameit": "Prima guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Prima_guerra_mondiale", "nameen": "World War I", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_I", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079163-4", "wikidata_id": "Q361"}}, {"start": 860, "end": 868, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183", "wikipedia_page_id": 2381197, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Antisemitismo", "confidence_score": 0.7095, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003352", "dhsid": "003352", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "itemLabel": "Allemagne", "dhsid": "003352", "namefr": "Allemagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allemagne", "namede": "Deutschland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutschland", "nameit": "Germania", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Germania", "nameen": "Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4011882-4", "wikidata_id": "Q183"}}], [{"start": 18, "end": 27, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2774", "wikipedia_page_id": 5187, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2774", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Antisemitismo", "confidence_score": 0.7095, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 89, "end": 98, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2818", "wikipedia_page_id": 5204, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2818", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Antisemitismo", "confidence_score": 0.7095, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 102, "end": 110, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Antisemitismo", "confidence_score": 0.7095, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 184, "end": 192, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183", "wikipedia_page_id": 2381197, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Antisemitismo", "confidence_score": 0.7095, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003352", "dhsid": "003352", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "itemLabel": "Allemagne", "dhsid": "003352", "namefr": "Allemagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allemagne", "namede": "Deutschland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutschland", "nameit": "Germania", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Germania", "nameen": "Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4011882-4", "wikidata_id": "Q183"}}, {"start": 511, "end": 522, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2857", "wikipedia_page_id": 5239, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2857", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Antisemitismo", "confidence_score": 0.7095, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 525, "end": 530, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Antisemitismo", "confidence_score": 0.7095, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 543, "end": 555, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2882", "wikipedia_page_id": 5249, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2882", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Antisemitismo", "confidence_score": 0.7095, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 556, "end": 565, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q708426", "wikipedia_page_id": 77599, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q708426", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Antisemitismo", "confidence_score": 0.7095, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 643, "end": 648, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7325", "wikipedia_page_id": 2714105, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7325", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Antisemitismo", "confidence_score": 0.7095, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 748, "end": 753, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9465", "wikipedia_page_id": 38948, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9465", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Antisemitismo", "confidence_score": 0.7095, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 816, "end": 821, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7325", "wikipedia_page_id": 2714105, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7325", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Antisemitismo", "confidence_score": 0.7095, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 859, "end": 868, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2929", "wikipedia_page_id": 5283, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2929", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Antisemitismo", "confidence_score": 0.7095, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 943, "end": 951, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183", "wikipedia_page_id": 2381197, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Antisemitismo", "confidence_score": 0.7095, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003352", "dhsid": "003352", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "itemLabel": "Allemagne", "dhsid": "003352", "namefr": "Allemagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allemagne", "namede": "Deutschland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutschland", "nameit": "Germania", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Germania", "nameen": "Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4011882-4", "wikidata_id": "Q183"}}, {"start": 1010, "end": 1015, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7325", "wikipedia_page_id": 2714105, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7325", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Antisemitismo", "confidence_score": 0.7095, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1037, "end": 1043, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34", "wikipedia_page_id": 4069, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Antisemitismo", "confidence_score": 0.7095, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003371", "dhsid": "003371", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q34", "itemLabel": "Su\u00e8de", "dhsid": "003371", "namefr": "Su\u00e8de", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Su%C3%A8de", "namede": "Schweden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweden", "nameit": "Svezia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svezia", "nameen": "Sweden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sweden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4077258-5", "wikidata_id": "Q34"}}, {"start": 1117, "end": 1122, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7325", "wikipedia_page_id": 2714105, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7325", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Antisemitismo", "confidence_score": 0.7095, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1210, "end": 1218, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Antisemitismo", "confidence_score": 0.7095, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}], [{"start": 702, "end": 715, "mention": "Antisemitismo", "href": "/it/articles/011379/2009-11-18/", "dhsid": "011379", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q583314", "itemLabel": "nouvel antis\u00e9mitisme", "dhsid": "011379", "namefr": "Nouvel antis\u00e9mitisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nouvel_antis%C3%A9mitisme", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Neoantisemitismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neoantisemitismo", "nameen": "New antisemitism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/New_antisemitism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q583314", "wikipedia_page_title": "Neoantisemitismo"}, {"start": 225, "end": 236, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q61975", "wikipedia_page_id": 1502229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q61975", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Antisemitismo", "confidence_score": 0.7095, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/014457", "dhsid": "014457", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q61975", "itemLabel": "Carl Ludwig", "dhsid": "014457", "namefr": "Carl Ludwig", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Carl_Ludwig", "namede": "Carl Ludwig (Mediziner)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Carl_Ludwig_(Mediziner)", "nameit": "Carl Ludwig", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Carl_Ludwig", "nameen": "Carl Ludwig", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Carl_Ludwig", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118729470", "wikidata_id": "Q61975"}}, {"start": 313, "end": 321, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Antisemitismo", "confidence_score": 0.7095, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 328, "end": 351, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 3862, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Antisemitismo", "confidence_score": 0.7095, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 374, "end": 383, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34653", "wikipedia_page_id": 41, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34653", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Antisemitismo", "confidence_score": 0.7095, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 521, "end": 531, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41304", "wikipedia_page_id": 11652, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41304", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Antisemitismo", "confidence_score": 0.7095, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 648, "end": 666, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9557810", "wikipedia_page_id": 3905318, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9557810", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Antisemitismo", "confidence_score": 0.7095, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 690, "end": 700, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22649", "wikipedia_page_id": 532, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22649", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Antisemitismo", "confidence_score": 0.7095, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 702, "end": 715, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22649", "wikipedia_page_id": 532, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22649", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Antisemitismo", "confidence_score": 0.7095, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Fonti": [{"text": "DDS, 12", "tpub": ["DDS"]}], "Studi": [{"text": "D. Bourgeois, \u00abLa porte se ferme: la Suisse et le probl\u00e8me de l'immigration juive en 1938\u00bb, in Relations internationales, 54, 1988, 181-204", "author": ["D. Bourgeois"], "tpub": ["La porte se ferme: la Suisse et le probl\u00e8me de l'immigration juive en 1938", "Relations internationales"]}, {"text": "J.-M. Kernen, \u00abL'origine du tampon \"J\": une histoire de neutres\u00bb, in RSS, 50, 2000, 45-71", "author": ["J.-M. Kernen"], "tpub": ["L'origine du tampon \"J\": une histoire de neutres", "RSS"]}, {"text": "G. Kreis, Die R\u00fcckkehr des J-Stempels, 2000", "author": ["G. Kreis"], "tpub": ["Die R\u00fcckkehr des J-Stempels"]}, {"text": "Pubbl. CIE, 17, 97-113", "tpub": ["Pubbl. CIE"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Timbro \"J\""], ["p", "Il timbro \"J\", introdotto con intenti discriminatori dalle autorit\u00e0 ted. nell'ottobre del 1938 dopo trattative con la Svizzera, fu utilizzato per bollare i passaporti degli ebrei ted. In seguito all'annessione dell'Austria al Reich nel marzo del 1938, il flusso di Profughi, soprattutto ebrei, dalla Germania verso la Svizzera e altri Paesi si accrebbe, ci\u00f2 che nella Conf. rafforz\u00f2 le riserve nei loro confronti. L'1.4.1938 il Consiglio fed. introdusse l'obbligo del visto per i passaporti austriaci. Poich\u00e9 la conferenza di Evian del luglio del 1938 non produsse una soluzione intern. per il problema dei rifugiati, la Svizzera voleva consentire l'ingresso solo ai profughi in transito che disponevano di un visto per Paesi terzi. Le autorit\u00e0 ted. dal canto loro si rifiutavano di contrassegnare quei passaporti che non davano la possibilit\u00e0 di rientrare in Germania ai loro titolari, poich\u00e9 ci\u00f2 avrebbe ostacolato la loro politica di depredamento ed espulsione."], ["p", "Dato che entro il 15 agosto ai cittadini austriaci furono rilasciati passaporti ted., il 30 agosto la Svizzera denunci\u00f2 a titolo precauzionale il trattato di domicilio del 1926 con la Germania e decise, su consiglio di Heinrich Rothmund, capo della polizia fed. degli stranieri, di introdurre l'obbligo del visto per tutti i cittadini ted. per il primo ottobre. Le autorit\u00e0 ted. temettero che altri Stati avrebbero seguito l'esempio sviz., ostacolando cos\u00ec il traffico viaggiatori. Nelle trattative svoltesi il 2 settembre a Berna e dal 27 al 29 settembre a Berlino, suggerirono quindi di apporre un segno distintivo solo nei passaporti degli ebrei ted. Rothmund, capo della delegazione sviz., espresse al Consiglio fed. riserve di ordine giur. ed etico nei confronti di misure indirizzate esclusivamente contro gli ebrei. Per motivi economici e politici, il 4 ottobre il governo accett\u00f2 per\u00f2 la proposta ted. e revoc\u00f2 l'obbligo del visto; la Germania inizi\u00f2 immediatamente a contrassegnare i passaporti degli ebrei. Altri Paesi come la Svezia conclusero intese simili con il Reich. La bollatura dei passaporti degli ebrei sviz., prevista nel protocollo per ragioni di reciprocit\u00e0, non venne mai attuata dalla Svizzera."], ["p", "Dopo la guerra il timbro \"J\" assurse a emblema della politica dei rifugiati sviz. Nel 1954 la rivista Der Schweizerische Beobachter accus\u00f2 Rothmund di esserne stato l'ideatore. In seguito il Consiglio fed. diede l'incarico a Carl Ludwig di analizzare la politica d'asilo della Conf. Nel dibattito sul ruolo della Svizzera nella seconda guerra mondiale della fine degli anni 1990-2000, il timbro \"J\" costitu\u00ec nuovamente un tema controverso. Gli sforzi compiuti per chiarire il contesto storico mostrarono che era stata la Germania a proporre e introdurre il timbro \"J\", ma evidenziarono anche la corresponsabilit\u00e0 del Consiglio fed., che accett\u00f2 un accordo bilaterale dettato da motivazioni antisemite (Antisemitismo)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1710940", "itemLabel": "Q1710940", "dhsid": "049159", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Judenstempel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Judenstempel", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1710940", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/049159/2015-03-10"}