{"search_result_name": "V\u00f6geli, Robert", "language": "it", "id": "049499", "version": "2011-12-21", "_text": "Robert V\u00f6geli\n\n2.6.1927 Baden, 15.2.2005 Aarau, catt., di Leuggern. Figlio di Karl Robert, forestale, e di Maria Bertha Keller. \u200b(1992) Madeleine Volery. Studi\u00f2 pedagogia, etnologia europea, filosofia politica e storia all'Univ. di Zurigo, conseguendo il dottorato nel 1956. Nello stesso anno fu incaricato del ripristino della sezione Esercito e Focolare del comando dell'esercito, smobilitata alla fine della guerra. Deciso sostenitore della Difesa spirituale, entr\u00f2 in conflitto con il brigadiere Jean Schindler, suo superiore. Rimosso da caposezione con un pretesto nel 1962, venne per\u00f2 riabilitato dal Consiglio fed. nel 1965. Nel 1966 fu tra i fondatori della Aktion f\u00fcr freie Demokratie (AFD). In seguito fu direttore a tempo pieno (1970-92) dell'Institut f\u00fcr politologische Zeitfragen, posto sotto l'egida dell'AFD, che ebbe tra i suoi scopi lo studio dei movimenti sovversivi. Fu pres. della Soc. degli studenti sviz. (1952-53). Colonnello.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Amministrazione federale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124900."}, {"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Esercito", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.125100."}], "title": "Robert V\u00f6geli", "given_name": "Robert", "family_name": "V\u00f6geli", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nWerner Hagmann\nTraduzione:\nSamantha Tomarchio"], "text_links": [[], [{"start": 0, "end": 3, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17114534", "wikipedia_page_id": 1319479, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17114534", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "brigadiere", "confidence_score": 0.4417, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 26, "end": 31, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14274", "wikipedia_page_id": 714378, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14274", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "brigadiere", "confidence_score": 0.4417, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001620", "dhsid": "001620", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14274", "itemLabel": "Aarau", "dhsid": "001620", "namefr": "Aarau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aarau", "namede": "Aarau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aarau", "nameit": "Aarau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Aarau", "nameen": "Aarau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aarau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4000018-7", "wikidata_id": "Q14274"}}, {"start": 43, "end": 51, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66718", "wikipedia_page_id": 299600, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66718", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "brigadiere", "confidence_score": 0.4417, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001841", "dhsid": "001841", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66718", "itemLabel": "Leuggern", "dhsid": "001841", "namefr": "Leuggern", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Leuggern", "namede": "Leuggern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Leuggern", "nameit": "Leuggern", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Leuggern", "nameen": "Leuggern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Leuggern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4237194-6", "wikidata_id": "Q66718"}}, {"start": 146, "end": 155, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7922", "wikipedia_page_id": 62057, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "brigadiere", "confidence_score": 0.4417, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008281", "dhsid": "008281", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7922", "itemLabel": "p\u00e9dagogie", "dhsid": "008281", "namefr": "P\u00e9dagogie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/P%C3%A9dagogie", "namede": "P\u00e4dagogik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/P%C3%A4dagogik", "nameit": "Pedagogia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pedagogia", "nameen": "Pedagogy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pedagogy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2465832", "instanceofLabel": "discipline scientifique", "gndid": "4044302-4", "wikidata_id": "Q7922"}}, {"start": 157, "end": 174, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36192", "wikipedia_page_id": 2059929, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36192", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "brigadiere", "confidence_score": 0.4417, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 176, "end": 194, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q179805", "wikipedia_page_id": 308564, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "brigadiere", "confidence_score": 0.4417, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 217, "end": 223, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "brigadiere", "confidence_score": 0.4417, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 240, "end": 249, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q752297", "wikipedia_page_id": 135482, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q752297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "brigadiere", "confidence_score": 0.4417, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 429, "end": 446, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q672638", "wikipedia_page_id": 4145551, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "brigadiere", "confidence_score": 0.4417, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017426", "dhsid": "017426", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "itemLabel": "d\u00e9fense spirituelle", "dhsid": "017426", "namefr": "D\u00e9fense spirituelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9fense_spirituelle", "namede": "Geistige Landesverteidigung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geistige_Landesverteidigung", "nameit": "Difesa spirituale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Difesa_spirituale", "nameen": "Spiritual national defence", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spiritual_national_defence", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q672638"}}, {"start": 474, "end": 484, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41685", "wikipedia_page_id": 462314, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41685", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "brigadiere", "confidence_score": 0.4417, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Archivi": [{"text": "Fondo presso AfZ"}], "Studi": [{"text": "I. Perrig, Geistige Landesverteidigung im Kalten Krieg, 1993", "author": ["I. Perrig"], "tpub": ["Geistige Landesverteidigung im Kalten Krieg"]}]}, "metagrid_id": "49499", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1063314070"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/311741755"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 2.6.1927\n   \u271d\ufe0e 15.2.2005\n1927-06-022005-02-15", "birth_date": "1927-06-02", "death_date": "2005-02-15"}], "birth_date": "1927-06-02", "death_date": "2005-02-15", "text_blocks": [["h1", "Robert V\u00f6geli"], ["p", "2.6.1927 Baden, 15.2.2005 Aarau, catt., di Leuggern. Figlio di Karl Robert, forestale, e di Maria Bertha Keller. \u200b(1992) Madeleine Volery. Studi\u00f2 pedagogia, etnologia europea, filosofia politica e storia all'Univ. di Zurigo, conseguendo il dottorato nel 1956. Nello stesso anno fu incaricato del ripristino della sezione Esercito e Focolare del comando dell'esercito, smobilitata alla fine della guerra. Deciso sostenitore della Difesa spirituale, entr\u00f2 in conflitto con il brigadiere Jean Schindler, suo superiore. Rimosso da caposezione con un pretesto nel 1962, venne per\u00f2 riabilitato dal Consiglio fed. nel 1965. Nel 1966 fu tra i fondatori della Aktion f\u00fcr freie Demokratie (AFD). In seguito fu direttore a tempo pieno (1970-92) dell'Institut f\u00fcr politologische Zeitfragen, posto sotto l'egida dell'AFD, che ebbe tra i suoi scopi lo studio dei movimenti sovversivi. Fu pres. della Soc. degli studenti sviz. (1952-53). Colonnello."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q54778075", "itemLabel": "Robert V\u00f6geli", "dhsid": "049499", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Robert V\u00f6geli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Robert_V%C3%B6geli", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1063314070"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q54778075", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/049499/2011-12-21"}