{"search_result_name": "Z\u00fcrcher Illustrierte", "language": "it", "id": "049596", "version": "2014-07-29", "_text": "Z\u00fcrcher Illustrierte\n\nRivista settimanale fondata nel 1925 dalla casa editrice zurighese Conzett & Huber, dedicata in un primo tempo alle notizie sportive e all'attualit\u00e0 non politica illustrate da foto di agenzia. Suo caporedattore dal 1929, Arnold K\u00fcbler privilegi\u00f2 i reportage sulla vita quotidiana e ingaggi\u00f2 giovani fotografi di talento come Hans Staub, Paul Senn e Gotthard Schuh. Combinando aspirazioni artistiche e capacit\u00e0 di raggiungere un vasto pubblico, la Z\u00fcrcher Illustrierte si distinse dalle altre riviste che pubblicavano spec. foto di agenzia. Negli anni 1930-40 ebbe un ruolo di rilievo nella diffusione di reportage fotografici che suscitavano una riflessione o stimolavano il dibattito sociale. Fu il primo periodico illustrato sviz. concepito per mettere la fotografia in primo piano. Il settimanale raggiunse la tiratura massima nel 1933 con 83'500 copie. In un contesto di forte concorrenza, fin\u00ec per soccombere alla difficolt\u00e0 di conciliare ambizioni culturali ed esigenze economiche. Nel 1941 fu venduto alla Ringier, casa editrice rivale, che sospese la sua pubblicazione, mentre K\u00fcbler lanciava la rivista culturale Du. La Z\u00fcrcher Illustrierte \u00e8 attualmente considerata un testimone insostituibile della vita quotidiana in Svizzera fra le due guerre mondiali.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Cultura, conoscenza, religione / Giornali e riviste / Riviste illustrate e periodici per famiglie", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.083500.084800."}], "title": "Z\u00fcrcher Illustrierte", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nAdrian Scherrer\nTraduzione:\nFrancesca Mariani Arcobello"], "text_links": [[], [{"start": 1122, "end": 1124, "mention": "Du", "href": "/it/articles/023650/2004-04-15/", "dhsid": "023650", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1262327", "itemLabel": "Q1262327", "dhsid": "023650", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Du (Zeitschrift)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Du_(Zeitschrift)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q41298", "instanceofLabel": "magazine", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1262327", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 197, "end": 210, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q589298", "wikipedia_page_id": 785369, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q589298", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "guerre mondiali", "confidence_score": 0.7292, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 248, "end": 257, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124922", "wikipedia_page_id": 499855, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "guerre mondiali", "confidence_score": 0.7292, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 349, "end": 357, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q660834", "wikipedia_page_id": 553722, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q660834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "guerre mondiali", "confidence_score": 0.7292, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 604, "end": 613, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124922", "wikipedia_page_id": 499855, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "guerre mondiali", "confidence_score": 0.7292, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 758, "end": 768, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11633", "wikipedia_page_id": 1866, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11633", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "guerre mondiali", "confidence_score": 0.7292, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011171", "dhsid": "011171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11633", "itemLabel": "photographie", "dhsid": "011171", "namefr": "Photographie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Photographie", "namede": "Fotografie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fotografie", "nameit": "Fotografia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fotografia", "nameen": "Photography", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Photography", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4045895-7", "wikidata_id": "Q11633"}}, {"start": 1229, "end": 1237, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "guerre mondiali", "confidence_score": 0.7292, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1249, "end": 1264, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103495", "wikipedia_page_id": 647314, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "guerre mondiali", "confidence_score": 0.7292, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Photographie in der Schweiz, 1992, 178-199", "tpub": ["Photographie in der Schweiz"]}, {"text": "P. Meier, \u00abEin Massenblatt gegen die Beliebigkeit\u00bb, in RSS, 60, 2010, 75-83", "author": ["P. Meier"], "tpub": ["Ein Massenblatt gegen die Beliebigkeit", "RSS"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/7699428-4"}], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Z\u00fcrcher Illustrierte"], ["p", "Rivista settimanale fondata nel 1925 dalla casa editrice zurighese Conzett & Huber, dedicata in un primo tempo alle notizie sportive e all'attualit\u00e0 non politica illustrate da foto di agenzia. Suo caporedattore dal 1929, Arnold K\u00fcbler privilegi\u00f2 i reportage sulla vita quotidiana e ingaggi\u00f2 giovani fotografi di talento come Hans Staub, Paul Senn e Gotthard Schuh. Combinando aspirazioni artistiche e capacit\u00e0 di raggiungere un vasto pubblico, la Z\u00fcrcher Illustrierte si distinse dalle altre riviste che pubblicavano spec. foto di agenzia. Negli anni 1930-40 ebbe un ruolo di rilievo nella diffusione di reportage fotografici che suscitavano una riflessione o stimolavano il dibattito sociale. Fu il primo periodico illustrato sviz. concepito per mettere la fotografia in primo piano. Il settimanale raggiunse la tiratura massima nel 1933 con 83'500 copie. In un contesto di forte concorrenza, fin\u00ec per soccombere alla difficolt\u00e0 di conciliare ambizioni culturali ed esigenze economiche. Nel 1941 fu venduto alla Ringier, casa editrice rivale, che sospese la sua pubblicazione, mentre K\u00fcbler lanciava la rivista culturale Du. La Z\u00fcrcher Illustrierte \u00e8 attualmente considerata un testimone insostituibile della vita quotidiana in Svizzera fra le due guerre mondiali."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/049596/2014-07-29"}