{"search_result_name": "Wolfcoz II", "language": "it", "id": "049877", "version": "2013-11-20", "_text": "Wolfcoz I I\n\nAttestato la prima volta nell'839 ca., un 7.8 prima dell'895 . Entrato verso l'838 nell'abbazia di San Gallo, \u00e8 attestato quale diacono (839), rogatario (839-867), preposito esterno nel nord (861-868, carica che forse deteneva gi\u00e0 nell'854) e decano (878/879). Con l'omonimo W. I, forse suo parente, segn\u00f2 lo sviluppo dell'arte della scrittura e della miniatura a San Gallo nel IX sec.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arte e letteratura / Belle arti", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.132600."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Ordini / Benedettini", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}], "title": "Wolfcoz II", "family_name": "Wolfcoz II", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nErnst Tremp\nTraduzione:\nValeria Wyler"], "text_links": [[], [{"start": 88, "end": 108, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 1151753, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "San Gallo", "confidence_score": 0.9063, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 128, "end": 135, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q161944", "wikipedia_page_id": 88105, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q161944", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "San Gallo", "confidence_score": 0.9063, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 243, "end": 249, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4958876", "wikipedia_page_id": 1928683, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4958876", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "San Gallo", "confidence_score": 0.9063, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 364, "end": 373, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 102210, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "San Gallo", "confidence_score": 0.9063, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "R. Schaab, M\u00f6nch in Sankt Gallen, 2003, 53, 78", "author": ["R. Schaab"], "tpub": ["M\u00f6nch in Sankt Gallen"]}]}, "metagrid_id": "49877", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 839 ca.\n   \u271d\ufe0e un 7.8 prima dell'895", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Wolfcoz I I"], ["p", "Attestato la prima volta nell'839 ca., un 7.8 prima dell'895 . Entrato verso l'838 nell'abbazia di San Gallo, \u00e8 attestato quale diacono (839), rogatario (839-867), preposito esterno nel nord (861-868, carica che forse deteneva gi\u00e0 nell'854) e decano (878/879). Con l'omonimo W. I, forse suo parente, segn\u00f2 lo sviluppo dell'arte della scrittura e della miniatura a San Gallo nel IX sec."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "W", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/049877/2013-11-20"}