{"search_result_name": "Fraktionen", "language": "de", "id": "010091", "version": "2006-04-18", "_text": "Fraktionen\n\nEine Fraktion umfasst in der Regel die Mitglieder gleicher Parteizugeh\u00f6rigkeit eines Parlaments (Bundesversammlung). Es k\u00f6nnen auch Ratsmitglieder versch. Parteien zusammen eine Fraktion bilden. Die Regierungsmitglieder nehmen in der Regel an den Sitzungen der Parlamentsfraktion ihrer Partei teil. Voraussetzung f\u00fcr die Bildung einer Fraktion ist eine Mindestzahl von Mandaten (in der Bundesversammlung und in den meisten Kantonsparlamenten f\u00fcnf Mitglieder eines Rates).\n\nDer junge Bundesstaat von 1848 kannte keine F. im heutigen Sinne des Wortes. Seit den Anf\u00e4ngen der Bundesversammlung trafen sich aber \u00e4hnlich gesinnte Ratsmitglieder zur Vorbereitung der Ratssitzungen in lockeren, wenig konstanten fraktions\u00e4hnlichen Gebilden (h\u00e4ufig nach dem als Versammlungsort dienenden Berner Restaurant benannt, z.B. der radikale Mohren-Verein). 1878 bildete die freisinnige Grossfamilie erstmals die radikal-demokrat. Fraktion, 1882 entstand die katholisch-konservative. Die sozialdemokrat. Fraktion folgte im Jahr 1911.\n\nDie Fraktionsdisziplin, d.h. die Verpflichtung der einzelnen Mitglieder der F. auf ein einheitliches \u00f6ffentl. Auftreten, ist im polit. System der Schweiz (Konkordanzdemokratie) wenig ausgepr\u00e4gt. Besonders der Freisinn hatte schon immer eine Abneigung dagegen. Von der Fraktionsmeinung abweichende Stellungnahmen einzelner Mitglieder sind h\u00e4ufig zu beobachten und haben f\u00fcr diese gew\u00f6hnlich keine nachteiligen Folgen.\n\nIn gr\u00f6sseren polit. R\u00e4umen sind Parteien eine unerl\u00e4ssl. Voraussetzung f\u00fcr die polit. Meinungsbildung bei Wahlen und Abstimmungen; diese Funktion wird in den Parlamenten durch die F. der Parteien wahrgenommen. Parlamente als Versammlungen einer relativ grossen Anzahl von Individuen k\u00f6nnen nur dank dieser Vorbereitungsarbeit in kleineren Organen zweckm\u00e4ssig funktionieren. Die F. stellen Kandidaten auf f\u00fcr die Wahlen, die das Parlament vornimmt. Sie beraten die Sachgesch\u00e4fte vor und strukturieren damit die Debatten in den Ratsplena, in denen die Fraktionssprecher die Standpunkte der einzelnen F. vertreten. Die F. haben in der Regel in der Plenardebatte gewisse Vorrechte, sowohl bez\u00fcglich der Redezeit als auch des Zeitpunkts ihrer Intervention (vor den Einzelrednern).\n\nSeit das Rederecht im Nationalrat 1990 eingeschr\u00e4nkt worden ist, erhalten bei zahlreichen Gesch\u00e4ften nur noch die Fraktionssprecher das Wort. Die Sitze in den Parlamentarischen Kommissionen werden auf die F. gem\u00e4ss ihrer zahlenm\u00e4ssigen St\u00e4rke verteilt. Insofern bilden sie die Voraussetzung daf\u00fcr, dass die Kommissionen ihre Funktion als repr\u00e4sentative Abordnungen des Parlaments erf\u00fcllen k\u00f6nnen. In den Leitungsorganen eines Parlaments (Ratsb\u00fcros oder Pr\u00e4sidentenkonferenzen) sind in der Regel alle F. mit ihrem Pr\u00e4sidium vertreten.\n\nSeit 1972 werden die F. der Bundesversammlung durch staatl. Beitr\u00e4ge unterst\u00fctzt. In den folgenden Jahren haben auch die meisten gr\u00f6sseren Kantone und Gem. Fraktionsentsch\u00e4digungen eingef\u00fchrt. Eine Fraktion der Bundesversammlung erh\u00e4lt 2005 einen Grundbeitrag von 92'000 Fr. und einen Zuschuss von 17'000 Fr. pro Mitglied. Die staatl. Finanzierung der F. ist verfassungsrechtlich gerechtfertigt, weil die Arbeit dieser gesetzlich anerkannten Parlamentsorgane eine Voraussetzung f\u00fcr die Erf\u00fcllung der verfassungsm\u00e4ssigen Funktionen eines Parlamentes darstellt.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Staat, Herrschaft, Politik / Regierung und Verwaltung (ab ca. 1800) / Bundesebene (nach 1848)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.022600.023200."}, {"tag": "Staat, Herrschaft, Politik / Politische Kr\u00e4fte  (ab ca. 1800) / Parteien", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.024700.025500."}], "title": "Fraktionen", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nMartin Graf"], "text_links": [[], [{"start": 97, "end": 114, "mention": "Bundesversammlung", "href": "/de/articles/010081/2015-12-02/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "itemLabel": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010081", "namefr": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assembl%C3%A9e_f%C3%A9d%C3%A9rale_(Suisse)", "namede": "Bundesversammlung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesversammlung_(Schweiz)", "nameit": "Assemblea federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Assemblea_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Assembly (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Assembly_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "instanceofLabel": "parlement", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "wikipedia_page_title": "Bundesversammlung (Schweiz)"}, {"start": 286, "end": 292, "mention": "Partei", "href": "/de/articles/017363/2016-03-24/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q689919", "itemLabel": "Partis politiques suisses", "dhsid": "017363", "namefr": "Partis politiques suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Partis_politiques_suisses", "namede": "Politische Parteien in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Politische_Parteien_in_der_Schweiz", "nameit": "Partiti politici in Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partiti_politici_in_Svizzera", "nameen": "List of political parties in Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_political_parties_in_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13406463", "instanceofLabel": "page de liste de Wikimedia", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689919", "wikipedia_page_title": "Politische Parteien in der Schweiz"}, {"start": 5, "end": 13, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q848197", "wikipedia_page_id": 117176, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q848197", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verfassungsm\u00e4ssigen", "confidence_score": 0.3483, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010091", "dhsid": "010091", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q848197", "itemLabel": "groupe parlementaire", "dhsid": "010091", "namefr": "Groupe parlementaire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Groupe_parlementaire", "namede": "Fraktion (Politik)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fraktion_(Politik)", "nameit": "Gruppo parlamentare", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gruppo_parlamentare", "nameen": "Parliamentary group", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parliamentary_group", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16334295", "instanceofLabel": "groupe d'humains", "gndid": "4018055-4", "wikidata_id": "Q848197"}}, {"start": 97, "end": 114, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q168343", "wikipedia_page_id": 203968, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q168343", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verfassungsm\u00e4ssigen", "confidence_score": 0.3483, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 178, "end": 186, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q848197", "wikipedia_page_id": 117176, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q848197", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verfassungsm\u00e4ssigen", "confidence_score": 0.3483, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010091", "dhsid": "010091", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q848197", "itemLabel": "groupe parlementaire", "dhsid": "010091", "namefr": "Groupe parlementaire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Groupe_parlementaire", "namede": "Fraktion (Politik)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fraktion_(Politik)", "nameit": "Gruppo parlamentare", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gruppo_parlamentare", "nameen": "Parliamentary group", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parliamentary_group", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16334295", "instanceofLabel": "groupe d'humains", "gndid": "4018055-4", "wikidata_id": "Q848197"}}, {"start": 261, "end": 279, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q848197", "wikipedia_page_id": 117176, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q848197", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verfassungsm\u00e4ssigen", "confidence_score": 0.3483, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010091", "dhsid": "010091", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q848197", "itemLabel": "groupe parlementaire", "dhsid": "010091", "namefr": "Groupe parlementaire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Groupe_parlementaire", "namede": "Fraktion (Politik)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fraktion_(Politik)", "nameit": "Gruppo parlamentare", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gruppo_parlamentare", "nameen": "Parliamentary group", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parliamentary_group", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16334295", "instanceofLabel": "groupe d'humains", "gndid": "4018055-4", "wikidata_id": "Q848197"}}, {"start": 335, "end": 343, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q848197", "wikipedia_page_id": 117176, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q848197", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verfassungsm\u00e4ssigen", "confidence_score": 0.3483, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010091", "dhsid": "010091", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q848197", "itemLabel": "groupe parlementaire", "dhsid": "010091", "namefr": "Groupe parlementaire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Groupe_parlementaire", "namede": "Fraktion (Politik)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fraktion_(Politik)", "nameit": "Gruppo parlamentare", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gruppo_parlamentare", "nameen": "Parliamentary group", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parliamentary_group", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16334295", "instanceofLabel": "groupe d'humains", "gndid": "4018055-4", "wikidata_id": "Q848197"}}, {"start": 386, "end": 403, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q168343", "wikipedia_page_id": 203968, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q168343", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verfassungsm\u00e4ssigen", "confidence_score": 0.3483, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 10, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35657", "wikipedia_page_id": 39017, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35657", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verfassungsm\u00e4ssigen", "confidence_score": 0.3483, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 99, "end": 116, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q168343", "wikipedia_page_id": 203968, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q168343", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verfassungsm\u00e4ssigen", "confidence_score": 0.3483, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 313, "end": 323, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11707", "wikipedia_page_id": 30270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11707", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verfassungsm\u00e4ssigen", "confidence_score": 0.3483, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 430, "end": 438, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29552", "wikipedia_page_id": 40327, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29552", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verfassungsm\u00e4ssigen", "confidence_score": 0.3483, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 440, "end": 448, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q848197", "wikipedia_page_id": 117176, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q848197", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verfassungsm\u00e4ssigen", "confidence_score": 0.3483, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010091", "dhsid": "010091", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q848197", "itemLabel": "groupe parlementaire", "dhsid": "010091", "namefr": "Groupe parlementaire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Groupe_parlementaire", "namede": "Fraktion (Politik)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fraktion_(Politik)", "nameit": "Gruppo parlamentare", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gruppo_parlamentare", "nameen": "Parliamentary group", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parliamentary_group", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16334295", "instanceofLabel": "groupe d'humains", "gndid": "4018055-4", "wikidata_id": "Q848197"}}, {"start": 468, "end": 491, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q659461", "wikipedia_page_id": 2850576, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verfassungsm\u00e4ssigen", "confidence_score": 0.3483, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017377", "dhsid": "017377", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "itemLabel": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien", "dhsid": "017377", "namefr": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_d%C3%A9mocrate-chr%C3%A9tien_(Suisse)", "namede": "Christlichdemokratische Volkspartei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christlichdemokratische_Volkspartei", "nameit": "Partito Popolare Democratico (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Popolare_Democratico_(Svizzera)", "nameen": "Christian Democratic People's Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_People%27s_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "43772-4", "wikidata_id": "Q659461"}}, {"start": 497, "end": 511, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q121254", "wikipedia_page_id": 21127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q121254", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verfassungsm\u00e4ssigen", "confidence_score": 0.3483, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 513, "end": 521, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q848197", "wikipedia_page_id": 117176, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q848197", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verfassungsm\u00e4ssigen", "confidence_score": 0.3483, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010091", "dhsid": "010091", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q848197", "itemLabel": "groupe parlementaire", "dhsid": "010091", "namefr": "Groupe parlementaire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Groupe_parlementaire", "namede": "Fraktion (Politik)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fraktion_(Politik)", "nameit": "Gruppo parlamentare", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gruppo_parlamentare", "nameen": "Parliamentary group", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parliamentary_group", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16334295", "instanceofLabel": "groupe d'humains", "gndid": "4018055-4", "wikidata_id": "Q848197"}}], [{"start": 155, "end": 175, "mention": "Konkordanzdemokratie", "href": "/de/articles/010095/2016-04-13/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1414948", "itemLabel": "consociationalisme", "dhsid": "010095", "namefr": "Consociationalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Consociationalisme", "namede": "Konkordanzdemokratie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konkordanzdemokratie", "nameit": "Consociativismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consociativismo", "nameen": "Consociationalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Consociationalism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4165003-7"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1414948", "wikipedia_page_title": "Konkordanzdemokratie"}, {"start": 4, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1440597", "wikipedia_page_id": 131609, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1440597", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verfassungsm\u00e4ssigen", "confidence_score": 0.3483, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 146, "end": 153, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verfassungsm\u00e4ssigen", "confidence_score": 0.3483, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 155, "end": 175, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1414948", "wikipedia_page_id": 52797, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1414948", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verfassungsm\u00e4ssigen", "confidence_score": 0.3483, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010095", "dhsid": "010095", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1414948", "itemLabel": "consociationalisme", "dhsid": "010095", "namefr": "Consociationalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Consociationalisme", "namede": "Konkordanzdemokratie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konkordanzdemokratie", "nameit": "Consociativismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consociativismo", "nameen": "Consociationalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Consociationalism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4165003-7", "wikidata_id": "Q1414948"}}, {"start": 209, "end": 217, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10499217", "wikipedia_page_id": 269810, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10499217", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verfassungsm\u00e4ssigen", "confidence_score": 0.3483, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 86, "end": 101, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15834770", "wikipedia_page_id": 8027797, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15834770", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verfassungsm\u00e4ssigen", "confidence_score": 0.3483, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 645, "end": 658, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q18287076", "wikipedia_page_id": 318021, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18287076", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verfassungsm\u00e4ssigen", "confidence_score": 0.3483, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 159, "end": 189, "mention": "Parlamentarischen Kommissionen", "href": "/de/articles/010089/2010-09-27/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2986794", "itemLabel": "Commissions de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale suisse", "dhsid": "010089", "namefr": "Commissions de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Commissions_de_l%27Assembl%C3%A9e_f%C3%A9d%C3%A9rale_suisse", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2986794", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 9, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2136228", "wikipedia_page_id": 1773062, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2136228", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verfassungsm\u00e4ssigen", "confidence_score": 0.3483, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 22, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 28705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verfassungsm\u00e4ssigen", "confidence_score": 0.3483, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 513, "end": 522, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2115302", "wikipedia_page_id": 304461, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2115302", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verfassungsm\u00e4ssigen", "confidence_score": 0.3483, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 28, "end": 45, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q168343", "wikipedia_page_id": 203968, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q168343", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verfassungsm\u00e4ssigen", "confidence_score": 0.3483, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 198, "end": 206, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q848197", "wikipedia_page_id": 117176, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q848197", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verfassungsm\u00e4ssigen", "confidence_score": 0.3483, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010091", "dhsid": "010091", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q848197", "itemLabel": "groupe parlementaire", "dhsid": "010091", "namefr": "Groupe parlementaire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Groupe_parlementaire", "namede": "Fraktion (Politik)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fraktion_(Politik)", "nameit": "Gruppo parlamentare", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gruppo_parlamentare", "nameen": "Parliamentary group", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parliamentary_group", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16334295", "instanceofLabel": "groupe d'humains", "gndid": "4018055-4", "wikidata_id": "Q848197"}}, {"start": 211, "end": 228, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q168343", "wikipedia_page_id": 203968, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q168343", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verfassungsm\u00e4ssigen", "confidence_score": 0.3483, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 247, "end": 259, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1142227", "wikipedia_page_id": 24043, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142227", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verfassungsm\u00e4ssigen", "confidence_score": 0.3483, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 285, "end": 293, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q230788", "wikipedia_page_id": 1759729, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q230788", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verfassungsm\u00e4ssigen", "confidence_score": 0.3483, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 500, "end": 519, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30921", "wikipedia_page_id": 38071, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "verfassungsm\u00e4ssigen", "confidence_score": 0.3483, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009811", "dhsid": "009811", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "itemLabel": "Constitution f\u00e9d\u00e9rale de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "009811", "namefr": "Constitution de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Constitution_de_la_Suisse", "namede": "Bundesverfassung der Schweizerischen Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesverfassung_der_Schweizerischen_Eidgenossenschaft", "nameit": "Costituzione federale della Confederazione svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Costituzione_federale_della_Confederazione_svizzera", "nameen": "Swiss Federal Constitution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Constitution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "4592590-2", "wikidata_id": "Q30921"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "E. Gruner, Die Parteien in der Schweiz, 21977", "author": ["E. Gruner"], "tpub": ["Die Parteien in der Schweiz, 21977"]}, {"text": "P. M\u00fcnch, \u00abWesen und Bedeutung der Parlamentsfraktion aus schweiz. Sicht\u00bb, in Archiv des \u00f6ffentl. Rechts, 1995, 382-416", "author": ["P. M\u00fcnch"], "tpub": ["Wesen und Bedeutung der Parlamentsfraktion aus schweiz. Sicht", "Archiv des \u00f6ffentl. Rechts, 1995, 382-416"]}, {"text": "N. Schmitt, \u00abLe soutien \u00e9tatique aux groupes parlementaires\u00bb, in Bull. de l\u00e9gislation 4, 2000, 13-19", "author": ["N. Schmitt"], "tpub": ["Le soutien \u00e9tatique aux groupes parlementaires", "Bull. de l\u00e9gislation 4, 2000, 13-19"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Fraktionen"], ["p", "Eine Fraktion umfasst in der Regel die Mitglieder gleicher Parteizugeh\u00f6rigkeit eines Parlaments (Bundesversammlung). Es k\u00f6nnen auch Ratsmitglieder versch. Parteien zusammen eine Fraktion bilden. Die Regierungsmitglieder nehmen in der Regel an den Sitzungen der Parlamentsfraktion ihrer Partei teil. Voraussetzung f\u00fcr die Bildung einer Fraktion ist eine Mindestzahl von Mandaten (in der Bundesversammlung und in den meisten Kantonsparlamenten f\u00fcnf Mitglieder eines Rates)."], ["p", "Der junge Bundesstaat von 1848 kannte keine F. im heutigen Sinne des Wortes. Seit den Anf\u00e4ngen der Bundesversammlung trafen sich aber \u00e4hnlich gesinnte Ratsmitglieder zur Vorbereitung der Ratssitzungen in lockeren, wenig konstanten fraktions\u00e4hnlichen Gebilden (h\u00e4ufig nach dem als Versammlungsort dienenden Berner Restaurant benannt, z.B. der radikale Mohren-Verein). 1878 bildete die freisinnige Grossfamilie erstmals die radikal-demokrat. Fraktion, 1882 entstand die katholisch-konservative. Die sozialdemokrat. Fraktion folgte im Jahr 1911."], ["p", "Die Fraktionsdisziplin, d.h. die Verpflichtung der einzelnen Mitglieder der F. auf ein einheitliches \u00f6ffentl. Auftreten, ist im polit. System der Schweiz (Konkordanzdemokratie) wenig ausgepr\u00e4gt. Besonders der Freisinn hatte schon immer eine Abneigung dagegen. Von der Fraktionsmeinung abweichende Stellungnahmen einzelner Mitglieder sind h\u00e4ufig zu beobachten und haben f\u00fcr diese gew\u00f6hnlich keine nachteiligen Folgen."], ["p", "In gr\u00f6sseren polit. R\u00e4umen sind Parteien eine unerl\u00e4ssl. Voraussetzung f\u00fcr die polit. Meinungsbildung bei Wahlen und Abstimmungen; diese Funktion wird in den Parlamenten durch die F. der Parteien wahrgenommen. Parlamente als Versammlungen einer relativ grossen Anzahl von Individuen k\u00f6nnen nur dank dieser Vorbereitungsarbeit in kleineren Organen zweckm\u00e4ssig funktionieren. Die F. stellen Kandidaten auf f\u00fcr die Wahlen, die das Parlament vornimmt. Sie beraten die Sachgesch\u00e4fte vor und strukturieren damit die Debatten in den Ratsplena, in denen die Fraktionssprecher die Standpunkte der einzelnen F. vertreten. Die F. haben in der Regel in der Plenardebatte gewisse Vorrechte, sowohl bez\u00fcglich der Redezeit als auch des Zeitpunkts ihrer Intervention (vor den Einzelrednern)."], ["p", "Seit das Rederecht im Nationalrat 1990 eingeschr\u00e4nkt worden ist, erhalten bei zahlreichen Gesch\u00e4ften nur noch die Fraktionssprecher das Wort. Die Sitze in den Parlamentarischen Kommissionen werden auf die F. gem\u00e4ss ihrer zahlenm\u00e4ssigen St\u00e4rke verteilt. Insofern bilden sie die Voraussetzung daf\u00fcr, dass die Kommissionen ihre Funktion als repr\u00e4sentative Abordnungen des Parlaments erf\u00fcllen k\u00f6nnen. In den Leitungsorganen eines Parlaments (Ratsb\u00fcros oder Pr\u00e4sidentenkonferenzen) sind in der Regel alle F. mit ihrem Pr\u00e4sidium vertreten."], ["p", "Seit 1972 werden die F. der Bundesversammlung durch staatl. Beitr\u00e4ge unterst\u00fctzt. In den folgenden Jahren haben auch die meisten gr\u00f6sseren Kantone und Gem. Fraktionsentsch\u00e4digungen eingef\u00fchrt. Eine Fraktion der Bundesversammlung erh\u00e4lt 2005 einen Grundbeitrag von 92'000 Fr. und einen Zuschuss von 17'000 Fr. pro Mitglied. Die staatl. Finanzierung der F. ist verfassungsrechtlich gerechtfertigt, weil die Arbeit dieser gesetzlich anerkannten Parlamentsorgane eine Voraussetzung f\u00fcr die Erf\u00fcllung der verfassungsm\u00e4ssigen Funktionen eines Parlamentes darstellt."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q848197", "itemLabel": "groupe parlementaire", "dhsid": "010091", "namefr": "Groupe parlementaire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Groupe_parlementaire", "namede": "Fraktion (Politik)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fraktion_(Politik)", "nameit": "Gruppo parlamentare", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gruppo_parlamentare", "nameen": "Parliamentary group", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parliamentary_group", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16334295", "instanceofLabel": "groupe d'humains", "gndid": "4018055-4"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1393724", "itemLabel": "tendance politique", "dhsid": "010091", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Faktion", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Faktion", "nameit": "Corrente politica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corrente_politica", "nameen": "Political faction", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Political_faction", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q848197", "wikipedia_page_title": "Fraktion (Politik)", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/010091/2006-04-18"}