{"search_result_name": "Grynaeus, Thomas", "language": "de", "id": "010647", "version": "2004-03-24", "_text": "Thomas Grynaeus\n\n1512 Veringendorf (W\u00fcrttemberg), 2.8.1564 R\u00f6tteln im Wiesental (Baden, D). \u200bAdelheid Steuber, von Z\u00fcrich. Neffe des Simon (->). G. wuchs in Veringendorf auf und wurde in Heidelberg und Basel ausgebildet. 1535 folgte er in Bern an der Hohen Schule Simon Sulzer als Prof. f\u00fcr alte Sprachen. Im Berner Sakramentenstreit vertrat er zwar zur\u00fcckhaltend die luth. Richtung, wurde aber dennoch 1547 entlassen. Anschliessend wirkte er als Lehrer und ab 1555 als Pr\u00e4fekt am Basler P\u00e4dagogium. Nach der Einf\u00fchrung der Reformation in der bad. Markgrafschaft erhielt er 1556 die \u00c4mter des Schlosspredigers und des Superintendenten in R\u00f6tteln.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Bildung und Wissenschaft / Wissenschaft und Gelehrtentum / Reformierte Theologie", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.137800."}, {"tag": "Bildung und Wissenschaft / Wissenschaft und Gelehrtentum / Sprach- und Literaturwissenschaften", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.138100."}, {"tag": "Religion (Protestantismus) / Reformation", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.140700.141000."}], "title": "Thomas Grynaeus", "given_name": "Thomas", "family_name": "Grynaeus", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nThomas K. Kuhn"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2424380", "wikipedia_page_id": 5694783, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2424380", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Einf\u00fchrung der Reformation", "confidence_score": 0.4592, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010647", "dhsid": "010647", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2424380", "itemLabel": "Thomas Gryn\u00e4us", "dhsid": "010647", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Thomas Grynaeus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Thomas_Grynaeus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Thomas Grynaeus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Thomas_Grynaeus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "136150314", "wikidata_id": "Q2424380"}}], [{"start": 123, "end": 125, "mention": "->", "href": "/de/articles/010646/2009-11-05/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q87636", "itemLabel": "Simon Grynaeus", "dhsid": "010646", "namefr": "Simon Grynaeus", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Simon_Grynaeus", "namede": "Simon Grynaeus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Simon_Grynaeus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Simon Grynaeus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Simon_Grynaeus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11690240X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q87636", "wikipedia_page_title": "Simon Grynaeus"}, {"start": 5, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q82304", "wikipedia_page_id": 339744, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q82304", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Einf\u00fchrung der Reformation", "confidence_score": 0.4592, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 53, "end": 62, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1767252", "wikipedia_page_id": 1746765, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1767252", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Einf\u00fchrung der Reformation", "confidence_score": 0.4592, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 98, "end": 104, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Einf\u00fchrung der Reformation", "confidence_score": 0.4592, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 128, "end": 130, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2424380", "wikipedia_page_id": 5694783, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2424380", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Einf\u00fchrung der Reformation", "confidence_score": 0.4592, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010647", "dhsid": "010647", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2424380", "itemLabel": "Thomas Gryn\u00e4us", "dhsid": "010647", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Thomas Grynaeus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Thomas_Grynaeus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Thomas Grynaeus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Thomas_Grynaeus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "136150314", "wikidata_id": "Q2424380"}}, {"start": 140, "end": 152, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q82304", "wikipedia_page_id": 339744, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q82304", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Einf\u00fchrung der Reformation", "confidence_score": 0.4592, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 170, "end": 180, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2966", "wikipedia_page_id": 8272, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2966", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Einf\u00fchrung der Reformation", "confidence_score": 0.4592, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006590", "dhsid": "006590", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2966", "itemLabel": "Heidelberg", "dhsid": "006590", "namefr": "Heidelberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Heidelberg", "namede": "Heidelberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heidelberg", "nameit": "Heidelberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Heidelberg", "nameen": "Heidelberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Heidelberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q42744322", "instanceofLabel": "municipalit\u00e9 urbaine d'Allemagne", "gndid": "4023996-2", "wikidata_id": "Q2966"}}, {"start": 185, "end": 190, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Einf\u00fchrung der Reformation", "confidence_score": 0.4592, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 222, "end": 226, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 3723873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Einf\u00fchrung der Reformation", "confidence_score": 0.4592, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 247, "end": 259, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q122432", "wikipedia_page_id": 1428499, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q122432", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Einf\u00fchrung der Reformation", "confidence_score": 0.4592, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010872", "dhsid": "010872", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q122432", "itemLabel": "Simon Sulzer", "dhsid": "010872", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Simon Sulzer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Simon_Sulzer", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Simon Sulzer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Simon_Sulzer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118799428", "wikidata_id": "Q122432"}}, {"start": 274, "end": 287, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q445444", "wikipedia_page_id": 4222281, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q445444", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Einf\u00fchrung der Reformation", "confidence_score": 0.4592, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 464, "end": 481, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1558284", "wikipedia_page_id": 442387, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1558284", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Einf\u00fchrung der Reformation", "confidence_score": 0.4592, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 492, "end": 518, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q148499", "wikipedia_page_id": 21415, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q148499", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Einf\u00fchrung der Reformation", "confidence_score": 0.4592, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Matrikel Basel 2, 2", "tpub": ["Matrikel Basel 2, 2"]}]}, "metagrid_id": "10647", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/136150314"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/80544022"}], "bref": [{"title": "Variante(n)", "text": "Thomas Griner (Taufname)"}, {"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Grynaeus", "link": ["/articles/020966/2017-12-13/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 1512\n   \u271d\ufe0e 2.8.1564\n1564-08-02", "birth_date": "", "death_date": "1564-08-02"}], "birth_date": "", "death_date": "1564-08-02", "text_blocks": [["h1", "Thomas Grynaeus"], ["p", "1512 Veringendorf (W\u00fcrttemberg), 2.8.1564 R\u00f6tteln im Wiesental (Baden, D). \u200bAdelheid Steuber, von Z\u00fcrich. Neffe des Simon (->). G. wuchs in Veringendorf auf und wurde in Heidelberg und Basel ausgebildet. 1535 folgte er in Bern an der Hohen Schule Simon Sulzer als Prof. f\u00fcr alte Sprachen. Im Berner Sakramentenstreit vertrat er zwar zur\u00fcckhaltend die luth. Richtung, wurde aber dennoch 1547 entlassen. Anschliessend wirkte er als Lehrer und ab 1555 als Pr\u00e4fekt am Basler P\u00e4dagogium. Nach der Einf\u00fchrung der Reformation in der bad. Markgrafschaft erhielt er 1556 die \u00c4mter des Schlosspredigers und des Superintendenten in R\u00f6tteln."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2424380", "itemLabel": "Thomas Gryn\u00e4us", "dhsid": "010647", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Thomas Grynaeus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Thomas_Grynaeus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Thomas Grynaeus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Thomas_Grynaeus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "136150314"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2424380", "wikipedia_page_title": "Thomas Grynaeus", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/010647/2004-03-24"}