{"search_result_name": "Frey, Johann Ludwig", "language": "de", "id": "010609", "version": "2005-03-03", "_text": "Johann Ludwig Frey\n\n16.11.1682 Basel, 28.2.1759 Basel, ref., von Basel. Sohn des Johann Ludwig, Kaufmanns und Ratsherrn, und der Maria Magdalena Gernler. Enkel von Lukas Gernler. Ledig. Nach Theologiestud. und Bildungsreise ab 1706 in Basel Dozent f\u00fcr Katechetik und oriental. Sprachen, daneben 1710-11 Pfarrer in Kleinh\u00fcningen. Ab 1711 o. Prof. f\u00fcr Geschichte und ao. Prof. der Theol. Fakult\u00e4t, 1737 Prof. f\u00fcr Altes Testament. Theologisch stand F. der \"Vern\u00fcnftigen Orthodoxie\" seines Kollegen Samuel Werenfels (1657-1740) nahe. Das literar. Werk beschr\u00e4nkt sich auf akadem. Schriften und Editionen. In Erinnerung an seinen engen Freund und Kollegen Johannes Grynaeus stiftete F. 1747 das heute noch bestehende Frey-Grynaeische Institut zur F\u00f6rderung theol. Forschung und Lehre.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Bildung und Wissenschaft / Wissenschaft und Gelehrtentum / Geschichte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136600."}, {"tag": "Bildung und Wissenschaft / Wissenschaft und Gelehrtentum / Judaistik und Orientalistik", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136800."}, {"tag": "Bildung und Wissenschaft / Wissenschaft und Gelehrtentum / Reformierte Theologie", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.137800."}, {"tag": "Religion (Protestantismus) / Pfarramt und Synode", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.140700.140800."}], "title": "Johann Ludwig Frey", "given_name": "Johann Ludwig", "family_name": "Frey", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nUlrich G\u00e4bler"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1695340", "wikipedia_page_id": 6740012, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1695340", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Ludwig Frey", "confidence_score": 0.9812, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010609", "dhsid": "010609", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1695340", "itemLabel": "Johann Ludwig Frey", "dhsid": "010609", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johann Ludwig Frey", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Ludwig_Frey", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "102039186", "wikidata_id": "Q1695340"}}], [{"start": 144, "end": 157, "mention": "Lukas Gernler", "href": "/de/articles/010631/2006-11-07/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55194122", "itemLabel": "Lucas Gernler", "dhsid": "010631", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Lukas Gernler", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lukas_Gernler", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "128418842"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55194122", "wikipedia_page_title": "Lukas Gernler"}, {"start": 11, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Ludwig Frey", "confidence_score": 0.9812, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 28, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Ludwig Frey", "confidence_score": 0.9812, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 45, "end": 50, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Ludwig Frey", "confidence_score": 0.9812, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 109, "end": 124, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63070", "wikipedia_page_id": 27521, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63070", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Ludwig Frey", "confidence_score": 0.9812, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 144, "end": 157, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q55194122", "wikipedia_page_id": 10696271, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55194122", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Ludwig Frey", "confidence_score": 0.9812, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010631", "dhsid": "010631", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55194122", "itemLabel": "Lucas Gernler", "dhsid": "010631", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Lukas Gernler", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lukas_Gernler", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "128418842", "wikidata_id": "Q55194122"}}, {"start": 190, "end": 203, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6682302", "wikipedia_page_id": 322062, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6682302", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Ludwig Frey", "confidence_score": 0.9812, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 215, "end": 220, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Ludwig Frey", "confidence_score": 0.9812, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 221, "end": 227, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q462390", "wikipedia_page_id": 828635, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q462390", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Ludwig Frey", "confidence_score": 0.9812, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 232, "end": 242, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1735721", "wikipedia_page_id": 45414, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1735721", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Ludwig Frey", "confidence_score": 0.9812, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 283, "end": 290, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q955464", "wikipedia_page_id": 3848, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q955464", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Ludwig Frey", "confidence_score": 0.9812, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 294, "end": 307, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q809908", "wikipedia_page_id": 138581, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q809908", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Ludwig Frey", "confidence_score": 0.9812, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003331", "dhsid": "003331", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q809908", "itemLabel": "Q809908", "dhsid": "003331", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Basel-Kleinh\u00fcningen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel-Kleinh%C3%BCningen", "nameit": "Kleinh\u00fcningen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Kleinh%C3%BCningen", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4086877-1", "wikidata_id": "Q809908"}}, {"start": 317, "end": 324, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q121594", "wikipedia_page_id": 33943, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q121594", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Ludwig Frey", "confidence_score": 0.9812, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 391, "end": 406, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19786", "wikipedia_page_id": 8290, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19786", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Ludwig Frey", "confidence_score": 0.9812, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 408, "end": 419, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34178", "wikipedia_page_id": 5063, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Ludwig Frey", "confidence_score": 0.9812, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008293", "dhsid": "008293", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "itemLabel": "th\u00e9ologie", "dhsid": "008293", "namefr": "Th\u00e9ologie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9ologie", "namede": "Theologie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Theologie", "nameit": "Teologia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Teologia", "nameen": "Theology", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Theology", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4671286", "instanceofLabel": "principale sp\u00e9cialit\u00e9 d'\u00e9tude", "gndid": "4059758-1", "wikidata_id": "Q34178"}}, {"start": 426, "end": 428, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1695340", "wikipedia_page_id": 6740012, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1695340", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Ludwig Frey", "confidence_score": 0.9812, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010609", "dhsid": "010609", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1695340", "itemLabel": "Johann Ludwig Frey", "dhsid": "010609", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johann Ludwig Frey", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Ludwig_Frey", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "102039186", "wikidata_id": "Q1695340"}}, {"start": 447, "end": 457, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q383258", "wikipedia_page_id": 13563, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q383258", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Ludwig Frey", "confidence_score": 0.9812, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 475, "end": 491, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124359", "wikipedia_page_id": 544818, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124359", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Ludwig Frey", "confidence_score": 0.9812, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010910", "dhsid": "010910", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q124359", "itemLabel": "Samuel Werenfels", "dhsid": "010910", "namefr": "Samuel Werenfels", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Samuel_Werenfels", "namede": "Samuel Werenfels (Theologe)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Samuel_Werenfels_(Theologe)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Samuel Werenfels", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Samuel_Werenfels", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "12209025X", "wikidata_id": "Q124359"}}, {"start": 605, "end": 610, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q515527", "wikipedia_page_id": 48368, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q515527", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Ludwig Frey", "confidence_score": 0.9812, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 631, "end": 648, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q28003542", "wikipedia_page_id": 9687151, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q28003542", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Ludwig Frey", "confidence_score": 0.9812, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 658, "end": 660, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1695340", "wikipedia_page_id": 6740012, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1695340", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Ludwig Frey", "confidence_score": 0.9812, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010609", "dhsid": "010609", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1695340", "itemLabel": "Johann Ludwig Frey", "dhsid": "010609", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johann Ludwig Frey", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Ludwig_Frey", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "102039186", "wikidata_id": "Q1695340"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "E. Staehelin, Johann Ludwig F., Johannes Grynaeus und das Frey-Grynaeische Inst. in Basel, 1947", "author": ["E. Staehelin"], "tpub": ["Johann Ludwig F., Johannes Grynaeus und das Frey-Grynaeische Inst. in Basel, 1947"]}, {"text": "Im Spannungsfeld von Gott und Welt, hg. von A.U. Sommer, 1997", "tpub": ["Im Spannungsfeld von Gott und Welt, hg. von A.U. Sommer, 1997"]}]}, "metagrid_id": "10609", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/102039186"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/61932775"}], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Frey (BS)", "link": ["/articles/020964/2019-08-15/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 16.11.1682\n   \u271d\ufe0e 28.2.1759\n1682-11-161759-02-28", "birth_date": "1682-11-16", "death_date": "1759-02-28"}], "birth_date": "1682-11-16", "death_date": "1759-02-28", "text_blocks": [["h1", "Johann Ludwig Frey"], ["p", "16.11.1682 Basel, 28.2.1759 Basel, ref., von Basel. Sohn des Johann Ludwig, Kaufmanns und Ratsherrn, und der Maria Magdalena Gernler. Enkel von Lukas Gernler. Ledig. Nach Theologiestud. und Bildungsreise ab 1706 in Basel Dozent f\u00fcr Katechetik und oriental. Sprachen, daneben 1710-11 Pfarrer in Kleinh\u00fcningen. Ab 1711 o. Prof. f\u00fcr Geschichte und ao. Prof. der Theol. Fakult\u00e4t, 1737 Prof. f\u00fcr Altes Testament. Theologisch stand F. der \"Vern\u00fcnftigen Orthodoxie\" seines Kollegen Samuel Werenfels (1657-1740) nahe. Das literar. Werk beschr\u00e4nkt sich auf akadem. Schriften und Editionen. In Erinnerung an seinen engen Freund und Kollegen Johannes Grynaeus stiftete F. 1747 das heute noch bestehende Frey-Grynaeische Institut zur F\u00f6rderung theol. Forschung und Lehre."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1695340", "itemLabel": "Johann Ludwig Frey", "dhsid": "010609", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johann Ludwig Frey", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Ludwig_Frey", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "102039186"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1695340", "wikipedia_page_title": "Johann Ludwig Frey", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/010609/2005-03-03"}