{"search_result_name": "Pleins pouvoirs", "language": "fr", "id": "010094", "version": "2020-10-06", "_text": "Pleins pouvoirs\n\nDes situations de crise grave (guerres, catastrophes naturelles, troubles sociaux, r\u00e9cessions) peuvent mettre l'Etat de droit en difficult\u00e9. Dans ce cas, il n'est pas possible d'attendre le temps n\u00e9cessaire \u00e0 la promulgation d'une loi formelle et de l'ordonnance qui en d\u00e9coule, son principal moyen d'action. C'est pourquoi, afin de g\u00e9rer de telles situations, la pratique s'est institu\u00e9e dans les Etats constitutionnels d\u00e9mocratiques de recourir \u00e0 un droit de n\u00e9cessit\u00e9 extraconstitutionnel, c'est-\u00e0-dire aux pleins pouvoirs. Ceux-ci octroient au gouvernement de larges comp\u00e9tences pour prendre des mesures et \u00e9dicter des ordonnances. L'intitul\u00e9 m\u00eame stipule que la collectivit\u00e9 se trouve en \u00e9tat d'urgence, parce qu'elle se consid\u00e8re comme menac\u00e9e dans son existence par des dangers int\u00e9rieurs ou ext\u00e9rieurs. Ce droit ne saurait \u00eatre confondu avec la proc\u00e9dure l\u00e9gislative d'urgence (clause d'urgence), laquelle exclut le r\u00e9f\u00e9rendum populaire ou le retarde jusqu'\u00e0 ce que le d\u00e9cret soit entr\u00e9 en vigueur.\n\nEn Suisse, la plus r\u00e9cente application de ce droit de n\u00e9cessit\u00e9 remonte \u00e0 la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale et elle a pass\u00e9 dans l'histoire constitutionnelle (Constitution) sous les termes de pleins pouvoirs, ceux-ci \u00e9tant accord\u00e9s au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Il y avait eu des pr\u00e9c\u00e9dents lors des troubles de Baden en 1849, de l'affaire du Tessin en 1853 \u00e0 propos des relations avec l'Autriche, de l'affaire de Neuch\u00e2tel en 1856, lors de la guerre d'ind\u00e9pendance italienne contre l'Autriche en 1859, de l'affaire de Savoie en 1860, pendant la guerre austro-prussienne en 1866 et la guerre franco-allemande en 1870, lors de la Premi\u00e8re Guerre mondiale en 1914 et durant la crise \u00e9conomique mondiale en 1936.\n\nLes termes de pleins pouvoirs se r\u00e9f\u00e8rent donc principalement aux \u00e9v\u00e9nements de la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale. L'arr\u00eat\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral sur les \u00abmesures propres \u00e0 assurer la s\u00e9curit\u00e9 du pays et le maintien de la neutralit\u00e9\u00bb, du 30 ao\u00fbt 1939, conf\u00e9ra au Conseil f\u00e9d\u00e9ral des pouvoirs extraordinaires qui, en temps normal, sont de la seule comp\u00e9tence du Parlement (article 3) et lui accorda des cr\u00e9dits illimit\u00e9s (article 4). Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e9tait tenu de pr\u00e9senter \u00e0 l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale, lors des sessions de juin et de d\u00e9cembre, un rapport sur les mesures prises en ex\u00e9cution de l'arr\u00eat\u00e9 et l'Assembl\u00e9e se r\u00e9servait de d\u00e9cider si ces mesures devaient \u00eatre maintenues (article 5). Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e9tait en outre assist\u00e9 par les deux commissions permanentes des pleins pouvoirs, qui servaient de lien entre le gouvernement et le Parlement (article 6). L'arr\u00eat\u00e9 ne pouvait pas s'appuyer sur la Constitution, puisqu'il octroyait au Conseil f\u00e9d\u00e9ral le pouvoir de promulguer des ordonnances contenant des r\u00e8gles de droit sans base l\u00e9gale ni constitutionnelle. Le d\u00e9cret \u00e9tait en quelque sorte une constitution en marge de la Constitution et repr\u00e9sentait donc un grand danger pour la d\u00e9mocratie et l'Etat de droit. Mais, \u00e9tant donn\u00e9 la menace pesant sur l'existence du pays, ce risque fut accept\u00e9.\n\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral interpr\u00e9ta largement les pleins pouvoirs qui lui avaient \u00e9t\u00e9 octroy\u00e9s et s'en servit pour justifier d'innombrables mesures, en particulier l'introduction d'un imp\u00f4t f\u00e9d\u00e9ral direct. L'initiative populaire pour le \u00abretour \u00e0 la d\u00e9mocratie directe\u00bb, d\u00e9pos\u00e9e en 1949 par des f\u00e9d\u00e9ralistes conservateurs vaudois (Ligue vaudoise), amena indirectement l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale \u00e0 abroger les derniers d\u00e9crets octroyant les pleins pouvoirs \u00e0 la fin de 1952.\n\nLe r\u00e9gime du droit de n\u00e9cessit\u00e9 fut consid\u00e9r\u00e9 comme ill\u00e9gal par Zaccaria Giacometti, pour qui l'Etat de droit repose tout entier sur la Constitution, les pleins pouvoirs n'\u00e9tant qu'une maxime de la raison d'Etat. Pour r\u00e9soudre le probl\u00e8me, Giacometti proposa d'introduire dans la Constitution un article sur le droit de n\u00e9cessit\u00e9. Dans la pratique, sa proposition resta sans suite et ne put s'imposer face \u00e0 la th\u00e8se oppos\u00e9e, celle de Dietrich Schindler. La Constitution f\u00e9d\u00e9rale ne contient toujours pas d'article sur le droit de n\u00e9cessit\u00e9. La pratique juridique suisse continue de consid\u00e9rer les pleins pouvoirs comme conformes au droit: citons la sentence du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral de 2000 relative \u00e0 la plainte d\u00e9pos\u00e9e par Joseph Spring.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Etat, pouvoir, politique / Gouvernement et administration (d\u00e8s 1800) / Niveau f\u00e9d\u00e9ral (apr\u00e8s 1848)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.022600.023200."}, {"tag": "Economie / Politique \u00e9conomique / Crises et gestion des crises", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.061300.062300."}, {"tag": "Epoques / Etat f\u00e9d\u00e9ral (d\u00e8s 1900) / Economie", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.109100.110100."}], "title": "Pleins pouvoirs", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nAndreas Kley\nTraduction:\nLaurent Auberson"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "Giacometti, Zaccaria: Das Vollmachtenregime der Eidgenossenschaft, 1945.", "author": ["Giacometti"], "tpub": ["Das Vollmachtenregime der Eidgenossenschaft"], "journal": ["Das Vollmachtenregime der Eidgenossenschaft"]}, {"text": "Manuel, Andr\u00e9: Les pleins pouvoirs en droit public f\u00e9d\u00e9ral suisse, 1953.", "author": ["Manuel"], "tpub": ["Andr\u00e9: Les pleins pouvoirs en droit public f\u00e9d\u00e9ral suisse"], "journal": ["Les pleins pouvoirs en droit public f\u00e9d\u00e9ral suisse"]}, {"text": "Kley, Andreas: Verfassungsgeschichte der Neuzeit. Grossbritannien, die USA, Frankreich und die Schweiz, 2004 (20204).", "author": ["Kley"], "tpub": ["Andreas: Verfassungsgeschichte der Neuzeit"], "journal": ["Verfassungsgeschichte der Neuzeit", ". Grossbritannien, die USA, Frankreich und die Schweiz"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Pleins pouvoirs"], ["p", "Des situations de crise grave (guerres, catastrophes naturelles, troubles sociaux, r\u00e9cessions) peuvent mettre l'Etat de droit en difficult\u00e9. Dans ce cas, il n'est pas possible d'attendre le temps n\u00e9cessaire \u00e0 la promulgation d'une loi formelle et de l'ordonnance qui en d\u00e9coule, son principal moyen d'action. C'est pourquoi, afin de g\u00e9rer de telles situations, la pratique s'est institu\u00e9e dans les Etats constitutionnels d\u00e9mocratiques de recourir \u00e0 un droit de n\u00e9cessit\u00e9 extraconstitutionnel, c'est-\u00e0-dire aux pleins pouvoirs. Ceux-ci octroient au gouvernement de larges comp\u00e9tences pour prendre des mesures et \u00e9dicter des ordonnances. L'intitul\u00e9 m\u00eame stipule que la collectivit\u00e9 se trouve en \u00e9tat d'urgence, parce qu'elle se consid\u00e8re comme menac\u00e9e dans son existence par des dangers int\u00e9rieurs ou ext\u00e9rieurs. Ce droit ne saurait \u00eatre confondu avec la proc\u00e9dure l\u00e9gislative d'urgence (clause d'urgence), laquelle exclut le r\u00e9f\u00e9rendum populaire ou le retarde jusqu'\u00e0 ce que le d\u00e9cret soit entr\u00e9 en vigueur."], ["p", "En Suisse, la plus r\u00e9cente application de ce droit de n\u00e9cessit\u00e9 remonte \u00e0 la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale et elle a pass\u00e9 dans l'histoire constitutionnelle (Constitution) sous les termes de pleins pouvoirs, ceux-ci \u00e9tant accord\u00e9s au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Il y avait eu des pr\u00e9c\u00e9dents lors des troubles de Baden en 1849, de l'affaire du Tessin en 1853 \u00e0 propos des relations avec l'Autriche, de l'affaire de Neuch\u00e2tel en 1856, lors de la guerre d'ind\u00e9pendance italienne contre l'Autriche en 1859, de l'affaire de Savoie en 1860, pendant la guerre austro-prussienne en 1866 et la guerre franco-allemande en 1870, lors de la Premi\u00e8re Guerre mondiale en 1914 et durant la crise \u00e9conomique mondiale en 1936."], ["p", "Les termes de pleins pouvoirs se r\u00e9f\u00e8rent donc principalement aux \u00e9v\u00e9nements de la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale. L'arr\u00eat\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral sur les \u00abmesures propres \u00e0 assurer la s\u00e9curit\u00e9 du pays et le maintien de la neutralit\u00e9\u00bb, du 30 ao\u00fbt 1939, conf\u00e9ra au Conseil f\u00e9d\u00e9ral des pouvoirs extraordinaires qui, en temps normal, sont de la seule comp\u00e9tence du Parlement (article 3) et lui accorda des cr\u00e9dits illimit\u00e9s (article 4). Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e9tait tenu de pr\u00e9senter \u00e0 l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale, lors des sessions de juin et de d\u00e9cembre, un rapport sur les mesures prises en ex\u00e9cution de l'arr\u00eat\u00e9 et l'Assembl\u00e9e se r\u00e9servait de d\u00e9cider si ces mesures devaient \u00eatre maintenues (article 5). Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e9tait en outre assist\u00e9 par les deux commissions permanentes des pleins pouvoirs, qui servaient de lien entre le gouvernement et le Parlement (article 6). L'arr\u00eat\u00e9 ne pouvait pas s'appuyer sur la Constitution, puisqu'il octroyait au Conseil f\u00e9d\u00e9ral le pouvoir de promulguer des ordonnances contenant des r\u00e8gles de droit sans base l\u00e9gale ni constitutionnelle. Le d\u00e9cret \u00e9tait en quelque sorte une constitution en marge de la Constitution et repr\u00e9sentait donc un grand danger pour la d\u00e9mocratie et l'Etat de droit. Mais, \u00e9tant donn\u00e9 la menace pesant sur l'existence du pays, ce risque fut accept\u00e9."], ["p", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral interpr\u00e9ta largement les pleins pouvoirs qui lui avaient \u00e9t\u00e9 octroy\u00e9s et s'en servit pour justifier d'innombrables mesures, en particulier l'introduction d'un imp\u00f4t f\u00e9d\u00e9ral direct. L'initiative populaire pour le \u00abretour \u00e0 la d\u00e9mocratie directe\u00bb, d\u00e9pos\u00e9e en 1949 par des f\u00e9d\u00e9ralistes conservateurs vaudois (Ligue vaudoise), amena indirectement l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale \u00e0 abroger les derniers d\u00e9crets octroyant les pleins pouvoirs \u00e0 la fin de 1952."], ["p", "Le r\u00e9gime du droit de n\u00e9cessit\u00e9 fut consid\u00e9r\u00e9 comme ill\u00e9gal par Zaccaria Giacometti, pour qui l'Etat de droit repose tout entier sur la Constitution, les pleins pouvoirs n'\u00e9tant qu'une maxime de la raison d'Etat. Pour r\u00e9soudre le probl\u00e8me, Giacometti proposa d'introduire dans la Constitution un article sur le droit de n\u00e9cessit\u00e9. Dans la pratique, sa proposition resta sans suite et ne put s'imposer face \u00e0 la th\u00e8se oppos\u00e9e, celle de Dietrich Schindler. La Constitution f\u00e9d\u00e9rale ne contient toujours pas d'article sur le droit de n\u00e9cessit\u00e9. La pratique juridique suisse continue de consid\u00e9rer les pleins pouvoirs comme conformes au droit: citons la sentence du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral de 2000 relative \u00e0 la plainte d\u00e9pos\u00e9e par Joseph Spring."]], "text_links": [[], [{"start": 40, "end": 63, "mention": "catastrophes naturelles", "href": "/fr/articles/047887/2010-09-07/", "dhsid": "047887", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 112, "end": 125, "mention": "Etat de droit", "href": "/fr/articles/010376/2015-02-23/", "dhsid": "010376", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 231, "end": 234, "mention": "loi", "href": "/fr/articles/030903/2011-02-10/", "dhsid": "030903", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 452, "end": 470, "mention": "droit de n\u00e9cessit\u00e9", "href": "/fr/articles/047182/2006-01-30/", "dhsid": "047182", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 886, "end": 902, "mention": "clause d'urgence", "href": "/fr/articles/010092/2005-07-15/", "dhsid": "010092", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2978596", "itemLabel": "Clause d'urgence", "dhsid": "010092", "namefr": "Clause d'urgence", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Clause_d%27urgence", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2978596", "wikipedia_page_title": "Clause d'urgence"}, {"start": 924, "end": 944, "mention": "r\u00e9f\u00e9rendum populaire", "href": "/fr/articles/010387/2011-12-23/", "dhsid": "010387", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43109", "itemLabel": "r\u00e9f\u00e9rendum", "dhsid": "010387", "namefr": "R\u00e9f\u00e9rendum", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9f%C3%A9rendum", "namede": "Referendum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Referendum", "nameit": "Referendum", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Referendum", "nameen": "Referendum", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Referendum", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q74817647", "instanceofLabel": "aspect dans une r\u00e9gion g\u00e9ographique", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43109", "wikipedia_page_title": "R\u00e9f\u00e9rendum"}, {"start": 83, "end": 93, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q176494", "wikipedia_page_id": 1422828, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q176494", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 112, "end": 125, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7378937", "wikipedia_page_id": 166531, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7378937", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 886, "end": 902, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2978596", "wikipedia_page_id": 4313320, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2978596", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010092", "dhsid": "010092", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2978596", "itemLabel": "Clause d'urgence", "dhsid": "010092", "namefr": "Clause d'urgence", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Clause_d%27urgence", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2978596"}}, {"start": 924, "end": 934, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43109", "wikipedia_page_id": 46291, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43109", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010387", "dhsid": "010387", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43109", "itemLabel": "r\u00e9f\u00e9rendum", "dhsid": "010387", "namefr": "R\u00e9f\u00e9rendum", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9f%C3%A9rendum", "namede": "Referendum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Referendum", "nameit": "Referendum", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Referendum", "nameen": "Referendum", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Referendum", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q74817647", "instanceofLabel": "aspect dans une r\u00e9gion g\u00e9ographique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q43109"}}], [{"start": 77, "end": 101, "mention": "Deuxi\u00e8me Guerre mondiale", "href": "/fr/articles/008927/2015-01-11/", "dhsid": "008927", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q671914", "itemLabel": "Histoire de la Suisse pendant la Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Histoire de la Suisse pendant la Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Histoire_de_la_Suisse_pendant_la_Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Schweiz im Zweiten Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz_im_Zweiten_Weltkrieg", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Switzerland during the World Wars", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland_during_the_World_Wars", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q61130878", "instanceofLabel": "nation en comp\u00e9tition", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11514315", "instanceofLabel": "p\u00e9riode historique", "gndid": "4079167-1"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q671914", "wikipedia_page_title": "Histoire de la Suisse pendant la Seconde Guerre mondiale"}, {"start": 153, "end": 165, "mention": "Constitution", "href": "/fr/articles/009615/2013-02-25/", "dhsid": "009615", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "itemLabel": "constitution", "dhsid": "009615", "namefr": "Constitution", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Constitution", "namede": "Verfassung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Verfassung", "nameit": "Costituzione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Costituzione", "nameen": "Constitution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Constitution", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4062787-1"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "wikipedia_page_title": "Constitution"}, {"start": 387, "end": 407, "mention": "affaire de Neuch\u00e2tel", "href": "/fr/articles/008923/2020-06-15/", "dhsid": "008923", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q465868", "itemLabel": "Affaire de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "008923", "namefr": "Affaire de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Affaire_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburgerhandel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburgerhandel", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Neuch\u00e2tel Crisis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel_Crisis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5791104", "instanceofLabel": "crise diplomatique", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q465868", "wikipedia_page_title": "Affaire de Neuch\u00e2tel"}, {"start": 492, "end": 509, "mention": "affaire de Savoie", "href": "/fr/articles/008924/2011-02-18/", "dhsid": "008924", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1542123", "itemLabel": "Q1542123", "dhsid": "008924", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Savoyerhandel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Savoyerhandel", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1542123", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 569, "end": 592, "mention": "guerre franco-allemande", "href": "/fr/articles/008925/2010-03-17/", "dhsid": "008925", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15846844", "itemLabel": "Q15846844", "dhsid": "008925", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Schweiz im Deutsch-Franz\u00f6sischen Krieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz_im_Deutsch-Franz%C3%B6sischen_Krieg", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15846844", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 613, "end": 637, "mention": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "href": "/fr/articles/008926/2015-05-05/", "dhsid": "008926", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "itemLabel": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "dhsid": "008926", "namefr": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Premi%C3%A8re_Guerre_mondiale", "namede": "Erster Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Weltkrieg", "nameit": "Prima guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Prima_guerra_mondiale", "nameen": "World War I", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_I", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11514315", "instanceofLabel": "p\u00e9riode historique", "gndid": "4079163-4"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "itemLabel": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "dhsid": "008926", "namefr": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Premi%C3%A8re_Guerre_mondiale", "namede": "Erster Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Weltkrieg", "nameit": "Prima guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Prima_guerra_mondiale", "nameen": "World War I", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_I", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079163-4"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2255851", "itemLabel": "Q2255851", "dhsid": "008926", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Schweiz im Ersten Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz_im_Ersten_Weltkrieg", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q61130878", "instanceofLabel": "nation en comp\u00e9tition", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "wikipedia_page_title": "Premi\u00e8re Guerre mondiale"}, {"start": 659, "end": 684, "mention": "crise \u00e9conomique mondiale", "href": "/fr/articles/026894/2015-01-11/", "dhsid": "026894", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8698", "itemLabel": "grande d\u00e9pression", "dhsid": "026894", "namefr": "Grande D\u00e9pression", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Grande_D%C3%A9pression", "namede": "Weltwirtschaftskrise", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weltwirtschaftskrise", "nameit": "Grande depressione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Grande_depressione", "nameen": "Great Depression", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Great_Depression", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q176494", "instanceofLabel": "r\u00e9cession", "gndid": "4079171-3"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8698", "itemLabel": "grande d\u00e9pression", "dhsid": "026894", "namefr": "Grande D\u00e9pression", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Grande_D%C3%A9pression", "namede": "Weltwirtschaftskrise", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weltwirtschaftskrise", "nameit": "Grande depressione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Grande_depressione", "nameen": "Great Depression", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Great_Depression", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q6428674", "instanceofLabel": "\u00e8re", "gndid": "4079171-3"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8698", "itemLabel": "grande d\u00e9pression", "dhsid": "026894", "namefr": "Grande D\u00e9pression", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Grande_D%C3%A9pression", "namede": "Weltwirtschaftskrise", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weltwirtschaftskrise", "nameit": "Grande depressione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Grande_depressione", "nameen": "Great Depression", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Great_Depression", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q290178", "instanceofLabel": "crise \u00e9conomique", "gndid": "4079171-3"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8698", "itemLabel": "grande d\u00e9pression", "dhsid": "026894", "namefr": "Grande D\u00e9pression", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Grande_D%C3%A9pression", "namede": "Weltwirtschaftskrise", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weltwirtschaftskrise", "nameit": "Grande depressione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Grande_depressione", "nameen": "Great Depression", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Great_Depression", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11514315", "instanceofLabel": "p\u00e9riode historique", "gndid": "4079171-3"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8698", "wikipedia_page_title": "Grande D\u00e9pression"}, {"start": 3, "end": 9, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 77, "end": 101, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 2757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 229, "end": 244, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 296, "end": 301, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "LOCATION", "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 327, "end": 333, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12724", "wikipedia_page_id": 12264, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12724", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007394", "dhsid": "007394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12724", "itemLabel": "canton du Tessin", "dhsid": "007394", "namefr": "Canton du Tessin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Tessin", "namede": "Kanton Tessin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Tessin", "nameit": "Cantone Ticino", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_Ticino", "nameen": "Ticino", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ticino", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078208-6", "wikidata_id": "Q12724"}}, {"start": 372, "end": 380, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40", "wikipedia_page_id": 15, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/046995", "dhsid": "046995", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40", "itemLabel": "Autriche", "dhsid": "046995", "namefr": "Autriche", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Autriche", "namede": "\u00d6sterreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%96sterreich", "nameit": "Austria", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Austria", "nameen": "Austria", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Austria", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4209223", "instanceofLabel": "\u00c9tat de droit", "gndid": "4043271-3", "wikidata_id": "Q40"}}, {"start": 387, "end": 407, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q465868", "wikipedia_page_id": 157795, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q465868", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008923", "dhsid": "008923", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q465868", "itemLabel": "Affaire de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "008923", "namefr": "Affaire de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Affaire_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburgerhandel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburgerhandel", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Neuch\u00e2tel Crisis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel_Crisis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5791104", "instanceofLabel": "crise diplomatique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q465868"}}, {"start": 469, "end": 477, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40", "wikipedia_page_id": 15, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/046995", "dhsid": "046995", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40", "itemLabel": "Autriche", "dhsid": "046995", "namefr": "Autriche", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Autriche", "namede": "\u00d6sterreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%96sterreich", "nameit": "Austria", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Austria", "nameen": "Austria", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Austria", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4209223", "instanceofLabel": "\u00c9tat de droit", "gndid": "4043271-3", "wikidata_id": "Q40"}}, {"start": 492, "end": 509, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q355857", "wikipedia_page_id": 3324893, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q355857", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009811", "dhsid": "009811", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q355857", "itemLabel": "\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral de 1848", "dhsid": "009811", "namefr": "\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral de 1848", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89tat_f%C3%A9d%C3%A9ral_de_1848", "namede": "F\u00f6deralismus in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%B6deralismus_in_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Switzerland as a federal state", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland_as_a_federal_state", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q355857"}}, {"start": 530, "end": 554, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q153650", "wikipedia_page_id": 65298, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q153650", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 569, "end": 592, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q46083", "wikipedia_page_id": 20328, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q46083", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 613, "end": 628, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q361", "wikipedia_page_id": 10857, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008926", "dhsid": "008926", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "itemLabel": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "dhsid": "008926", "namefr": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Premi%C3%A8re_Guerre_mondiale", "namede": "Erster Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Weltkrieg", "nameit": "Prima guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Prima_guerra_mondiale", "nameen": "World War I", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_I", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079163-4", "wikidata_id": "Q361"}}, {"start": 659, "end": 684, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154510", "wikipedia_page_id": 3506375, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154510", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 83, "end": 107, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 2757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 111, "end": 125, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1005845", "wikipedia_page_id": 3445979, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005845", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 218, "end": 225, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2818", "wikipedia_page_id": 3917, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2818", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 243, "end": 258, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 341, "end": 350, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "INSTITUTION", "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 416, "end": 431, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 460, "end": 478, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684719", "wikipedia_page_id": 2651675, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010081", "dhsid": "010081", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "itemLabel": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010081", "namefr": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assembl%C3%A9e_f%C3%A9d%C3%A9rale_(Suisse)", "namede": "Bundesversammlung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesversammlung_(Schweiz)", "nameit": "Assemblea federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Assemblea_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Assembly (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Assembly_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "instanceofLabel": "parlement", "gndid": "", "wikidata_id": "Q684719"}}, {"start": 676, "end": 691, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 823, "end": 832, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "INSTITUTION", "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 924, "end": 939, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 995, "end": 1010, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q216200", "wikipedia_page_id": 2769328, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q216200", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1189, "end": 1202, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7378937", "wikipedia_page_id": 166531, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7378937", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 178, "end": 198, "mention": "imp\u00f4t f\u00e9d\u00e9ral direct", "href": "/fr/articles/013768/2006-04-04/", "dhsid": "013768", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1227546", "itemLabel": "Imp\u00f4t f\u00e9d\u00e9ral direct", "dhsid": "013768", "namefr": "Imp\u00f4t f\u00e9d\u00e9ral direct", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Imp%C3%B4t_f%C3%A9d%C3%A9ral_direct", "namede": "Direkte Bundessteuer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Direkte_Bundessteuer", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8161", "instanceofLabel": "imp\u00f4t", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1227546", "wikipedia_page_title": "Imp\u00f4t f\u00e9d\u00e9ral direct"}, {"start": 325, "end": 339, "mention": "Ligue vaudoise", "href": "/fr/articles/017410/2009-03-24/", "dhsid": "017410", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1824790", "itemLabel": "Ligue vaudoise", "dhsid": "017410", "namefr": "Ligue vaudoise", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ligue_vaudoise", "namede": "Ligue vaudoise", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ligue_vaudoise", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "4454166-1"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1824790", "wikipedia_page_title": "Ligue vaudoise"}, {"start": 3, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 178, "end": 198, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1227546", "wikipedia_page_id": 7864196, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1227546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/013768", "dhsid": "013768", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1227546", "itemLabel": "Imp\u00f4t f\u00e9d\u00e9ral direct", "dhsid": "013768", "namefr": "Imp\u00f4t f\u00e9d\u00e9ral direct", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Imp%C3%B4t_f%C3%A9d%C3%A9ral_direct", "namede": "Direkte Bundessteuer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Direkte_Bundessteuer", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8161", "instanceofLabel": "imp\u00f4t", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1227546"}}, {"start": 202, "end": 222, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15078695", "wikipedia_page_id": 4480096, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15078695", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 232, "end": 254, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q874209", "wikipedia_page_id": 495076, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q874209", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 316, "end": 323, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 12270, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 325, "end": 339, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1824790", "wikipedia_page_id": 1658746, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1824790", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/017410", "dhsid": "017410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1824790", "itemLabel": "Ligue vaudoise", "dhsid": "017410", "namefr": "Ligue vaudoise", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ligue_vaudoise", "namede": "Ligue vaudoise", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ligue_vaudoise", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "4454166-1", "wikidata_id": "Q1824790"}}, {"start": 342, "end": 347, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1431486", "wikipedia_page_id": 59373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1431486", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 364, "end": 382, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684719", "wikipedia_page_id": 2651675, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010081", "dhsid": "010081", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "itemLabel": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010081", "namefr": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assembl%C3%A9e_f%C3%A9d%C3%A9rale_(Suisse)", "namede": "Bundesversammlung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesversammlung_(Schweiz)", "nameit": "Assemblea federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Assemblea_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Assembly (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Assembly_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "instanceofLabel": "parlement", "gndid": "", "wikidata_id": "Q684719"}}], [{"start": 64, "end": 83, "mention": "Zaccaria Giacometti", "href": "/fr/articles/015812/2021-11-29/", "dhsid": "015812", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q17320605", "itemLabel": "Zaccaria Giacometti", "dhsid": "015812", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Zaccaria Giacometti", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zaccaria_Giacometti", "nameit": "Zaccaria Giacometti", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zaccaria_Giacometti", "nameen": "Zaccaria Giacometti", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Zaccaria_Giacometti", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119180863"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17320605", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 435, "end": 453, "mention": "Dietrich Schindler", "href": "/fr/articles/015774/2012-10-18/", "dhsid": "015774", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1224008", "itemLabel": "Dietrich Schindler junior", "dhsid": "015774", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Dietrich Schindler junior", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Dietrich_Schindler_junior", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118915525"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1224008", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 458, "end": 479, "mention": "Constitution f\u00e9d\u00e9rale", "href": "/fr/articles/009811/2011-05-03/", "dhsid": "009811", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q355857", "itemLabel": "\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral de 1848", "dhsid": "009811", "namefr": "\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral de 1848", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89tat_f%C3%A9d%C3%A9ral_de_1848", "namede": "F\u00f6deralismus in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%B6deralismus_in_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Switzerland as a federal state", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland_as_a_federal_state", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "itemLabel": "Constitution f\u00e9d\u00e9rale de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "009811", "namefr": "Constitution de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Constitution_de_la_Suisse", "namede": "Bundesverfassung der Schweizerischen Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesverfassung_der_Schweizerischen_Eidgenossenschaft", "nameit": "Costituzione federale della Confederazione svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Costituzione_federale_della_Confederazione_svizzera", "nameen": "Swiss Federal Constitution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Constitution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "4592590-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q355857", "wikipedia_page_title": "\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral de 1848"}, {"start": 64, "end": 83, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 96, "end": 109, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7378937", "wikipedia_page_id": 166531, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7378937", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 198, "end": 211, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q622857", "wikipedia_page_id": 420036, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q622857", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 240, "end": 250, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q157194", "wikipedia_page_id": 111360, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q157194", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/021881", "dhsid": "021881", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q157194", "itemLabel": "Alberto Giacometti", "dhsid": "021881", "namefr": "Alberto Giacometti", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alberto_Giacometti", "namede": "Alberto Giacometti", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alberto_Giacometti", "nameit": "Alberto Giacometti", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alberto_Giacometti", "nameen": "Alberto Giacometti", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alberto_Giacometti", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118539094", "wikidata_id": "Q157194"}}, {"start": 435, "end": 453, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 458, "end": 479, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30921", "wikipedia_page_id": 1395275, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009811", "dhsid": "009811", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "itemLabel": "Constitution f\u00e9d\u00e9rale de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "009811", "namefr": "Constitution de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Constitution_de_la_Suisse", "namede": "Bundesverfassung der Schweizerischen Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesverfassung_der_Schweizerischen_Eidgenossenschaft", "nameit": "Costituzione federale della Confederazione svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Costituzione_federale_della_Confederazione_svizzera", "nameen": "Swiss Federal Constitution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Constitution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "4592590-2", "wikidata_id": "Q30921"}}, {"start": 564, "end": 570, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 662, "end": 678, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676553", "wikipedia_page_id": 654488, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676553", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009631", "dhsid": "009631", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q676553", "itemLabel": "Tribunal f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "009631", "namefr": "Tribunal f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tribunal_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesgericht (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesgericht_(Schweiz)", "nameit": "Tribunale federale svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Tribunale_federale_svizzero", "nameen": "Federal Supreme Court of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Supreme_Court_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q190752", "instanceofLabel": "cour supr\u00eame", "gndid": "37886-0", "wikidata_id": "Q676553"}}, {"start": 721, "end": 734, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Joseph Spring", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/010094/2020-10-06"}