{"search_result_name": "Bernhard", "language": "fr", "id": "010074", "version": "2002-07-02", "_text": "Bernhard\n\nMentionn\u00e9 entre le 10.4.870 et le 14.5.890, d'origine noble. Cit\u00e9 comme prieur en 870, 876 et 882, B. fut \u00e9lu \u00e0 l'unanimit\u00e9 abb\u00e9 de Saint-Gall, et ordonn\u00e9 le 6 d\u00e9cembre 883, en pr\u00e9sence de l'empereur Charles\u00a0III le Gros qui, en 887, confirma l'immunit\u00e9 du couvent. Le roi Arnoul fut d'abord bien dispos\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard du couvent, mais d\u00e9posa B. en 890, apr\u00e8s que ce dernier eut particip\u00e9 \u00e0 un complot contre lui.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (jusqu'en 1250) / Haut Moyen Age (500-1000) / Clerg\u00e9", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.120000.120200.120300."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (jusqu'en 1250) / Haut Moyen Age (500-1000)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.120000.120200."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Dignitaires", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Ordres / B\u00e9n\u00e9dictins", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}], "title": "Bernhard", "family_name": "Bernhard", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nMagdalen Bless\nTraduction:\nAndr\u00e9 Naon"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "R. Henggeler, Professbuch der f\u00fcrstl. Benediktinerabtei der heiligen Gallus und Otmar zu St. Gallen, 1929, 84", "author": ["R. Henggeler"], "tpub": ["Professbuch der f\u00fcrstl. Benediktinerabtei der heiligen Gallus und Otmar zu St. Gallen"]}, {"text": "HS, III/1, 1279-1280", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "10074", "metagrid_links": [{"SDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per004896", "short_description": "Collection des sources du droit suisse", "long_description": "Collection des sources du droit suisse"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1032981822"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/29816643"}], "bref": [{"title": "Dates biographiques", "text": "Premi\u00e8re mention 10.4.870\n   Derni\u00e8re mention 14.5.890"}], "text_blocks": [["h1", "Bernhard"], ["p", "Mentionn\u00e9 entre le 10.4.870 et le 14.5.890, d'origine noble. Cit\u00e9 comme prieur en 870, 876 et 882, B. fut \u00e9lu \u00e0 l'unanimit\u00e9 abb\u00e9 de Saint-Gall, et ordonn\u00e9 le 6 d\u00e9cembre 883, en pr\u00e9sence de l'empereur Charles\u00a0III le Gros qui, en 887, confirma l'immunit\u00e9 du couvent. Le roi Arnoul fut d'abord bien dispos\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard du couvent, mais d\u00e9posa B. en 890, apr\u00e8s que ce dernier eut particip\u00e9 \u00e0 un complot contre lui."]], "text_links": [[], [{"start": 72, "end": 78, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q830337", "wikipedia_page_id": 379299, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q830337", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bernhard", "confidence_score": 0, "domains": ["Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 99, "end": 101, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Bernhard", "confidence_score": 0, "domains": ["Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 124, "end": 142, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 2003534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bernhard", "confidence_score": 0, "domains": ["Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 158, "end": 168, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2303", "wikipedia_page_id": 3673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2303", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bernhard", "confidence_score": 0, "domains": ["Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 200, "end": 219, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q150712", "wikipedia_page_id": 8705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q150712", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bernhard", "confidence_score": 0, "domains": ["Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/020774", "dhsid": "020774", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q150712", "itemLabel": "Charles III le Gros", "dhsid": "020774", "namefr": "Charles III le Gros", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_III_le_Gros", "namede": "Karl III. (Ostfrankenreich)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_III._(Ostfrankenreich)", "nameit": "Carlo il Grosso", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Carlo_il_Grosso", "nameen": "Charles the Fat", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Charles_the_Fat", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118630938", "wikidata_id": "Q150712"}}, {"start": 338, "end": 340, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Bernhard", "confidence_score": 0, "domains": ["Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q50359634", "itemLabel": "Bernhard de Saint-Gall", "dhsid": "010074", "namefr": "Bernhard de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bernhard_de_Saint-Gall", "namede": "Bernhard von St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bernhard_von_St._Gallen", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Bernard of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bernard_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1032981822"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q50359634", "wikipedia_page_title": "Bernhard de Saint-Gall", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/010074/2002-07-02"}