{"search_result_name": "Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "language": "fr", "id": "010086", "version": "2010-08-02", "_text": "Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration\n\nLa Suisse n'a pas de magistrature distincte correspondant \u00e0 la fonction de chef de l'Etat. Ce r\u00f4le \u00e9choit \u00e0 un membre du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, \u00e9lu pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour un an par l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale. Un suppl\u00e9ant est \u00e9lu dans les m\u00eames conditions et porte le titre de vice-pr\u00e9sident du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Ni chef du gouvernement ni pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration se borne \u00e0 diriger formellement les d\u00e9lib\u00e9rations du Conseil f\u00e9d\u00e9ral o\u00f9 son vote compte double en cas d'\u00e9galit\u00e9 des voix. Dans des cas d'urgence, il est habilit\u00e9 \u00e0 prendre des mesures pr\u00e9sidentielles. En outre, selon la loi sur l'organisation du gouvernement et de l'administration, il repr\u00e9sente le Conseil f\u00e9d\u00e9ral dans le pays et \u00e0 l'\u00e9tranger et il est charg\u00e9 des relations entre la Conf\u00e9d\u00e9ration et les cantons (mais dans la pratique, les chefs des divers d\u00e9partements s'occupent \u00e9galement d'affaires relevant de ces deux domaines). Il est difficile de d\u00e9terminer jusqu'\u00e0 quel point le pr\u00e9sident d\u00e9finit l'agenda des affaires et influence les d\u00e9lib\u00e9rations puisque le Conseil f\u00e9d\u00e9ral se prononce coll\u00e9gialement sur les questions importantes et, en r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, ne r\u00e9v\u00e8le pas publiquement ses discussions internes (Coll\u00e9gialit\u00e9); le pr\u00e9sident n'est pas cens\u00e9 se distinguer r\u00e9ellement des autres membres du coll\u00e8ge.\n\nLe refus de la personnalisation au sommet de l'organisation \u00e9tatique a ses racines dans l'ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration et dans la renonciation \u00e0 une repr\u00e9sentation politique \u00e0 l'\u00e9tranger. Une concentration de comp\u00e9tences ex\u00e9cutives entre les mains d'un seul homme n'entrait pas en ligne de compte, la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e9tant une association de petites entit\u00e9s territoriales de langues et de culture politique diff\u00e9rentes, peu soucieuses de perdre une partie de leur souverainet\u00e9. En 1847, lors des d\u00e9lib\u00e9rations de la Di\u00e8te sur la transformation de la conf\u00e9d\u00e9ration d'Etats en un Etat f\u00e9d\u00e9ral, la majorit\u00e9 refusa l'appellation de \"landamman f\u00e9d\u00e9ral\" (inspir\u00e9e du Landamman de la Suisse de l'acte de M\u00e9diation). On s'en tint \u00e0 celle de pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, utilis\u00e9e depuis 1815 par le pr\u00e9sident du canton directeur en exercice. Pour \u00e9viter toute concentration du pouvoir et garantir le principe de coll\u00e9giallit\u00e9, la dur\u00e9e du mandat fut limit\u00e9e d\u00e8s le d\u00e9but \u00e0 une ann\u00e9e. De 1848 \u00e0 1920, exception faite des ann\u00e9es 1887 \u00e0 1896 et 1914 \u00e0 1917, le pr\u00e9sident prenait la t\u00eate du D\u00e9partement politique (auj. D\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res), dont d\u00e9pendait, en plus de la politique ext\u00e9rieure, le maintien de l'ordre \u00e0 l'int\u00e9rieur du pays. C'est pourquoi, \u00e0 cette \u00e9poque, on confiait g\u00e9n\u00e9ralement la pr\u00e9sidence \u00e0 des conseillers f\u00e9d\u00e9raux dont l'influence au Parlement \u00e9tait grande, avec pour r\u00e9sultat que certains d'entre eux occupaient cette charge plus souvent que d'autres. Des conflits politiques entouraient presque toujours l'\u00e9lection du vice-pr\u00e9sident alors que celle du pr\u00e9sident avait lieu par simple acclamation. Dans les ann\u00e9es 1890 s'imposa le principe de la rotation, encore en usage actuellement, selon lequel l'\u00e9lection des conseillers f\u00e9d\u00e9raux \u00e0 la vice-pr\u00e9sidence et l'ann\u00e9e suivante \u00e0 la pr\u00e9sidence se fait par ordre d'anciennet\u00e9; la charge a de ce fait perdu de son importance. En 1920, le D\u00e9partement politique fut dissoci\u00e9 de la fonction pr\u00e9sidentielle.\n\nIl n'est encore jamais arriv\u00e9 qu'un membre du Conseil f\u00e9d\u00e9ral refuse la charge; aucun ne s'en est non plus retir\u00e9 volontairement et aucun n'en a \u00e9t\u00e9 \u00e9cart\u00e9. Jusqu'au milieu des ann\u00e9es 1990, le pr\u00e9sident ne faisait pas de visites officielles \u00e0 l'\u00e9tranger. En 1999, la socialiste Ruth Dreifuss fut la premi\u00e8re femme \u00e0 acc\u00e9der \u00e0 la pr\u00e9sidence. Par tradition, le nouvel \u00e9lu est re\u00e7u solennellement dans son canton d'origine. Hormis cette c\u00e9r\u00e9monie, la charge ne s'accompagne pas de grandes pompes. Parall\u00e8lement \u00e0 la r\u00e9vision totale de la Constitution f\u00e9d\u00e9rale, il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 question de r\u00e9organiser le gouvernement. La cr\u00e9ation d'un v\u00e9ritable D\u00e9partement pr\u00e9sidentiel pour renforcer l'ex\u00e9cutif ne s'est toutefois pas concr\u00e9tis\u00e9e jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Etat, pouvoir, politique / Gouvernement et administration (d\u00e8s 1800) / Niveau f\u00e9d\u00e9ral (apr\u00e8s 1848)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.022600.023200."}], "title": "Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nLeonhard Neidhart\nTraduction:\nFlorence Piguet"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "R. de Pretto, Bundesrat und Bundespr\u00e4sident, 1988", "author": ["R. de Pretto"], "tpub": ["Bundesrat und Bundespr\u00e4sident"]}, {"text": "Altermatt, Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "author": ["Altermatt"], "tpub": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral"]}, {"text": "U. H\u00e4felin, W. Haller, Schweizerisches Bundesstaatsrecht, 72008", "author": ["U. H\u00e4felin, W. Haller"], "tpub": ["Schweizerisches Bundesstaatsrecht"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration"], ["p", "La Suisse n'a pas de magistrature distincte correspondant \u00e0 la fonction de chef de l'Etat. Ce r\u00f4le \u00e9choit \u00e0 un membre du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, \u00e9lu pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour un an par l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale. Un suppl\u00e9ant est \u00e9lu dans les m\u00eames conditions et porte le titre de vice-pr\u00e9sident du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Ni chef du gouvernement ni pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration se borne \u00e0 diriger formellement les d\u00e9lib\u00e9rations du Conseil f\u00e9d\u00e9ral o\u00f9 son vote compte double en cas d'\u00e9galit\u00e9 des voix. Dans des cas d'urgence, il est habilit\u00e9 \u00e0 prendre des mesures pr\u00e9sidentielles. En outre, selon la loi sur l'organisation du gouvernement et de l'administration, il repr\u00e9sente le Conseil f\u00e9d\u00e9ral dans le pays et \u00e0 l'\u00e9tranger et il est charg\u00e9 des relations entre la Conf\u00e9d\u00e9ration et les cantons (mais dans la pratique, les chefs des divers d\u00e9partements s'occupent \u00e9galement d'affaires relevant de ces deux domaines). Il est difficile de d\u00e9terminer jusqu'\u00e0 quel point le pr\u00e9sident d\u00e9finit l'agenda des affaires et influence les d\u00e9lib\u00e9rations puisque le Conseil f\u00e9d\u00e9ral se prononce coll\u00e9gialement sur les questions importantes et, en r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, ne r\u00e9v\u00e8le pas publiquement ses discussions internes (Coll\u00e9gialit\u00e9); le pr\u00e9sident n'est pas cens\u00e9 se distinguer r\u00e9ellement des autres membres du coll\u00e8ge."], ["p", "Le refus de la personnalisation au sommet de l'organisation \u00e9tatique a ses racines dans l'ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration et dans la renonciation \u00e0 une repr\u00e9sentation politique \u00e0 l'\u00e9tranger. Une concentration de comp\u00e9tences ex\u00e9cutives entre les mains d'un seul homme n'entrait pas en ligne de compte, la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e9tant une association de petites entit\u00e9s territoriales de langues et de culture politique diff\u00e9rentes, peu soucieuses de perdre une partie de leur souverainet\u00e9. En 1847, lors des d\u00e9lib\u00e9rations de la Di\u00e8te sur la transformation de la conf\u00e9d\u00e9ration d'Etats en un Etat f\u00e9d\u00e9ral, la majorit\u00e9 refusa l'appellation de \"landamman f\u00e9d\u00e9ral\" (inspir\u00e9e du Landamman de la Suisse de l'acte de M\u00e9diation). On s'en tint \u00e0 celle de pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, utilis\u00e9e depuis 1815 par le pr\u00e9sident du canton directeur en exercice. Pour \u00e9viter toute concentration du pouvoir et garantir le principe de coll\u00e9giallit\u00e9, la dur\u00e9e du mandat fut limit\u00e9e d\u00e8s le d\u00e9but \u00e0 une ann\u00e9e. De 1848 \u00e0 1920, exception faite des ann\u00e9es 1887 \u00e0 1896 et 1914 \u00e0 1917, le pr\u00e9sident prenait la t\u00eate du D\u00e9partement politique (auj. D\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res), dont d\u00e9pendait, en plus de la politique ext\u00e9rieure, le maintien de l'ordre \u00e0 l'int\u00e9rieur du pays. C'est pourquoi, \u00e0 cette \u00e9poque, on confiait g\u00e9n\u00e9ralement la pr\u00e9sidence \u00e0 des conseillers f\u00e9d\u00e9raux dont l'influence au Parlement \u00e9tait grande, avec pour r\u00e9sultat que certains d'entre eux occupaient cette charge plus souvent que d'autres. Des conflits politiques entouraient presque toujours l'\u00e9lection du vice-pr\u00e9sident alors que celle du pr\u00e9sident avait lieu par simple acclamation. Dans les ann\u00e9es 1890 s'imposa le principe de la rotation, encore en usage actuellement, selon lequel l'\u00e9lection des conseillers f\u00e9d\u00e9raux \u00e0 la vice-pr\u00e9sidence et l'ann\u00e9e suivante \u00e0 la pr\u00e9sidence se fait par ordre d'anciennet\u00e9; la charge a de ce fait perdu de son importance. En 1920, le D\u00e9partement politique fut dissoci\u00e9 de la fonction pr\u00e9sidentielle."], ["p", "Il n'est encore jamais arriv\u00e9 qu'un membre du Conseil f\u00e9d\u00e9ral refuse la charge; aucun ne s'en est non plus retir\u00e9 volontairement et aucun n'en a \u00e9t\u00e9 \u00e9cart\u00e9. Jusqu'au milieu des ann\u00e9es 1990, le pr\u00e9sident ne faisait pas de visites officielles \u00e0 l'\u00e9tranger. En 1999, la socialiste Ruth Dreifuss fut la premi\u00e8re femme \u00e0 acc\u00e9der \u00e0 la pr\u00e9sidence. Par tradition, le nouvel \u00e9lu est re\u00e7u solennellement dans son canton d'origine. Hormis cette c\u00e9r\u00e9monie, la charge ne s'accompagne pas de grandes pompes. Parall\u00e8lement \u00e0 la r\u00e9vision totale de la Constitution f\u00e9d\u00e9rale, il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 question de r\u00e9organiser le gouvernement. La cr\u00e9ation d'un v\u00e9ritable D\u00e9partement pr\u00e9sidentiel pour renforcer l'ex\u00e9cutif ne s'est toutefois pas concr\u00e9tis\u00e9e jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent."]], "text_links": [[{"start": 0, "end": 29, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688230", "wikipedia_page_id": 218796, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688230", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9vision totale de la Constitution", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010086", "dhsid": "010086", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688230", "itemLabel": "Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "010086", "namefr": "Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A9sident_de_la_Conf%C3%A9d%C3%A9ration_suisse", "namede": "Bundespr\u00e4sident (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundespr%C3%A4sident_(Schweiz)", "nameit": "Presidente della Confederazione svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Presidente_della_Confederazione_svizzera", "nameen": "President of the Swiss Confederation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/President_of_the_Swiss_Confederation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688230"}}], [{"start": 121, "end": 136, "mention": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "href": "/fr/articles/010085/2015-07-09/", "dhsid": "010085", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1006644", "instanceofLabel": "gouvernement f\u00e9d\u00e9ral", "gndid": "37888-4"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "wikipedia_page_title": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)"}, {"start": 189, "end": 207, "mention": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "href": "/fr/articles/010081/2015-12-02/", "dhsid": "010081", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "itemLabel": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010081", "namefr": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assembl%C3%A9e_f%C3%A9d%C3%A9rale_(Suisse)", "namede": "Bundesversammlung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesversammlung_(Schweiz)", "nameit": "Assemblea federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Assemblea_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Assembly (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Assembly_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "instanceofLabel": "parlement", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "wikipedia_page_title": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (Suisse)"}, {"start": 1220, "end": 1232, "mention": "Coll\u00e9gialit\u00e9", "href": "/fr/articles/010093/2008-10-28/", "dhsid": "010093", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1751358", "itemLabel": "coll\u00e9gialit\u00e9", "dhsid": "010093", "namefr": "Coll\u00e9gialit\u00e9", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coll%C3%A9gialit%C3%A9", "namede": "Mitarbeiter", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mitarbeiter", "nameit": "Collegialit\u00e0", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Collegialit%C3%A0", "nameen": "Collegiality", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Collegiality", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1751358", "wikipedia_page_title": "Coll\u00e9gialit\u00e9"}, {"start": 3, "end": 9, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9vision totale de la Constitution", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 121, "end": 136, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9vision totale de la Constitution", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 142, "end": 171, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688230", "wikipedia_page_id": 218796, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688230", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9vision totale de la Constitution", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010086", "dhsid": "010086", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688230", "itemLabel": "Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "010086", "namefr": "Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A9sident_de_la_Conf%C3%A9d%C3%A9ration_suisse", "namede": "Bundespr\u00e4sident (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundespr%C3%A4sident_(Schweiz)", "nameit": "Presidente della Confederazione svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Presidente_della_Confederazione_svizzera", "nameen": "President of the Swiss Confederation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/President_of_the_Swiss_Confederation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688230"}}, {"start": 189, "end": 207, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684719", "wikipedia_page_id": 2651675, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9vision totale de la Constitution", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010081", "dhsid": "010081", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684719", "itemLabel": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010081", "namefr": "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assembl%C3%A9e_f%C3%A9d%C3%A9rale_(Suisse)", "namede": "Bundesversammlung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesversammlung_(Schweiz)", "nameit": "Assemblea federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Assemblea_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Assembly (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Assembly_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "instanceofLabel": "parlement", "gndid": "", "wikidata_id": "Q684719"}}, {"start": 282, "end": 310, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q146138", "wikipedia_page_id": 96195, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q146138", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9vision totale de la Constitution", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 315, "end": 335, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2285706", "wikipedia_page_id": 349236, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2285706", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9vision totale de la Constitution", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 370, "end": 399, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688230", "wikipedia_page_id": 218796, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688230", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9vision totale de la Constitution", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010086", "dhsid": "010086", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688230", "itemLabel": "Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "010086", "namefr": "Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A9sident_de_la_Conf%C3%A9d%C3%A9ration_suisse", "namede": "Bundespr\u00e4sident (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundespr%C3%A4sident_(Schweiz)", "nameit": "Presidente della Confederazione svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Presidente_della_Confederazione_svizzera", "nameen": "President of the Swiss Confederation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/President_of_the_Swiss_Confederation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688230"}}, {"start": 453, "end": 468, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9vision totale de la Constitution", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 700, "end": 715, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9vision totale de la Constitution", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 785, "end": 813, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9vision totale de la Constitution", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1071, "end": 1086, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9vision totale de la Constitution", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 1220, "end": 1232, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1751358", "wikipedia_page_id": 1115177, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1751358", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9vision totale de la Constitution", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010093", "dhsid": "010093", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1751358", "itemLabel": "coll\u00e9gialit\u00e9", "dhsid": "010093", "namefr": "Coll\u00e9gialit\u00e9", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coll%C3%A9gialit%C3%A9", "namede": "Mitarbeiter", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mitarbeiter", "nameit": "Collegialit\u00e0", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Collegialit%C3%A0", "nameen": "Collegiality", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Collegiality", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1751358"}}], [{"start": 653, "end": 675, "mention": "Landamman de la Suisse", "href": "/fr/articles/010080/2007-11-12/", "dhsid": "010080", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1801938", "itemLabel": "Q1801938", "dhsid": "010080", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Landammann der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1801938", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 90, "end": 112, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q351537", "wikipedia_page_id": 104387, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q351537", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9vision totale de la Constitution", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 295, "end": 308, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9vision totale de la Constitution", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 570, "end": 582, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43702", "wikipedia_page_id": 717369, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43702", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9vision totale de la Constitution", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 621, "end": 630, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 857858, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9vision totale de la Constitution", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 653, "end": 662, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 857858, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9vision totale de la Constitution", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 669, "end": 675, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 2719, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9vision totale de la Constitution", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 681, "end": 698, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q666909", "wikipedia_page_id": 845900, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q666909", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9vision totale de la Constitution", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/009808", "dhsid": "009808", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q666909", "itemLabel": "Acte de m\u00e9diation", "dhsid": "009808", "namefr": "Acte de M\u00e9diation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Acte_de_M%C3%A9diation", "namede": "Mediation (Geschichte)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mediation_(Geschichte)", "nameit": "Atto di Mediazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Atto_di_Mediazione", "nameen": "Act of Mediation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Act_of_Mediation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "", "wikidata_id": "Q666909"}}, {"start": 725, "end": 754, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688230", "wikipedia_page_id": 218796, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688230", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9vision totale de la Constitution", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010086", "dhsid": "010086", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688230", "itemLabel": "Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "010086", "namefr": "Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A9sident_de_la_Conf%C3%A9d%C3%A9ration_suisse", "namede": "Bundespr\u00e4sident (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundespr%C3%A4sident_(Schweiz)", "nameit": "Presidente della Confederazione svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Presidente_della_Confederazione_svizzera", "nameen": "President of the Swiss Confederation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/President_of_the_Swiss_Confederation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688230"}}, {"start": 797, "end": 813, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q687312", "wikipedia_page_id": 3920570, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q687312", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9vision totale de la Constitution", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010077", "dhsid": "010077", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q687312", "itemLabel": "Vorort", "dhsid": "010077", "namefr": "Vorort", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vorort", "namede": "Vorort (Vorsitz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vorort_(Vorsitz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Vorort", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vorort", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q687312"}}, {"start": 1072, "end": 1093, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q675983", "wikipedia_page_id": 906289, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q675983", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9vision totale de la Constitution", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1100, "end": 1135, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q675983", "wikipedia_page_id": 906289, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q675983", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9vision totale de la Constitution", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1193, "end": 1212, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160146", "wikipedia_page_id": 332922, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160146", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9vision totale de la Constitution", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1313, "end": 1333, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9vision totale de la Constitution", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 1628, "end": 1639, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38971", "wikipedia_page_id": 7358, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38971", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9vision totale de la Constitution", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1735, "end": 1755, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9vision totale de la Constitution", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 1905, "end": 1926, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q675983", "wikipedia_page_id": 906289, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q675983", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9vision totale de la Constitution", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 46, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30917", "wikipedia_page_id": 7673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9vision totale de la Constitution", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/010085", "dhsid": "010085", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30917", "itemLabel": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "dhsid": "010085", "namefr": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Suisse)", "namede": "Bundesrat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Schweiz)", "nameit": "Consiglio federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Consiglio_federale_(Svizzera)", "nameen": "Federal Council (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Federal_Council_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22950320", "instanceofLabel": "direction d'\u00c9tat collective", "gndid": "37888-4", "wikidata_id": "Q30917"}}, {"start": 177, "end": 188, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34653", "wikipedia_page_id": 7103, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34653", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9vision totale de la Constitution", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 278, "end": 291, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123902", "wikipedia_page_id": 190153, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123902", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9vision totale de la Constitution", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/028730", "dhsid": "028730", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123902", "itemLabel": "Ruth Dreifuss", "dhsid": "028730", "namefr": "Ruth Dreifuss", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ruth_Dreifuss", "namede": "Ruth Dreifuss", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ruth_Dreifuss", "nameit": "Ruth Dreifuss", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ruth_Dreifuss", "nameen": "Ruth Dreifuss", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ruth_Dreifuss", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "123969654", "wikidata_id": "Q123902"}}, {"start": 403, "end": 419, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q110574", "wikipedia_page_id": 708365, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q110574", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9vision totale de la Constitution", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 513, "end": 547, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1470214", "wikipedia_page_id": 4482633, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1470214", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "r\u00e9vision totale de la Constitution", "confidence_score": 0.5222, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688230", "itemLabel": "Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "010086", "namefr": "Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A9sident_de_la_Conf%C3%A9d%C3%A9ration_suisse", "namede": "Bundespr\u00e4sident (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundespr%C3%A4sident_(Schweiz)", "nameit": "Presidente della Confederazione svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Presidente_della_Confederazione_svizzera", "nameen": "President of the Swiss Confederation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/President_of_the_Swiss_Confederation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688230", "wikipedia_page_title": "Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/010086/2010-08-02"}