{"search_result_name": "Lucius (saint)", "language": "fr", "id": "010192", "version": "2009-12-08", "_text": "Luciussaint\n\nSaint confesseur local, ayant v\u00e9cu sans doute au Ve ou VIe\u00a0s., patron du dioc\u00e8se de Coire d\u00e8s le Xe\u00a0s. Document\u00e9 seulement \u00e0 partir de l'\u00e9poque carolingienne, par sa Vita (contemporaine de la crypte circulaire de Saint-Lucius \u00e0 Coire, construite pour recueillir ses restes). Selon ce r\u00e9cit, L. entra en conflit avec les habitants de la r\u00e9gion de Maienfeld-Fl\u00e4sch-M\u00e4ls (comm. Balzers), adeptes d'un culte bovin. Jet\u00e9 dans un puits au Luziensteig, il fut lib\u00e9r\u00e9 par des convertis et conduit \u00e0 Coire, ville d\u00e9j\u00e0 chr\u00e9tienne, o\u00f9 se forgea le mythe d'un roi d'Angleterre devenu missionnaire en Rh\u00e9tie. La l\u00e9gende s'enrichit au XIe/XIIe\u00a0s. du personnage de sainte Emerita, s\u0153ur de L., et au XVIIe\u00a0s. du th\u00e8me du martyre.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (jusqu'en 1250) / Epoque romaine et Antiquit\u00e9 tardive", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.120000.120100."}, {"tag": "Politique / Soci\u00e9t\u00e9 (jusqu'en 1250) / Haut Moyen Age (500-1000)", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.120000.120200."}, {"tag": "Religion (catholicisme) / Culte des saints", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.140500."}, {"tag": "Sciences de l'histoire, formation de l'identit\u00e9 / Nation, identit\u00e9, mythes / Culte des saints", "url": "/fr/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.110300.112100.112600."}], "title": "Lucius saint", "family_name": "Lucius", "authors_translators": ["Auteure/Auteur:\nUrsus Brunold\nTraduction:\nOlivier Meuwly"], "sources": {"Bibliographie": [{"text": "E. Poeschel, \u00abWann hat St. Luzius gelebt?\u00bb, in BM, 1938, 341-345", "author": ["E. Poeschel"], "tpub": ["Wann hat St. Luzius gelebt?", "BM"]}, {"text": "I. M\u00fcller, Die churr\u00e4tische Wallfahrt im Mittelalter, 1964", "author": ["I. M\u00fcller"], "tpub": ["Die churr\u00e4tische Wallfahrt im Mittelalter"]}, {"text": "Lexikon der christlichen Ikonographie, 7, 1974, 421-422", "tpub": ["Lexikon der christlichen Ikonographie"]}, {"text": "A. Gasser, Die Lucius-Vita, 1984", "author": ["A. Gasser"], "tpub": ["Die Lucius-Vita"]}]}, "metagrid_id": "10192", "metagrid_links": [{"BHS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,11952144X&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliographie de l'histoire suisse", "long_description": "Bibliographie de l'histoire suisse"}}], "notice_links": [{"title": "e-LIR", "url": "http://e-lir.ch/index.php?id=3416"}, {"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/11952144X"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/59895975"}], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Luciussaint"], ["p", "Saint confesseur local, ayant v\u00e9cu sans doute au Ve ou VIe\u00a0s., patron du dioc\u00e8se de Coire d\u00e8s le Xe\u00a0s. Document\u00e9 seulement \u00e0 partir de l'\u00e9poque carolingienne, par sa Vita (contemporaine de la crypte circulaire de Saint-Lucius \u00e0 Coire, construite pour recueillir ses restes). Selon ce r\u00e9cit, L. entra en conflit avec les habitants de la r\u00e9gion de Maienfeld-Fl\u00e4sch-M\u00e4ls (comm. Balzers), adeptes d'un culte bovin. Jet\u00e9 dans un puits au Luziensteig, il fut lib\u00e9r\u00e9 par des convertis et conduit \u00e0 Coire, ville d\u00e9j\u00e0 chr\u00e9tienne, o\u00f9 se forgea le mythe d'un roi d'Angleterre devenu missionnaire en Rh\u00e9tie. La l\u00e9gende s'enrichit au XIe/XIIe\u00a0s. du personnage de sainte Emerita, s\u0153ur de L., et au XVIIe\u00a0s. du th\u00e8me du martyre."]], "text_links": [[], [{"start": 657, "end": 664, "mention": "Emerita", "href": "/fr/articles/010225/2000-09-29/", "dhsid": "010225", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1335500", "itemLabel": "Q1335500", "dhsid": "010225", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Emerita (Schwester des Luzius von Chur)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emerita_(Schwester_des_Luzius_von_Chur)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1199983837"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1335500", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 73, "end": 89, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q681120", "wikipedia_page_id": 962070, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q681120", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emerita", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/011403", "dhsid": "011403", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q681120", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Coire", "dhsid": "011403", "namefr": "Dioc\u00e8se de Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Coire", "namede": "Bistum Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Chur", "nameit": "Diocesi di Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Coira", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1086403401", "wikidata_id": "Q681120"}}, {"start": 137, "end": 157, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q133602", "wikipedia_page_id": 606, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q133602", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emerita", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 166, "end": 170, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Emerita", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 192, "end": 198, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192619", "wikipedia_page_id": 18864, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192619", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emerita", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 213, "end": 225, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "BUSINESS", "extra_fields": {"rawName": "Emerita", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 228, "end": 233, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69007", "wikipedia_page_id": 152035, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emerita", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001581", "dhsid": "001581", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "itemLabel": "Coire", "dhsid": "001581", "namefr": "Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coire", "namede": "Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chur", "nameit": "Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Coira", "nameen": "Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4010189-7", "wikidata_id": "Q69007"}}, {"start": 346, "end": 355, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64178", "wikipedia_page_id": 506867, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64178", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emerita", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001606", "dhsid": "001606", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64178", "itemLabel": "Maienfeld", "dhsid": "001606", "namefr": "Maienfeld", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Maienfeld", "namede": "Maienfeld", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Maienfeld", "nameit": "Maienfeld", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Maienfeld", "nameen": "Maienfeld", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Maienfeld", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4037087-2", "wikidata_id": "Q64178"}}, {"start": 356, "end": 362, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65386", "wikipedia_page_id": 506862, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65386", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emerita", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001604", "dhsid": "001604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65386", "itemLabel": "Fl\u00e4sch", "dhsid": "001604", "namefr": "Fl\u00e4sch", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fl%C3%A4sch", "namede": "Fl\u00e4sch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fl%C3%A4sch", "nameit": "Fl\u00e4sch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fl%C3%A4sch", "nameen": "Fl\u00e4sch", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fl%C3%A4sch", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4609695-4", "wikidata_id": "Q65386"}}, {"start": 375, "end": 382, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49663", "wikipedia_page_id": 532491, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49663", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emerita", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/007026", "dhsid": "007026", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q49663", "itemLabel": "Balzers", "dhsid": "007026", "namefr": "Balzers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Balzers", "namede": "Balzers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Balzers", "nameit": "Balzers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Balzers", "nameen": "Balzers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Balzers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "4408081-5", "wikidata_id": "Q49663"}}, {"start": 433, "end": 444, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "ORGANISATION", "extra_fields": {"rawName": "Emerita", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 491, "end": 496, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69007", "wikipedia_page_id": 152035, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emerita", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/001581", "dhsid": "001581", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "itemLabel": "Coire", "dhsid": "001581", "namefr": "Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coire", "namede": "Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chur", "nameit": "Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Coira", "nameen": "Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4010189-7", "wikidata_id": "Q69007"}}, {"start": 554, "end": 564, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q21", "wikipedia_page_id": 4925, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q21", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emerita", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 572, "end": 584, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q219477", "wikipedia_page_id": 379701, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q219477", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emerita", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 588, "end": 594, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q156789", "wikipedia_page_id": 375784, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q156789", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Emerita", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "fr/articles/008418", "dhsid": "008418", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q156789", "itemLabel": "Rh\u00e9tie", "dhsid": "008418", "namefr": "Rh\u00e9tie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rh%C3%A9tie", "namede": "Raetia", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Raetia", "nameit": "Rezia (provincia romana)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rezia_(provincia_romana)", "nameen": "Raetia", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Raetia", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q182547", "instanceofLabel": "province romaine", "gndid": "4048263-7", "wikidata_id": "Q156789"}}, {"start": 657, "end": 664, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": null, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": "PERSON", "extra_fields": {"rawName": "Emerita", "confidence_score": 0, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1878414", "itemLabel": "Q1878414", "dhsid": "010192", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Luzius von Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzius_von_Chur", "nameit": "Lucio di Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucio_di_Coira", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11952144X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1878414", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "L", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/010192/2009-12-08"}