[["025265", "Johann Ludwig A Musis"], ["027932", "Carlo Emanuele A Prato"], ["008746", "Aa"], ["004928", "Albert von der Aa"], ["044910", "von Aa LU"], ["044911", "von Aa NW"], ["001893", "Aadorf"], ["011462", "Johannes Aal"], ["008115", "Alvar Aalto"], ["008747", "Aar"], ["001620", "Aarau"], ["009807", "Paix nationales"], ["000172", "Aarberg commune"], ["019508", "d' Aarberg"], ["018417", "Jean III d' Aarberg"], ["012040", "Nesa d' Aarberg"], ["008434", "Aarberg seigneurie, district"], ["008513", "Aarbourg bailliage"], ["001810", "Aarbourg commune"], ["019589", "d' Aarbourg barons"], ["019979", "d' Aarbourg minist\u00e9riaux"], ["012072", "L\u00fcthold d' Aarbourg"], ["032200", "Rodolphe Ier d' Aarbourg"], ["032201", "Th\u00fcring d' Aarbourg"], ["024021", "Aargauer Tagblatt"], ["045004", "Aargauer Zeitung"], ["008307", "Aarm\u00fchle"], ["012825", "Aarolfingen"], ["000184", "Aarwangen commune"], ["020060", "d' Aarwangen"], ["012173", "Jean d' Aarwangen"], ["008435", "Aarwangen seigneurie, district"], ["018416", "Walter d' Aarwangen"], ["007816", "Aathal"], ["001894", "Aawangen"], ["007530", "Aazheim"], ["020191", "Ab Egge"], ["018049", "Pantaleon Ab Inkenberg"], ["022874", "Ab Yberg"], ["006078", "Alois Ab Yberg"], ["005731", "Alois Ab Yberg"], ["018926", "Caspar Ab Yberg"], ["023241", "Georg Franz Ab Yberg"], ["018924", "Hans Ab Yberg"], ["042303", "Heinrich Franz Maria Ab Yberg"], ["023240", "Hippolyt Ab Yberg"], ["018930", "Johann Kaspar Ab Yberg"], ["018931", "Johann Rochus Ab Yberg"], ["018927", "Johann Sebastian Ab Yberg"], ["023242", "Josef Plazid Ab Yberg"], ["018929", "Konrad Heinrich Ab Yberg"], ["041112", "Konrad Ab Yberg"], ["018921", "Konrad Ab Yberg"], ["018922", "Konrad Ab Yberg"], ["018928", "Sebastian Ab Yberg"], ["007267", "Theodor Ab Yberg"], ["018923", "Ulrich Ab Yberg"], ["018925", "Ulrich Ab Yberg"], ["013753", "Abaque"], ["021672", "Franz Abart"], ["011380", "Abattage rituel"], ["013993", "Boucherie"], ["011018", "Firmin Abauzit"], ["041792", "Asea Brown Boveri (ABB)"], ["002609", "L' Abbaye"], ["025742", "Abbayes"], ["009665", "Joseph Bovet"], ["045809", "Guillaume Thomas Fran\u00e7ois Raynal"], ["021234", "Joseph Abbet"], ["009701", "Joseph Abbet"], ["009702", "Jules-Maurice Abbet"], ["023482", "Abbondio"], ["010159", "Valerio Abbondio"], ["044894", "Matth\u00e4us Abbrederis"], ["010494", "Georg Abbt"], ["014263", "Emil Abderhalden"], ["027823", "Fritz Abderhalden"], ["043937", "Isoo Abe"], ["005972", "Alfred Abegg"], ["005109", "Alfred Abegg"], ["045216", "August Abegg"], ["042898", "Carl Julius Abegg"], ["032289", "Carl Abegg"], ["032290", "Carl Abegg"], ["043593", "Emil Abegg"], ["018920", "Franz Fidel Abegg"], ["032288", "Hans Heinrich Abegg"], ["006884", "Heinrich Abegg"], ["018919", "Johann Franz Abegg"], ["003600", "Johann Jakob Abegg"], ["042304", "Josef Dominik Abegg"], ["044659", "Lily Abegg"], ["022873", "Abegg SZ"], ["027684", "Werner Abegg"], ["027954", "Wilhelm Abegg"], ["025145", "Abegg ZH"], ["019444", "Joseph Abeille"], ["030220", "Heidi Abel"], ["020794", "Abelenus"], ["002525", "L' Abergement"], ["044463", "Friedrich Aberli"], ["010495", "Heinrich Aberli"], ["021877", "Johann Ludwig Aberli"], ["044462", "Johann Aberli"], ["042150", "Anna Barbara Abesch"], ["019102", "Johann Peter Abesch"], ["015977", "Abfrutt"], ["008308", "Abl\u00e4ndschen"], ["016498", "Abolitionnisme"], ["007019", "Vall\u00e9e d' Abondance"], ["043840", "Theodor Abrecht"], ["028682", "Absinthe"], ["009924", "Absolutisme"], ["017366", "Abstentionnisme"], ["016445", "Abstinence"], ["029503", "Abt"], ["027685", "Carl Roman Abt"], ["026959", "Franz Abt"], ["013561", "Hans Abt"], ["003740", "Heinrich Eugen Abt"], ["003741", "Heinrich Roman Abt"], ["022127", "Otto Abt"], ["031739", "Siegfried Abt"], ["001776", "Abtwil AG"], ["007649", "Abtwil SG"], ["024407", "Abucinus"], ["021885", "Abys"], ["004996", "Raget Abys"], ["003433", "Ethiopie"], ["016613", "Assurance ch\u00f4mage (AC)"], ["043471", "Acad\u00e9mie suisse des sciences humaines et sociales (ASSH)"], ["043472", "Acad\u00e9mie suisse des sciences m\u00e9dicales (ASSM)"], ["043470", "Acad\u00e9mie suisse des sciences naturelles (ASSN)"], ["043473", "Acad\u00e9mie suisse des sciences techniques (ASST)"], ["010416", "Acad\u00e9mies hautes \u00e9coles"], ["025746", "Acad\u00e9mies sciences"], ["002774", "Saint-Maurice commune"], ["025983", "Accaparement"], ["008528", "Filippo Acciaiuoli"], ["055502", "Accidents techniques"], ["013811", "Organisation mondiale du commerce (OMC)"], ["013653", "Alliances et concordats mon\u00e9taires"], ["016114", "Naissance"], ["010767", "Achard"], ["026531", "Albert Achard"], ["025825", "Antoine Achard"], ["043701", "Arthur Achard"], ["028563", "Etienne Achard"], ["031214", "Fran\u00e7ois Achard"], ["026532", "Louis Achard"], ["010966", "Leonardus Achates"], ["024092", "Achermann"], ["028139", "Emil Achermann"], ["032469", "Franz Heinrich Achermann"], ["006999", "Franz Achermann"], ["023028", "Johann Franz Alois Achermann"], ["023130", "Johann Franz Achermann"], ["023131", "Johann Jakob Achermann"], ["023132", "Johann Kaspar Achermann"], ["023133", "Johann Kaspar Achermann"], ["005213", "Stanislaus Achermann"], ["043969", "Johann Achert"], ["041556", "Acheul\u00e9en"], ["014745", "Achshalm"], ["016298", "Gilian Achshalm"], ["013986", "M\u00e9tallurgie"], ["031952", "Hans Acker"], ["027955", "Wilfried Acker"], ["031279", "Jakob Ackeret"], ["043620", "Eberhard Ackerknecht"], ["014264", "Erwin Heinz Ackerknecht"], ["024916", "Ackermann"], ["006131", "Alfred Ackermann"], ["045515", "August Ackermann"], ["030497", "Ernst Ackermann"], ["005867", "Joseph Ackermann"], ["007930", "Konrad Ernst Ackermann"], ["017798", "Otto Ackermann"], ["044804", "Placidus Ackermann"], ["005002", "Robert Ackermann"], ["006132", "Walter Ackermann"], ["011464", "Walter Ackermann"], ["028309", "Emil Acklin"], ["003742", "Peter Acklin"], ["025826", "Vinzenz Acklin"], ["002427", "Aclens"], ["041785", "Ateliers de constructions m\u00e9caniques de Vevey (ACMV)"], ["008711", "Emile Acollas"], ["042832", "Jacopo Aconcio"], ["049436", "Acquarossa"], ["015824", "Rodolfo Acquaviva d'Aragona"], ["043572", "Johannes Acronius"], ["027294", "Acta Murensia"], ["042768", "Actes de r\u00e9union"], ["012803", "Chartes"], ["016508", "Action catholique"], ["025820", "Action de Car\u00eame"], ["017409", "D\u00e9mocrates suisses (DS)"], ["046542", "Action pour une Suisse ind\u00e9pendante et neutre (Asin)"], ["044020", "Actualis"], ["001982", "Pfyn"], ["047462", "Ad Portum"], ["010076", "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale"], ["012463", "Adalbert II"], ["012199", "Adalbert III"], ["010891", "Adalbert saint"], ["020831", "Hunfrid"], ["012450", "Adalbert"], ["010207", "Adalgott saint"], ["020825", "Adalgoz"], ["020796", "Adalhelm"], ["012453", "Adalrich saint"], ["006859", "Jakob Joseph Adam"], ["009703", "Nestor Adam"], ["009264", "Marie Adam-Doerrer"], ["041399", "Adamini"], ["015267", "Adamo da Contone"], ["043573", "Carl Adams"], ["043621", "Joseph Addison"], ["015212", "Georges Addor"], ["045556", "Georges Addor"], ["004926", "Jules Henri Addor"], ["007860", "Adduction d'eau"], ["010231", "Ad\u00e9la\u00efde sainte"], ["000319", "Adelboden"], ["012464", "Adelgott saint"], ["012451", "Adelheid"], ["012452", "Adelhelm saint"], ["041395", "Johannes Adelphus"], ["015317", "Adelwil"], ["041581", "Jacques Adert"], ["007800", "Adetswil"], ["058044", "Association suisse pour le suffrage f\u00e9minin (ASSF)"], ["017394", "Alliance des Ind\u00e9pendants (AdI)"], ["030753", "Henri-Ferdinand Lavanchy"], ["027956", "Friedrich Adler"], ["014931", "Leo Adler"], ["000614", "Adligenswil"], ["000015", "Adlikon"], ["000094", "Adliswil"], ["010342", "Administration"], ["010343", "Administration f\u00e9d\u00e9rale"], ["027957", "Alfred Adolph"], ["029201", "Adolphe de Nassau"], ["025619", "Adoption"], ["003848", "Gustave Ador"], ["032072", "Hans Adrian"], ["024590", "L' Adula"], ["016108", "Adult\u00e8re"], ["011439", "Adventistes du septi\u00e8me jour"], ["028742", "Advocat"], ["030844", "Antoine Advocat"], ["043490", "Ernst Aebersold"], ["011465", "Maria Aebersold"], ["013889", "Aebi"], ["044895", "Christoph Aebi"], ["042565", "Hugo Aebi"], ["029763", "Johann Ulrich Aebi"], ["043719", "Magdalena Aebi"], ["030999", "Paul Aebi"], ["009661", "Joseph Aebischer"], ["005877", "Max Aebischer"], ["041114", "Paul Aebischer"], ["043491", "Paul Aebischer"], ["021024", "Aebli"], ["008999", "Fritz Aebli"], ["017968", "Hans Aebli"], ["009000", "Hans Aebli"], ["030024", "Jacques Aebli"], ["042748", "Johann Peter Aebli"], ["030091", "Markus Aebli"], ["017969", "Werner Aebli"], ["024874", "Aeby"], ["014265", "Christoph Theodor Aeby"], ["018415", "Georges Aeby"], ["009704", "Gervais Aeby"], ["003905", "Paul Aeby"], ["006135", "Pierre Aeby"], ["005854", "Stanislas Aeby"], ["014078", "Hans Aecherli"], ["001065", "Aedermannsdorf"], ["000238", "Aefligen"], ["018287", "Carl von Aegeri"], ["000434", "Aegerten"], ["029628", "Karl Aegerter"], ["017072", "Leo Aegerter"], ["030760", "Th\u00e9ophile Aegerter"], ["029786", "Jean Aegler"], ["013812", "Association europ\u00e9enne de libre-\u00e9change (AELE)"], ["011466", "Hermann Aellen"], ["045479", "Paul Aellen"], ["021546", "J\u00f6rg Aellig"], ["005956", "Fritz Aemmer"], ["006861", "Jakob Aenish\u00e4nslin"], ["022923", "Aepli"], ["004049", "Alexander Otto Aepli"], ["014266", "Alexander Aepli"], ["003958", "Arnold Otto Aepli"], ["013357", "Johann Melchior Aepli"], ["023873", "Aeppli"], ["022128", "Eva Aeppli"], ["028768", "Johannes Aeppli"], ["044695", "Johann Franz Aerni"], ["044526", "Klaus Aerni"], ["007969", "A\u00e9roports"], ["026302", "Aviation"], ["043203", "Alliance \u00e9vang\u00e9lique suisse (AES)"], ["000159", "Aesch bei Birmensdorf"], ["001189", "Aesch (BL)"], ["000592", "Aesch (LU)"], ["006136", "Adolf Aeschbach"], ["029562", "Friedrich Aeschbach"], ["020522", "Adrian Aeschbacher"], ["020521", "Carl Aeschbacher"], ["006137", "Ferdinand Aeschbacher"], ["022129", "Hans Aeschbacher"], ["020523", "Niklaus Aeschbacher"], ["020524", "Rudolf Aeschbacher"], ["020525", "Walther Aeschbacher"], ["000320", "Aeschi bei Spiez"], ["001119", "Aeschi (SO)"], ["019981", "von Aeschi"], ["046708", "Charles Aeschimann"], ["000349", "Aeschlen"], ["020935", "Aeschlimann"], ["045243", "Andr\u00e9 Aeschlimann"], ["042491", "Johann Rudolf Aeschlimann"], ["028167", "Karl Eduard Aeschlimann"], ["026933", "Andr\u00e9e Aeschlimann-Rochat"], ["001074", "Aetigkofen"], ["001075", "Aetingen"], ["010326", "Aetius"], ["015160", "Gylian Aetterli"], ["000001", "Aeugst am Albis"], ["013776", "Commerce ext\u00e9rieur"], ["001945", "Affeltrangen"], ["009705", "Marie Elisabeth Affentranger"], ["010467", "Affiche"], ["003092", "Albert Affolter"], ["003032", "Amanz Kaspar Affolter"], ["003093", "Ferdinand Affolter"], ["015825", "Friedrich Xaver Affolter"], ["003050", "Hans Affolter"], ["003033", "Max Affolter"], ["011458", "Paul Affolter"], ["000174", "Grossaffoltern"], ["000002", "Affoltern am Albis"], ["003114", "Affoltern bei Z\u00fcrich"], ["000547", "Affoltern im Emmental"], ["019590", "von Affoltern"], ["008965", "Affranchis"], ["023245", "Charles d' Affry"], ["020462", "d' Affry"], ["014941", "Fran\u00e7ois d' Affry"], ["023243", "Fran\u00e7ois d' Affry"], ["014942", "Fran\u00e7ois-Pierre d' Affry"], ["014943", "Guillaume d' Affry"], ["014944", "Joseph-Nicolas d' Affry"], ["014945", "Louis d' Affry"], ["024414", "Louis d' Affry"], ["005798", "Louis d' Affry"], ["023244", "Louis-Auguste-Augustin d' Affry"], ["012454", "Pierre d' Affry"], ["003402", "Afghanistan"], ["028992", "Afrique"], ["003467", "Afrique du Sud"], ["042868", "Johann Michael Afsprung"], ["002711", "Agarn"], ["021971", "Jacques-Laurent Agasse"], ["028769", "Alexandre Agassiz"], ["029787", "Auguste Agassiz"], ["030678", "Georges Agassiz"], ["015920", "Louis Agassiz"], ["008720", "Bataille d' Agen"], ["026209", "Agence internationale pour l'\u00e9nergie (AIE)"], ["027830", "Agence t\u00e9l\u00e9graphique suisse (ATS)"], ["010466", "Agences de presse"], ["046746", "Agent national"], ["008652", "Lac d' \u00c4geri"], ["002702", "Les Agettes"], ["007880", "Agglom\u00e9ration"], ["002526", "Agiez"], ["023258", "Mario Agliati"], ["008102", "Las Agnas"], ["043594", "Agnelli"], ["044605", "Fausto Agnelli"], ["000809", "Delley"], ["012465", "Agn\u00e8s de Hongrie"], ["002130", "Agno"], ["009706", "Giovanni Battista Agnozzi"], ["006139", "Emilio Agostinetti"], ["002131", "Agra"], ["017389", "Union d\u00e9mocratique du centre (UDC)"], ["024794", "Le Paysan suisse"], ["021491", "Daniel Agricola"], ["013933", "Agriculture"], ["000986", "Agriswil"], ["010496", "Agrippa von Nettesheim"], ["008250", "Agronomie"], ["030575", "Gustave Aguet"], ["030691", "James Edouard Aguet"], ["023279", "Gilberto Agustoni"], ["033465", "Mario Agustoni"], ["009707", "Josef Ignaz von Ah"], ["026605", "von Ah"], ["032214", "Av\u00e9tis Aharonian"], ["025823", "Amnesty International (AI)"], ["016612", "Assurance invalidit\u00e9 (AI)"], ["029563", "Albert Aichele"], ["021857", "Bernhard Aichorn"], ["026459", "Aide humanitaire"], ["016632", "Aide suisse aux montagnards (ASM)"], ["021795", "Ambrosius Aigen"], ["002276", "Aigle commune"], ["020463", "d' Aigle"], ["007565", "Aigle gouvernement, district"], ["007566", "Aigremont"], ["014946", "Jean Aigroz"], ["018492", "Aimo"], ["007152", "Ainay"], ["007631", "A\u00efre"], ["031454", "Pierre d' Airebaudouze"], ["002883", "Aire-la-Ville"], ["034322", "Francesco Airoldi"], ["003479", "Giovanni Airoldi"], ["002065", "Airolo"], ["027846", "Lajzer Ajchenrand"], ["007623", "Ajoie"], ["006140", "Erwin Akeret"], ["030176", "Arbitrage de l' Alabama"], ["020827", "Berthold et Erchanger d'Al\u00e9manie"], ["008027", "Alamans"], ["026379", "Claude-Louis Alardet"], ["012456", "Alawich"], ["003348", "Albanie"], ["041442", "Jean-Fran\u00e7ois Albanis Beaumont"], ["041520", "Fernando Alvarez de Tol\u00e8de, duc d' Albe"], ["013819", "Vitale Albera"], ["000660", "Alberswil"], ["032430", "Gilbert Albert"], ["029202", "Albert Ier"], ["012458", "Albert le Grand"], ["012457", "Albert"], ["022200", "Giovanni Albertalli"], ["032507", "Fran\u00e7ois d' Albert-Durade"], ["010152", "Francesco Alberti"], ["016077", "Gioachimo Alberti"], ["025827", "Johann Heinrich Albertin"], ["005274", "Christoph von Albertini"], ["016747", "Jacob Ulrich von Albertini"], ["005289", "Jacob von Albertini"], ["010497", "Johann Baptist von Albertini"], ["035222", "Rudolf von Albertini"], ["003549", "Thomas von Albertini"], ["021886", "von Albertini"], ["022924", "von Albertis"], ["019816", "Giocondo Albertolli"], ["000891", "Albeuve"], ["020798", "Albgar"], ["021329", "Henri Albi"], ["014676", "Frieda Albiez"], ["023247", "Peter Albiez"], ["002712", "Albinen"], ["025769", "Joachim Albini"], ["008799", "Col de l' Albis"], ["003109", "Albisrieden"], ["005115", "Johann Baptist Albisser"], ["010541", "Josef Albisser"], ["000480", "Albligen"], ["005249", "August Albrecht"], ["018504", "Albrecht de Nuremberg"], ["003601", "Hans Jakob Albrecht"], ["006141", "Hans Albrecht"], ["015479", "Heinrich Albrecht"], ["004050", "Jakob Albrecht"], ["027500", "Jakob Albrecht"], ["030453", "Johann Albrecht"], ["014720", "Konrad Albrecht"], ["005319", "Luigi Albrecht"], ["015480", "Peter Albrecht"], ["020797", "Albrich"], ["003550", "Prospero Albrici"], ["023483", "Albrizzi"], ["007275", "Antonio Albrizzi"], ["008808", "Col de l' Albrun"], ["008085", "Albula"], ["008809", "Col de l' Albula"], ["050101", "Albula/Alvra"], ["010110", "Giovanni Pietro Albuzio"], ["018638", "Guigue d' Alby"], ["008309", "Alchenfl\u00fch"], ["000239", "Alchenstorf"], ["008251", "Alchimie"], ["016558", "Alcoolisme"], ["014267", "Albert Alder"], ["010584", "Alder AR, H\u00e9risau, Schwellbrunn"], ["020913", "Alder AR, Urn\u00e4sch"], ["020527", "Cosmas Alder"], ["033871", "Hans Alder"], ["019326", "Oscar Alder"], ["015063", "Otto Alder"], ["028104", "Zacharias Aldinger"], ["014826", "Louis Aleman"], ["032402", "Jean Le Rond d' Alembert"], ["012459", "Philippe d' Alen\u00e7on"], ["010694", "Cesare Alessandri"], ["020528", "Raffaele d' Alessandro"], ["020799", "Alethius"], ["008791", "Glacier d' Aletsch"], ["031872", "Emil Alexander"], ["028993", "Hugh Edward Alexander"], ["009122", "Georges Alexath"], ["000455", "Daucher-Alferm\u00e9e"], ["018112", "Alfieri"], ["019467", "Benedetto Alfieri"], ["027929", "Dino Alfieri"], ["003434", "Alg\u00e9rie"], ["016597", "Folie"], ["014079", "Heinrich von Alikon"], ["014080", "Peter von Alikon"], ["024015", "von Alikon"], ["016224", "Alimentation"], ["025424", "Alioth"], ["023248", "Daniel August Alioth"], ["029852", "Johann Siegmund Alioth"], ["029890", "Ludwig Rudolf Alioth"], ["042795", "Ernst Alker"], ["015778", "Allaine"], ["002596", "Allaman"], ["020464", "Allamand"], ["012460", "Arthaud Allamand"], ["010105", "Charles-Henri Allamand"], ["025828", "Fran\u00e7ois-Louis Allamand"], ["043932", "Fr\u00e9d\u00e9ric-Louis Allamand"], ["031215", "Jean-Nicolas-S\u00e9bastien Allamand"], ["025326", "Andr\u00e9 Allaz"], ["006440", "Alle"], ["003352", "Allemagne"], ["011194", "Allemand"], ["023249", "Michel Napol\u00e9on Allemandi"], ["044559", "Allemann"], ["043878", "Albert Allemann"], ["031277", "Franz Allemann"], ["041587", "Fritz Ren\u00e9 Allemann"], ["008051", "Georg Allemann"], ["018729", "Hugo Allemann"], ["022723", "Johann Allemann"], ["006142", "Werner Allemann"], ["020465", "Allemogne"], ["033668", "Heinz Allenspach"], ["015213", "Paul Allenspach"], ["014207", "Victor Allenspach"], ["007375", "Allenwinden"], ["011600", "Allerheiligen SH"], ["007684", "Allerheiligen SO"], ["007685", "Allerheiligenberg"], ["023559", "Allet"], ["004092", "Alexis Allet"], ["010563", "Barth\u00e9lemy Allet"], ["021235", "Eug\u00e8ne Allet"], ["021236", "Eug\u00e8ne Allet"], ["021490", "Fran\u00e7ois-Alexis Allet"], ["011232", "Jacques Allet"], ["021251", "Oswald Allet"], ["010876", "Pierre Allet"], ["008978", "Alleu"], ["030850", "Maurice d' All\u00e8ves"], ["043032", "Allgemeine Schweizer Zeitung"], ["044443", "Martin Allg\u00f6wer"], ["006158", "Walter Allg\u00f6wer"], ["006143", "Werner Allg\u00f6wer"], ["045149", "Gregor Allhelg"], ["017175", "Alliance chr\u00e9tienne 1529"], ["043480", "Alliance culturelle romande"], ["016500", "Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses (ASF)"], ["009802", "Alliances"], ["026420", "Alliances urbaines"], ["008628", "Pierre Fran\u00e7ois Allier"], ["020466", "d' Allinges"], ["016160", "Louis d' Allinges"], ["003110", "Alliswil"], ["011019", "Jean-Jacques von Allmen"], ["008310", "Allmendingen"], ["009708", "Ernest Bernard-Marie Allo"], ["008023", "Allobroges"], ["027876", "Allocations familiales"], ["016610", "Allocations pour perte de gain"], ["001190", "Allschwil"], ["007480", "Allweg"], ["011207", "Almanachs"], ["006144", "Fritz von Almen"], ["024855", "von Almen"], ["001471", "Almens"], ["020122", "von Lumins"], ["015296", "Almensberg"], ["042558", "Christian Almer"], ["044271", "Ulrich Almer"], ["003849", "Alexandre-F\u00e9lix Alm\u00e9ras"], ["012462", "Hugo von Almshofen"], ["021972", "Alo\u00efse"], ["013867", "Alpages"], ["024577", "Alpenrosen"], ["008569", "Alpes"], ["008415", "Vallis Poenina"], ["007020", "Alpgau"], ["010394", "Alphab\u00e9tisation"], ["028504", "Charles-Herv\u00e9 Alphand"], ["012470", "Johannes Alphart"], ["016338", "Alpinisme"], ["008386", "Alpjen"], ["000740", "Alpnach"], ["007488", "Alpnachstad"], ["015960", "Alpstein"], ["000725", "Alpthal"], ["007022", "Alsace"], ["009426", "Raoul Alster"], ["009745", "Alt"], ["010498", "Albrecht Alt"], ["026380", "Antoine d' Alt"], ["014948", "Fran\u00e7ois-Joseph-Nicolas d' Alt de Tieffenthal"], ["014947", "Jean-Jacques-Joseph d' Alt de Tieffenthal"], ["021737", "Gallus Alt"], ["001375", "Alt Sankt Johann"], ["014949", "Tobie-Protais Alt"], ["013125", "Alt-Aspermont"], ["000987", "Altavilla"], ["010946", "Alt-Bechburg"], ["000661", "Altb\u00fcron"], ["019592", "von Altb\u00fcron"], ["001264", "Altdorf (SH)"], ["000690", "Altdorf (UR)"], ["008158", "Anciennes Terres"], ["007641", "Alte Landschaft SG"], ["024151", "Alte und Neue Welt"], ["003111", "Altenburg AG"], ["006001", "Altenburg D"], ["000716", "Altendorf"], ["008178", "Altenklingen"], ["007650", "Altenrhein"], ["012142", "Hauterive abbaye"], ["042239", "Josef Alter"], ["022832", "Altermatt"], ["044377", "Hieronymus Altermatt"], ["013420", "Johann Baptist Altermatt"], ["017565", "Josef Bernhard Altermatt"], ["044378", "Leo Altermatt"], ["017564", "Paul Charles Altermatt"], ["017563", "Urs Altermatt"], ["041231", "Viktor Arthur Altermatt"], ["001023", "Alterswil"], ["001918", "Alterswilen"], ["000597", "Eschenbach (LU)"], ["015034", "Alt-Falkenstein"], ["011468", "Paul Altheer"], ["010499", "Alfred Altherr"], ["028988", "Altherr AR, Speicher"], ["020662", "Altherr AR, Trogen"], ["006145", "Gustav Altherr"], ["028989", "Hans J\u00f6rg Altherr"], ["021973", "Heinrich Altherr"], ["011469", "Heinrich Altherr"], ["004138", "Hermann Altherr"], ["041214", "Johann Conrad Altherr"], ["006896", "Johannes Altherr"], ["015101", "Michael Altherr"], ["029638", "Emma Altherr-Simond"], ["012471", "Altheus saint"], ["014970", "Alt-Homberg"], ["043574", "Johannes Althusius"], ["000138", "Altikon"], ["001919", "Altishausen"], ["000662", "Altishofen"], ["007355", "Altkirch"], ["010773", "Alt-Landenberg"], ["010500", "Johann Georg Altmann"], ["007412", "Altmatt"], ["001925", "Altnau"], ["049439", "Alto Malcantone"], ["023331", "Altorfer"], ["006093", "Gottfried Altorfer"], ["025829", "Johann Jakob Altorfer"], ["025830", "Johann Jakob Altorfer"], ["031747", "Max Altorfer"], ["011154", "Alt-Ramswag"], ["010236", "Petit Conseil"], ["010445", "Alt-Regensberg"], ["007686", "Altreu"], ["001340", "Altst\u00e4tten commune"], ["012125", "Altst\u00e4tten couvent"], ["020192", "von Altst\u00e4tten"], ["003112", "Altstetten"], ["010489", "Alt-Thierstein"], ["007642", "Toggenbourg"], ["015961", "Alt-Toggenburg"], ["010490", "Alt-W\u00e4denswil"], ["011146", "Wartburg"], ["013358", "Edwin Altwegg"], ["004051", "Johannes Altwegg"], ["005095", "Paul Altwegg"], ["000593", "Altwis"], ["007485", "Altzellen"], ["043146", "Alu Menziken"], ["041942", "Alusuisse"], ["001415", "Alvaneu"], ["008103", "Alvaneu Bad"], ["001409", "Alvaschein"], ["012493", "Werner Am Bach"], ["028743", "Amacker"], ["030877", "Johann Christian Amacker"], ["004093", "Joseph-Antoine Amacker"], ["023484", "Amadio"], ["041841", "Automobiles et Moteurs SA (AMAG)"], ["043149", "Jules Amann"], ["012472", "Amatus saint"], ["013868", "Amatus"], ["028697", "Ambassadeur de France"], ["012466", "Friedrich von Amberg"], ["044588", "Hans-Paul Amberg"], ["004168", "Johann Amberg"], ["018933", "Josef Amberg"], ["012473", "Nicolas Amberg"], ["031276", "Rudolf Amberg"], ["032275", "Olga Amberger"], ["027477", "Pr\u00e9sident de commune"], ["022761", "Ambroise saint"], ["018639", "Ambroise"], ["047029", "Flavio Ambrosetti"], ["018505", "Ambrosius"], ["010619", "Alfons Ambuel"], ["010514", "Balthasar Ambuel"], ["021331", "Fran\u00e7ois-Fr\u00e9d\u00e9ric Ambuel"], ["029564", "Heinrich Amb\u00fchl"], ["011470", "Johann Ludwig Amb\u00fchl"], ["032706", "Johann Ulrich Amb\u00fchl"], ["003017", "Joseph Amb\u00fchl"], ["042240", "Kaspar Amb\u00fchl"], ["021332", "Peter Amb\u00fchl"], ["010570", "Rudolf Amb\u00fchl"], ["023560", "Amb\u00fchl VS"], ["012474", "Johannes Ambundii"], ["001360", "Amden"], ["010210", "Am\u00e9d\u00e9e saint"], ["007847", "Am\u00e9lioration fonci\u00e8re"], ["007844", "Am\u00e9nagement du territoire"], ["015298", "Amerbach"], ["015828", "Basile Amerbach le Jeune"], ["015304", "Basile Amerbach le Vieux"], ["015827", "Boniface Amerbach"], ["015299", "Bruno Amerbach"], ["015300", "Johannes Amerbach"], ["010169", "Romano Amerio"], ["028923", "Am\u00e9rique latine"], ["023246", "Fran\u00e7ois Pierre Joseph Amey"], ["046816", "Abram Amez-Droz"], ["046817", "Jacob Amez-Droz"], ["042151", "Heimo Amgrund"], ["012657", "Jakob Amgrund"], ["027658", "Amidonnier"], ["016053", "Henri-Fr\u00e9d\u00e9ric Amiel"], ["016501", "Amies de la jeune fille"], ["022833", "Amiet"], ["027012", "Bruno Amiet"], ["021974", "Cuno Amiet"], ["013421", "Jakob Amiet"], ["042948", "Josef Ignaz Amiet"], ["022731", "Alfred Amiguet"], ["011020", "Jules Amiguet"], ["009123", "Philippe Amiguet"], ["022203", "Amlehn"], ["014081", "Niklaus Amlehn"], ["001993", "Amlikon"], ["045232", "Amlikon-Bissegg"], ["010252", "Amman"], ["025903", "B\u00e9at-Nicolas-Ignace d' Amman"], ["003013", "d' Amman"], ["014950", "Petermann Amman"], ["004221", "Albert Ammann"], ["044991", "Ammann BE"], ["020529", "Benno Ammann"], ["013879", "Gustav Ammann"], ["021653", "Hans Heinrich Ammann"], ["005003", "Hans Rudolf Ammann"], ["004256", "Hektor Ammann"], ["010501", "Jakob Ammann"], ["029764", "Jakob Ammann"], ["009709", "Joachim Ammann"], ["041370", "Johann Conrad Ammann"], ["029122", "Johann Heinrich Ammann"], ["004222", "Johann Heinrich Ammann"], ["021654", "Johann Jacob Ammann"], ["010502", "Johann Jakob Ammann"], ["003602", "Johann Kaspar Ammann"], ["014269", "Johann Konrad Ammann"], ["012475", "Johann Ammann"], ["042905", "Johann Ammann"], ["014268", "Johannes Ammann"], ["019080", "Jost Ammann"], ["011471", "Julius Ammann"], ["018118", "Ludwig Ammann"], ["009124", "Lukas Ammann"], ["005061", "Mathias Ammann"], ["031280", "Othmar H. Ammann"], ["023332", "Ammann SH"], ["025056", "Ammann TG, Ermatingen"], ["028767", "Ammann TG, Wittenwil"], ["031180", "Ulrich Ammann"], ["033468", "Ulrich Ammann"], ["007909", "Walter Richard Ammann"], ["001120", "Ammannsegg"], ["001756", "Ammerswil"], ["031281", "Hans Ammeter"], ["010299", "Ammien Marcellin"], ["029123", "Reinhard Ammon"], ["031271", "Walter Ammon"], ["041101", "Maurice Amon"], ["044470", "Alfred Amonn"], ["008975", "Biens de mainmorte"], ["030020", "Georges Amoudruz"], ["011872", "Amphith\u00e9\u00e2tre"], ["010503", "Christian Amport"], ["011021", "Jakob Amport"], ["030276", "Josef Wilhelm Amrein"], ["030277", "Maria Amrein-Troller"], ["009711", "Andreas Amrhein"], ["025179", "Jakob Amrhein"], ["016542", "Amrhyn"], ["025180", "Beat Amrhyn"], ["025831", "Franz Xaver Amrhyn"], ["013330", "Josef Franz Karl Amrhyn"], ["005116", "Joseph Karl Amrhyn"], ["023252", "Joseph Amrhyn"], ["014082", "Joseph Amrhyn"], ["025181", "Joseph Amrhyn"], ["014083", "Karl Anton Amrhyn"], ["023251", "Ludwig Amrhyn"], ["014085", "Walter Ludwig Leonz Amrhyn"], ["023253", "Walter Amrhyn"], ["014084", "Walther Amrhyn"], ["001864", "Amriswil"], ["026709", "Gottfried Ams"], ["012476", "Johannes Amseller"], ["030356", "Alfred Amsler"], ["020123", "Amsler GR"], ["028770", "Jakob Amsler"], ["003603", "Jakob Amsler"], ["003604", "Johann Rudolf Amsler"], ["006114", "Kurt Amsler"], ["029608", "Max Amsler"], ["022130", "Samuel Amsler"], ["025008", "Amsler SH"], ["012004", "Amsoldingen chapitre"], ["000520", "Amsoldingen commune"], ["020061", "von Amsoldingen"], ["019727", "Bruno Amstad"], ["005252", "Eduard Amstad"], ["021605", "Hans Amstad"], ["004247", "Josef Mari\u00e4 Amstad"], ["044039", "Theodor Amstad"], ["017167", "Affaire Amstalden"], ["042677", "Constantino Amstalden"], ["014086", "Peter Amstalden"], ["005989", "Walter Amstalden"], ["007470", "Amsteg"], ["024887", "Amstein"], ["014788", "Fritz Amstein"], ["014271", "Johann Georg Amstein le Jeune"], ["014270", "Johann Georg Amstein le Vieux"], ["028771", "Johann Rudolf Amstein"], ["021205", "Johann Amstein"], ["044393", "Andr\u00e9 Amstutz"], ["031282", "Eduard Amstutz"], ["042067", "Jacques Amstutz"], ["023254", "Johann Amstutz"], ["011215", "Paul Amstutz"], ["028170", "Ulrich Amstutz"], ["012477", "Walter Amstutz"], ["013953", "Walter Amstutz"], ["007615", "Gustave Amweg"], ["020249", "An der Brugge"], ["021171", "Heinrich An der Hirsern"], ["021333", "Johannes An der Matton"], ["011421", "Anabaptisme"], ["043596", "Heinrich Anacker"], ["017399", "Anarchisme"], ["010146", "Giovanni Anastasi"], ["010280", "Teodoro Anastasia"], ["044464", "Giuseppe Anastasio"], ["008396", "Anchettes"], ["004261", "Jean-Louis Ancrenaz"], ["020530", "G\u00e9za Anda"], ["044016", "Hortense Anda-B\u00fchrle"], ["024093", "Andacher"], ["023142", "Ulrich Andacher"], ["001501", "Andeer"], ["000024", "Andelfingen commune"], ["007825", "Andelfingen seigneurie, district"], ["044253", "Franz Andenmatten"], ["019447", "Jean-Joseph Andenmatten"], ["022204", "Anderallmend"], ["014087", "Johann Anderallmend"], ["014088", "Moritz Anderallmend"], ["027276", "Scholastika Anderallmend"], ["006146", "Emil Anderegg"], ["027311", "Ernst E. Anderegg"], ["003959", "Georg Friedrich Anderegg"], ["044248", "Jakob Anderegg"], ["003960", "Johann Georg Anderegg"], ["042559", "Melchior Anderegg"], ["031179", "Tobias Anderegg"], ["022724", "Hans Anderfuhren"], ["026513", "Maria Andergand"], ["022343", "Anderhalden"], ["021133", "Johann Franz Anderhalden"], ["014089", "Joseph Anderhub"], ["009712", "Anton Maria Anderledy"], ["000691", "Andermatt"], ["026732", "Christoph Andermatt"], ["026733", "Christoph Andermatt"], ["025312", "Andermatt famille"], ["026734", "Franz Bartholom\u00e4us Andermatt"], ["026735", "Franz Joseph Andermatt"], ["005739", "Franz Joseph Andermatt"], ["026736", "Jakob Andermatt"], ["026710", "Johann Jakob Andermatt"], ["026737", "Johann Jakob Andermatt"], ["026711", "Johann Martin Andermatt"], ["004379", "Josef Andermatt"], ["026738", "Joseph Leonz Andermatt"], ["023255", "Joseph Leonz Andermatt"], ["027162", "Joseph Leonz Andermatt"], ["027163", "Karl Anton Andermatt"], ["005895", "Othmar Andermatt"], ["018934", "Jakob Anderr\u00fcthi"], ["011472", "Alfred Andersch"], ["041443", "Hans Christian Andersen"], ["025057", "Anderwert"], ["004052", "Fridolin Anderwert"], ["005077", "Johann Ludwig Anderwert"], ["005056", "Joseph Anderwert"], ["001997", "Andhausen"], ["001465", "Andiast"], ["012478", "Bartholom\u00e4us von Andlau"], ["019982", "d' Andlau"], ["013114", "Fran\u00e7ois Charles d' Andlau"], ["012479", "Georg von Andlau"], ["007304", "Hartmann von Andlau"], ["013113", "Jean-Baptiste Georges d' Andlau"], ["012467", "Peter von Andlau"], ["016455", "Conrad Charles Fr\u00e9d\u00e9ric d' Andlau-Birseck"], ["041701", "Andr\u00e9"], ["027480", "Emile Andr\u00e9"], ["019436", "Gaspard Andr\u00e9"], ["030694", "Georges Andr\u00e9"], ["030695", "Henri Andr\u00e9"], ["004262", "Paul Andr\u00e9"], ["032276", "Silvia Andrea"], ["031283", "Charles Andreae"], ["020532", "Hans Andreae"], ["011460", "Heinrich Volkmar Andreae"], ["043622", "Johann Gerhard Reinhard Andreae"], ["020531", "Volkmar Andreae"], ["023485", "Andreazzi"], ["044029", "Jean Andreff"], ["028171", "Emil Andres"], ["033469", "Paul Andres"], ["029023", "John Nevins Andrews"], ["015624", "Jean-Henri Andri\u00e9"], ["030209", "Luigi Andrioli"], ["024094", "Giovanni Gaetano Androi"], ["001405", "Andwil (SG)"], ["002002", "Andwil (TG)"], ["020193", "von Andwil"], ["041558", "Ane"], ["000285", "Anet"], ["004932", "Henri Anet"], ["003162", "Anetswil"], ["016017", "Georges Anex"], ["026199", "Ohmgeld"], ["022925", "Angehrn"], ["021742", "Beda Angehrn"], ["043566", "Benedikt Maria Angehrn"], ["005067", "Johann Baptist Angehrn"], ["031000", "Johann Baptist Angehrn"], ["042366", "Siegward Angehrn"], ["026621", "Bernhard von Angeloch"], ["018506", "Caspar Angelroth"], ["008436", "Angenstein"], ["010163", "Giovan Battista Angioletti"], ["011198", "Anglais"], ["003356", "Grande-Bretagne"], ["003140", "Anglikon"], ["041777", "Anglo-Swiss Condensed Milk Co."], ["003435", "Angola"], ["032229", "Adolf Angst"], ["022131", "Carl Albert Angst"], ["027686", "Heinrich Angst"], ["009127", "Richard Angst"], ["028172", "Conrad Adolf Angst-Burkhardt"], ["017071", "Anhorn"], ["010505", "Bartholom\u00e4us Anhorn le Jeune"], ["010504", "Bartholom\u00e4us Anhorn le Vieux"], ["002884", "Ani\u00e8res"], ["016223", "Animaux domestiques"], ["016449", "Protection des animaux"], ["025632", "Jacob Anjorrant"], ["006832", "Isaac Anken"], ["021975", "Albert Anker"], ["016405", "Matthias Anker"], ["023280", "Marie Margaretha Anklin"], ["006147", "Ernst Anliker"], ["029727", "Gottfried Anliker"], ["047140", "Anna F\u00e9odorovna"], ["024756", "Annabelle"], ["027471", "Hans Annaheim"], ["012816", "Annales"], ["005004", "Jakob Annasohn"], ["012480", "Anna"], ["006880", "Annecy dioc\u00e8se"], ["007158", "Annecy ville"], ["011513", "Ann\u00e9e liturgique"], ["018838", "Christian Friedrich Anneler"], ["011473", "Hedwig Anneler"], ["007356", "Annemasse"], ["022132", "Melchior Annen"], ["012482", "Heinrich Annenstetter"], ["049429", "Anniviers"], ["019591", "d' Anniviers"], ["008387", "Val d' Anniviers"], ["014058", "Publicit\u00e9"], ["027042", "Annonciades"], ["015835", "Johann Jakob d' Annone"], ["010448", "Hieronymus Annoni"], ["043367", "Annus Christi"], ["031202", "Anselmier"], ["020533", "Ernest Ansermet"], ["010506", "Valerius Anshelm"], ["009128", "Ernest Ansorge"], ["009129", "Gis\u00e8le Ansorge"], ["011022", "Isaac Salomon Anspach"], ["026518", "Marie-Barbe Antamatten"], ["041753", "Antarctique"], ["032869", "Karl Anthamatten"], ["008252", "Anthropologie"], ["011397", "Anthroposophie"], ["030177", "Anticl\u00e9ricalisme"], ["027836", "Anticommunisme"], ["027835", "Antifascisme"], ["030858", "Louis Antille"], ["016573", "Petites Antilles"], ["030178", "Antimilitarisme"], ["012481", "Annable d' Antioche"], ["008936", "Antiquit\u00e9s juridiques"], ["011379", "Antis\u00e9mitisme"], ["011731", "Antist\u00e8s"], ["011449", "Antitrinitaires"], ["006148", "Antonio Antognini"], ["006968", "Benigno Antognini"], ["006919", "Domenico Antognini"], ["003480", "Francesco Antognini"], ["043824", "Fulvio Antognini"], ["033470", "Secondo-Vittorio Antognini"], ["012483", "Antoine de Padoue saint"], ["019817", "Jacques Denis Antoine"], ["011705", "Hospitaliers de Saint-Antoine"], ["008800", "Col d' Antrona"], ["001217", "Anwil"], ["015164", "Fritz Jakob von Anwil"], ["008496", "Anzeindaz"], ["030859", "Jean Anz\u00e9vui"], ["002066", "Anzonico"], ["024510", "Ulrich Aostalli"], ["007023", "Val d' Aoste"], ["018507", "Matthias Apiarius"], ["013950", "Apiculture"], ["009428", "Charles Apoth\u00e9loz"], ["020534", "Jean Apoth\u00e9loz"], ["016398", "Pharmaciens"], ["026228", "Appareils m\u00e9nagers"], ["003025", "Appenthel"], ["018712", "Erhard von Appenweiler"], ["007389", "Appenzell canton"], ["001313", "Appenzell commune"], ["008874", "Guerres d' Appenzell 1401-1429"], ["007476", "Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures"], ["007475", "Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures"], ["030979", "Caspar Appenzeller"], ["006134", "Johann Conrad Appenzeller"], ["041186", "Appenzeller Kalender"], ["021814", "Othmar Appenzeller"], ["011474", "Paul Appenzeller"], ["024757", "Appenzeller Volksfreund"], ["024758", "Appenzeller Zeitung"], ["009429", "Adolphe Appia"], ["020535", "Edmond Appia"], ["011023", "Henry Appia"], ["014272", "Louis Appia"], ["023486", "Appiani"], ["002291", "Apples"], ["027827", "Apprentissage"], ["013957", "Industrie textile"], ["042887", "Approvisionnement \u00e9conomique du pays"], ["023487", "Aprile"], ["018513", "Antonio Maria Aprile"], ["018514", "Pietro Aprile"], ["001633", "Baden commune"], ["002048", "Aquila"], ["006950", "Aquil\u00e9e"], ["017880", "Ladislao d' Aquino"], ["003425", "Arabie Saoudite"], ["022725", "Pierre Aragno"], ["008713", "Etienne Arago"], ["028686", "Charrue"], ["002132", "Aranno"], ["008104", "Araschgen"], ["004585", "Joseph von Arb"], ["008616", "Arbal\u00e8te"], ["002798", "Arbaz"], ["008899", "Bataille d' Arbedo"], ["002030", "Arbedo-Castione"], ["043575", "Carl Arbenz"], ["031954", "Ernst Arbenz"], ["043692", "Jacobo Arbenz Guzm\u00e1n"], ["031284", "Paul Arbenz"], ["014274", "Werner Arber"], ["020467", "d' Arbignon"], ["009602", "Arbitrage"], ["001245", "Arboldswil"], ["001852", "Arbon"], ["012484", "Hermann von Arbon"], ["012485", "Hermann von Arbon"], ["020194", "von Arbon"], ["008570", "Arbongau"], ["041927", "Arbonia-Forster"], ["017445", "Arbres de la libert\u00e9"], ["018424", "Jean d' Arces"], ["000224", "Arch"], ["008253", "Arch\u00e9ologie"], ["041760", "Arch\u00e9ologie industrielle"], ["020861", "Archer"], ["016641", "Anton Archer"], ["016642", "Bartholom\u00e4us Archer"], ["011732", "Archidioc\u00e8ses"], ["026393", "Giuseppe Archinti"], ["026364", "Filippo Archinto"], ["010997", "Architecture"], ["012820", "Archives"], ["012821", "Mus\u00e9e des chartes f\u00e9d\u00e9rales"], ["010349", "Archives f\u00e9d\u00e9rales"], ["010475", "Cin\u00e9math\u00e8que suisse"], ["026394", "Giovanni Angelo Arcimboldi"], ["034324", "Antonio Arcioni"], ["010137", "Giovanni Arcioni"], ["013871", "Giuseppe Arconati Visconti"], ["000931", "Arconciel commune"], ["015151", "Arconciel seigneurie"], ["001520", "Ardez"], ["014017", "Ardoise"], ["002670", "Ardon"], ["020468", "d' Ardon"], ["008399", "Ardon-Chamoson"], ["011475", "Hans Ard\u00fcser le Jeune"], ["016748", "Hans Ard\u00fcser le Vieux"], ["018116", "Johann Ard\u00fcser"], ["014213", "Are"], ["032632", "Manfred Aregger"], ["008179", "Arenenberg"], ["009430", "Peter Arens"], ["026354", "Jean d' Arenthon d'Alex"], ["010508", "Benedikt Aretius"], ["003198", "Areuse localit\u00e9"], ["045538", "Areuse rivi\u00e8re"], ["025832", "Ami Argand"], ["028772", "Emile Argand"], ["025633", "Jean-Robert Argand"], ["014050", "M\u00e9taux pr\u00e9cieux"], ["003391", "Argentine"], ["007392", "Argovie"], ["017240", "Affaire des couvents d' Argovie"], ["029288", "Argovie bernoise"], ["011446", "Arianisme"], ["044436", "Duilio Arigoni"], ["001203", "Arisdorf"], ["043938", "Takeo Arishima"], ["001777", "Aristau"], ["016368", "Noblesse"], ["025466", "Arlaud"], ["019081", "Jacques-Antoine Arlaud"], ["032508", "Louis-Ami Arlaud"], ["027687", "Marc-Louis Arlaud"], ["008000", "Arlens"], ["001191", "Arlesheim"], ["008879", "Bataille de Saint-Jacques-sur-la-Birse"], ["044297", "Armailli"], ["008629", "Eug\u00e8ne-Alphonse Armand"], ["028356", "Inessa Armand"], ["012468", "Jean Armbruster"], ["014722", "Konrad Armbruster"], ["008683", "Arm\u00e9e"], ["011445", "Arm\u00e9e du Salut"], ["008695", "Arm\u00e9e et Foyer"], ["024628", "Arm\u00e9e romaine"], ["024624", "Armement"], ["025005", "Arm\u00e9nie"], ["024641", "Armes"], ["043953", "Armes ABC"], ["024625", "Armes atomiques"], ["044366", "Armes biologiques"], ["043555", "Armes chimiques"], ["013982", "Production et commerce d' armes"], ["043970", "Adolphe-Rodolphe Armleder"], ["012809", "Armoiries"], ["007358", "Armoy"], ["027933", "Domenico Armuzzi"], ["043623", "Arnaud de Brescia"], ["011024", "Henri Arnaud"], ["011309", "d' Arnay"], ["012594", "Arnefridus"], ["011476", "Edwin Arnet"], ["031955", "Xaver Arnet"], ["002493", "Arnex-sur-Nyon"], ["002527", "Arnex-sur-Orbe"], ["001660", "Arni (AG)"], ["000350", "Arni (BE)"], ["029674", "Johann Arni"], ["003051", "Willy Arni"], ["016640", "Arnold-Obrist"], ["025080", "Arnold"], ["033936", "Anton Arnold"], ["006149", "Eduard Arnold"], ["006150", "Emil Arnold"], ["043576", "Engelbert Arnold"], ["007285", "Franz Maria Arnold"], ["013631", "Franz Xaver Arnold"], ["006151", "Franz Arnold"], ["041334", "Gustav Arnold"], ["007284", "Josef Anton Arnold"], ["004407", "Josef Arnold"], ["021852", "Joseph Arnold"], ["041147", "Karl Josef Dominik Arnold"], ["006152", "Leo Arnold"], ["028174", "Marie Gebhard Arnold"], ["006153", "Max Arnold"], ["008593", "Peter Arnold"], ["030576", "Pierre Arnold"], ["035287", "Seraphin Arnold"], ["005117", "Urban Arnold"], ["015481", "Heinrich Arnold von Spiringen"], ["015483", "Jakob Arnold von Spiringen"], ["015482", "Jakob Arnold von Spiringen"], ["015484", "Johann Anton Arnold von Spiringen"], ["015485", "Johann Kaspar Arnold von Spiringen"], ["014790", "Wilhelm Arnold"], ["044606", "Nag Arnoldi"], ["021554", "Heinrich Arnoldi von Alfeld"], ["003012", "Karl Arnold-Obrist"], ["014789", "Sophie Arnold-Zurbr\u00fcgg"], ["028395", "Arthur Arnould"], ["008491", "Pierre Joseph Arnoux"], ["002133", "Arogno"], ["008205", "Arolla"], ["007024", "Arona"], ["001587", "Arosa"], ["002134", "Arosio"], ["011477", "Jean Arp"], ["003552", "Johann Bartholome Arpagaus"], ["018585", "Jean de l' Arpe"], ["041143", "Caspar Arquint"], ["018515", "Pierre d' Arras"], ["022834", "Arregger"], ["017566", "Franz Anton Arregger"], ["017499", "Lorenz Arregger"], ["017567", "Johann Viktor Lorenz Arregger von Wildensteg"], ["003260", "Josef Hermenegild Arregger von Wildensteg"], ["002622", "Arrissoules"], ["013872", "Giovanni Arrivabene"], ["010361", "Cercles circonscriptions"], ["003213", "Arruffens"], ["008600", "Arsenaux"], ["014951", "Fran\u00e7ois Arsent"], ["045369", "Mermet Arsent"], ["042190", "Art brut"], ["011189", "Art contemporain"], ["010996", "March\u00e9 de l' art"], ["011187", "Art nouveau"], ["043744", "Artari"], ["041713", "Alberto Artari"], ["025584", "Giovanni Battista Artari"], ["041712", "Giuseppe Maria Luigi Artari"], ["025586", "Giuseppe Artari"], ["028750", "Ernest Artaria"], ["041737", "Arter"], ["000726", "Arth"], ["008910", "Premi\u00e8re guerre de Villmergen"], ["014275", "Maurice Arthus"], ["030180", "Articulans"], ["010388", "Articles d'exception"], ["013805", "Articles \u00e9conomiques"], ["008580", "Artillerie"], ["013954", "Artisanat"], ["013980", "Artisanat des m\u00e9taux"], ["046475", "Nicolaus Artopoeus"], ["011173", "Arts d\u00e9coratifs"], ["014027", "Arts graphiques"], ["011192", "Arts populaires"], ["011175", "Arts textiles"], ["008752", "Arve"], ["001548", "Arvigo"], ["018757", "Adrian von Arx"], ["003052", "Adrian von Arx"], ["003053", "Adrian von Arx"], ["003054", "Benedikt von Arx"], ["011478", "C\u00e4sar von Arx"], ["003034", "Casimir von Arx"], ["030397", "Constantin von Arx"], ["042949", "Ferdinand von Arx"], ["003094", "Ferdinand von Arx"], ["018391", "Hans von Arx"], ["027501", "Heinrich von Arx"], ["025833", "Ildefons von Arx"], ["006729", "Kurt von Arx"], ["003095", "Rudolf von Arx"], ["023089", "von Arx"], ["017970", "Fridolin Arzethauser"], ["002494", "Arzier"], ["002221", "Arzo"], ["045162", "Cosmas Damian Asam"], ["045148", "Egid Quirin Asam"], ["016469", "Association suisse des banquiers (ASB)"], ["001580", "Sankt Ant\u00f6nien Ascharina"], ["022133", "Johann Jakob Aschmann"], ["025081", "Aschwanden"], ["029463", "Michael Aschwanden"], ["029484", "Richard Aschwanden"], ["010338", "Pontius Asclepiodotus"], ["043624", "Graziadio Isaia Ascoli"], ["041858", "Ascom"], ["002086", "Ascona"], ["058061", "Association suisse des femmes dipl\u00f4m\u00e9es des universit\u00e9s (ASFDU)"], ["010374", "Asile"], ["016582", "Asiles"], ["020469", "Asinari"], ["012486", "Asinio"], ["014276", "Max Askanazy"], ["012469", "Pierre d' Aspelt"], ["031956", "Gottlieb Asper"], ["018317", "Hans Asper"], ["032431", "Hans Asper"], ["023563", "Asperlin"], ["008554", "Henri Asperlin"], ["021334", "Rodolphe Asperlin"], ["019593", "von Aspermont"], ["026232", "Asphalte"], ["043158", "Gustave Assal"], ["025751", "Association suisse des salari\u00e9s \u00e9vang\u00e9liques (ASSE)"], ["007851", "Marais"], ["010240", "Assembl\u00e9e des communiers"], ["009929", "Assembl\u00e9e d'\u00e9tats"], ["010081", "Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale"], ["002354", "Assens"], ["028765", "Johannes Assenti"], ["027879", "Assis"], ["025809", "Assistance"], ["016482", "Internationales ouvri\u00e8res"], ["041100", "Association nationale suisse"], ["045083", "F\u00e9d\u00e9rations sportives"], ["017384", "Association patriotique suisse"], ["017381", "Association populaire catholique suisse"], ["027873", "Schweizer Verband Volksdienst (SV-Service)"], ["016470", "Association suisse des \u00e9lectriciens"], ["016476", "Clubs automobiles"], ["016465", "Association suisse pour la d\u00e9fense des petits et moyens paysans (VKMB)"], ["025745", "Soci\u00e9t\u00e9s"], ["016417", "F\u00e9d\u00e9rations"], ["016477", "Associations ouvri\u00e8res"], ["016478", "Associations ouvri\u00e8res allemandes"], ["016459", "Organisations \u00e9conomiques et patronales"], ["013702", "Assolement"], ["027646", "Assolement continu"], ["016609", "Assurance accidents"], ["016608", "Assurance maladie"], ["016614", "Assurance militaire"], ["016611", "Assurance vieillesse et survivants (AVS)"], ["014066", "Assurances"], ["016607", "Assurances sociales"], ["006154", "Adolf Ast"], ["002135", "Astano"], ["017881", "Marcello d' Aste"], ["011025", "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Asti\u00e9"], ["012487", "Astralabe"], ["008254", "Astrologie"], ["024473", "Astronautique"], ["008255", "Astronomie"], ["002975", "Asuel"], ["022045", "de Boncourt"], ["019629", "d' Asuel"], ["012669", "Hugues d' Asuel"], ["044385", "Atar"], ["042885", "Atelier 5"], ["043003", "Atelier f\u00e9d\u00e9ral de construction des t\u00e9l\u00e9graphes"], ["013655", "Ateliers mon\u00e9taires"], ["017465", "Ath\u00e9isme"], ["027607", "Atomo"], ["001042", "Attalens"], ["017153", "Conjurations"], ["001811", "Attelwil"], ["022205", "Attenhofer"], ["028175", "Adolf Attenhofer"], ["013966", "Adolf Attenhofer"], ["020536", "Carl Attenhofer"], ["009130", "Elsie Attenhofer"], ["005118", "Heinrich Ludwig Attenhofer"], ["043872", "Karl Attenhofer"], ["026567", "Maria Caecilia Attenhofer"], ["005475", "Peter Karl Attenhofer"], ["006017", "Jeanette Attiger-Suter"], ["010327", "Attila"], ["024948", "Attinger"], ["027190", "Victor Attinger"], ["000692", "Attinghausen"], ["019594", "d' Attinghausen"], ["015486", "Johannes d' Attinghausen"], ["015487", "Werner II d' Attinghausen"], ["012488", "Th\u00fcring d' Attinghausen-Schweinsberg"], ["007687", "Attisholz"], ["000557", "Attiswil"], ["020800", "Atton"], ["021134", "Johann Melchior von Atzigen"], ["001332", "Au (SG)"], ["003163", "Au (TG)"], ["016323", "Auberges"], ["016511", "Auberges de jeunesse"], ["020393", "Isaac Louis Auberjonois"], ["009431", "Ren\u00e9 Auberjonois"], ["010509", "Carl Auberlen"], ["026912", "Jean-Marie Auberson"], ["011413", "L' Auberson"], ["004263", "Alfred Aubert"], ["016018", "Claude Aubert"], ["043705", "Edmond Aubert"], ["025467", "Aubert GE"], ["014277", "Jaques Aubert"], ["006026", "Jean-Fran\u00e7ois Aubert"], ["005005", "Jean-Louis Aubert"], ["011026", "Louis Aubert"], ["024949", "Aubert NE"], ["004732", "Pierre Aubert"], ["004893", "Pierre Aubert"], ["006155", "Th\u00e9odore Aubert"], ["015866", "Agrippa d' Aubign\u00e9"], ["002292", "Aubonne commune"], ["019555", "d' Aubonne"], ["023257", "David-Louis d' Aubonne"], ["023256", "Paul Rodolphe d' Aubonne"], ["007567", "Aubonne seigneurie, district"], ["000845", "Auboranges"], ["012489", "Aymo Aubry"], ["009432", "Blanche Aubry"], ["033622", "Genevi\u00e8ve Aubry"], ["004408", "Pierre-Ignace Aubry"], ["010173", "Roger Aubry"], ["023294", "Auguste Audemars"], ["031286", "Edmond Audemars"], ["043366", "Jules Louis Audemars"], ["030679", "Louis Audemars"], ["009001", "Mina Audemars"], ["025468", "Aud\u00e9oud"], ["005006", "Alfred Aud\u00e9oud"], ["023295", "Jean-Pierre Audibert"], ["009618", "Justice militaire"], ["001684", "Auenstein"], ["033694", "Felix Auer"], ["028176", "Grethe Auer"], ["028177", "Hans Auer"], ["019818", "Hans Auer"], ["022875", "Auf der Maur"], ["027129", "Anton Auf der Maur"], ["006156", "Dominik Auf der Maur"], ["018937", "Georg Auf der Maur"], ["018942", "Johann Aegidius Auf der Maur"], ["018943", "Johann Jost Auf der Maur"], ["018941", "Jost Auf der Maur"], ["018940", "Jost Auf der Maur"], ["005714", "Karl Auf der Maur"], ["007268", "Ludwig Auf der Maur"], ["018939", "Martin Auf der Maur"], ["018935", "Ulrich Auf der Maur"], ["018938", "Ulrich Auf der Maur"], ["018936", "Ulrich Auf der Maur"], ["004409", "Xaver Auf der Maur"], ["021335", "Anselm Aufdereggen"], ["030181", "Das Aufgebot"], ["007425", "Aufiberg"], ["026522", "Bernard d' Auge"], ["003242", "Augio"], ["006581", "Augsbourg"], ["017180", "Confession d' Augsbourg"], ["028693", "G\u00e9a Augsbourg"], ["020862", "Augsburger"], ["016643", "Beat Sigmund Augsburger"], ["016644", "Karl Ludwig Augsburger"], ["016645", "Michael Augsburger"], ["016646", "Michael Augsburger"], ["016647", "Michael Augsburger"], ["013188", "Niklaus Augsburger"], ["033471", "Walter Augsburger"], ["028011", "Anita Augspurg"], ["001204", "Augst"], ["008571", "Augstgau"], ["012280", "Augusta Raurica"], ["010314", "Auguste"], ["030344", "Karl Augustin"], ["005563", "Antoine-Marie Augustini"], ["011706", "Augustins chanoines"], ["016367", "Vall\u00e9e d' Aulps"], ["024634", "Aum\u00f4nerie militaire"], ["000798", "Aumont"], ["014189", "Aune Elle"], ["014206", "Aune Stab"], ["002087", "Auressio"], ["002254", "Aurigeno"], ["022134", "Charles-Joseph Auriol"], ["033472", "Andr\u00e9 Auroi"], ["002756", "Ausserberg"], ["002681", "Ausserbinn"], ["003269", "Ausserbirrmoos"], ["026431", "\u00c4usserer Stand"], ["011235", "\u00c4usseres Amt"], ["001502", "Ausserferrera"], ["001596", "Sankt Peter"], ["003115", "Aussersihl"], ["020394", "Jean-Louis Ausset"], ["003477", "Australie"], ["000185", "Auswil"], ["000932", "Autafond"], ["000799", "Autavaux"], ["044703", "Friedrich Autenheimer"], ["009265", "Hulda Autenrieth-Gander"], ["000933", "Autigny"], ["013978", "Bo\u00eetes \u00e0 musique"], ["013843", "Progr\u00e8s technique"], ["013901", "Automobile"], ["010093", "Coll\u00e9gialit\u00e9"], ["028734", "Autorit\u00e9 politique"], ["026447", "Autorit\u00e9s communales"], ["007960", "Routes nationales"], ["046995", "Autriche"], ["026337", "Andreas d' Autriche"], ["007351", "Autriche ant\u00e9rieure"], ["019506", "Maison de Habsbourg"], ["002823", "Auvernier"], ["055508", "Auvernier - La Saunerie"], ["058001", "Auvernier - Les Graviers"], ["024667", "Civilisation d' Auvernier"], ["001778", "Auw"], ["043090", "Lydia von Auw"], ["025634", "Georges Auzi\u00e8re"], ["007781", "Avalanches"], ["046658", "Avanzini"], ["010133", "Carlo Avanzini"], ["032422", "Claude-Th\u00e9ophile de B\u00e9siade, marquis d' Avaray"], ["002255", "Avegno"], ["049427", "Avegno Gordevio"], ["043577", "Richard Avenarius"], ["017771", "Antoine d' Avenches"], ["007568", "Avenches bailliage, district"], ["002308", "Avenches commune"], ["014955", "Conrad d' Avenches"], ["020470", "d' Avenches"], ["014952", "Guillaume d' Avenches"], ["012281", "Aventicum"], ["001495", "Avers"], ["008687", "Forces a\u00e9riennes"], ["006582", "Avignon"], ["010300", "Avit saint"], ["009643", "Avocats"], ["027663", "Avoine"], ["007977", "Avortement"], ["027047", "Avouerie"], ["010244", "Avoyer"], ["008714", "Louis Avril"], ["047285", "Avry"], ["000892", "Avry-devant-Pont"], ["000934", "Avry-sur-Matran"], ["002885", "Avully"], ["002886", "Avusy"], ["013801", "Divisi"], ["015625", "Pierre d' Avy"], ["028357", "Pavel Borissovitch Axelrod"], ["012491", "Baptiste de Aycardis"], ["002703", "Ayent"], ["020471", "d' Ayent"], ["002778", "Ayer"], ["005871", "Th\u00e9odore Ayer"], ["014956", "Jaquet Aymonot"], ["044994", "Azerba\u00efdjan"], ["024661", "Azilien"], ["013562", "Arnold Baader"], ["003815", "Johann Jakob Baader"], ["006627", "Baar D"], ["000787", "Baar ZG"], ["007497", "Baarburg"], ["031455", "Antony Babel"], ["006157", "Jean Babel"], ["021976", "Johann Baptist Babel"], ["044372", "Louis Babel"], ["017485", "Daniel Babenberg"], ["015165", "Peter Babenberg"], ["028396", "Jules Nicolas Babick"], ["019595", "von B\u00e4bingen"], ["042720", "Johann Jakob B\u00e4bler"], ["033473", "Alma Bacciarini"], ["009713", "Aurelio Bacciarini"], ["007433", "B\u00e4ch"], ["008052", "August Bach"], ["032750", "Johannes Bach"], ["004264", "David Bachelard"], ["016238", "Auguste Bachelin"], ["000039", "Bachenb\u00fclach"], ["028548", "Th\u00e9obald Bacher"], ["031445", "Emil B\u00e4chler"], ["005885", "Hans B\u00e4chler"], ["009131", "Peter B\u00e4chlin"], ["026629", "Adam Bachmann"], ["011483", "Albert Bachmann"], ["043100", "Anna Bachmann"], ["005933", "Arthur Bachmann"], ["005727", "C\u00e4sar Bachmann"], ["019645", "Christoph Bachmann"], ["005465", "Ernst Bachmann"], ["006087", "Eugen Bachmann"], ["021025", "Bachmann GL"], ["006159", "Gottlieb Bachmann"], ["026685", "Hans Bachmann"], ["022135", "Hans Bachmann"], ["032073", "Hans Bachmann"], ["042729", "Hans Bachmann"], ["007209", "Hans Bachmann"], ["004053", "Jakob Huldreich Bachmann"], ["005119", "Jakob Bachmann"], ["025184", "Jodok Bachmann"], ["017971", "Johann Georg Bachmann"], ["023297", "Karl Josef Anton Leodegar von Bachmann"], ["023296", "Karl Leonhard von Bachmann"], ["006160", "Karl Bachmann"], ["026686", "Konrad Bachmann"], ["026687", "Konrad Bachmann"], ["031290", "Marc R. Bachmann"], ["023298", "Niklaus Franz von Bachmann"], ["010510", "Samuel Bachmann"], ["005392", "Simon Bachmann"], ["025058", "Bachmann TG"], ["026630", "Ulrich Bachmann"], ["025313", "Bachmann ZG"], ["027583", "Anna Bachmann-Eugster"], ["010732", "Bachofen"], ["042779", "Jean-Henri Bachofen"], ["020537", "Johann Caspar Bachofen"], ["011480", "Johann Jakob Bachofen"], ["035196", "Johann Ulrich Bachofen"], ["027688", "Martin Bachofen"], ["023299", "Samuel Bachofen"], ["015155", "Albert Bachofner"], ["011481", "Anna Bachofner"], ["005007", "Hans Bachofner"], ["009002", "Heinrich Bachofner"], ["000061", "Bachs"], ["007688", "Bains de Bachtelen"], ["031001", "Elmar B\u00e4chtiger"], ["025970", "Fritz Bachtler"], ["008180", "Bachtobel"], ["025009", "B\u00e4chtold"], ["011482", "Albert B\u00e4chtold"], ["041371", "Carl August B\u00e4chtold"], ["010523", "Hermann B\u00e4chtold"], ["011484", "Jacques Marius B\u00e4chtold"], ["006161", "Jakob B\u00e4chtold"], ["006034", "Kurt B\u00e4chtold"], ["032498", "Rudolf B\u00e4chtold"], ["011486", "Hanns B\u00e4chtold-St\u00e4ubli"], ["023488", "Baciocchi"], ["043597", "C\u00e9sar-Hippolyte Bacle"], ["007957", "Bacs"], ["001352", "Bad Ragaz"], ["001851", "Bad Zurzach"], ["006618", "Bade"], ["017236", "Articles de Baden"], ["008635", "Baden canton"], ["008296", "Baden comt\u00e9, district"], ["017202", "Paix de Baden 1714"], ["036482", "Paix de Baden 1718"], ["019983", "von Baden"], ["024759", "Badener Tagblatt"], ["041762", "Alfred Bader"], ["010511", "Hans Bader"], ["027013", "Karl Siegfried Bader"], ["007341", "Bade-Wurtemberg"], ["032466", "Conrad Badius"], ["025469", "Badollet"], ["043598", "Jean-Louis Badollet"], ["003906", "Fran\u00e7ois-Xavier Badoud"], ["044685", "Georges Badoud"], ["025834", "Maximilien Badoud"], ["043730", "Eug\u00e8ne Badoux"], ["044210", "H\u00e9li Badoux"], ["031249", "Henri Badoux"], ["004942", "Henri Badoux"], ["030123", "Caspar Badrutt"], ["030124", "Johannes Badrutt"], ["030122", "Peter Robert Badrutt"], ["011027", "Claude Baduel"], ["042884", "Baechler"], ["004957", "Gilbert Baechtold"], ["011485", "Jakob Baechtold"], ["031883", "Paul Baechtold"], ["015156", "Georges Baehler"], ["045214", "Jean F\u00e9lix Baehni"], ["044926", "Jean F\u00e9lix Baehni"], ["029838", "Paul Baehni"], ["030405", "Edwin Baer"], ["005866", "Alois Baeriswyl"], ["031882", "Charles Baerlocher"], ["011543", "Theobald Baerwart"], ["044517", "Esther Baezner"], ["031251", "Benjamin Bagdasarjanz"], ["043578", "Selmar Bagge"], ["010512", "Carl Albrecht Reinhold Baggesen"], ["011544", "Jens Baggesen"], ["023489", "Baggi"], ["033735", "Giovanni Domenico Baggi"], ["019819", "Giovanni Gaspare Bagnato"], ["015036", "Bagnes"], ["020472", "de Bagnes"], ["060003", "Val de Bagnes commune"], ["002675", "Val de Bagnes r\u00e9gion"], ["009714", "Etienne-Barth\u00e9l\u00e9my Bagnoud"], ["013117", "Jean Bagnyon"], ["028429", "Sergius Bagocki"], ["025587", "Giovanni Battista Bagutti"], ["045185", "Giovanni Battista Bagutti"], ["034253", "Giuseppe Bagutti"], ["019462", "Luigi Bagutti"], ["003381", "Bahamas"], ["004410", "Eduard B\u00e4hler"], ["010524", "Eduard B\u00e4hler"], ["029823", "Karl Albert B\u00e4hler"], ["009003", "Luzia Emma B\u00e4hler"], ["013189", "Rudolf Albrecht B\u00e4hler"], ["019820", "Johann Christoph Bahnmaier"], ["008054", "Carl Friedrich Bahrdt"], ["016576", "Etats du Golfe"], ["013701", "Carlo Antonio Bai"], ["042866", "Bail \u00e0 cheptel"], ["013705", "Fermage"], ["027570", "M\u00e9tayage"], ["044866", "Bail \u00e0 loyer"], ["026435", "Bailli"], ["026441", "Bailli imp\u00e9rial"], ["026415", "Bailliages"], ["009817", "Bailliages communs"], ["046979", "Bailliages italiens"], ["022358", "Baillod"], ["015626", "Antoine Baillod"], ["015627", "Balthasar Baillod"], ["015628", "Claude Baillod"], ["021977", "Alice Bailly"], ["016308", "Bains"], ["044592", "Paul Bairoch"], ["043431", "Johann Georg Baiter"], ["022041", "Bajol"], ["013115", "Jean Georges Bajol"], ["009433", "Georges Baklanoff"], ["028358", "Michel Bakounine"], ["027588", "Angelica Balabanoff"], ["026217", "Balance commerciale"], ["013838", "Balance des paiements"], ["025185", "Charles Balandret"], ["018695", "Jean Balard"], ["011028", "Hippolyte Balavoine"], ["017772", "Jean Balay"], ["025470", "Balbani"], ["029182", "C\u00e9sar Balbani"], ["029183", "Manfred Balbani"], ["028995", "Emily Greene Balch"], ["012126", "Baldegg couvent"], ["009318", "Baldegg hameau"], ["008664", "Lac de Baldegg"], ["020084", "von Baldegg"], ["011369", "Baldenstein"], ["007762", "Baldern"], ["017882", "Federico Baldeschi"], ["021026", "B\u00e4ldi"], ["018717", "Fridolin B\u00e4ldi"], ["017972", "Joachim B\u00e4ldi"], ["017973", "Michael B\u00e4ldi"], ["001829", "Baldingen"], ["020432", "Baldinger"], ["003743", "Emil Albert Baldinger"], ["031288", "Friedrich Baldinger"], ["005476", "Johann Ludwig Baldinger"], ["003744", "Karl Ludwig Baldinger"], ["005477", "Kastor Joseph Dominik Baldinger"], ["003745", "Wilhelm Karl Baldinger"], ["041522", "Alois Baldiron"], ["012494", "Baldobertus"], ["018516", "Hans Balduff"], ["018517", "Michael Balduff"], ["007387", "B\u00e2le canton"], ["044939", "B\u00e2le chapitre"], ["017162", "Concile de B\u00e2le"], ["030192", "D\u00e9part de B\u00e2le"], ["011402", "B\u00e2le dioc\u00e8se"], ["008558", "B\u00e2le \u00e9v\u00each\u00e9"], ["008892", "Paix de B\u00e2le 1499"], ["044887", "Paix de B\u00e2le 1795"], ["007477", "B\u00e2le-Campagne"], ["002222", "Balerna"], ["032653", "Luigi Balestra"], ["010140", "Serafino Balestra"], ["009715", "Gabriel Balet"], ["007478", "B\u00e2le-Ville"], ["025471", "Balexert"], ["019723", "Jacques Balexert"], ["001333", "Balgach"], ["014723", "Johann B\u00e4li"], ["028430", "Zygmunt Balicki"], ["024511", "Giacomo Balin"], ["011545", "Hugo Ball"], ["044468", "John Ball"], ["002528", "Ballaigues"], ["019403", "Antoine Ballanche"], ["025909", "Francesco Ballarini"], ["008311", "Ballenberg"], ["002293", "Ballens"], ["011898", "Ballet"], ["009096", "Alexander Balletta"], ["024711", "Balli"], ["017089", "Emilio Balli"], ["044278", "Federico Balli"], ["003481", "Francesco Balli"], ["032654", "Valentino Alessandro Balli"], ["028994", "Serge Louis Ballif"], ["011390", "Theo Ballmer"], ["000292", "Ballmoos"], ["020062", "von Ballmoos"], ["005105", "Walter Ballmoos"], ["026557", "Louise de Ballon"], ["016127", "Ballons"], ["000594", "Ballwil"], ["020085", "von Ballwil"], ["041851", "Bally"], ["030399", "Arthur Bally"], ["003056", "Carl Franz Bally"], ["024729", "Charles Bally"], ["003055", "Eduard Bally"], ["025024", "Bally famille"], ["031021", "Gustav Bally"], ["003035", "Iwan Bally"], ["047765", "Max Bally"], ["030375", "Peter Bally"], ["022137", "Theodor Bally"], ["007718", "Balm"], ["001143", "Balm bei G\u00fcnsberg"], ["001076", "Balm bei Messen"], ["019596", "von Balm"], ["007689", "Balmberg"], ["007712", "Balmegg"], ["030651", "Bruno Balmelli"], ["025423", "Balmer"], ["011546", "Emil Balmer"], ["028181", "Emma Balmer"], ["028180", "Hans Rudolf Balmer"], ["006869", "Johann Christoph Balmer"], ["028774", "Johann Jakob Balmer"], ["004169", "Josef Anton Balmer"], ["022138", "Joseph Balmer"], ["020539", "Luc Balmer"], ["006831", "Paul Balmer"], ["033474", "Peter Balmer"], ["022139", "Wilhelm Balmer"], ["041885", "B\u00e2loise Assurances"], ["010513", "Bruno Balscheit"], ["028140", "Eduard Balsiger"], ["001066", "Balsthal"], ["043599", "Armin Baltensweiler"], ["032484", "Baltersweil"], ["001949", "Balterswil"], ["042069", "Blasius Balteschwiler"], ["022206", "Balthasar"], ["025835", "Basilius Balthasar"], ["005120", "Felix Balthasar"], ["005121", "Franz Ludwig Balthasar"], ["014090", "Franz Niklaus Leonz Balthasar"], ["014091", "Franz Urs Balthasar"], ["009716", "Hans Urs von Balthasar"], ["014092", "Jakob Balthasar"], ["017773", "Jean de Balthasar"], ["025186", "Johann Anton Balthasar"], ["014093", "Johann Karl Balthasar"], ["005122", "Josef Anton Xaver Balthasar"], ["011547", "Joseph Anton Felix von Balthasar"], ["014094", "Jost Dietrich Balthasar"], ["026495", "Maria Barbara Franziska Balthasar"], ["009717", "Ren\u00e9e von Balthasar"], ["005123", "Xaver Balthasar"], ["012495", "Balther de S\u00e4ckingen"], ["047278", "Balthus"], ["025327", "Josef Baltisberger"], ["002804", "Baltschieder"], ["028775", "Armin Baltzer"], ["028776", "Fritz Baltzer"], ["045175", "Eugenio Balzan"], ["003142", "Balzenwil"], ["007026", "Balzers"], ["042040", "Balzers und Leybold"], ["011548", "Ernst Balzli"], ["016360", "Siegfried Bamatter"], ["031291", "Eugen Bamberger"], ["044584", "Stefan Bamberger"], ["044708", "Herta Bamert"], ["005718", "Kaspar Bamert"], ["030197", "Ban"], ["040808", "Ban de l'Empire"], ["013697", "Ban et juridiction"], ["018332", "Heinrich Ban"], ["018333", "Ulrich Ban le Jeune"], ["018392", "Ulrich Ban le Vieux"], ["013731", "Banalit\u00e9s"], ["011015", "Bande dessin\u00e9e"], ["008612", "Banneret"], ["013190", "Adolphe-Eug\u00e8ne Bandelier"], ["041253", "Adolphe-Fran\u00e7ois Bandelier"], ["005658", "Alphonse Bandelier"], ["005008", "Hans Bandi"], ["043600", "Hans-Georg Bandi"], ["025635", "Ami Bandi\u00e8res"], ["025636", "Jean Bandi\u00e8res"], ["011563", "Oskar Bandle"], ["006860", "Benedikt Banga"], ["000293", "Bangerten"], ["042367", "Alfred Bangerter"], ["029750", "Arnold Bangerter"], ["004411", "Gottfried Bangerter"], ["003403", "Bangladesh"], ["011540", "Johann Jakob B\u00e4nninger"], ["011541", "Konrad B\u00e4nninger"], ["022136", "Otto Charles B\u00e4nninger"], ["015987", "Marginaux"], ["027301", "Bannissement"], ["026913", "Roman Bannwart"], ["000186", "Bannwil"], ["044716", "Banque commerciale de B\u00e2le"], ["041947", "Banque de la Suisse italienne (BSI)"], ["013818", "Banque des r\u00e8glements internationaux (BRI)"], ["042023", "Banque f\u00e9d\u00e9rale"], ["026206", "Banque internationale pour la reconstruction et le d\u00e9veloppement (BIRD)"], ["041786", "Banque Julius B\u00e4r"], ["041661", "Banque Leu"], ["013747", "Banque nationale suisse (BNS)"], ["041976", "Banque populaire suisse (BPS)"], ["014061", "Banques"], ["014065", "Banques cantonales"], ["013746", "Banques d'\u00e9mission"], ["016322", "Banquets"], ["042393", "Barbara Bansi"], ["016749", "Heinrich Bansi"], ["029639", "Bartholome B\u00e4nziger"], ["006904", "Hans B\u00e4nziger"], ["015102", "Jakob B\u00e4nziger"], ["007176", "Jakob B\u00e4nziger"], ["031004", "Johann Jakob B\u00e4nziger"], ["029640", "Johannes B\u00e4nziger"], ["015103", "W\u00e4lti B\u00e4nziger"], ["025623", "Bapt\u00eame"], ["030212", "Jean Bapteur"], ["043206", "Baptisme"], ["029788", "Adolf B\u00e4r"], ["011562", "Emil B\u00e4r"], ["017027", "Franz B\u00e4r"], ["019170", "Hans B\u00e4r"], ["012435", "Johann Jakob B\u00e4r"], ["043741", "Julius B\u00e4r"], ["019324", "Ludwig B\u00e4r"], ["030965", "Walter J. B\u00e4r"], ["044709", "Charlotte Bara"], ["028469", "Wladyslaw Baranowski"], ["021578", "Claude Ignace Brugi\u00e8re, baron de Barante"], ["009719", "Madeleine Sophie Barat"], ["024889", "Baratta"], ["020540", "Manfredo Lupo Barbarino"], ["033475", "Ernst Barben"], ["002136", "Barbengo"], ["000988", "Barber\u00eache"], ["021252", "Emmanuel Barberini"], ["023490", "Barberini TI"], ["023564", "Barberini VS"], ["027502", "Franco Barberis"], ["003226", "Bernard Barbey"], ["042796", "L\u00e9on Barbey"], ["028777", "William Barbey"], ["011029", "Caroline Barbey-Boissier"], ["016049", "Jean Barbeyrac"], ["021887", "Barbieri"], ["024100", "Giovanni Domenico Barbieri"], ["024220", "Giulio Barbieri"], ["031292", "Johann Barbieri"], ["024361", "Martino Barbieri"], ["027816", "Barbiers-chirurgiens"], ["024890", "Barblan"], ["043601", "Gudench Barblan"], ["020541", "Otto Barblan"], ["027934", "Tito Barboni"], ["033476", "Pier Felice Barchi"], ["027535", "Joseph-L\u00e9andre Bard"], ["011030", "Marcelle Bard"], ["025472", "Barde"], ["032259", "Edmond Barde"], ["011031", "Jean-Edouard Barde"], ["021575", "Pierre-Auguste Barde"], ["030012", "Renaud Barde"], ["002887", "Bardonnex"], ["032135", "Arthur Bareiss"], ["032136", "Robert Bareiss"], ["019821", "Wilhelm Bareiss"], ["029883", "Emil Christoph Barell"], ["043764", "Ida Barell"], ["010774", "B\u00e4renburg"], ["020124", "von B\u00e4renburg"], ["019171", "Arnold von B\u00e4renfels"], ["014724", "Johannes von B\u00e4renfels"], ["019172", "Konrad von B\u00e4renfels"], ["019984", "von B\u00e4renfels"], ["000083", "B\u00e4retswil"], ["000173", "Bargen BE"], ["008461", "Bargen comt\u00e9"], ["001274", "Bargen SH"], ["011861", "Bargenbr\u00fcck"], ["032126", "Oswald Bargetzi"], ["032137", "Urs Bargetzi"], ["008053", "Camillo Giuseppe Bariffi"], ["015629", "Jehan Barillier"], ["015630", "Jonas Barillier"], ["000240", "B\u00e4riswil"], ["004094", "Cyprien Barlatey"], ["018254", "Albert B\u00e4rlocher"], ["042070", "August B\u00e4rlocher"], ["031002", "Bartholome Konrad Karl B\u00e4rlocher"], ["006162", "Remigius B\u00e4rlocher"], ["031003", "Sebastian B\u00e4rlocher"], ["025105", "Barman"], ["005572", "Joseph-Hyacinthe Barman"], ["004095", "Louis Barman"], ["004096", "Maurice Barman"], ["005039", "Pierre Barman"], ["041408", "Barth\u00e9l\u00e9my Barnaud"], ["017883", "Giovanni Battista Barni"], ["027593", "Giulio Barni"], ["008715", "Jules Barni"], ["050193", "La Baroche commune"], ["007628", "La Baroche paroisse"], ["023491", "Baroffio"], ["010132", "Angelo Baroffio"], ["047801", "Antonio Baroffio"], ["015243", "Giovanni Antonio Baroffio"], ["015921", "Ignace Baron"], ["025788", "Maurus Baron"], ["042613", "Pierre-Antoine Baron"], ["011182", "Baroque"], ["007853", "Barrages"], ["029966", "Auguste Barras"], ["006163", "Louis Barras"], ["009720", "Nicolas-Marie Barras"], ["005009", "Rapha\u00ebl Barras"], ["046711", "Tobie Barras"], ["025445", "Barraud"], ["021978", "Maurice Barraud"], ["006027", "Jean-Louis Barrelet"], ["003270", "Barschwand"], ["001175", "B\u00e4rschwil"], ["021613", "Conrad Barter"], ["021603", "Heinrich Barter"], ["009004", "Albert Barth"], ["027312", "Alfons Barth"], ["043150", "Barth BS"], ["010515", "Christoph Barth"], ["010516", "Fritz Barth"], ["027014", "Hans Barth"], ["041549", "Hans Barth"], ["041134", "Heinrich Barth"], ["010517", "Karl Barth"], ["022207", "Barth LU"], ["010518", "Markus Barth"], ["022140", "Paul Basilius Barth"], ["010519", "Peter Barth"], ["029491", "Robert Barth"], ["009434", "Ruodi Barth"], ["027689", "Wilhelm Barth"], ["018640", "Barth\u00e9lemy de Laon"], ["015865", "Fran\u00e7ois de Barth\u00e9lemy"], ["042797", "Jean-Dominique Barth\u00e9lemy"], ["021979", "Fr\u00e9d\u00e9ric-Auguste Bartholdi"], ["030004", "Fran\u00e7ois Bartholoni"], ["041428", "William Henry Bartlett"], ["005327", "Konrad B\u00e4rtsch"], ["042473", "Alfred B\u00e4rtschi"], ["006164", "Ernst B\u00e4rtschi"], ["025836", "Johann B\u00e4rtschi"], ["014791", "Wilhelm B\u00e4rwart"], ["012441", "de Bary"], ["019173", "Johannes de Bary"], ["022141", "Antonio Barzaghi-Cattaneo"], ["001265", "Barzheim"], ["001887", "Basadingen"], ["046194", "Basadingen-Schlattingen"], ["031236", "Carl Fridolin B\u00e4schlin"], ["014278", "Heinrich Theophil B\u00e4schlin"], ["031913", "Marius Baschung"], ["020003", "Marschalk von Basel"], ["024760", "Der Baselbieter"], ["016750", "Caspar Baselgia"], ["024761", "Basellandschaftliche Zeitung"], ["012496", "Diebold Baselwind"], ["042843", "Fadrique de Basilea"], ["009064", "Basilique"], ["018641", "Thomas Basin"], ["049441", "Bas-Intyamon"], ["044021", "Basler Arbeiter-Zeitung"], ["031289", "Ernst Basler"], ["043012", "Basler Handelsgesellschaft"], ["033669", "Konrad Basler"], ["043478", "Basler Mittwochs- und Samstags-Zeitung"], ["030182", "Basler Nachrichten"], ["043479", "Basler Volksblatt"], ["024762", "Basler Zeitung"], ["032403", "Jacques Basnage"], ["042394", "Maria Bass"], ["017605", "Jean Nicolas Ignace Bassand"], ["027935", "Giovanni Bassanesi"], ["009634", "Tribunaux"], ["049433", "Basse-Allaine"], ["006620", "Second royaume de Bourgogne"], ["002928", "Bassecourt"], ["008067", "Engadine"], ["000040", "Bassersdorf"], ["017166", "Basse-Union"], ["008450", "Niedersimmental"], ["002495", "Bassins"], ["026395", "Giovanni Basso"], ["023300", "Fran\u00e7ois de Bassompierre"], ["024888", "de Bassus"], ["016751", "Thomas de Bassus"], ["013191", "Herrmann Basswitz"], ["021576", "Claude-Fran\u00e7ois Bastian"], ["027930", "Giuseppe Bastianini"], ["001019", "Bas-Vully"], ["018944", "Hans B\u00e4sy"], ["041911", "British American Tobacco Switzerland (BAT)"], ["013783", "Plan Wahlen"], ["016112", "Ill\u00e9gitimit\u00e9"], ["027651", "Construction navale"], ["008582", "Bateaux de guerre"], ["032432", "James Bates"], ["003297", "La B\u00e2tiaz"], ["007633", "La B\u00e2tie"], ["041548", "Construction industrie"], ["011006", "B\u00e2timents administratifs"], ["010399", "B\u00e2timents scolaires"], ["021116", "Gerard Batliner"], ["041551", "Guerre des B\u00e2tons"], ["003026", "Johannes Fidelis Battaglia"], ["003482", "Antonio Battaglini"], ["003483", "Carlo Battaglini"], ["000294", "B\u00e4tterkinden"], ["024400", "Pierre de Batteville"], ["015972", "Battier"], ["010520", "Andreas Battier"], ["019174", "Felix Battier"], ["025837", "Samuel Battier"], ["025838", "Simon Battier"], ["009721", "Rosa B\u00e4ttig"], ["019175", "Osimus Battmann"], ["001096", "B\u00e4ttwil"], ["013677", "Batz"], ["009718", "Antoine Baud"], ["004265", "Charles Baud"], ["023301", "Henri Baud"], ["016361", "Henri Baud"], ["022143", "Maurice Baud"], ["004931", "Maurice Baudat"], ["022142", "Auguste Baud-Bovy"], ["027690", "Daniel Baud-Bovy"], ["020542", "Samuel Baud-Bovy"], ["011549", "Emil Baudenbacher"], ["005686", "Robert Bauder"], ["004952", "Raymond Baud\u00e8re"], ["042780", "Henry Baudin"], ["016020", "Charles Baudouin"], ["000693", "Bauen"], ["006165", "Albert Bauer"], ["031293", "Bruno Bauer"], ["031456", "Eddy Bauer"], ["043545", "Franz Bauer"], ["014828", "G\u00e9rard Bauer"], ["042368", "Hermann Bauer"], ["027958", "Leo Bauer"], ["028310", "Stephan Bauer"], ["006166", "Monique Bauer-Lagier"], ["010405", "B\u00e4uert"], ["007675", "Bauhin"], ["014280", "Caspar Bauhin"], ["025839", "Hieronymus Bauhin"], ["025840", "Jean Caspar Bauhin"], ["041189", "Jean Bauhin"], ["014279", "Jean Bauhin"], ["019176", "Johann Ludwig Bauhin"], ["009722", "Oskar Bauhofer"], ["028557", "Elisabeth Baulacre"], ["015876", "L\u00e9onard Baulacre"], ["002529", "Baulmes"], ["031005", "Georg Baum"], ["000116", "Bauma"], ["020333", "August Baumann"], ["031294", "Ernst Baumann"], ["029702", "Friedrich Baumann"], ["022144", "Fritz Baumann"], ["028142", "Fritz Baumann"], ["005010", "Hans Baumann"], ["021655", "Heinrich Baumann"], ["018856", "Heinrich Baumann"], ["006167", "Heinrich Baumann"], ["014281", "Jacob Baumann"], ["003746", "Jakob Baumann"], ["041215", "Johann Jakob Baumann"], ["003605", "Johann Kaspar Baumann"], ["004054", "Johann Ulrich Baumann"], ["004139", "Johannes Baumann"], ["029740", "Karl Adolf Baumann"], ["005124", "Lorenz Baumann"], ["033477", "Rudolf Baumann"], ["013864", "Baumann UR, Altdorf"], ["025082", "Baumann UR, Gurtnellen"], ["006168", "Walter Baumann"], ["020387", "Werner Baumann"], ["042873", "Ernst Baumberger"], ["003606", "Georg Baumberger"], ["033478", "Hans Ulrich Baumberger"], ["029694", "Jakob Baumberger"], ["022145", "Otto Baumberger"], ["030164", "Louis-Victor Baume"], ["012497", "Perrine de Baume"], ["041926", "Paul Baumer"], ["027959", "Arthur Baumgarten"], ["009005", "Franziska Baumgarten"], ["021319", "Alexander Baumgartner"], ["006169", "Alfred Baumgartner"], ["011032", "Antoine Jean Baumgartner"], ["021577", "Antoine Baumgartner"], ["030382", "Arnold Baumgartner"], ["011929", "Baumgartner BE"], ["027164", "Bernhard Elias Baumgartner"], ["003057", "Bonaventura Baumgartner"], ["006170", "David Baumgartner"], ["011550", "Elisabeth Baumgartner"], ["006171", "Emil Baumgartner"], ["025841", "Erasmus Baumgartner"], ["019652", "Franz Baumgartner"], ["006179", "Franz Baumgartner"], ["003961", "Gallus Jakob Baumgartner"], ["005443", "Gottlieb Baumgartner"], ["027191", "Hans Baumgartner"], ["008055", "Heinrich Baumgartner"], ["011564", "Heinrich Baumgartner"], ["005829", "Heinrich Baumgartner"], ["017606", "Joseph Kaspar Baumgartner"], ["005783", "Moritz Baumgartner"], ["020543", "Paul Baumgartner"], ["016648", "Peter Baumgartner"], ["016649", "Rudolf Baumgartner"], ["020544", "Rudolf Baumgartner"], ["025458", "Baumgartner VD"], ["010521", "Walter Baumgartner"], ["047867", "Wilhelm Emil Baumgartner"], ["043579", "Wilhelm Baumgartner"], ["043580", "Heinrich Baumhauer"], ["010525", "Markus B\u00e4umler"], ["042314", "Heinrich Baumli"], ["033624", "Richard B\u00e4umlin"], ["004877", "Jean Baup"], ["031957", "Samuel Baup"], ["027691", "Alfred Baur"], ["044555", "Arthur Baur"], ["010522", "Hans Baur"], ["027313", "Hermann Baur"], ["042071", "Johann Baptist Baur"], ["030971", "Johannes Baur"], ["043758", "Louis Baur"], ["041736", "Theodor Baur"], ["027960", "Valentin Baur"], ["032205", "Franz Konrad Baur von Heppenstein"], ["029997", "Jean-Fran\u00e7ois Bautte"], ["011033", "Adolphe Bauty"], ["043603", "Maurice Bavaud"], ["021888", "Bavier"], ["016754", "Hans Bavier"], ["016752", "Johann Baptista von Bavier"], ["029311", "Johann Baptista Bavier"], ["003553", "Johann Baptista Bavier"], ["031272", "Johann Baptista Bavier"], ["016753", "Johann Jakob von Bavier"], ["016755", "Johann von Bavier"], ["014888", "Johann von Bavier"], ["016756", "Martin von Bavier"], ["003554", "Simeon Bavier"], ["006619", "Bavi\u00e8re"], ["002530", "Bavois"], ["008305", "Val Bavona"], ["013193", "David Ludwig Bay"], ["013192", "David Rudolf Bay"], ["006876", "Johann Gustav Adolf Bay"], ["002872", "Les Bayards"], ["022768", "von Bayer"], ["047899", "Heinrich Peyer"], ["032433", "Jean-Abram Baylon"], ["005011", "Marcel Bays"], ["009662", "Marguerite Bays"], ["041115", "S\u00e9verin Bays"], ["007651", "Bazenheid"], ["028428", "Gustave Pierre Bazin"], ["023492", "Bazzi"], ["006954", "Domenico Bazzi"], ["025448", "B\u00e9ard"], ["043928", "Peter Bearth"], ["010213", "B\u00e9at saint"], ["020826", "Beata et clan"], ["000326", "Beatenberg"], ["041429", "William Beattie"], ["028505", "Jean-Baptiste-Paul Beau"], ["045557", "Eug\u00e8ne Beaudouin"], ["041453", "Hortense"], ["043729", "Edmond Beaujon"], ["043604", "de Beaumont"], ["031278", "Ernest de Beaumont"], ["022146", "Gustave de Beaumont"], ["044916", "Jacques de Beaumont"], ["011034", "Marguerite de Beaumont"], ["010824", "Beauregard"], ["016021", "Pierre Beausire"], ["045284", "Emmanuel Georges de Beausobre"], ["023302", "Jean-Jacques de Beausobre"], ["032424", "Pierre de Buisson de Beauteville"], ["010716", "August Bebel"], ["024683", "Bebi\u00e9"], ["032291", "Caspar Bebi\u00e9"], ["043779", "Heinrich Bebi\u00e9"], ["029504", "Heinrich Bebi\u00e9"], ["021889", "Beccaria"], ["010526", "Giovanni Beccaria"], ["026472", "Paolo Beccaria"], ["042647", "Auguste B\u00e9chaux"], ["015162", "Bechburg"], ["019509", "von Bechburg"], ["009938", "Ulrich Becher"], ["045223", "Alfred Becherer"], ["029789", "Andr\u00e9 Bechler"], ["035499", "Hans Bechtler"], ["035500", "Walter Bechtler"], ["042243", "Alphonse Beck"], ["006172", "Carl Beck"], ["020545", "Conrad Beck"], ["021109", "David Beck"], ["041397", "Emil Beck"], ["021131", "Emil Beck"], ["004170", "Franz Xaver Beck"], ["006173", "Fritz Beck"], ["010527", "Jakob Christoph Beck"], ["009435", "Johann Ferdinand Beck"], ["013194", "Johann Gottlieb Beck"], ["019178", "Johann Heinrich Beck"], ["043605", "Johann Jacob Beck"], ["010528", "Johann Tobias Beck"], ["009723", "Josef Beck"], ["027130", "Julius Beck"], ["022208", "Beck LU"], ["006174", "Marcel Beck"], ["008462", "Maria Paula Beck"], ["042556", "Philipp Friedrich Beck"], ["010529", "Sebastian Beck"], ["025010", "Beck SH"], ["021124", "Wilhelm Beck"], ["000747", "Beckenried"], ["028105", "August Becker"], ["010530", "Bernhard Becker"], ["030028", "Caspar Becker"], ["031185", "Fridolin Becker"], ["005410", "Hans Becker"], ["017933", "Johann Jakob Becker"], ["032414", "Johann Melchior Becker"], ["016362", "Johann Philipp Becker"], ["030026", "Johann Becker"], ["005381", "Johannes Becker"], ["029700", "Julius Becker"], ["009436", "Maria Becker"], ["043514", "Wilhelm Becker"], ["041444", "William Beckford"], ["042465", "Johann Heinrich Beckh"], ["042464", "Johann Beckh"], ["009724", "Johannes Beckmann"], ["009266", "Lina Beck-Meyenberger"], ["002137", "Bedano"], ["015633", "Josu\u00e9 Bedaulx"], ["032393", "Beder"], ["042872", "Robert Beder"], ["042798", "Joseph B\u00e9dier"], ["002138", "Bedigliora"], ["028354", "Abdurrahman Bedirhan"], ["025188", "Bartolomeo Bedra"], ["002067", "Bedretto"], ["018945", "Melchior Beeler"], ["020125", "Beeli"], ["023304", "Conradin Beeli"], ["023305", "Conradin Beeli"], ["016757", "Conradin Beeli von Belfort"], ["016758", "Georg Beeli von Belfort"], ["016759", "Georg Beeli von Belfort"], ["016760", "Johann Beeli von Belfort"], ["016761", "Nikolaus Beeli von Belfort"], ["019822", "Johann Ferdinand Beer"], ["028012", "Max Beer"], ["027277", "Johann Michael Beer von Bildstein"], ["019848", "Franz Beer von Blaichten"], ["019823", "Johann Michael Beer von Blaichten"], ["011406", "Beerenberg"], ["043948", "Conrad Andr\u00e9 Beerli"], ["031007", "Johann Conrad Beerli"], ["020334", "Bruno Beetschen"], ["020126", "de Beffano"], ["008057", "Fritz Jean Begert"], ["020195", "von Beggenhofen"], ["001282", "Beggingen"], ["006867", "Gottlieb Begle"], ["002496", "Begnins"], ["020395", "Louis Fran\u00e7ois B\u00e9goz"], ["005377", "B\u00e9guelin"], ["031216", "Nicolas de B\u00e9guelin de Lichterfelde"], ["016274", "Edouard B\u00e9guelin"], ["011374", "Jacques B\u00e9guelin"], ["013600", "Roland B\u00e9guelin"], ["016022", "Albert B\u00e9guin"], ["041582", "Bernard B\u00e9guin"], ["006028", "Ernest B\u00e9guin"], ["006072", "Jacques B\u00e9guin"], ["029102", "Jean B\u00e9guin"], ["004910", "Louis B\u00e9guin"], ["041588", "Pierre B\u00e9guin"], ["011529", "B\u00e9guines et b\u00e9gards"], ["030531", "Alexander Beha"], ["031295", "Hans Behn-Eschenburg"], ["044337", "Richard Fritz Behrendt"], ["028183", "Eduard Behrens"], ["012499", "Heinrich von Beinheim"], ["001716", "Beinwil am See"], ["001779", "Beinwil (Freiamt)"], ["001176", "Beinwil (SO)"], ["011487", "Beinwil-Mariastein"], ["043625", "Maurice B\u00e9jart"], ["031305", "Pierre Bel"], ["041233", "Bel-Air"], ["031296", "Hans Belart"], ["009725", "Jean-Pierre B\u00e9let"], ["000935", "Belfaux"], ["007027", "Belfort F"], ["010493", "Belfort GR, ch\u00e2teau"], ["008062", "Belfort GR, seigneurie"], ["015461", "Territoire de Belfort"], ["008416", "Belgique province"], ["003349", "Belgique royaume"], ["030285", "August Bell"], ["005125", "Friedrich Bell"], ["029864", "Samuel Bell"], ["030286", "Theodor Bell"], ["001144", "Bellach"], ["023493", "Bellasi"], ["015244", "Felice Maria Bellasi"], ["030183", "Belle Epoque"], ["024751", "Bellechasse"], ["007764", "Bellefontaine"], ["000908", "Bellegarde"], ["008492", "Bellelay"], ["013874", "Carlo Bellerio"], ["007634", "Bellerive GE"], ["002309", "Bellerive (VD)"], ["016441", "Soci\u00e9t\u00e9 acad\u00e9mique de Belles-Lettres"], ["012148", "Bellevaux"], ["020473", "de Bellevaux"], ["027962", "Fritz Belleville"], ["002888", "Bellevue"], ["015245", "Giuseppe Belli"], ["028326", "Joseph Belli"], ["016762", "Pomponne de Belli\u00e8vre"], ["001634", "Bellikon"], ["041564", "Eros Bellinelli"]]