{"search_result_name": "Schild, Robert", "language": "de", "id": "003078", "version": "2010-11-03", "_text": "Robert Schild\n\n13.11.1890 Grenchen, 11.9.1967 Grenchen, christkath., von Grenchen. Sohn des Adolf (->). Bruder von Adolf (->) und C\u00e9sar (->) 1926 Lina Klara Howald, Tochter des Jacob. Stud. der Rechtswissenschaften, Dr. iur. 1927-52 erster Direktor des Zentralb\u00fcros der Ebauches SA in Grenchen. 1922-30 freisinniger Grenchner Gemeinderat, 1925-41 Kantonsrat, 1930-31 Nationalrat. S. pr\u00e4sidierte 1936-53 die Schulpflege und die Bezirksschulpflege Grenchen, ausserdem die Bezirksschulkomm. Lebern, die Kaufm\u00e4nn. Berufsschule und die Volkshochschule Grenchen. Er galt als hochgebildete, vielseitig interessierte Pers\u00f6nlichkeit.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1848-) / Bundesstaat / Nationalrat", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Kantonsparlament", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Robert Schild", "given_name": "Robert", "family_name": "Schild", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nGerman Vogt"], "text_links": [[], [{"start": 84, "end": 86, "mention": "->", "href": "/de/articles/030404/2011-07-28/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q80802662", "itemLabel": "Adolf Schild", "dhsid": "030404", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "139569650"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q80802662", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 107, "end": 109, "mention": "->", "href": "/de/articles/030390/2011-07-28/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q80802643", "itemLabel": "Adolf Schild", "dhsid": "030390", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "139569804"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q80802643", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 122, "end": 124, "mention": "->", "href": "/de/articles/031062/2011-07-28/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 11, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68248", "wikipedia_page_id": 100095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68248", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pers\u00f6nlichkeit", "confidence_score": 0.3174, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001148", "dhsid": "001148", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68248", "itemLabel": "Granges", "dhsid": "001148", "namefr": "Granges (Soleure)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Granges_(Soleure)", "namede": "Grenchen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grenchen", "nameit": "Grenchen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Grenchen", "nameen": "Grenchen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grenchen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4021984-7", "wikidata_id": "Q68248"}}, {"start": 31, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68248", "wikipedia_page_id": 100095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68248", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pers\u00f6nlichkeit", "confidence_score": 0.3174, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001148", "dhsid": "001148", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68248", "itemLabel": "Granges", "dhsid": "001148", "namefr": "Granges (Soleure)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Granges_(Soleure)", "namede": "Grenchen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grenchen", "nameit": "Grenchen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Grenchen", "nameen": "Grenchen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grenchen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4021984-7", "wikidata_id": "Q68248"}}, {"start": 58, "end": 66, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68248", "wikipedia_page_id": 100095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68248", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pers\u00f6nlichkeit", "confidence_score": 0.3174, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001148", "dhsid": "001148", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68248", "itemLabel": "Granges", "dhsid": "001148", "namefr": "Granges (Soleure)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Granges_(Soleure)", "namede": "Grenchen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grenchen", "nameit": "Grenchen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Grenchen", "nameen": "Grenchen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grenchen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4021984-7", "wikidata_id": "Q68248"}}, {"start": 179, "end": 199, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4932206", "wikipedia_page_id": 4279, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4932206", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pers\u00f6nlichkeit", "confidence_score": 0.3174, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 201, "end": 208, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q959320", "wikipedia_page_id": 1823787, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q959320", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pers\u00f6nlichkeit", "confidence_score": 0.3174, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 270, "end": 278, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68248", "wikipedia_page_id": 100095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68248", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pers\u00f6nlichkeit", "confidence_score": 0.3174, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001148", "dhsid": "001148", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68248", "itemLabel": "Granges", "dhsid": "001148", "namefr": "Granges (Soleure)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Granges_(Soleure)", "namede": "Grenchen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grenchen", "nameit": "Grenchen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Grenchen", "nameen": "Grenchen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grenchen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4021984-7", "wikidata_id": "Q68248"}}, {"start": 288, "end": 300, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13850128", "wikipedia_page_id": 29919, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pers\u00f6nlichkeit", "confidence_score": 0.3174, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017378", "dhsid": "017378", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4", "wikidata_id": "Q13850128"}}, {"start": 301, "end": 310, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68248", "wikipedia_page_id": 100095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68248", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pers\u00f6nlichkeit", "confidence_score": 0.3174, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001148", "dhsid": "001148", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68248", "itemLabel": "Granges", "dhsid": "001148", "namefr": "Granges (Soleure)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Granges_(Soleure)", "namede": "Grenchen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grenchen", "nameit": "Grenchen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Grenchen", "nameen": "Grenchen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grenchen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4021984-7", "wikidata_id": "Q68248"}}, {"start": 311, "end": 322, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17353587", "wikipedia_page_id": 2236580, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17353587", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pers\u00f6nlichkeit", "confidence_score": 0.3174, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 332, "end": 342, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 766792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pers\u00f6nlichkeit", "confidence_score": 0.3174, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 352, "end": 363, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 28705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pers\u00f6nlichkeit", "confidence_score": 0.3174, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 431, "end": 439, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68248", "wikipedia_page_id": 100095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68248", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pers\u00f6nlichkeit", "confidence_score": 0.3174, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001148", "dhsid": "001148", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68248", "itemLabel": "Granges", "dhsid": "001148", "namefr": "Granges (Soleure)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Granges_(Soleure)", "namede": "Grenchen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grenchen", "nameit": "Grenchen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Grenchen", "nameen": "Grenchen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grenchen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4021984-7", "wikidata_id": "Q68248"}}, {"start": 473, "end": 479, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q661119", "wikipedia_page_id": 185297, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q661119", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pers\u00f6nlichkeit", "confidence_score": 0.3174, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007717", "dhsid": "007717", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q661119", "itemLabel": "district de Lebern", "dhsid": "007717", "namefr": "District de Lebern", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/District_de_Lebern", "namede": "Bezirk Lebern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bezirk_Lebern", "nameit": "Distretto di Lebern", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Distretto_di_Lebern", "nameen": "Lebern District", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lebern_District", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3032131", "instanceofLabel": "Districts du canton de Soleure", "gndid": "", "wikidata_id": "Q661119"}}, {"start": 495, "end": 507, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23005337", "wikipedia_page_id": 52938, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23005337", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pers\u00f6nlichkeit", "confidence_score": 0.3174, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 516, "end": 531, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q170087", "wikipedia_page_id": 72626, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170087", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pers\u00f6nlichkeit", "confidence_score": 0.3174, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 532, "end": 540, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68248", "wikipedia_page_id": 100095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68248", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pers\u00f6nlichkeit", "confidence_score": 0.3174, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001148", "dhsid": "001148", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68248", "itemLabel": "Granges", "dhsid": "001148", "namefr": "Granges (Soleure)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Granges_(Soleure)", "namede": "Grenchen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grenchen", "nameit": "Grenchen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Grenchen", "nameen": "Grenchen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grenchen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4021984-7", "wikidata_id": "Q68248"}}, {"start": 594, "end": 608, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q641118", "wikipedia_page_id": 54131, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q641118", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pers\u00f6nlichkeit", "confidence_score": 0.3174, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Archiv f\u00fcr Schweiz. Familienkunde 2, 1945-48, 316", "tpub": ["Archiv f\u00fcr Schweiz. Familienkunde 2, 1945-48, 316"]}, {"text": "Grenchner Tbl., 13.9.1967", "tpub": ["Grenchner Tbl., 13.9.1967"]}, {"text": "A.R. Schild, S.-Hugi-Bilderbogen, 1997", "author": ["A.R. Schild"], "tpub": ["S.-Hugi-Bilderbogen, 1997"]}]}, "metagrid_id": "3078", "metagrid_links": [{"parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=3150", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/126378339"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/74842590"}], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Schild", "link": ["/articles/025027/2011-07-28/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 13.11.1890\n   \u271d\ufe0e 11.9.1967\n1890-11-131967-09-11", "birth_date": "1890-11-13", "death_date": "1967-09-11"}], "birth_date": "1890-11-13", "death_date": "1967-09-11", "text_blocks": [["h1", "Robert Schild"], ["p", "13.11.1890 Grenchen, 11.9.1967 Grenchen, christkath., von Grenchen. Sohn des Adolf (->). Bruder von Adolf (->) und C\u00e9sar (->) 1926 Lina Klara Howald, Tochter des Jacob. Stud. der Rechtswissenschaften, Dr. iur. 1927-52 erster Direktor des Zentralb\u00fcros der Ebauches SA in Grenchen. 1922-30 freisinniger Grenchner Gemeinderat, 1925-41 Kantonsrat, 1930-31 Nationalrat. S. pr\u00e4sidierte 1936-53 die Schulpflege und die Bezirksschulpflege Grenchen, ausserdem die Bezirksschulkomm. Lebern, die Kaufm\u00e4nn. Berufsschule und die Volkshochschule Grenchen. Er galt als hochgebildete, vielseitig interessierte Pers\u00f6nlichkeit."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99305117", "itemLabel": "Robert Schild", "dhsid": "003078", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "126378339"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99305117", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/003078/2010-11-03"}