{"search_result_name": "Alm\u00e9ras, Alexandre-F\u00e9lix", "language": "de", "id": "003849", "version": "2001-04-27", "_text": "Alexandre-F\u00e9lix Alm\u00e9ras\n\n29.1.1811 Genf, 11.12.1868 Genf, ref., von Genf. Sohn des Abraham-Maurice, Zeichenlehrers, und der Anne Chappuis. \u200bAnne-Lucile Counis, Tochter des Adam, Linienstechers. 1826-31 geistes- und naturwiss. Stud. an der Akad. Genf. Kunstmaler. Gefolgsmann und enger Freund von James Fazy. 1850-56 Sekr. des Baudep., 1857-61 Direktor des Zolllagers. 1841 Mitglied der freisinnigen Reformbewegung Association du Trois Mars. 1844-60 Mitglied des Gr. Rats, 1846 Mitglied des Verfassungsrats, 1848 Tagsatzungsgesandter. 1848-54 Nationalrat, 1860-62 St\u00e4nderat.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1790-1848) / Eidgenossenschaft", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124100."}, {"tag": "Politik (1848-) / Bundesstaat / St\u00e4nderat", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124700."}, {"tag": "Politik (1848-) / Bundesstaat / Nationalrat", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Kantonsparlament", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Alexandre-F\u00e9lix Alm\u00e9ras", "given_name": "Alexandre-F\u00e9lix", "family_name": "Alm\u00e9ras", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nMarie Bron\n\u00dcbersetzung:\nAlfred Zangger"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2643720", "wikipedia_page_id": 5630245, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2643720", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St\u00e4nderat", "confidence_score": 0.9161, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003849", "dhsid": "003849", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2643720", "itemLabel": "Alexandre-F\u00e9lix Alm\u00e9ras", "dhsid": "003849", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Alexandre-F\u00e9lix Alm\u00e9ras", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alexandre-F%C3%A9lix_Alm%C3%A9ras", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052412564", "wikidata_id": "Q2643720"}}], [{"start": 10, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St\u00e4nderat", "confidence_score": 0.9161, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 27, "end": 31, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St\u00e4nderat", "confidence_score": 0.9161, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 43, "end": 47, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St\u00e4nderat", "confidence_score": 0.9161, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 220, "end": 224, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St\u00e4nderat", "confidence_score": 0.9161, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 226, "end": 236, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11629", "wikipedia_page_id": 8834, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11629", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St\u00e4nderat", "confidence_score": 0.9161, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011008", "dhsid": "011008", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11629", "itemLabel": "peinture", "dhsid": "011008", "namefr": "Peinture (art)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Peinture_(art)", "namede": "Malerei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Malerei", "nameit": "Pittura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pittura", "nameen": "Painting", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Painting", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1437361", "instanceofLabel": "forme", "gndid": "4037220-0", "wikidata_id": "Q11629"}}, {"start": 271, "end": 281, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116287", "wikipedia_page_id": 1892303, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116287", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St\u00e4nderat", "confidence_score": 0.9161, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003866", "dhsid": "003866", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116287", "itemLabel": "James Fazy", "dhsid": "003866", "namefr": "James Fazy", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/James_Fazy", "namede": "James Fazy", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/James_Fazy", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "James Fazy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/James_Fazy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "100280463", "wikidata_id": "Q116287"}}, {"start": 465, "end": 480, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1900755", "wikipedia_page_id": 2569650, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1900755", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St\u00e4nderat", "confidence_score": 0.9161, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 487, "end": 507, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St\u00e4nderat", "confidence_score": 0.9161, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 517, "end": 528, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 28705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St\u00e4nderat", "confidence_score": 0.9161, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 538, "end": 547, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q609037", "wikipedia_page_id": 33278, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q609037", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St\u00e4nderat", "confidence_score": 0.9161, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "F. Ruchon, Hist. politique de la R\u00e9publique de Gen\u00e8ve, 1953", "author": ["F. Ruchon"], "tpub": ["Hist. politique de la R\u00e9publique de Gen\u00e8ve, 1953"]}, {"text": "Gruner, Bundesversammlung 1, 932", "author": ["Gruner"], "tpub": ["Bundesversammlung 1, 932"]}]}, "metagrid_id": "3849", "metagrid_links": [{"Sikart": {"url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=13926854", "short_description": "SIKART", "long_description": "SIKART"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=1389", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1052412564"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309586355"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 29.1.1811\n   \u271d\ufe0e 11.12.1868\n1811-01-291868-12-11", "birth_date": "1811-01-29", "death_date": "1868-12-11"}], "birth_date": "1811-01-29", "death_date": "1868-12-11", "text_blocks": [["h1", "Alexandre-F\u00e9lix Alm\u00e9ras"], ["p", "29.1.1811 Genf, 11.12.1868 Genf, ref., von Genf. Sohn des Abraham-Maurice, Zeichenlehrers, und der Anne Chappuis. \u200bAnne-Lucile Counis, Tochter des Adam, Linienstechers. 1826-31 geistes- und naturwiss. Stud. an der Akad. Genf. Kunstmaler. Gefolgsmann und enger Freund von James Fazy. 1850-56 Sekr. des Baudep., 1857-61 Direktor des Zolllagers. 1841 Mitglied der freisinnigen Reformbewegung Association du Trois Mars. 1844-60 Mitglied des Gr. Rats, 1846 Mitglied des Verfassungsrats, 1848 Tagsatzungsgesandter. 1848-54 Nationalrat, 1860-62 St\u00e4nderat."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2643720", "itemLabel": "Alexandre-F\u00e9lix Alm\u00e9ras", "dhsid": "003849", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Alexandre-F\u00e9lix Alm\u00e9ras", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alexandre-F%C3%A9lix_Alm%C3%A9ras", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052412564"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2643720", "wikipedia_page_title": "Alexandre-F\u00e9lix Alm\u00e9ras", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/003849/2001-04-27"}