{"search_result_name": "Weck, Ernest de", "language": "de", "id": "003952", "version": "2013-10-15", "_text": "Ernest de Weck\n\n7.9.1860 Freiburg, 6.7.1919 Freiburg, kath., von Freiburg, B\u00f6singen und Pierrafortscha. Sohn des Louis (->). 1887 Gabrielle de Boccard, Tochter des Ignace, B\u00fcrgermeisters von Freiburg und Rentiers. Nach dem Gymnasium an den Kollegien St. Michael in Freiburg, Saint-Maurice und Feldkirch arbeitete W. in der Bank Weck-Aeby, die sein Onkel Hippolyte gegr\u00fcndet hatte. 1899-1903 war er Gemeinderat (Exekutive) und 1903-19 Stadtpr\u00e4s. von Freiburg. 1910-19 sass er f\u00fcr die Konservativen im Freiburger Grossrat und 1914-15 im St\u00e4nderat. Der Financier W. engagierte sich im \u00f6ffentl. Leben, v.a. f\u00fcr die Stadt Freiburg. Mit seiner Nichtwahl 1914 in den Staatsrat erlitt Georges Pythons Regime innerhalb der kath.-konservativen Partei Freiburgs eine Niederlage gegen\u00fcber dem Kreis um Jean-Marie Musy.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1848-) / Bundesstaat / St\u00e4nderat", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124700."}, {"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Kantonsparlament", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Gemeindepr\u00e4sidium", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125600."}], "title": "Ernest de Weck", "given_name": "Ernest de", "family_name": "Weck", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nNicolas Willemin\n\u00dcbersetzung:\nPia Todorovic Redaelli"], "text_links": [[], [{"start": 104, "end": 106, "mention": "->", "href": "/de/articles/003957/2013-10-15/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15663400", "itemLabel": "Louis de Weck", "dhsid": "003957", "namefr": "Louis de Weck (homme politique, 1823-1880)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Louis_de_Weck_(homme_politique,_1823-1880)", "namede": "Louis de Weck-Reynold", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Louis_de_Weck-Reynold", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1023723204"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15663400", "wikipedia_page_title": "Louis de Weck-Reynold"}, {"start": 72, "end": 86, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67321", "wikipedia_page_id": 921437, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67321", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean-Marie Musy", "confidence_score": 0.9956, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000970", "dhsid": "000970", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67321", "itemLabel": "Pierrafortscha", "dhsid": "000970", "namefr": "Pierrafortscha", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pierrafortscha", "namede": "Pierrafortscha", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pierrafortscha", "nameit": "Pierrafortscha", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pierrafortscha", "nameen": "Pierrafortscha", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pierrafortscha", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "1046171712", "wikidata_id": "Q67321"}}, {"start": 124, "end": 134, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23061765", "wikipedia_page_id": 9109867, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23061765", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean-Marie Musy", "confidence_score": 0.9956, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/023314", "dhsid": "023314", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23061765", "itemLabel": "Fran\u00e7ois Jean-Philippe de Boccard", "dhsid": "023314", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Fran\u00e7ois Jean-Philippe de Boccard", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Jean-Philippe_de_Boccard", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "107634318X", "wikidata_id": "Q23061765"}}, {"start": 188, "end": 196, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7313543", "wikipedia_page_id": 281949, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7313543", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean-Marie Musy", "confidence_score": 0.9956, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 207, "end": 216, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q55043", "wikipedia_page_id": 5343290, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55043", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean-Marie Musy", "confidence_score": 0.9956, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010404", "dhsid": "010404", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55043", "itemLabel": "gymnasium", "dhsid": "010404", "namefr": "Gymnasium", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gymnasium", "namede": "Gymnasium", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gymnasium", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Gymnasium (school)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gymnasium_(school)", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4022648-7", "wikidata_id": "Q55043"}}, {"start": 277, "end": 286, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183104", "wikipedia_page_id": 87591, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183104", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean-Marie Musy", "confidence_score": 0.9956, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007055", "dhsid": "007055", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183104", "itemLabel": "Feldkirch", "dhsid": "007055", "namefr": "Feldkirch (Vorarlberg)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Feldkirch_(Vorarlberg)", "namede": "Feldkirch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feldkirch", "nameit": "Feldkirch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Feldkirch", "nameen": "Feldkirch, Vorarlberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feldkirch,_Vorarlberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4016680-6", "wikidata_id": "Q183104"}}, {"start": 395, "end": 404, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35798", "wikipedia_page_id": 10566, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35798", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean-Marie Musy", "confidence_score": 0.9956, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 484, "end": 503, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q664559", "wikipedia_page_id": 6576260, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q664559", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean-Marie Musy", "confidence_score": 0.9956, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 519, "end": 528, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q609037", "wikipedia_page_id": 33278, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q609037", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean-Marie Musy", "confidence_score": 0.9956, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 595, "end": 609, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 12723, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean-Marie Musy", "confidence_score": 0.9956, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 704, "end": 717, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7169", "wikipedia_page_id": 13575, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean-Marie Musy", "confidence_score": 0.9956, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017458", "dhsid": "017458", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "itemLabel": "conservatisme", "dhsid": "017458", "namefr": "Conservatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conservatisme", "namede": "Konservatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konservatismus", "nameit": "Conservatorismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Conservatorismo", "nameen": "Conservatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conservatism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4032187-3", "wikidata_id": "Q7169"}}, {"start": 774, "end": 789, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q674180", "wikipedia_page_id": 107648, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q674180", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean-Marie Musy", "confidence_score": 0.9956, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003938", "dhsid": "003938", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q674180", "itemLabel": "Jean-Marie Musy", "dhsid": "003938", "namefr": "Jean-Marie Musy", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Marie_Musy", "namede": "Jean-Marie Musy", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jean-Marie_Musy", "nameit": "Jean-Marie Musy", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Jean-Marie_Musy", "nameen": "Jean-Marie Musy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jean-Marie_Musy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119314541", "wikidata_id": "Q674180"}}]], "sources": {"Archive": [{"text": "StAFR, Stammbuch"}], "Literatur": [{"text": "NEF 53, 1920, 89-91", "tpub": ["NEF 53, 1920, 89-91"]}, {"text": "Gruner, Bundesversammlung 1, 405", "author": ["Gruner"], "tpub": ["Bundesversammlung 1, 405"]}]}, "metagrid_id": "3952", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=63151", "short_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert", "long_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=1879", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1058874527"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/310697783"}], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Weck", "link": ["/articles/021105/2013-06-18/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 7.9.1860\n   \u271d\ufe0e 6.7.1919\n1860-09-071919-07-06", "birth_date": "1860-09-07", "death_date": "1919-07-06"}], "birth_date": "1860-09-07", "death_date": "1919-07-06", "text_blocks": [["h1", "Ernest de Weck"], ["p", "7.9.1860 Freiburg, 6.7.1919 Freiburg, kath., von Freiburg, B\u00f6singen und Pierrafortscha. Sohn des Louis (->). 1887 Gabrielle de Boccard, Tochter des Ignace, B\u00fcrgermeisters von Freiburg und Rentiers. Nach dem Gymnasium an den Kollegien St. Michael in Freiburg, Saint-Maurice und Feldkirch arbeitete W. in der Bank Weck-Aeby, die sein Onkel Hippolyte gegr\u00fcndet hatte. 1899-1903 war er Gemeinderat (Exekutive) und 1903-19 Stadtpr\u00e4s. von Freiburg. 1910-19 sass er f\u00fcr die Konservativen im Freiburger Grossrat und 1914-15 im St\u00e4nderat. Der Financier W. engagierte sich im \u00f6ffentl. Leben, v.a. f\u00fcr die Stadt Freiburg. Mit seiner Nichtwahl 1914 in den Staatsrat erlitt Georges Pythons Regime innerhalb der kath.-konservativen Partei Freiburgs eine Niederlage gegen\u00fcber dem Kreis um Jean-Marie Musy."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78074788", "itemLabel": "Ernest de Weck", "dhsid": "003952", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1058874527"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78074788", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "W", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/003952/2013-10-15"}