{"search_result_name": "Reding, Nazar von", "language": "de", "id": "004660", "version": "2011-12-21", "_text": "Nazar von Reding\n\n30.6.1806 Schwyz, 28.12.1865 Schwyz, kath., von Schwyz. Sohn des Nazar (->). 1830 Josefa Castell, Tochter des Jakob Ludwig, Salzdirektors. R. genoss 1822-24 in Freiburg und 1825-26 in Luzern Privatunterricht (u.a. bei P\u00e8re Girard) und studierte 1826-27 Recht an der Akad. Z\u00fcrich. Da er Einzelkind war, verzichtete er auf eine in der Familientradition liegende Milit\u00e4rkarriere in fremden Diensten. Nach Privatstudien und Liegenschaftsverwaltungst\u00e4tigkeit engagierte er sich bei der Vaterl\u00e4nd.- und B\u00fcrgergesellschaft, bei der Sparkasse, in der sog. H\u00fclfsgesellschaft und beim \"Schwyzer. Volksblatt\". 1832 wurde er Quartierhauptmann. R. trat f\u00fcr die Rechtsgleichheit der ehem. Beisassen und der \u00e4usseren Bezirke ein. Nach der Besetzung des getrennten Kantons durch eidg. Truppen erfolgte R.s Wahl in den Verfassungsrat, dem er als Sekret\u00e4r diente. Der Misserfolg der alten polit. Garde und die Zerstrittenheit der F\u00fchrer der \u00e4usseren Bezirke ebneten ihm den Weg ins h\u00f6chste Amt durch die erste in Rothenthurm durchgef\u00fchrte Kantonsgemeinde, doch wurde er bereits 1834 von der erstarkten Reaktion wieder abgew\u00e4hlt. 1834-40 war er Grossrat und Kantonsrichter f\u00fcr Einsiedeln. Nach der erfolglosen Kandidatur f\u00fcr die Fortschrittlichen 1838 zog er sich von allen \u00c4mtern zur\u00fcck (H\u00f6rner- und Klauenstreit). 1843 wurde er in die Armenpflege und das Waisenamt der Gem. Schwyz, 1844 in das Kantonsgericht und 1846 in die Verwaltung der Oberallmeindkorporation gew\u00e4hlt. R. lehnte das konservative Regime ab, billigte aber den Sonderbund. 1847 war er Major im Hauptquartier der Division ab Yberg. Nach der Kapitulation von Schwyz w\u00e4hlte ihn die letzte Rothenthurmer Landsgemeinde zum Landammann. Eine Strafverfolgung gegen die alte Regierung lehnte R. ab. Er pr\u00e4sidierte den Verfassungsrat und wurde 1848 vom Kantonsrat zum Landammann ernannt. Dank der Verteilung der \u00c4mter auf alle Parteien erreichte er den Abbau alter Feindschaften. R. trieb die Modernisierung der kant. Verwaltung voran. Bis 1850 gingen u.a. die Volksschulpflicht, das Steuergesetz, der Aufbau der Kantonskanzlei, die Errichtung von Strassen und die Reorganisation des Landj\u00e4gerkorps auf ihn zur\u00fcck, was ihm den Titel \"Baumeister\" des neuen Kantons eintrug. 1848 lehnte er die Bundesverfassung wegen zu starker Zentralisierung ab, gab aber nach deren Annahme eine vers\u00f6hnl. Erkl\u00e4rung ab. 1848-65 wirkte er auch als Kantonsrat, 1850-52 als Regierungsrat, 1852-65 als Pr\u00e4s. des Kantonsgerichts und 1853-54 als St\u00e4nderat. R. stand mit konservativen Politikern im Briefkontakt. Mittels der 1849 gegr. \"Schwyzer-Zeitung\" setzte er sich f\u00fcr die Neutralit\u00e4t und den F\u00f6deralismus ein und bek\u00e4mpfte die antiklerikale Politik der Radikalen.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1790-1848) / Kantone", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}, {"tag": "Politik (1848-) / Bundesstaat / St\u00e4nderat", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124700."}, {"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Kantonsregierung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Kantonsparlament", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Nazar von Reding", "given_name": "Nazar von", "family_name": "Reding", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nPaul Wyrsch-Ineichen"], "text_links": [[], [{"start": 72, "end": 74, "mention": "->", "href": "/de/articles/024192/2010-08-05/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 184, "end": 190, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antiklerikale Politik", "confidence_score": 0.5123, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 272, "end": 278, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antiklerikale Politik", "confidence_score": 0.5123, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 286, "end": 296, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q636156", "wikipedia_page_id": 386379, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q636156", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antiklerikale Politik", "confidence_score": 0.5123, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 379, "end": 395, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1055735", "wikipedia_page_id": 9062902, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1055735", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antiklerikale Politik", "confidence_score": 0.5123, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008623", "dhsid": "008623", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1055735", "itemLabel": "garde suisse", "dhsid": "008623", "namefr": "Garde suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Garde_suisse", "namede": "Schweizer Truppen in fremden Diensten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_Truppen_in_fremden_Diensten", "nameit": "Guardie svizzere", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guardie_svizzere", "nameen": "Swiss Guards", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Guards", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q176799", "instanceofLabel": "unit\u00e9 militaire", "gndid": "4180481-8", "wikidata_id": "Q1055735"}}, {"start": 497, "end": 515, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q56741", "wikipedia_page_id": 5772, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q56741", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antiklerikale Politik", "confidence_score": 0.5123, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 525, "end": 534, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q157963", "wikipedia_page_id": 74343, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q157963", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antiklerikale Politik", "confidence_score": 0.5123, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 576, "end": 584, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 21745, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antiklerikale Politik", "confidence_score": 0.5123, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 648, "end": 664, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q316254", "wikipedia_page_id": 903942, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q316254", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antiklerikale Politik", "confidence_score": 0.5123, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 675, "end": 684, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q814846", "wikipedia_page_id": 2688289, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q814846", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antiklerikale Politik", "confidence_score": 0.5123, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/028678", "dhsid": "028678", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q814846", "itemLabel": "Q814846", "dhsid": "028678", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Beisasse", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Beisasse", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "7781911-1", "wikidata_id": "Q814846"}}, {"start": 802, "end": 816, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1900755", "wikipedia_page_id": 2569650, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1900755", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antiklerikale Politik", "confidence_score": 0.5123, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 995, "end": 1006, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66962", "wikipedia_page_id": 445544, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66962", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antiklerikale Politik", "confidence_score": 0.5123, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000734", "dhsid": "000734", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66962", "itemLabel": "Rothenthurm", "dhsid": "000734", "namefr": "Rothenthurm", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rothenthurm", "namede": "Rothenthurm SZ", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rothenthurm_SZ", "nameit": "Rothenthurm", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rothenthurm", "nameen": "Rothenthurm", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rothenthurm", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4565260-0", "wikidata_id": "Q66962"}}, {"start": 1126, "end": 1134, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 766792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antiklerikale Politik", "confidence_score": 0.5123, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1139, "end": 1153, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16101795", "wikipedia_page_id": 8174500, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16101795", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antiklerikale Politik", "confidence_score": 0.5123, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1158, "end": 1168, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 27373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antiklerikale Politik", "confidence_score": 0.5123, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 1318, "end": 1329, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15783971", "wikipedia_page_id": 7639604, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15783971", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antiklerikale Politik", "confidence_score": 0.5123, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1377, "end": 1391, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16101795", "wikipedia_page_id": 8174500, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16101795", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antiklerikale Politik", "confidence_score": 0.5123, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1423, "end": 1446, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2008897", "wikipedia_page_id": 7068235, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2008897", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antiklerikale Politik", "confidence_score": 0.5123, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007419", "dhsid": "007419", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2008897", "itemLabel": "Q2008897", "dhsid": "007419", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Oberallmeindkorporation Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oberallmeindkorporation_Schwyz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2008897"}}, {"start": 1470, "end": 1482, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7169", "wikipedia_page_id": 13575, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antiklerikale Politik", "confidence_score": 0.5123, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017458", "dhsid": "017458", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "itemLabel": "conservatisme", "dhsid": "017458", "namefr": "Conservatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conservatisme", "namede": "Konservatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konservatismus", "nameit": "Conservatorismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Conservatorismo", "nameen": "Conservatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conservatism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4032187-3", "wikidata_id": "Q7169"}}, {"start": 1512, "end": 1522, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q672595", "wikipedia_page_id": 116842, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672595", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antiklerikale Politik", "confidence_score": 0.5123, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017241", "dhsid": "017241", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672595", "itemLabel": "Sonderbund", "dhsid": "017241", "namefr": "Sonderbund", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sonderbund", "namede": "Sonderbund", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sonderbund", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q672595"}}, {"start": 1536, "end": 1541, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q983927", "wikipedia_page_id": 87540, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q983927", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antiklerikale Politik", "confidence_score": 0.5123, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1545, "end": 1558, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7540126", "wikipedia_page_id": 556210, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7540126", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antiklerikale Politik", "confidence_score": 0.5123, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1591, "end": 1603, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q217901", "wikipedia_page_id": 50841, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q217901", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antiklerikale Politik", "confidence_score": 0.5123, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1637, "end": 1650, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66962", "wikipedia_page_id": 445544, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66962", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antiklerikale Politik", "confidence_score": 0.5123, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000734", "dhsid": "000734", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66962", "itemLabel": "Rothenthurm", "dhsid": "000734", "namefr": "Rothenthurm", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rothenthurm", "namede": "Rothenthurm SZ", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rothenthurm_SZ", "nameit": "Rothenthurm", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rothenthurm", "nameen": "Rothenthurm", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rothenthurm", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4565260-0", "wikidata_id": "Q66962"}}, {"start": 1651, "end": 1664, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688561", "wikipedia_page_id": 3004, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antiklerikale Politik", "confidence_score": 0.5123, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010239", "dhsid": "010239", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "itemLabel": "Landsgemeinde", "dhsid": "010239", "namefr": "Landsgemeinde", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "namede": "Landsgemeinde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameit": "Landsgemeinde", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameen": "Landsgemeinde", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4132355-5", "wikidata_id": "Q688561"}}, {"start": 1669, "end": 1679, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 312844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antiklerikale Politik", "confidence_score": 0.5123, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 1686, "end": 1701, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6559173", "wikipedia_page_id": 283335, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6559173", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antiklerikale Politik", "confidence_score": 0.5123, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1760, "end": 1774, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1900755", "wikipedia_page_id": 2569650, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1900755", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antiklerikale Politik", "confidence_score": 0.5123, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1794, "end": 1804, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 766792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antiklerikale Politik", "confidence_score": 0.5123, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1809, "end": 1819, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 312844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antiklerikale Politik", "confidence_score": 0.5123, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 1953, "end": 1957, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9312", "wikipedia_page_id": 2336, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9312", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antiklerikale Politik", "confidence_score": 0.5123, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2025, "end": 2037, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2346531", "wikipedia_page_id": 509650, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2346531", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antiklerikale Politik", "confidence_score": 0.5123, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2233, "end": 2249, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30921", "wikipedia_page_id": 38071, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antiklerikale Politik", "confidence_score": 0.5123, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009811", "dhsid": "009811", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "itemLabel": "Constitution f\u00e9d\u00e9rale de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "009811", "namefr": "Constitution de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Constitution_de_la_Suisse", "namede": "Bundesverfassung der Schweizerischen Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesverfassung_der_Schweizerischen_Eidgenossenschaft", "nameit": "Costituzione federale della Confederazione svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Costituzione_federale_della_Confederazione_svizzera", "nameen": "Swiss Federal Constitution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Constitution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "4592590-2", "wikidata_id": "Q30921"}}, {"start": 2371, "end": 2381, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 766792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antiklerikale Politik", "confidence_score": 0.5123, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2432, "end": 2447, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16101795", "wikipedia_page_id": 8174500, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16101795", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antiklerikale Politik", "confidence_score": 0.5123, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2464, "end": 2473, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q609037", "wikipedia_page_id": 33278, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q609037", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antiklerikale Politik", "confidence_score": 0.5123, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2488, "end": 2501, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7169", "wikipedia_page_id": 13575, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antiklerikale Politik", "confidence_score": 0.5123, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017458", "dhsid": "017458", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "itemLabel": "conservatisme", "dhsid": "017458", "namefr": "Conservatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conservatisme", "namede": "Konservatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konservatismus", "nameit": "Conservatorismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Conservatorismo", "nameen": "Conservatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conservatism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4032187-3", "wikidata_id": "Q7169"}}, {"start": 2554, "end": 2562, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 21745, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antiklerikale Politik", "confidence_score": 0.5123, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 2595, "end": 2606, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q185963", "wikipedia_page_id": 1517201, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q185963", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antiklerikale Politik", "confidence_score": 0.5123, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2615, "end": 2627, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q204886", "wikipedia_page_id": 21171, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q204886", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antiklerikale Politik", "confidence_score": 0.5123, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2650, "end": 2671, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q478004", "wikipedia_page_id": 1496380, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q478004", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antiklerikale Politik", "confidence_score": 0.5123, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/030177", "dhsid": "030177", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q478004", "itemLabel": "anticl\u00e9ricalisme", "dhsid": "030177", "namefr": "Anticl\u00e9ricalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Anticl%C3%A9ricalisme", "namede": "Antiklerikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Antiklerikalismus", "nameit": "Anticlericalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Anticlericalismo", "nameen": "Anti-clericalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anti-clericalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q478004"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "P. Wyrsch, Landammann Nazar von R.-Biberegg (1806-1865), Baumeister des Kt. Schwyz, 1977", "author": ["P. Wyrsch"], "tpub": ["Landammann Nazar von R.-Biberegg (1806-1865), Baumeister des Kt. Schwyz, 1977"]}, {"text": "J. Wiget, Von Haudegen und Staatsm\u00e4nnern, 2007, 175-183", "author": ["J. Wiget"], "tpub": ["Von Haudegen und Staatsm\u00e4nnern, 2007, 175-183"]}]}, "metagrid_id": "4660", "metagrid_links": [{"BSG": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,1020942797&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "BSG", "long_description": "Bibliographie der Schweizergeschichte"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=3534", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1020942797"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/233113238"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 30.6.1806\n   \u271d\ufe0e 28.12.1865\n1806-06-301865-12-28", "birth_date": "1806-06-30", "death_date": "1865-12-28"}], "birth_date": "1806-06-30", "death_date": "1865-12-28", "text_blocks": [["h1", "Nazar von Reding"], ["p", "30.6.1806 Schwyz, 28.12.1865 Schwyz, kath., von Schwyz. Sohn des Nazar (->). 1830 Josefa Castell, Tochter des Jakob Ludwig, Salzdirektors. R. genoss 1822-24 in Freiburg und 1825-26 in Luzern Privatunterricht (u.a. bei P\u00e8re Girard) und studierte 1826-27 Recht an der Akad. Z\u00fcrich. Da er Einzelkind war, verzichtete er auf eine in der Familientradition liegende Milit\u00e4rkarriere in fremden Diensten. Nach Privatstudien und Liegenschaftsverwaltungst\u00e4tigkeit engagierte er sich bei der Vaterl\u00e4nd.- und B\u00fcrgergesellschaft, bei der Sparkasse, in der sog. H\u00fclfsgesellschaft und beim \"Schwyzer. Volksblatt\". 1832 wurde er Quartierhauptmann. R. trat f\u00fcr die Rechtsgleichheit der ehem. Beisassen und der \u00e4usseren Bezirke ein. Nach der Besetzung des getrennten Kantons durch eidg. Truppen erfolgte R.s Wahl in den Verfassungsrat, dem er als Sekret\u00e4r diente. Der Misserfolg der alten polit. Garde und die Zerstrittenheit der F\u00fchrer der \u00e4usseren Bezirke ebneten ihm den Weg ins h\u00f6chste Amt durch die erste in Rothenthurm durchgef\u00fchrte Kantonsgemeinde, doch wurde er bereits 1834 von der erstarkten Reaktion wieder abgew\u00e4hlt. 1834-40 war er Grossrat und Kantonsrichter f\u00fcr Einsiedeln. Nach der erfolglosen Kandidatur f\u00fcr die Fortschrittlichen 1838 zog er sich von allen \u00c4mtern zur\u00fcck (H\u00f6rner- und Klauenstreit). 1843 wurde er in die Armenpflege und das Waisenamt der Gem. Schwyz, 1844 in das Kantonsgericht und 1846 in die Verwaltung der Oberallmeindkorporation gew\u00e4hlt. R. lehnte das konservative Regime ab, billigte aber den Sonderbund. 1847 war er Major im Hauptquartier der Division ab Yberg. Nach der Kapitulation von Schwyz w\u00e4hlte ihn die letzte Rothenthurmer Landsgemeinde zum Landammann. Eine Strafverfolgung gegen die alte Regierung lehnte R. ab. Er pr\u00e4sidierte den Verfassungsrat und wurde 1848 vom Kantonsrat zum Landammann ernannt. Dank der Verteilung der \u00c4mter auf alle Parteien erreichte er den Abbau alter Feindschaften. R. trieb die Modernisierung der kant. Verwaltung voran. Bis 1850 gingen u.a. die Volksschulpflicht, das Steuergesetz, der Aufbau der Kantonskanzlei, die Errichtung von Strassen und die Reorganisation des Landj\u00e4gerkorps auf ihn zur\u00fcck, was ihm den Titel \"Baumeister\" des neuen Kantons eintrug. 1848 lehnte er die Bundesverfassung wegen zu starker Zentralisierung ab, gab aber nach deren Annahme eine vers\u00f6hnl. Erkl\u00e4rung ab. 1848-65 wirkte er auch als Kantonsrat, 1850-52 als Regierungsrat, 1852-65 als Pr\u00e4s. des Kantonsgerichts und 1853-54 als St\u00e4nderat. R. stand mit konservativen Politikern im Briefkontakt. Mittels der 1849 gegr. \"Schwyzer-Zeitung\" setzte er sich f\u00fcr die Neutralit\u00e4t und den F\u00f6deralismus ein und bek\u00e4mpfte die antiklerikale Politik der Radikalen."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55680086", "itemLabel": "Nazar Reding von Biberegg", "dhsid": "004660", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1020942797"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55680086", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "R", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/004660/2011-12-21"}