{"search_result_name": "La Fl\u00e9ch\u00e8re, Andr\u00e9 Urbain de", "language": "de", "id": "004834", "version": "2016-03-03", "_text": "Andr\u00e9 Urbain de La Fl\u00e9ch\u00e8re\n\n4.5.1754 Nyon, 5.9.1832 Nyon, ref., von Nyon. Sohn des Louis-Fr\u00e9d\u00e9ric, Offiziers in holl\u00e4nd. Diensten und Bannerherrn von Nyon, und der Jeanne-Susanne Roger. Vetter des Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe. 1786 Jeanne-Ang\u00e9lique de Beausobre, Tochter des Isaac-Fran\u00e7ois, Pfarrers, Witwe des Benjamin de Chandieu, Obersten. Offizier der Schweizergarde in Holland. 1798 Abgeordneter von Nyon im provisor. Landtag der Waadt. L. wurde nach Paris entsandt, wo er dem Direktorium im Namen des Waadtl\u00e4nder Volkes dankte. Als Mitglied der Milit\u00e4rkomm. sprach er bei General Guillaume Brune in Bern vor. Ab 1798 war er Mitglied des Helvet. Senats (1799 Pr\u00e4s.), 1801 wurde er ausgeschlossen. 1803-08 und 1813-24 war er Waadtl\u00e4nder Grossrat, 1803-14 Statthalter des Kl. Rats in Nyon, Rolle und Aubonne. 1815-25 amtierte er als Waadtl\u00e4nder Staatsrat. L. erf\u00fcllte seine Aufgaben effizient, stand jedoch nie an vorderster Front.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}, {"tag": "Politik (1790-1848) / Eidgenossenschaft", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124100."}, {"tag": "Politik (1790-1848) / Kantone", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}], "title": "Andr\u00e9 Urbain de La Fl\u00e9ch\u00e8re", "given_name": "Andr\u00e9 Urbain de", "family_name": "La Fl\u00e9ch\u00e8re", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nMaurice Meylan\n\u00dcbersetzung:\nBarbara Erni"], "text_links": [[], [{"start": 169, "end": 195, "mention": "Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe", "href": "/de/articles/015222/2020-08-27/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116280", "itemLabel": "Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe", "dhsid": "015222", "namefr": "Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric-C%C3%A9sar_de_La_Harpe", "namede": "Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric-C%C3%A9sar_de_La_Harpe", "nameit": "Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric-C%C3%A9sar_de_La_Harpe", "nameen": "Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric-C%C3%A9sar_de_La_Harpe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119293064"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116280", "wikipedia_page_title": "Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe"}, {"start": 9, "end": 13, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64027", "wikipedia_page_id": 88168, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64027", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Waadtl\u00e4nder Staatsrat", "confidence_score": 0.9345, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002516", "dhsid": "002516", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64027", "itemLabel": "Nyon", "dhsid": "002516", "namefr": "Nyon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nyon", "namede": "Nyon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Nyon", "nameit": "Nyon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Nyon", "nameen": "Nyon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nyon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4104620-1", "wikidata_id": "Q64027"}}, {"start": 15, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q609276", "wikipedia_page_id": 111937, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q609276", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Waadtl\u00e4nder Staatsrat", "confidence_score": 0.9345, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 24, "end": 28, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64027", "wikipedia_page_id": 88168, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64027", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Waadtl\u00e4nder Staatsrat", "confidence_score": 0.9345, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002516", "dhsid": "002516", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64027", "itemLabel": "Nyon", "dhsid": "002516", "namefr": "Nyon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nyon", "namede": "Nyon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Nyon", "nameit": "Nyon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Nyon", "nameen": "Nyon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nyon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4104620-1", "wikidata_id": "Q64027"}}, {"start": 40, "end": 44, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64027", "wikipedia_page_id": 88168, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64027", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Waadtl\u00e4nder Staatsrat", "confidence_score": 0.9345, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002516", "dhsid": "002516", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64027", "itemLabel": "Nyon", "dhsid": "002516", "namefr": "Nyon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nyon", "namede": "Nyon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Nyon", "nameit": "Nyon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Nyon", "nameen": "Nyon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nyon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4104620-1", "wikidata_id": "Q64027"}}, {"start": 122, "end": 126, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64027", "wikipedia_page_id": 88168, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64027", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Waadtl\u00e4nder Staatsrat", "confidence_score": 0.9345, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002516", "dhsid": "002516", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64027", "itemLabel": "Nyon", "dhsid": "002516", "namefr": "Nyon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nyon", "namede": "Nyon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Nyon", "nameit": "Nyon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Nyon", "nameen": "Nyon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nyon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4104620-1", "wikidata_id": "Q64027"}}, {"start": 169, "end": 195, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116280", "wikipedia_page_id": 998062, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116280", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Waadtl\u00e4nder Staatsrat", "confidence_score": 0.9345, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/015222", "dhsid": "015222", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116280", "itemLabel": "Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe", "dhsid": "015222", "namefr": "Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric-C%C3%A9sar_de_La_Harpe", "namede": "Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric-C%C3%A9sar_de_La_Harpe", "nameit": "Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric-C%C3%A9sar_de_La_Harpe", "nameen": "Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric-C%C3%A9sar_de_La_Harpe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119293064", "wikidata_id": "Q116280"}}, {"start": 313, "end": 321, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q189290", "wikipedia_page_id": 19312, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q189290", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Waadtl\u00e4nder Staatsrat", "confidence_score": 0.9345, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 326, "end": 340, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q171504", "wikipedia_page_id": 733127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q171504", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Waadtl\u00e4nder Staatsrat", "confidence_score": 0.9345, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008624", "dhsid": "008624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q171504", "itemLabel": "Garde suisse pontificale", "dhsid": "008624", "namefr": "Garde suisse pontificale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Garde_suisse_pontificale", "namede": "P\u00e4pstliche Schweizergarde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/P%C3%A4pstliche_Schweizergarde", "nameit": "Guardia svizzera pontificia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guardia_svizzera_pontificia", "nameen": "Swiss Guard", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Guard", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q772547", "instanceofLabel": "forces arm\u00e9es", "gndid": "2127514-2", "wikidata_id": "Q171504"}}, {"start": 344, "end": 351, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q102911", "wikipedia_page_id": 2173, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q102911", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Waadtl\u00e4nder Staatsrat", "confidence_score": 0.9345, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 375, "end": 379, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64027", "wikipedia_page_id": 88168, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64027", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Waadtl\u00e4nder Staatsrat", "confidence_score": 0.9345, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002516", "dhsid": "002516", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64027", "itemLabel": "Nyon", "dhsid": "002516", "namefr": "Nyon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nyon", "namede": "Nyon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Nyon", "nameit": "Nyon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Nyon", "nameen": "Nyon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nyon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4104620-1", "wikidata_id": "Q64027"}}, {"start": 405, "end": 410, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 40984, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Waadtl\u00e4nder Staatsrat", "confidence_score": 0.9345, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 426, "end": 431, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 11446, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Waadtl\u00e4nder Staatsrat", "confidence_score": 0.9345, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 452, "end": 463, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q219817", "wikipedia_page_id": 141417, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q219817", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Waadtl\u00e4nder Staatsrat", "confidence_score": 0.9345, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 477, "end": 488, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 40984, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Waadtl\u00e4nder Staatsrat", "confidence_score": 0.9345, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 556, "end": 571, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q318790", "wikipedia_page_id": 430087, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q318790", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Waadtl\u00e4nder Staatsrat", "confidence_score": 0.9345, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/041511", "dhsid": "041511", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q318790", "itemLabel": "Guillaume Brune", "dhsid": "041511", "namefr": "Guillaume Brune", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guillaume_Brune", "namede": "Guillaume-Marie-Anne Brune", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Guillaume-Marie-Anne_Brune", "nameit": "Guillaume Marie-Anne Brune", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guillaume_Marie-Anne_Brune", "nameen": "Guillaume Brune", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Guillaume_Brune", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "116776536", "wikidata_id": "Q318790"}}, {"start": 575, "end": 579, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 3723873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Waadtl\u00e4nder Staatsrat", "confidence_score": 0.9345, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 699, "end": 719, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 40984, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Waadtl\u00e4nder Staatsrat", "confidence_score": 0.9345, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 757, "end": 761, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64027", "wikipedia_page_id": 88168, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64027", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Waadtl\u00e4nder Staatsrat", "confidence_score": 0.9345, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002516", "dhsid": "002516", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64027", "itemLabel": "Nyon", "dhsid": "002516", "namefr": "Nyon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nyon", "namede": "Nyon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Nyon", "nameit": "Nyon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Nyon", "nameen": "Nyon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nyon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4104620-1", "wikidata_id": "Q64027"}}, {"start": 773, "end": 780, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43232", "wikipedia_page_id": 568685, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43232", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Waadtl\u00e4nder Staatsrat", "confidence_score": 0.9345, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002292", "dhsid": "002292", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43232", "itemLabel": "Aubonne", "dhsid": "002292", "namefr": "Aubonne (Vaud)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aubonne_(Vaud)", "namede": "Aubonne VD", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aubonne_VD", "nameit": "Aubonne (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Aubonne_(Svizzera)", "nameen": "Aubonne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aubonne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4355534-2", "wikidata_id": "Q43232"}}, {"start": 806, "end": 827, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662792", "wikipedia_page_id": 4752164, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662792", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Waadtl\u00e4nder Staatsrat", "confidence_score": 0.9345, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Quellen": [{"text": "Correspondance de Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe sous la R\u00e9publique helv\u00e9tique 1-2, hg. von J.C. Biaudet, M.-C. Jequier, 1982-85", "tpub": ["Correspondance de Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe sous la R\u00e9publique helv\u00e9tique 1-2, hg. von J.C. Biaudet, M.-C. Jequier, 1982-85"]}], "Literatur": [{"text": "J.-D. Amiguet, Le Grand Conseil vaudois sous l'Acte de M\u00e9diation, Liz. Lausanne, 1976", "author": ["J.-D. Amiguet"], "tpub": ["Le Grand Conseil vaudois sous l'Acte de M\u00e9diation, Liz. Lausanne, 1976"]}]}, "metagrid_id": "4834", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1053880170"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309642215"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 4.5.1754\n   \u271d\ufe0e 5.9.1832\n1754-05-041832-09-05", "birth_date": "1754-05-04", "death_date": "1832-09-05"}], "birth_date": "1754-05-04", "death_date": "1832-09-05", "text_blocks": [["h1", "Andr\u00e9 Urbain de La Fl\u00e9ch\u00e8re"], ["p", "4.5.1754 Nyon, 5.9.1832 Nyon, ref., von Nyon. Sohn des Louis-Fr\u00e9d\u00e9ric, Offiziers in holl\u00e4nd. Diensten und Bannerherrn von Nyon, und der Jeanne-Susanne Roger. Vetter des Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe. 1786 Jeanne-Ang\u00e9lique de Beausobre, Tochter des Isaac-Fran\u00e7ois, Pfarrers, Witwe des Benjamin de Chandieu, Obersten. Offizier der Schweizergarde in Holland. 1798 Abgeordneter von Nyon im provisor. Landtag der Waadt. L. wurde nach Paris entsandt, wo er dem Direktorium im Namen des Waadtl\u00e4nder Volkes dankte. Als Mitglied der Milit\u00e4rkomm. sprach er bei General Guillaume Brune in Bern vor. Ab 1798 war er Mitglied des Helvet. Senats (1799 Pr\u00e4s.), 1801 wurde er ausgeschlossen. 1803-08 und 1813-24 war er Waadtl\u00e4nder Grossrat, 1803-14 Statthalter des Kl. Rats in Nyon, Rolle und Aubonne. 1815-25 amtierte er als Waadtl\u00e4nder Staatsrat. L. erf\u00fcllte seine Aufgaben effizient, stand jedoch nie an vorderster Front."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322511", "itemLabel": "Andr\u00e9 Urbain de La Fl\u00e9ch\u00e8re", "dhsid": "004834", "namefr": "Andr\u00e9 Urbain de La Fl\u00e9ch\u00e8re", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Andr%C3%A9_Urbain_de_La_Fl%C3%A9ch%C3%A8re", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1053880170"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322511", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "L", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/004834/2016-03-03"}