{"search_result_name": "D\u00f6rig, Philipp", "language": "de", "id": "005573", "version": "2010-03-18", "_text": "Philipp D\u00f6rig\n\n2.7.1853 Steinegg (Gem. R\u00fcte), 14.6.1928 Appenzell, kath., von Appenzell. Sohn des Philipp, Wirts, und der Franziska geb. Koller. \u200b1) Franziska Rempfler, 2) Anna Marie Koller. Primarschule Steinegg. Landwirt und Holzh\u00e4ndler. 1883-88 Ratsherr, 1888-94 Hauptmann des Bez. R\u00fcte, 1894 Kantonsrichter, 1895-1916 Innerrhoder Armleuts\u00e4ckelmeister (F\u00fcrsorgedirektor). D., genannt H\u00f6lzli Philipp, \u00fcbte grossen Einfluss auf die Innerrhoder Agrarpolitik aus.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Kantonsregierung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Kantonsparlament", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Philipp D\u00f6rig", "given_name": "Philipp", "family_name": "D\u00f6rig", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nHermann Bischofberger"], "text_links": [[], [{"start": 24, "end": 28, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67188", "wikipedia_page_id": 243257, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67188", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Agrarpolitik", "confidence_score": 0.6267, "domains": ["Agriculture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001315", "dhsid": "001315", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67188", "itemLabel": "R\u00fcte", "dhsid": "001315", "namefr": "R\u00fcte", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCte", "namede": "R\u00fcte", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCte", "nameit": "R\u00fcte", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCte", "nameen": "R\u00fcte", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCte", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q662914", "instanceofLabel": "district suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q67188"}}, {"start": 41, "end": 50, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q209270", "wikipedia_page_id": 573354, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q209270", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Agrarpolitik", "confidence_score": 0.6267, "domains": ["Agriculture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 63, "end": 72, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q209270", "wikipedia_page_id": 573354, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q209270", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Agrarpolitik", "confidence_score": 0.6267, "domains": ["Agriculture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 176, "end": 188, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15154546", "wikipedia_page_id": 103920, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15154546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Agrarpolitik", "confidence_score": 0.6267, "domains": ["Agriculture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010402", "dhsid": "010402", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15154546", "itemLabel": "\u00e9cole primaire en Suisse", "dhsid": "010402", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Primarschule", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Primarschule", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q15154546"}}, {"start": 199, "end": 207, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131512", "wikipedia_page_id": 36252, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131512", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Agrarpolitik", "confidence_score": 0.6267, "domains": ["Agriculture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 233, "end": 241, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q708492", "wikipedia_page_id": 664841, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q708492", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Agrarpolitik", "confidence_score": 0.6267, "domains": ["Agriculture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 251, "end": 260, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2366972", "wikipedia_page_id": 95681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2366972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Agrarpolitik", "confidence_score": 0.6267, "domains": ["Agriculture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 270, "end": 274, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67188", "wikipedia_page_id": 243257, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67188", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Agrarpolitik", "confidence_score": 0.6267, "domains": ["Agriculture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001315", "dhsid": "001315", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67188", "itemLabel": "R\u00fcte", "dhsid": "001315", "namefr": "R\u00fcte", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCte", "namede": "R\u00fcte", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCte", "nameit": "R\u00fcte", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCte", "nameen": "R\u00fcte", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCte", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q662914", "instanceofLabel": "district suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q67188"}}, {"start": 281, "end": 295, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16101795", "wikipedia_page_id": 8174500, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16101795", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Agrarpolitik", "confidence_score": 0.6267, "domains": ["Agriculture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 307, "end": 318, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12094", "wikipedia_page_id": 30274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12094", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Agrarpolitik", "confidence_score": 0.6267, "domains": ["Agriculture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007475", "dhsid": "007475", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12094", "itemLabel": "canton d'Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures", "dhsid": "007475", "namefr": "Canton d'Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Appenzell_Rhodes-Int%C3%A9rieures", "namede": "Kanton Appenzell Innerrhoden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Appenzell_Innerrhoden", "nameit": "Canton Appenzello Interno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Appenzello_Interno", "nameen": "Appenzell Innerrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell_Innerrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4002489-1", "wikidata_id": "Q12094"}}, {"start": 418, "end": 429, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12094", "wikipedia_page_id": 30274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12094", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Agrarpolitik", "confidence_score": 0.6267, "domains": ["Agriculture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007475", "dhsid": "007475", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12094", "itemLabel": "canton d'Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures", "dhsid": "007475", "namefr": "Canton d'Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Appenzell_Rhodes-Int%C3%A9rieures", "namede": "Kanton Appenzell Innerrhoden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Appenzell_Innerrhoden", "nameit": "Canton Appenzello Interno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Appenzello_Interno", "nameen": "Appenzell Innerrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell_Innerrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4002489-1", "wikidata_id": "Q12094"}}, {"start": 430, "end": 442, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q396198", "wikipedia_page_id": 138062, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q396198", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Agrarpolitik", "confidence_score": 0.6267, "domains": ["Agriculture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013789", "dhsid": "013789", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q396198", "itemLabel": "politique agricole", "dhsid": "013789", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Agrarpolitik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Agrarpolitik", "nameit": "Politica agraria", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Politica_agraria", "nameen": "Agricultural policy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Agricultural_policy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1156854", "instanceofLabel": "politique", "gndid": "4000771-6", "wikidata_id": "Q396198"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "R. Steuble, \u00abInnerrhoder Tageschronik\u00bb, in IGfr. 22, 1977-78, 166", "author": ["R. Steuble"], "tpub": ["Innerrhoder Tageschronik", "IGfr. 22, 1977-78, 166"]}, {"text": "A. Weishaupt, 100 Jahre Schulhaus Steinegg, 2003, 72 f.", "author": ["A. Weishaupt"], "tpub": ["100 Jahre Schulhaus Steinegg, 2003, 72 f."]}]}, "metagrid_id": "5573", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=69432", "short_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert", "long_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1054384096"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309651341"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 2.7.1853\n   \u271d\ufe0e 14.6.1928\n1853-07-021928-06-14", "birth_date": "1853-07-02", "death_date": "1928-06-14"}], "birth_date": "1853-07-02", "death_date": "1928-06-14", "text_blocks": [["h1", "Philipp D\u00f6rig"], ["p", "2.7.1853 Steinegg (Gem. R\u00fcte), 14.6.1928 Appenzell, kath., von Appenzell. Sohn des Philipp, Wirts, und der Franziska geb. Koller. \u200b1) Franziska Rempfler, 2) Anna Marie Koller. Primarschule Steinegg. Landwirt und Holzh\u00e4ndler. 1883-88 Ratsherr, 1888-94 Hauptmann des Bez. R\u00fcte, 1894 Kantonsrichter, 1895-1916 Innerrhoder Armleuts\u00e4ckelmeister (F\u00fcrsorgedirektor). D., genannt H\u00f6lzli Philipp, \u00fcbte grossen Einfluss auf die Innerrhoder Agrarpolitik aus."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96317613", "itemLabel": "Philipp D\u00f6rig", "dhsid": "005573", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1054384096"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96317613", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "D", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/005573/2010-03-18"}