{"search_result_name": "Brechb\u00fchl, Fritz", "language": "de", "id": "005964", "version": "2004-08-19", "_text": "Fritz Brechb\u00fchl\n\n9.4.1897 Basel, 1.7.1963 Basel, ref., von Trub und Basel. Sohn des Jakob, Schreiners. 1917 Emma Lina Gross, Tochter des Jakob Otto, Schmieds. Verdingbub in Sch\u00fcpfen. Uhrmacherlehre in H\u00f6lstein. 1918 Streikleiter im Waldenburgertal. 1921-35 VPOD-Sekret\u00e4r in Basel. 1923-35 Basler Grossrat, 1925-35 Zivilrichter, 1935-63 Regierungsrat, 1951-63 Nationalrat. 1950-60 Pr\u00e4sident der SP Basel-Stadt, 1933-35 Mitglied des Bankrats der Basler Kantonalbank, Obmann der Pressunion. Als Grossrat engagierte B. sich f\u00fcr das Beamtengesetz von 1929. In der 1935 gew\u00e4hlten Regierung des \"Roten Basel\" war er als Polizeidirektor verantwortlich f\u00fcr die Umformung des Polizeikorps und f\u00fcr die relativ liberale Basler Fl\u00fcchtlingspolitik im 2. Weltkrieg.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1848-) / Bundesstaat / Nationalrat", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Kantonsregierung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Kantonsparlament", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Organisierte Interessen / Gewerkschaften", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131800.132200."}, {"tag": "Soziale Bewegungen / Arbeiterbewegung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144500."}], "title": "Fritz Brechb\u00fchl", "given_name": "Fritz", "family_name": "Brechb\u00fchl", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nGregor Spuhler"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1465807", "wikipedia_page_id": 6592153, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1465807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/005964", "dhsid": "005964", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1465807", "itemLabel": "Fritz Brechb\u00fchl", "dhsid": "005964", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Fritz Brechb\u00fchl", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fritz_Brechb%C3%BChl", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1048084620", "wikidata_id": "Q1465807"}}], [{"start": 9, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 25, "end": 30, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 42, "end": 46, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67842", "wikipedia_page_id": 401575, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67842", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000518", "dhsid": "000518", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67842", "itemLabel": "Trub", "dhsid": "000518", "namefr": "Trub", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Trub", "namede": "Trub", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Trub", "nameit": "Trub", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Trub", "nameen": "Trub", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Trub", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4061035-4", "wikidata_id": "Q67842"}}, {"start": 51, "end": 56, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 74, "end": 84, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q326358", "wikipedia_page_id": 122892, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q326358", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013990", "dhsid": "013990", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q326358", "itemLabel": "menuisier", "dhsid": "013990", "namefr": "Menuisier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Menuisier", "namede": "Tischler", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tischler", "nameit": "Falegname", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Falegname", "nameen": "Joiner", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Joiner", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q778000", "instanceofLabel": "Ausbildungsberuf", "gndid": "4170343-1", "wikidata_id": "Q326358"}}, {"start": 142, "end": 152, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676895", "wikipedia_page_id": 653398, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676895", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/016590", "dhsid": "016590", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q676895", "itemLabel": "Verdingkinder", "dhsid": "016590", "namefr": "Enfants plac\u00e9s", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Enfants_plac%C3%A9s", "namede": "Verdingung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Verdingung", "nameit": "Bambini-schiavi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bambini-schiavi", "nameen": "Verdingkinder", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Verdingkinder", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q676895"}}, {"start": 156, "end": 164, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66783", "wikipedia_page_id": 376613, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66783", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000182", "dhsid": "000182", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66783", "itemLabel": "Sch\u00fcpfen", "dhsid": "000182", "namefr": "Sch\u00fcpfen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%BCpfen", "namede": "Sch\u00fcpfen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%BCpfen", "nameit": "Sch\u00fcpfen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%BCpfen", "nameen": "Sch\u00fcpfen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%BCpfen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q66783"}}, {"start": 184, "end": 192, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69020", "wikipedia_page_id": 410254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69020", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001250", "dhsid": "001250", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69020", "itemLabel": "H\u00f6lstein", "dhsid": "001250", "namefr": "H\u00f6lstein", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/H%C3%B6lstein", "namede": "H\u00f6lstein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/H%C3%B6lstein", "nameit": "H\u00f6lstein", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/H%C3%B6lstein", "nameen": "H\u00f6lstein", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/H%C3%B6lstein", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4089257-8", "wikidata_id": "Q69020"}}, {"start": 215, "end": 230, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23784063", "wikipedia_page_id": 9109905, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23784063", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 240, "end": 244, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q677457", "wikipedia_page_id": 2494818, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q677457", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/016490", "dhsid": "016490", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q677457", "itemLabel": "Syndicat des services publics", "dhsid": "016490", "namefr": "Syndicat des services publics", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Syndicat_des_services_publics", "namede": "Schweizerischer Verband des Personals \u00f6ffentlicher Dienste", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Verband_des_Personals_%C3%B6ffentlicher_Dienste", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Swiss Union of Public Service Personnel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Union_of_Public_Service_Personnel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178790", "instanceofLabel": "syndicat professionnel", "gndid": "17042-2", "wikidata_id": "Q677457"}}, {"start": 257, "end": 262, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 272, "end": 287, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q670958", "wikipedia_page_id": 3265460, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q670958", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 297, "end": 309, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25379845", "wikipedia_page_id": 9113712, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25379845", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 342, "end": 353, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 28705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 377, "end": 391, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2305293", "wikipedia_page_id": 4390997, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2305293", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 427, "end": 446, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q810408", "wikipedia_page_id": 3378586, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q810408", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 448, "end": 454, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1278225", "wikipedia_page_id": 265750, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1278225", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 475, "end": 483, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 766792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 495, "end": 497, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1465807", "wikipedia_page_id": 6592153, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1465807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/005964", "dhsid": "005964", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1465807", "itemLabel": "Fritz Brechb\u00fchl", "dhsid": "005964", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Fritz Brechb\u00fchl", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fritz_Brechb%C3%BChl", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1048084620", "wikidata_id": "Q1465807"}}, {"start": 578, "end": 583, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 596, "end": 611, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q621504", "wikipedia_page_id": 399322, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q621504", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 682, "end": 690, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 24920, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 720, "end": 732, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 5767, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "C. Miville, \u00abRegierungspr\u00e4s. Fritz B.-Gross (1897-1963)\u00bb, in Basler Stadtbuch 1963, 1964, 107-111", "author": ["C. Miville"], "tpub": ["Regierungspr\u00e4s. Fritz B.-Gross (1897-1963)", "Basler Stadtbuch 1963, 1964, 107-111"]}]}, "metagrid_id": "5964", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "http://dodis.ch/P12022", "short_description": "Diplomatische Dokumente der Schweiz", "long_description": "Diplomatische Dokumente der Schweiz"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=55443", "short_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert", "long_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=1636", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1048084620"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/306373652"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 9.4.1897\n   \u271d\ufe0e 1.7.1963\n1897-04-091963-07-01", "birth_date": "1897-04-09", "death_date": "1963-07-01"}], "birth_date": "1897-04-09", "death_date": "1963-07-01", "text_blocks": [["h1", "Fritz Brechb\u00fchl"], ["p", "9.4.1897 Basel, 1.7.1963 Basel, ref., von Trub und Basel. Sohn des Jakob, Schreiners. 1917 Emma Lina Gross, Tochter des Jakob Otto, Schmieds. Verdingbub in Sch\u00fcpfen. Uhrmacherlehre in H\u00f6lstein. 1918 Streikleiter im Waldenburgertal. 1921-35 VPOD-Sekret\u00e4r in Basel. 1923-35 Basler Grossrat, 1925-35 Zivilrichter, 1935-63 Regierungsrat, 1951-63 Nationalrat. 1950-60 Pr\u00e4sident der SP Basel-Stadt, 1933-35 Mitglied des Bankrats der Basler Kantonalbank, Obmann der Pressunion. Als Grossrat engagierte B. sich f\u00fcr das Beamtengesetz von 1929. In der 1935 gew\u00e4hlten Regierung des \"Roten Basel\" war er als Polizeidirektor verantwortlich f\u00fcr die Umformung des Polizeikorps und f\u00fcr die relativ liberale Basler Fl\u00fcchtlingspolitik im 2. Weltkrieg."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1465807", "itemLabel": "Fritz Brechb\u00fchl", "dhsid": "005964", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Fritz Brechb\u00fchl", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fritz_Brechb%C3%BChl", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1048084620"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1465807", "wikipedia_page_title": "Fritz Brechb\u00fchl", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/005964/2004-08-19"}