{"search_result_name": "Nigg, Josef", "language": "de", "id": "006453", "version": "2008-07-15", "_text": "Josef Nigg\n\n9.3.1910 Vilters-Wangs, 13.11.1981 Z\u00fcrich, kath., von Pf\u00e4fers und Z\u00fcrich. Sohn des Fidel, Landwirts, und der Josephine geb. Guntli. \u200b1) Bertha Edwina Widrig, 2) Margaretha Katharina Schmuckli. Gymnasium in Disentis und Einsiedeln. 1930-58 Kondukteur und Zugf\u00fchrer. Wohnhaft in Sargans, dann in Z\u00fcrich. Ab 1958 vollamtl. Mitglied der Vormundschaftsbeh\u00f6rde der Stadt Z\u00fcrich. Ab 1932 Mitglied der Gewerkschaft des christl. Verkehrspersonals, 1939-48 Kreispr\u00e4s. Z\u00fcrich, 1949-62 Zentralpr\u00e4s., nachher Ehrenpr\u00e4sident. Mitglied der CSP bzw. ab 1970 der CVP. 1946-59 Gemeinderat von Z\u00fcrich, 1951-71 Z\u00fcrcher Kantonsrat (1967-68 Pr\u00e4s.). Juni bis Okt. 1975 Nationalrat. Mitgr\u00fcnder und Vizepr\u00e4s. des Verbands der Gewerkschaften des christl. Verkehrs- und Staatspersonals.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1848-) / Bundesstaat / Nationalrat", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Kantonsparlament", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Josef Nigg", "given_name": "Josef", "family_name": "Nigg", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nSusanne Peter-Kubli"], "text_links": [[], [{"start": 9, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66246", "wikipedia_page_id": 329187, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66246", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001358", "dhsid": "001358", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66246", "itemLabel": "Vilters-Wangs", "dhsid": "001358", "namefr": "Vilters-Wangs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vilters-Wangs", "namede": "Vilters-Wangs", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vilters-Wangs", "nameit": "Vilters-Wangs", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vilters-Wangs", "nameen": "Vilters-Wangs", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vilters-Wangs", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4538162-8", "wikidata_id": "Q66246"}}, {"start": 35, "end": 41, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 54, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66052", "wikipedia_page_id": 329171, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001355", "dhsid": "001355", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "itemLabel": "Pf\u00e4fers", "dhsid": "001355", "namefr": "Pf\u00e4fers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "namede": "Pf\u00e4fers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameit": "Pf\u00e4fers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameen": "Pf\u00e4fers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4219379-5", "wikidata_id": "Q66052"}}, {"start": 66, "end": 72, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 193, "end": 202, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q55043", "wikipedia_page_id": 5343290, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55043", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010404", "dhsid": "010404", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55043", "itemLabel": "gymnasium", "dhsid": "010404", "namefr": "Gymnasium", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gymnasium", "namede": "Gymnasium", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gymnasium", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Gymnasium (school)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gymnasium_(school)", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4022648-7", "wikidata_id": "Q55043"}}, {"start": 206, "end": 214, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68347", "wikipedia_page_id": 213572, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68347", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001614", "dhsid": "001614", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68347", "itemLabel": "Disentis/Must\u00e9r", "dhsid": "001614", "namefr": "Disentis/Must\u00e9r", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Disentis/Must%C3%A9r", "namede": "Disentis/Must\u00e9r", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Disentis/Must%C3%A9r", "nameit": "Disentis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Disentis", "nameen": "Disentis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Disentis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4012452-6", "wikidata_id": "Q68347"}}, {"start": 219, "end": 229, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 27373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 277, "end": 284, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64571", "wikipedia_page_id": 217827, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64571", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001357", "dhsid": "001357", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64571", "itemLabel": "Sargans", "dhsid": "001357", "namefr": "Sargans", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sargans", "namede": "Sargans", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sargans", "nameit": "Sargans", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sargans", "nameen": "Sargans", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sargans", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4105348-5", "wikidata_id": "Q64571"}}, {"start": 294, "end": 300, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 359, "end": 371, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 458, "end": 464, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 546, "end": 549, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q659461", "wikipedia_page_id": 2850576, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017377", "dhsid": "017377", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q659461", "itemLabel": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien", "dhsid": "017377", "namefr": "Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_d%C3%A9mocrate-chr%C3%A9tien_(Suisse)", "namede": "Christlichdemokratische Volkspartei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christlichdemokratische_Volkspartei", "nameit": "Partito Popolare Democratico (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Popolare_Democratico_(Svizzera)", "nameen": "Christian Democratic People's Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Democratic_People%27s_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "43772-4", "wikidata_id": "Q659461"}}, {"start": 575, "end": 581, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 646, "end": 657, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 28705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Verkehrs- und Staatspersonal: das PTT-Personal, 19.11.1981", "tpub": ["Verkehrs- und Staatspersonal: das PTT-Personal, 19.11.1981"]}]}, "metagrid_id": "6453", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=86551", "short_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert", "long_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=2837", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1051893682"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308738938"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 9.3.1910\n   \u271d\ufe0e 13.11.1981\n1910-03-091981-11-13", "birth_date": "1910-03-09", "death_date": "1981-11-13"}], "birth_date": "1910-03-09", "death_date": "1981-11-13", "text_blocks": [["h1", "Josef Nigg"], ["p", "9.3.1910 Vilters-Wangs, 13.11.1981 Z\u00fcrich, kath., von Pf\u00e4fers und Z\u00fcrich. Sohn des Fidel, Landwirts, und der Josephine geb. Guntli. \u200b1) Bertha Edwina Widrig, 2) Margaretha Katharina Schmuckli. Gymnasium in Disentis und Einsiedeln. 1930-58 Kondukteur und Zugf\u00fchrer. Wohnhaft in Sargans, dann in Z\u00fcrich. Ab 1958 vollamtl. Mitglied der Vormundschaftsbeh\u00f6rde der Stadt Z\u00fcrich. Ab 1932 Mitglied der Gewerkschaft des christl. Verkehrspersonals, 1939-48 Kreispr\u00e4s. Z\u00fcrich, 1949-62 Zentralpr\u00e4s., nachher Ehrenpr\u00e4sident. Mitglied der CSP bzw. ab 1970 der CVP. 1946-59 Gemeinderat von Z\u00fcrich, 1951-71 Z\u00fcrcher Kantonsrat (1967-68 Pr\u00e4s.). Juni bis Okt. 1975 Nationalrat. Mitgr\u00fcnder und Vizepr\u00e4s. des Verbands der Gewerkschaften des christl. Verkehrs- und Staatspersonals."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99305300", "itemLabel": "Josef Nigg", "dhsid": "006453", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1051893682"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99305300", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/006453/2008-07-15"}