{"search_result_name": "Duchemin, Charles", "language": "de", "id": "006837", "version": "2006-02-14", "_text": "Charles Duchemin\n\n18.9.1901 Avully, 4.5.1986 Onex, ref., von Genf. Sohn des Fran\u00e7ois und der Louise geb. Magnin. \u200bBlanche Bugnon. 1922-42 Primarlehrer, 1942-57 Schulinspektor. 1922-35 Gemeindeschreiber, 1935-52 freisinniger Gemeinderat, 1952-57 Stellvertreter des B\u00fcrgermeisters von Cartigny. Als Staatsrat (1957-65) mit den Ressorts Inneres und Landwirtschaft st\u00e4rkte er die Association des communes genevoises, schuf einen Fonds f\u00fcr Gemeindeeinrichtungen, verbesserte das Feuerwehrwesen und kurbelte das Zivilschutzwesen an. Er ergriff Massnahmen zur Erneuerung der Reben und zum Erhalt des Waldbestands und f\u00f6rderte die Vergr\u00f6sserung des Gartenbauzentrums Lullier. D. war Mitautor der \"Initiation a la vie civique\" (1948, 31964).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Kantonsregierung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Gemeindepr\u00e4sidium", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125600."}], "title": "Charles Duchemin", "given_name": "Charles", "family_name": "Duchemin", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nJean de Senarclens\n\u00dcbersetzung:\nArno Aeby"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69200", "wikipedia_page_id": 457422, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69200", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "la vie", "confidence_score": 0.4094, "domains": ["Agriculture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002885", "dhsid": "002885", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69200", "itemLabel": "Avully", "dhsid": "002885", "namefr": "Avully", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avully", "namede": "Avully", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Avully", "nameit": "Avully", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avully", "nameen": "Avully", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Avully", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q69200"}}, {"start": 27, "end": 31, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68240", "wikipedia_page_id": 260298, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68240", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "la vie", "confidence_score": 0.4094, "domains": ["Agriculture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002913", "dhsid": "002913", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68240", "itemLabel": "Onex", "dhsid": "002913", "namefr": "Onex (canton de Gen\u00e8ve)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Onex_(canton_de_Gen%C3%A8ve)", "namede": "Onex", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Onex", "nameit": "Onex", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Onex", "nameen": "Onex, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Onex,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4450731-8", "wikidata_id": "Q68240"}}, {"start": 43, "end": 47, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "la vie", "confidence_score": 0.4094, "domains": ["Agriculture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 120, "end": 132, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2109723", "wikipedia_page_id": 1670493, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2109723", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "la vie", "confidence_score": 0.4094, "domains": ["Agriculture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 142, "end": 156, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1958649", "wikipedia_page_id": 4134392, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1958649", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "la vie", "confidence_score": 0.4094, "domains": ["Agriculture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 166, "end": 183, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1483021", "wikipedia_page_id": 2154695, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1483021", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "la vie", "confidence_score": 0.4094, "domains": ["Agriculture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 193, "end": 205, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13850128", "wikipedia_page_id": 29919, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "la vie", "confidence_score": 0.4094, "domains": ["Agriculture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017378", "dhsid": "017378", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4", "wikidata_id": "Q13850128"}}, {"start": 206, "end": 217, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17353587", "wikipedia_page_id": 2236580, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17353587", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "la vie", "confidence_score": 0.4094, "domains": ["Agriculture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 265, "end": 273, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65531", "wikipedia_page_id": 457442, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65531", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "la vie", "confidence_score": 0.4094, "domains": ["Agriculture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002891", "dhsid": "002891", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65531", "itemLabel": "Cartigny", "dhsid": "002891", "namefr": "Cartigny (canton de Gen\u00e8ve)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Cartigny_(canton_de_Gen%C3%A8ve)", "namede": "Cartigny GE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Cartigny_GE", "nameit": "Cartigny (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cartigny_(Svizzera)", "nameen": "Cartigny, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cartigny,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4234252-1", "wikidata_id": "Q65531"}}, {"start": 328, "end": 342, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11451", "wikipedia_page_id": 4063894, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11451", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "la vie", "confidence_score": 0.4094, "domains": ["Agriculture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013933", "dhsid": "013933", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11451", "itemLabel": "agriculture", "dhsid": "013933", "namefr": "Agriculture", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Agriculture", "namede": "Landwirtschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landwirtschaft", "nameit": "Agricoltura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Agricoltura", "nameen": "Agriculture", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Agriculture", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4034402-2", "wikidata_id": "Q11451"}}, {"start": 684, "end": 690, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1263900", "wikipedia_page_id": 4135801, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1263900", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "la vie", "confidence_score": 0.4094, "domains": ["Agriculture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Journal de Gen\u00e8ve, 18.-19.9.1971", "tpub": ["Journal de Gen\u00e8ve, 18.-19.9.1971"]}, {"text": "La Suisse, 2.5.1986", "tpub": ["La Suisse, 2.5.1986"]}]}, "metagrid_id": "6837", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=63560", "short_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert", "long_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1052413056"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309586398"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 18.9.1901\n   \u271d\ufe0e 4.5.1986\n1901-09-181986-05-04", "birth_date": "1901-09-18", "death_date": "1986-05-04"}], "birth_date": "1901-09-18", "death_date": "1986-05-04", "text_blocks": [["h1", "Charles Duchemin"], ["p", "18.9.1901 Avully, 4.5.1986 Onex, ref., von Genf. Sohn des Fran\u00e7ois und der Louise geb. Magnin. \u200bBlanche Bugnon. 1922-42 Primarlehrer, 1942-57 Schulinspektor. 1922-35 Gemeindeschreiber, 1935-52 freisinniger Gemeinderat, 1952-57 Stellvertreter des B\u00fcrgermeisters von Cartigny. Als Staatsrat (1957-65) mit den Ressorts Inneres und Landwirtschaft st\u00e4rkte er die Association des communes genevoises, schuf einen Fonds f\u00fcr Gemeindeeinrichtungen, verbesserte das Feuerwehrwesen und kurbelte das Zivilschutzwesen an. Er ergriff Massnahmen zur Erneuerung der Reben und zum Erhalt des Waldbestands und f\u00f6rderte die Vergr\u00f6sserung des Gartenbauzentrums Lullier. D. war Mitautor der \"Initiation a la vie civique\" (1948, 31964)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2958946", "itemLabel": "Charles Duchemin", "dhsid": "006837", "namefr": "Charles Duchemin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_Duchemin", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2958946", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "D", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/006837/2006-02-14"}