{"search_result_name": "Zollikofer, Johann Jakob", "language": "de", "id": "006850", "version": "2014-02-24", "_text": "Johann Jakob Zollikofer\n\n7.12.1775 St. Gallen, 4.8.1854 St. Gallen, reformiert, von St. Gallen. Sohn des Johann Jakob, Secklers, und der Anna Schweizer. \u200b1) 1801 Anna Magdalena Zollikofer, Tochter des Georg Joachim, Chirurgen, 2) Martha Wegelin, Tochter des Christoph, Kaufmanns. 1803-1815 Kanzleidirektor, ab 1815 erster Staatsschreiber des Kantons Gallen. 1831-1833 erster Pr\u00e4sident des Verwaltungsrats von St. Gallen, des sp\u00e4teren B\u00fcrgerrats der Ortsb\u00fcrgergemeinde, 1833-1841 Bezirksammann. 1832 war Johann Jakob Zollikofer Gesandter an der eidgen\u00f6ssischen Tagsatzung in Z\u00fcrich.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1790-1848) / Eidgenossenschaft", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124100."}, {"tag": "Politik (1790-1848) / Kantone", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}], "title": "Johann Jakob Zollikofer", "given_name": "Johann Jakob", "family_name": "Zollikofer", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nRezia Krauer"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 10513, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6376, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 31, "end": 41, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 10513, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6376, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 43, "end": 53, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49830", "wikipedia_page_id": 12177, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49830", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6376, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 59, "end": 69, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 10513, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6376, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 297, "end": 312, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2325255", "wikipedia_page_id": 2906750, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2325255", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6376, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009658", "dhsid": "009658", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2325255", "itemLabel": "chanceli\u00e8re", "dhsid": "009658", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Staatsschreiber", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Staatsschreiber", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2325255"}}, {"start": 350, "end": 379, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2520720", "wikipedia_page_id": 306684, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2520720", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6376, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 384, "end": 394, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 10513, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6376, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 424, "end": 442, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1021096", "wikipedia_page_id": 328902, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1021096", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6376, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026443", "dhsid": "026443", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1021096", "itemLabel": "commune bourgeoise", "dhsid": "026443", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "B\u00fcrgergemeinde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/B%C3%BCrgergemeinde", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "B\u00fcrgergemeinde", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/B%C3%BCrgergemeinde", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q699386", "instanceofLabel": "personne morale", "gndid": "4204253-7", "wikidata_id": "Q1021096"}}, {"start": 454, "end": 467, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662914", "wikipedia_page_id": 182553, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662914", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6376, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010358", "dhsid": "010358", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q662914", "itemLabel": "district suisse", "dhsid": "010358", "namefr": "District (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/District_(Suisse)", "namede": "Bezirk (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bezirk_(Schweiz)", "nameit": "Distretti della Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Distretti_della_Svizzera", "nameen": "Districts of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Districts_of_Switzerland", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q662914"}}, {"start": 502, "end": 511, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11051391", "wikipedia_page_id": 437762, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11051391", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6376, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 519, "end": 545, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6376, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 549, "end": 555, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6376, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}]], "sources": {"Archive": [{"text": "StadtA St. Gallen, Stemmatologia Sangallensis"}]}, "metagrid_id": "6850", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/121630943"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/59945004"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 7.12.1775\n   \u271d\ufe0e 4.8.1854\n1775-12-071854-08-04", "birth_date": "1775-12-07", "death_date": "1854-08-04"}], "birth_date": "1775-12-07", "death_date": "1854-08-04", "text_blocks": [["h1", "Johann Jakob Zollikofer"], ["p", "7.12.1775 St. Gallen, 4.8.1854 St. Gallen, reformiert, von St. Gallen. Sohn des Johann Jakob, Secklers, und der Anna Schweizer. \u200b1) 1801 Anna Magdalena Zollikofer, Tochter des Georg Joachim, Chirurgen, 2) Martha Wegelin, Tochter des Christoph, Kaufmanns. 1803-1815 Kanzleidirektor, ab 1815 erster Staatsschreiber des Kantons Gallen. 1831-1833 erster Pr\u00e4sident des Verwaltungsrats von St. Gallen, des sp\u00e4teren B\u00fcrgerrats der Ortsb\u00fcrgergemeinde, 1833-1841 Bezirksammann. 1832 war Johann Jakob Zollikofer Gesandter an der eidgen\u00f6ssischen Tagsatzung in Z\u00fcrich."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78076045", "itemLabel": "Johann Jakob Zollikofer", "dhsid": "006850", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "121630943"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78076045", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/006850/2014-02-24"}