{"search_result_name": "Locle, Le", "language": "de", "id": "007627", "version": "2021-08-12", "_text": "Le Locle\n\nPolitische Gemeinde des Kantons Neuenburg, Region Montagnes, umfasst seit 2021 auch Les Brenets. 1332 dou Locle. 1454 52 Feuerst\u00e4tten; 1750 3211 Einwohner; 1850 8514; 1900 12'559; 1950 11'979; 2000 10'529; 2010 10'049; 2020 9865. Im Jahr 2000 waren 88% der Bev\u00f6lkerung franz\u00f6sischsprachig und je ein Drittel reformiert bzw. katholisch.\n\nDie auf 946 m gelegene Stadt entstand im gleichnamigen, muldenf\u00f6rmigen Tal. Ihr Gebiet erstreckt sich vom Cr\u00eat-du-Locle im Osten bis zum Col des Roches und zur franz\u00f6sischen Grenze im Westen. Le Locle entwickelte sich in H\u00e4userbl\u00f6cken entlang des Verbindungswegs zwischen Frankreich\u00a0und der Schweiz. Die H\u00e4user sind \u2013 typisch f\u00fcr die Uhrmacherst\u00e4dte des Juras\u00a0\u2013 aus weissem Kalkstein erbaut. Die Gemeinde umfasst mehrere Quartiere: Les Monts im Norden, La Jaluse im S\u00fcden und das Industriequartier Les Billodes im Westen. Am \u00f6stlichen Stadteingang entstand 1856-1861 das Quartier Neuf nach Entw\u00fcrfen des Architekten Hans Rychner. Da der kleine Fluss Bied im Tal oft \u00dcberschwemmungen verursachte, kanalisierte man ihn Anfang des 19. Jahrhunderts bis zum Col des Roches, wo er bis 1898 bedeutende unterirdische M\u00fchlen\u00a0antrieb. Sp\u00e4ter wurde er eingedolt. Der Ausdehnung der Stadt setzten die steilen H\u00e4nge des Tals und die S\u00fcmpfe Grenzen, wobei Letztere f\u00fcr den H\u00e4userbau im Zentrum trockengelegt wurden. Le Locle wurde mehrmals von Grossbr\u00e4nden\u00a0(1683, 1765, 1833) heimgesucht. Ihr heutiges Aussehen erhielt die Stadt im zweiten Viertel des 19. Jahrhunderts, als die Uhrenindustrie\u00a0aufkam. Zu Beginn des 15. Jahrhunderts eine Mairie der Herrschaft Valangin, war Le Locle 1848 bis 2017 Hauptort des gleichnamigen Bezirks.\n\nFr\u00fcheste menschliche Spuren stammen aus dem Ende des Endmesolithikums (6000-5000 v.Chr.). Im Abri des Col des Roches wurden die ersten Keramikfunde\u00a0des Kantons Neuenburg gemacht; ausserdem kamen viele Werkzeuge, der Backenzahn eines Mammuts sowie Knochen von Hirschen und Wildschweinen zum Vorschein. Die 1926 von einem Zollbeamten entdeckte Ausgrabungsst\u00e4tte war die erste dieser Epoche, die in der Schweiz untersucht wurde. Hingegen sind f\u00fcr die Zeitspanne von der Fr\u00fchgeschichte bis zum Mittelalter keine Funde bekannt.\n\nUrkundlich wird Le Locle erstmals in einem Text von 1150 (?) erw\u00e4hnt, in dem Renaud und Wilhelm von Valangin das Tal der Abtei Fontaine-Andr\u00e9 zuteilten. 1360 erhielt Johann II. von Aarberg, Herr von Valangin, Le Locle als Lehen vom Grafen Ludwig von Neuenburg. Die jurassischen Berge wurden damals von Kolonisten urbar gemacht, die sp\u00e4ter den Status freier Rodungsbauern erhielten. Anfang des 14. Jahrhunderts bildeten Le Locle und La Sagne gemeinsam eine Pfarrei. Seit 1351 ist die Maria Magdalena geweihte Kirche\u00a0belegt. Ihr Turm, das Wahrzeichen der Stadt, entstand zu Beginn des 16. Jahrhunderts, wenige Jahre bevor Letztere 1536 zur Reformation \u00fcbertrat. Die alte Kirche wurde Mitte des 18. Jahrhunderts vollkommen neu gebaut. 1967 erfolgte der Abriss der 1844 geweihten deutschen Kirche, die katholische Kapelle geht auf 1861 zur\u00fcck. Nachfahren von zahlreichen Familien, die schon im Mittelalter in Le Locle bezeugt sind, leben noch immer in der Gemeinde: Droz, Dubois, Calame, Gentil, Huguenin, Perrelet, Robert, Sandoz, Tissot usw. Diese ersten freien Bauern erhielten 1372 einen Freiheitsbrief, der Anfang des 15. Jahrhunderts, nach der Gr\u00fcndung der Mairie, erneuert wurde. Die Einwohner von Le Locle erwarben so Rechte auf das urbar gemachte Land, unter der Bedingung, es nicht zu verlassen. Obwohl sie viele Freiheiten genossen, mussten sie den Ehrschatz, den Zehnten und Grundzinsen bezahlen. Die Herren gew\u00e4hrten die Freiheiten mit dem Ziel, die Besiedlung der Berge (Montagnes neuch\u00e2teloises) zu f\u00f6rdern, verlangten daf\u00fcr aber hohe Gegenleistungen. 1502 erhielten 37 Personen die Erlaubnis, nach Bezahlung von 1780 Pfund den Titel \u00abB\u00fcrger von Valangin\u00bb zu f\u00fchren. Diesen B\u00fcrgern stand das Vorrecht zu, eine Gesamtgemeinde abzuhalten und einen B\u00fcrgermeister sowie einen Weibel\u00a0zu w\u00e4hlen.\n\nZu Le Locle geh\u00f6rten neben den st\u00e4dtischen Gemeindegenossen auch die ausw\u00e4rtigen, die in den D\u00f6rfern\u00a0La Chaux-de-Fonds, La Chaux-des-Taill\u00e8res (La Br\u00e9vine) und Les Brenets wohnten. Diese trennten sich im 17. Jahrhundert ab, um eine eigene Gemeinschaft zu gr\u00fcnden, wobei sie aber weiterhin Mitglieder der sogenannten Muttergemeinde blieben. Die Hintersassen\u00a0waren von den Beschlussfassungen ausgeschlossen. Diese Statusunterschiede verursachten zahlreiche Konflikte.\n\nAls Valangin 1592 an die Grafschaft Neuenburg zur\u00fcckfiel, hatte das weder auf die rechtliche Stellung der Bewohner der Mairie Le Locle, noch auf deren Funktion als Gerichtskreis Auswirkungen. Der von der Herrschaft eingesetzte Maire stand einem zw\u00f6lfk\u00f6pfigen Gericht vor. Diese und die Vertreter der elf Quartiere, die ebenfalls von der Gesamtgemeinde ernannt wurden, hatten die Verwaltung inne. Infolge immer wieder aufkeimender Grenzkonflikte schloss die Stadt 1476 einen Burgrechtsvertrag mit Bern\u00a0ab, um sich vor Invasionen zu sch\u00fctzen. Insbesondere w\u00e4hrend des Dreissigj\u00e4hrigen Kriegs und beim Einfall Ludwigs XIV. in die Freigrafschaft Burgund kamen Berner Soldaten Le Locle zu Hilfe, das seinerseits im Jahre 1712 an der Seite seiner Verb\u00fcndeten in die Schlachten von Mellingen\u00a0und Villmergen\u00a0zog.\n\nDie Grenzlage der Stadt beg\u00fcnstigte die Beziehungen zu Frankreich, die vor allem w\u00e4hrend der Franz\u00f6sischen Revolution intensiv waren. Zahlreiche\u00a0 Einwohner Le Locles schworen im Klub der Jakobiner\u00a0in Morteau\u00a0auf die Verfassung von 1792. Anh\u00e4nger und Gegner der Institutionen des F\u00fcrstentums gerieten in Konflikt. Die nachfolgende Repression trieb im Fr\u00fchjahr 1793 viele ans\u00e4ssige Familien ins Exil. Mehrere hundert Personen zogen nach Besan\u00e7on, wo sie in der vom Nationalkonvent gegr\u00fcndeten sogenannten nationalen Uhrenfabrik Arbeit fanden. Diese revolution\u00e4re Epoche hinterliess in der Bev\u00f6lkerung Le Locles bleibende Spuren. Sie erkl\u00e4rt teilweise die verbreitete republikanische Gesinnung (Republikaner) w\u00e4hrend der Restauration.\n\nDer Revolutionsversuch von 1831 in Le Locle stiess nur auf wenig Widerhall, doch die Reaktion der Royalisten gab liberalen Ideen Auftrieb. 1848 begann die Neuenburger Revolution in Le Locle. Die royalistischen Machthaber wurden abgesetzt und die helvetische Fahne, das Symbol republikanischer Gesinnung, am 28. Februar 1848 gehisst. 1850 nahmen die neuen Beh\u00f6rden ihre Arbeit auf. W\u00e4hrend der erfolglosen Gegenrevolution von 1856 wurde die Stadt kurz von den Royalisten\u00a0besetzt. Die junge Republik Neuenburg richtete in Le Locle eine Bezirkspr\u00e4fektur ein, die bis 1935 bestand. Die B\u00fcrgergemeinde\u00a0nahm weiterhin ihre Hilfsaufgaben wahr und garantierte gewisse \u00f6ffentliche Dienstleistungen, doch die eigentliche lokale Gewalt wurde der Munizipalit\u00e4t \u00fcbertragen, wobei ein nach dem Grundsatz des allgemeinen Wahlrechts bestimmter Generalrat den Stadtrat (Exekutive) ernannte. Dieses System wurde 1888 durch ein Gesetz ge\u00e4ndert, das die heutigen Gemeindestrukturen schuf und das Ende der B\u00fcrgergemeinde besiegelte (Gemeinde). Die republikanische Stadtregierung f\u00f6rderte Schule und Berufsbildung, indem sie 1855 die Oberschule, 1866 das Lehrerseminar und 1897 die Handelsschule er\u00f6ffnete. Die 1868 eingerichtete Uhrmacherschule, an der eine technische Ausbildung angeboten wurde, bildete die Grundlage f\u00fcr das 1901-1902 gegr\u00fcndete Technikum, dessen Geb\u00e4ude heute die Ingenieurabteilung der Fachhochschule Arc wie auch die Technikerschule des interregionalen Berufsschulzentrums Montagnes neuch\u00e2teloises beherbergt. Die Stadt unternahm grosse Anstrengungen f\u00fcr den Eisenbahnbau. Zur ersten Linie nach La Chaux-de-Fonds (1857) kamen die Verbindungen mit Besan\u00e7on (1884) und Les Brenets (1890). Trotzdem leidet Le Locle unter einer gewissen Isolation und einem grossen Durchgangsverkehr.\n\nLe Locles Wohlstand beruht im Wesentlichen auf der Uhrenindustrie, insbesondere der Herstellung von Pr\u00e4zisionsuhren und Werkzeugmaschinen (Maschinenindustrie). Daniel Jeanrichard geh\u00f6rte zu den Pionieren, die diesen Erwerbszweig in Stadt und Umgebung einf\u00fchrten und ein regelrechtes Verlagssystem\u00a0sowie ein renommiertes Ausbildungszentrum gr\u00fcndeten. In der Region waren 1750 rund 77 Uhrmacher t\u00e4tig, 1800 rund 800. Rasch l\u00f6ste die Uhrmacherei das neben der Landwirtschaft betriebene traditionelle Handwerk\u00a0ab, vor allem die Spitzenkl\u00f6ppelei, die Ende des 18. Jahrhunderts noch etwa 500 Kl\u00f6pplerinnen besch\u00e4ftigt hatte.\n\nSeinen Ruf verdankt Le Locle hochtalentierten Handwerkern und ihren zahlreichen Erfindungen: Abraham-Louis Perrelet, Jacques-Fr\u00e9d\u00e9ric Houriet, Fr\u00e9d\u00e9ric-Louis Favre-Bulle und David-Henri Grandjean sind die ber\u00fchmtesten unter ihnen. Im 19. Jahrhundert war die Stadt vor allem f\u00fcr ihre Taschen- und Schiffschronometer bekannt. Die Uhrmacherei verwandelte Le Locle in einen Industrieort. Auf die handwerkliche Heimarbeit\u00a0folgten kleine st\u00e4dtische Werkst\u00e4tten, die nach dem Verlagssystem funktionierten, bis schliesslich im letzten Viertel des 19. Jahrhunderts die ersten Fabriken entstanden. Die Einf\u00fchrung der mechanisierten Fabrikation zog die Produktion von Werkzeugmaschinen und Uhrenbestandteilen nach sich. Einige Fabriken \u2013 wie Z\u00e9nith, sp\u00e4ter Dixi \u2013 spezialisierten sich w\u00e4hrend der beiden Weltkriege auf die Waffenproduktion. Die Uhrmacherei f\u00f6rderte auch die Kreativit\u00e4t und einen Sinn f\u00fcr \u00c4sthetik, die in anderen Bereichen des lokalen Lebens zum Ausdruck kamen. Der Buchh\u00e4ndler und Verleger Samuel Girardet (1730-1807) begr\u00fcndete eine Dynastie von K\u00fcnstlern und Graveuren, die sich auf die Dekoration von Uhrengeh\u00e4usen und die Bemalung von Medaillen\u00a0spezialisierten. Diese Tradition setzte die Familie Huguenin mit ihren Geh\u00e4usemachern und sp\u00e4ter Medailleuren fort. Ab 1856 war in Le Locle auch die Schokolade- und Konfiseriefabrik Klaus t\u00e4tig, die 1992 ihre Pforten schloss. Wie in den meisten Uhrmacherst\u00e4dten des Jura wurde das politische und soziale Leben von den Ideen des Radikalismus und sp\u00e4ter des Anarchismus\u00a0und Sozialismus gepr\u00e4gt. Professor James Guillaume regte die Gr\u00fcndung einer Sektion der Internationale\u00a0von 1866 an. Die deutschen Sektionen des Gr\u00fctlivereins\u00a0und des Arbeitervereins bezeugen, dass bis Ende des 19. Jahrhunderts zahlreiche Arbeiter aus der Deutschschweiz in Le Locle t\u00e4tig waren. Die seit 1897 organisierten Sozialisten\u00a0stellten ab 1912 die Mehrheit in der Gemeinde und wurden ab 1956 von der Partei der Arbeit (PdA) unterst\u00fctzt. Die Kommunisten verloren ihren Sitz im Gemeinderat (Exekutive) in den Wahlen von 1992 an die Bewegung Droit de parole, die sich ausserhalb der traditionellen Parteien bewegt. 2004 wurde der Gemeinderat erstmals in direkter Volkswahl bestimmt, dabei erlangten die PdA drei Mandate, die SP sowie der liberale Parti progressiste national je einen Sitz.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politische Einheiten / Gemeinde", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.006900.007800."}, {"tag": "Politische Einheiten / Stadt (statistisch)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.006900.008800."}, {"tag": "Arch\u00e4ologie / Mesolithikum", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.014300.014500."}], "title": "Le Locle", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nJean-Marc Barrelet\n\u00dcbersetzung:\nPia Todorovic Redaelli"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 8, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64093", "wikipedia_page_id": 187398, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007627", "dhsid": "007627", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "itemLabel": "Le Locle", "dhsid": "007627", "namefr": "Le Locle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "namede": "Le Locle", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameit": "Le Locle", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameen": "Le Locle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4269692-6", "wikidata_id": "Q64093"}}], [{"start": 32, "end": 41, "mention": "Neuenburg", "href": "/de/articles/007397/2017-05-30/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "itemLabel": "canton de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "007397", "namefr": "Canton de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "Kanton Neuenburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Neuenburg", "nameit": "Canton Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Canton of Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4041745-1"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "wikipedia_page_title": "Kanton Neuenburg"}, {"start": 84, "end": 95, "mention": "Les Brenets", "href": "/de/articles/002840/2021-08-11/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68703", "itemLabel": "Les Brenets", "dhsid": "002840", "namefr": "Les Brenets", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Brenets", "namede": "Les Brenets", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Les_Brenets", "nameit": "Les Brenets", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Les_Brenets", "nameen": "Les Brenets", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Les_Brenets", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4594397-7"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68703", "itemLabel": "Les Brenets", "dhsid": "002840", "namefr": "Les Brenets", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Brenets", "namede": "Les Brenets", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Les_Brenets", "nameit": "Les Brenets", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Les_Brenets", "nameen": "Les Brenets", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Les_Brenets", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4594397-7"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68703", "itemLabel": "Les Brenets", "dhsid": "002840", "namefr": "Les Brenets", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Brenets", "namede": "Les Brenets", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Les_Brenets", "nameit": "Les Brenets", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Les_Brenets", "nameen": "Les Brenets", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Les_Brenets", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q253019", "instanceofLabel": "quartier", "gndid": "4594397-7"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68703", "wikipedia_page_title": "Les Brenets"}, {"start": 0, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70208", "wikipedia_page_id": 38908, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010261", "dhsid": "010261", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "itemLabel": "commune de Suisse", "dhsid": "010261", "namefr": "Commune (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Commune_(Suisse)", "namede": "Politische Gemeinde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Politische_Gemeinde", "nameit": "Comuni della Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Comuni_della_Svizzera", "nameen": "Municipalities of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Municipalities_of_Switzerland", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q70208"}}, {"start": 24, "end": 41, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12738", "wikipedia_page_id": 36751, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007397", "dhsid": "007397", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "itemLabel": "canton de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "007397", "namefr": "Canton de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "Kanton Neuenburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Neuenburg", "nameit": "Canton Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Canton of Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4041745-1", "wikidata_id": "Q12738"}}, {"start": 43, "end": 59, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q47456075", "wikipedia_page_id": 10193748, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q47456075", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 84, "end": 95, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68703", "wikipedia_page_id": 499637, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68703", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002840", "dhsid": "002840", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68703", "itemLabel": "Les Brenets", "dhsid": "002840", "namefr": "Les Brenets", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Brenets", "namede": "Les Brenets", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Les_Brenets", "nameit": "Les Brenets", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Les_Brenets", "nameen": "Les Brenets", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Les_Brenets", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q253019", "instanceofLabel": "quartier", "gndid": "4594397-7", "wikidata_id": "Q68703"}}, {"start": 308, "end": 318, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49830", "wikipedia_page_id": 12177, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49830", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 324, "end": 334, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9592", "wikipedia_page_id": 4461846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 23, "end": 28, "mention": "Stadt", "href": "/de/articles/007875/2018-02-01/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "itemLabel": "ville", "dhsid": "007875", "namefr": "Ville", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ville", "namede": "Stadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Stadt", "nameit": "Citt\u00e0", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Citt%C3%A0", "nameen": "City", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/City", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q98966309", "instanceofLabel": "classification des \u00e9tablissements humains", "gndid": "4056723-0"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "wikipedia_page_title": "Stadt"}, {"start": 272, "end": 283, "mention": "Frankreich\u00a0", "href": "/de/articles/003354/2018-01-22/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q51576574", "instanceofLabel": "pays de M\u00e9diterran\u00e9e", "gndid": "4018145-5"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q6256", "instanceofLabel": "pays", "gndid": "4018145-5"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4018145-5"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "wikipedia_page_title": "Frankreich"}, {"start": 354, "end": 360, "mention": "Juras\u00a0", "href": "/de/articles/008567/2019-09-19/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q178611", "itemLabel": "Jura", "dhsid": "008567", "namefr": "Massif du Jura", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Massif_du_Jura", "namede": "Jura (Gebirge)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jura_(Gebirge)", "nameit": "Massiccio del Giura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Massiccio_del_Giura", "nameen": "Jura Mountains", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jura_Mountains", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1061151", "instanceofLabel": "massif", "gndid": "4073129-7"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q178611", "itemLabel": "Jura", "dhsid": "008567", "namefr": "Massif du Jura", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Massif_du_Jura", "namede": "Jura (Gebirge)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jura_(Gebirge)", "nameit": "Massiccio del Giura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Massiccio_del_Giura", "nameen": "Jura Mountains", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jura_Mountains", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5464261", "instanceofLabel": "ceinture de plissement et de chevauchement", "gndid": "4073129-7"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q178611", "wikipedia_page_title": "Jura (Gebirge)"}, {"start": 616, "end": 628, "mention": "Hans Rychner", "href": "/de/articles/029120/2010-11-26/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621582", "itemLabel": "Hans Rychner", "dhsid": "029120", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Hans Rychner", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hans_Rychner", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1047109069"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621582", "wikipedia_page_title": "Hans Rychner"}, {"start": 666, "end": 682, "mention": "\u00dcberschwemmungen", "href": "/de/articles/007780/2015-02-23/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3223176", "itemLabel": "Q3223176", "dhsid": "007780", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "\u00dcberschwemmung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%9Cberschwemmung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1322005", "instanceofLabel": "ph\u00e9nom\u00e8ne naturel", "gndid": "4186634-4"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3223176", "wikipedia_page_title": "\u00dcberschwemmung"}, {"start": 809, "end": 816, "mention": "M\u00fchlen\u00a0", "href": "/de/articles/013884/2012-05-31/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q44494", "itemLabel": "moulin", "dhsid": "013884", "namefr": "Moulin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Moulin", "namede": "M\u00fchle", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BChle", "nameit": "Mulino", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mulino", "nameen": "Mill (grinding)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mill_(grinding)", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4040457-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q44494", "wikipedia_page_title": "M\u00fchle"}, {"start": 1030, "end": 1043, "mention": "Grossbr\u00e4nden\u00a0", "href": "/de/articles/007787/2013-12-09/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2967170", "itemLabel": "chronologie des grands incendies", "dhsid": "007787", "namefr": "Chronologie des grands incendies", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Chronologie_des_grands_incendies", "namede": "Liste von Brandkatastrophen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_von_Brandkatastrophen", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "List of fires", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_fires", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13406463", "instanceofLabel": "page de liste de Wikimedia", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2967170", "wikipedia_page_title": "Liste von Brandkatastrophen"}, {"start": 1164, "end": 1179, "mention": "Uhrenindustrie\u00a0", "href": "/de/articles/013976/2020-08-11/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q41767", "itemLabel": "horlogerie", "dhsid": "013976", "namefr": "Horlogerie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Horlogerie", "namede": "Uhrenindustrie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Uhrenindustrie", "nameit": "Orologeria", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Orologeria", "nameen": "Horology", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Horology", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8148", "instanceofLabel": "industrie", "gndid": "4129074-4"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41767", "wikipedia_page_title": "Uhrenindustrie"}, {"start": 1223, "end": 1229, "mention": "Mairie", "href": "/de/articles/026452/2008-08-21/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1245, "end": 1253, "mention": "Valangin", "href": "/de/articles/007624/2014-03-05/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99459927", "itemLabel": "Q99459927", "dhsid": "007624", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q196068", "instanceofLabel": "herrschaft", "gndid": "7596132-5"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99459927", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 137, "end": 151, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q290383", "wikipedia_page_id": 695272, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q290383", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 160, "end": 173, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1588, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 192, "end": 200, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64093", "wikipedia_page_id": 187398, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007627", "dhsid": "007627", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "itemLabel": "Le Locle", "dhsid": "007627", "namefr": "Le Locle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "namede": "Le Locle", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameit": "Le Locle", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameen": "Le Locle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4269692-6", "wikidata_id": "Q64093"}}, {"start": 221, "end": 234, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1348006", "wikipedia_page_id": 2243739, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1348006", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 272, "end": 298, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1991697", "wikipedia_page_id": 8919809, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1991697", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 354, "end": 359, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q178611", "wikipedia_page_id": 27570, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q178611", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008567", "dhsid": "008567", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q178611", "itemLabel": "Jura", "dhsid": "008567", "namefr": "Massif du Jura", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Massif_du_Jura", "namede": "Jura (Gebirge)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jura_(Gebirge)", "nameit": "Massiccio del Giura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Massiccio_del_Giura", "nameen": "Jura Mountains", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jura_Mountains", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5464261", "instanceofLabel": "ceinture de plissement et de chevauchement", "gndid": "4073129-7", "wikidata_id": "Q178611"}}, {"start": 374, "end": 383, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23757", "wikipedia_page_id": 16293, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23757", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 396, "end": 404, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q484170", "wikipedia_page_id": 143225, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 453, "end": 462, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64093", "wikipedia_page_id": 187398, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007627", "dhsid": "007627", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "itemLabel": "Le Locle", "dhsid": "007627", "namefr": "Le Locle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "namede": "Le Locle", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameit": "Le Locle", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameen": "Le Locle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4269692-6", "wikidata_id": "Q64093"}}, {"start": 480, "end": 497, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q460885", "wikipedia_page_id": 1033673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q460885", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 498, "end": 510, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64093", "wikipedia_page_id": 187398, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007627", "dhsid": "007627", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "itemLabel": "Le Locle", "dhsid": "007627", "namefr": "Le Locle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "namede": "Le Locle", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameit": "Le Locle", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameen": "Le Locle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4269692-6", "wikidata_id": "Q64093"}}, {"start": 571, "end": 584, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70042", "wikipedia_page_id": 173713, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70042", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000997", "dhsid": "000997", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70042", "itemLabel": "Courtepin", "dhsid": "000997", "namefr": "Courtepin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Courtepin", "namede": "Courtepin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Courtepin", "nameit": "Courtepin", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Courtepin", "nameen": "Courtepin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Courtepin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4727554-6", "wikidata_id": "Q70042"}}, {"start": 616, "end": 628, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15621582", "wikipedia_page_id": 7691563, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621582", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/029120", "dhsid": "029120", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621582", "itemLabel": "Hans Rychner", "dhsid": "029120", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Hans Rychner", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hans_Rychner", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1047109069", "wikidata_id": "Q15621582"}}, {"start": 717, "end": 744, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142913", "wikipedia_page_id": 179271, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142913", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 753, "end": 767, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q290383", "wikipedia_page_id": 695272, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q290383", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 889, "end": 902, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2339413", "wikipedia_page_id": 524703, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2339413", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 920, "end": 926, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30198", "wikipedia_page_id": 56255, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30198", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1002, "end": 1010, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64093", "wikipedia_page_id": 187398, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007627", "dhsid": "007627", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "itemLabel": "Le Locle", "dhsid": "007627", "namefr": "Le Locle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "namede": "Le Locle", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameit": "Le Locle", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameen": "Le Locle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4269692-6", "wikidata_id": "Q64093"}}, {"start": 1138, "end": 1154, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 5846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1164, "end": 1178, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41767", "wikipedia_page_id": 2880837, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41767", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013976", "dhsid": "013976", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q41767", "itemLabel": "horlogerie", "dhsid": "013976", "namefr": "Horlogerie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Horlogerie", "namede": "Uhrenindustrie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Uhrenindustrie", "nameit": "Orologeria", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Orologeria", "nameen": "Horology", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Horology", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8148", "instanceofLabel": "industrie", "gndid": "4129074-4", "wikidata_id": "Q41767"}}, {"start": 1201, "end": 1217, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7018", "wikipedia_page_id": 5969, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7018", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1223, "end": 1229, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9022797", "wikipedia_page_id": 229585, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9022797", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1245, "end": 1253, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70194", "wikipedia_page_id": 498258, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70194", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002870", "dhsid": "002870", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70194", "itemLabel": "Valangin", "dhsid": "002870", "namefr": "Valangin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Valangin", "namede": "Valangin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Valangin", "nameit": "Valangin", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Valangin", "nameen": "Valangin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valangin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q253019", "instanceofLabel": "quartier", "gndid": "4119345-3", "wikidata_id": "Q70194"}}, {"start": 1259, "end": 1267, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64093", "wikipedia_page_id": 187398, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007627", "dhsid": "007627", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "itemLabel": "Le Locle", "dhsid": "007627", "namefr": "Le Locle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "namede": "Le Locle", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameit": "Le Locle", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameen": "Le Locle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4269692-6", "wikidata_id": "Q64093"}}, {"start": 1282, "end": 1290, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q956214", "wikipedia_page_id": 127544, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q956214", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1295, "end": 1316, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q163966", "wikipedia_page_id": 14450, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q163966", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 53, "end": 69, "mention": "Endmesolithikums", "href": "/de/articles/008011/2019-10-29/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q44155", "itemLabel": "M\u00e9solithique", "dhsid": "008011", "namefr": "M\u00e9solithique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%A9solithique", "namede": "Mittelsteinzeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mittelsteinzeit", "nameit": "Mesolitico", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mesolitico", "nameen": "Mesolithic", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mesolithic", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15401633", "instanceofLabel": "p\u00e9riode arch\u00e9ologique", "gndid": "4169472-7"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q44155", "wikipedia_page_title": "Mittelsteinzeit"}, {"start": 135, "end": 148, "mention": "Keramikfunde\u00a0", "href": "/de/articles/047274/2007-07-30/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q45621", "itemLabel": "c\u00e9ramique", "dhsid": "047274", "namefr": "C\u00e9ramique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/C%C3%A9ramique", "namede": "Keramik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Keramik", "nameit": "Ceramica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ceramica", "nameen": "Ceramic", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ceramic", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4030270-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q45621", "itemLabel": "c\u00e9ramique", "dhsid": "047274", "namefr": "C\u00e9ramique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/C%C3%A9ramique", "namede": "Keramik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Keramik", "nameit": "Ceramica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ceramica", "nameen": "Ceramic", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ceramic", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4392837-7"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q45621", "wikipedia_page_title": "Keramik"}, {"start": 28, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1801187", "wikipedia_page_id": 1987152, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1801187", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 93, "end": 97, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1149405", "wikipedia_page_id": 595450, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1149405", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 102, "end": 116, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q290383", "wikipedia_page_id": 695272, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q290383", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 152, "end": 169, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12738", "wikipedia_page_id": 36751, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007397", "dhsid": "007397", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "itemLabel": "canton de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "007397", "namefr": "Canton de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "Kanton Neuenburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Neuenburg", "nameit": "Canton Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Canton of Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4041745-1", "wikidata_id": "Q12738"}}, {"start": 189, "end": 194, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7028", "wikipedia_page_id": 71920, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7028", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 233, "end": 240, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36715", "wikipedia_page_id": 9249, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36715", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 247, "end": 254, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q265868", "wikipedia_page_id": 15978, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q265868", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 400, "end": 407, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 490, "end": 501, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12554", "wikipedia_page_id": 3196, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12554", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 127, "end": 141, "mention": "Fontaine-Andr\u00e9", "href": "/de/articles/012131/2007-04-18/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2820589", "itemLabel": "abbaye de Fontaine-Andr\u00e9", "dhsid": "012131", "namefr": "Abbaye de Fontaine-Andr\u00e9", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Fontaine-Andr%C3%A9", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "instanceofLabel": "abbaye", "gndid": "7626351-4"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2820589", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 239, "end": 259, "mention": "Ludwig von Neuenburg", "href": "/de/articles/029241/2014-12-04/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2679084", "itemLabel": "Louis Ier de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "029241", "namefr": "Louis Ier de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Louis_Ier_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Luigi I di Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Luigi_I_di_Neuch%C3%A2tel", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1069344737"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2679084", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 432, "end": 440, "mention": "La Sagne", "href": "/de/articles/002839/2012-05-29/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68532", "itemLabel": "La Sagne", "dhsid": "002839", "namefr": "La Sagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Sagne", "namede": "La Sagne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Sagne", "nameit": "La Sagne", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Sagne", "nameen": "La Sagne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Sagne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4696236-0"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68532", "wikipedia_page_title": "La Sagne"}, {"start": 456, "end": 463, "mention": "Pfarrei", "href": "/de/articles/011744/2010-12-23/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "itemLabel": "paroisse eccl\u00e9siastique", "dhsid": "011744", "namefr": "Paroisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paroisse", "namede": "Pfarrei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pfarrei", "nameit": "Parrocchia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parrocchia", "nameen": "Parish", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parish", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15617994", "instanceofLabel": "type de division administrative", "gndid": "4115544-0"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "wikipedia_page_title": "Pfarrei"}, {"start": 514, "end": 515, "mention": "\u00a0", "href": "/de/articles/011744/2010-12-23/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "itemLabel": "paroisse eccl\u00e9siastique", "dhsid": "011744", "namefr": "Paroisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paroisse", "namede": "Pfarrei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pfarrei", "nameit": "Parrocchia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parrocchia", "nameen": "Parish", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parish", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15617994", "instanceofLabel": "type de division administrative", "gndid": "4115544-0"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "wikipedia_page_title": "Pfarrei"}, {"start": 992, "end": 1000, "mention": "Huguenin", "href": "/de/articles/022379/2006-09-12/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99368604", "itemLabel": "Q99368604", "dhsid": "022379", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99368604", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1012, "end": 1018, "mention": "Robert", "href": "/de/articles/024976/2010-11-24/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99369670", "itemLabel": "Q99369670", "dhsid": "024976", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99369670", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1020, "end": 1026, "mention": "Sandoz", "href": "/de/articles/022391/2013-01-29/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99369701", "itemLabel": "Q99369701", "dhsid": "022391", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99369701", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1481, "end": 1505, "mention": "Montagnes neuch\u00e2teloises", "href": "/de/articles/044229/2008-11-27/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99460972", "itemLabel": "Q99460972", "dhsid": "044229", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q27096213", "instanceofLabel": "entit\u00e9 g\u00e9ographique", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99460972", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1783, "end": 1790, "mention": "Weibel\u00a0", "href": "/de/articles/010088/2012-08-06/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2554767", "itemLabel": "Huissier (Suisse)", "dhsid": "010088", "namefr": "Huissier (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Huissier_(Suisse)", "namede": "Weibel (Amtsdiener)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weibel_(Amtsdiener)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Huissier", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Huissier", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23835475", "instanceofLabel": "assistant", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2554767", "wikipedia_page_title": "Weibel (Amtsdiener)"}, {"start": 16, "end": 24, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64093", "wikipedia_page_id": 187398, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007627", "dhsid": "007627", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "itemLabel": "Le Locle", "dhsid": "007627", "namefr": "Le Locle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "namede": "Le Locle", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameit": "Le Locle", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameen": "Le Locle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4269692-6", "wikidata_id": "Q64093"}}, {"start": 100, "end": 108, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70194", "wikipedia_page_id": 498258, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70194", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002870", "dhsid": "002870", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70194", "itemLabel": "Valangin", "dhsid": "002870", "namefr": "Valangin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Valangin", "namede": "Valangin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Valangin", "nameit": "Valangin", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Valangin", "nameen": "Valangin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valangin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q253019", "instanceofLabel": "quartier", "gndid": "4119345-3", "wikidata_id": "Q70194"}}, {"start": 121, "end": 126, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160742", "wikipedia_page_id": 32161, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 181, "end": 188, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64113", "wikipedia_page_id": 28567, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64113", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000172", "dhsid": "000172", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64113", "itemLabel": "Aarberg", "dhsid": "000172", "namefr": "Aarberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aarberg", "namede": "Aarberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aarberg", "nameit": "Aarberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Aarberg", "nameen": "Aarberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aarberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4084617-9", "wikidata_id": "Q64113"}}, {"start": 199, "end": 207, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70194", "wikipedia_page_id": 498258, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70194", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002870", "dhsid": "002870", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70194", "itemLabel": "Valangin", "dhsid": "002870", "namefr": "Valangin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Valangin", "namede": "Valangin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Valangin", "nameit": "Valangin", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Valangin", "nameen": "Valangin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valangin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q253019", "instanceofLabel": "quartier", "gndid": "4119345-3", "wikidata_id": "Q70194"}}, {"start": 209, "end": 217, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64093", "wikipedia_page_id": 187398, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007627", "dhsid": "007627", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "itemLabel": "Le Locle", "dhsid": "007627", "namefr": "Le Locle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "namede": "Le Locle", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameit": "Le Locle", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameen": "Le Locle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4269692-6", "wikidata_id": "Q64093"}}, {"start": 222, "end": 227, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188063", "wikipedia_page_id": 20751, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188063", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 265, "end": 277, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q45805", "wikipedia_page_id": 27020, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q45805", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 393, "end": 409, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7034", "wikipedia_page_id": 6922, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7034", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 419, "end": 427, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64093", "wikipedia_page_id": 187398, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007627", "dhsid": "007627", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "itemLabel": "Le Locle", "dhsid": "007627", "namefr": "Le Locle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "namede": "Le Locle", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameit": "Le Locle", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameen": "Le Locle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4269692-6", "wikidata_id": "Q64093"}}, {"start": 432, "end": 440, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68532", "wikipedia_page_id": 499636, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68532", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002839", "dhsid": "002839", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68532", "itemLabel": "La Sagne", "dhsid": "002839", "namefr": "La Sagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Sagne", "namede": "La Sagne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Sagne", "nameit": "La Sagne", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Sagne", "nameen": "La Sagne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Sagne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4696236-0", "wikidata_id": "Q68532"}}, {"start": 456, "end": 463, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q102496", "wikipedia_page_id": 56792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011744", "dhsid": "011744", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "itemLabel": "paroisse eccl\u00e9siastique", "dhsid": "011744", "namefr": "Paroisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paroisse", "namede": "Pfarrei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pfarrei", "nameit": "Parrocchia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parrocchia", "nameen": "Parish", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parish", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15617994", "instanceofLabel": "type de division administrative", "gndid": "4115544-0", "wikidata_id": "Q102496"}}, {"start": 483, "end": 498, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63070", "wikipedia_page_id": 27521, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63070", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 499, "end": 514, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1236186", "wikipedia_page_id": 1773701, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1236186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 537, "end": 548, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2319498", "wikipedia_page_id": 11423, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2319498", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 638, "end": 649, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12562", "wikipedia_page_id": 8507, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12562", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013328", "dhsid": "013328", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12562", "itemLabel": "r\u00e9forme protestante", "dhsid": "013328", "namefr": "R\u00e9forme protestante", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9forme_protestante", "namede": "Reformation", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reformation", "nameit": "Riforma protestante", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Riforma_protestante", "nameen": "Reformation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Reformation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1128340", "instanceofLabel": "mot cl\u00e9", "gndid": "4048946-2", "wikidata_id": "Q12562"}}, {"start": 692, "end": 708, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7015", "wikipedia_page_id": 5847, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7015", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 798, "end": 817, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9592", "wikipedia_page_id": 4461846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 890, "end": 901, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12554", "wikipedia_page_id": 3196, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12554", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 905, "end": 913, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64093", "wikipedia_page_id": 187398, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007627", "dhsid": "007627", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "itemLabel": "Le Locle", "dhsid": "007627", "namefr": "Le Locle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "namede": "Le Locle", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameit": "Le Locle", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameen": "Le Locle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4269692-6", "wikidata_id": "Q64093"}}, {"start": 952, "end": 960, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q484170", "wikipedia_page_id": 143225, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1028, "end": 1034, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q659530", "wikipedia_page_id": 1104535, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q659530", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/041957", "dhsid": "041957", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q659530", "itemLabel": "Tissot", "dhsid": "041957", "namefr": "Tissot (entreprise)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tissot_(entreprise)", "namede": "Tissot", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tissot", "nameit": "Tissot", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Tissot", "nameen": "Tissot", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tissot", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4830453", "instanceofLabel": "firme", "gndid": "5557121-9", "wikidata_id": "Q659530"}}, {"start": 1119, "end": 1135, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7018", "wikipedia_page_id": 5969, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7018", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1159, "end": 1165, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9022797", "wikipedia_page_id": 229585, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9022797", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1201, "end": 1209, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64093", "wikipedia_page_id": 187398, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007627", "dhsid": "007627", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "itemLabel": "Le Locle", "dhsid": "007627", "namefr": "Le Locle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "namede": "Le Locle", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameit": "Le Locle", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameen": "Le Locle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4269692-6", "wikidata_id": "Q64093"}}, {"start": 1237, "end": 1256, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2500338", "wikipedia_page_id": 3707159, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2500338", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1371, "end": 1378, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q184664", "wikipedia_page_id": 33832, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q184664", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008982", "dhsid": "008982", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q184664", "itemLabel": "d\u00eeme", "dhsid": "008982", "namefr": "D\u00eeme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%AEme", "namede": "Zehnt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zehnt", "nameit": "Decima", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Decima", "nameen": "Tithe", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tithe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2728698", "instanceofLabel": "croyance religieuse", "gndid": "4190572-6", "wikidata_id": "Q184664"}}, {"start": 1629, "end": 1634, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25224", "wikipedia_page_id": 254754, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25224", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1657, "end": 1665, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70194", "wikipedia_page_id": 498258, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70194", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002870", "dhsid": "002870", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70194", "itemLabel": "Valangin", "dhsid": "002870", "namefr": "Valangin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Valangin", "namede": "Valangin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Valangin", "nameit": "Valangin", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Valangin", "nameen": "Valangin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valangin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q253019", "instanceofLabel": "quartier", "gndid": "4119345-3", "wikidata_id": "Q70194"}}, {"start": 1757, "end": 1770, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30185", "wikipedia_page_id": 11020, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 93, "end": 101, "mention": "D\u00f6rfern\u00a0", "href": "/de/articles/007947/2015-03-25/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "itemLabel": "village", "dhsid": "007947", "namefr": "Village", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Village", "namede": "Dorf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Dorf", "nameit": "Villaggio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Villaggio", "nameen": "Village", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Village", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q98966309", "instanceofLabel": "classification des \u00e9tablissements humains", "gndid": "4012775-8"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "wikipedia_page_title": "Dorf"}, {"start": 101, "end": 118, "mention": "La Chaux-de-Fonds", "href": "/de/articles/002837/2010-02-25/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4033953-1"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "wikipedia_page_title": "La Chaux-de-Fonds"}, {"start": 120, "end": 142, "mention": "La Chaux-des-Taill\u00e8res", "href": "/de/articles/007609/2003-12-29/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96284674", "itemLabel": "La Chaux-des-Taill\u00e8res", "dhsid": "007609", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q39816", "instanceofLabel": "vall\u00e9e", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96284674", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 144, "end": 154, "mention": "La Br\u00e9vine", "href": "/de/articles/002841/2004-10-15/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68838", "itemLabel": "La Br\u00e9vine", "dhsid": "002841", "namefr": "La Br\u00e9vine", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Br%C3%A9vine", "namede": "La Br\u00e9vine", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Br%C3%A9vine", "nameit": "La Br\u00e9vine", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Br%C3%A9vine", "nameen": "La Br\u00e9vine", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Br%C3%A9vine", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4111166-7"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68838", "wikipedia_page_title": "La Br\u00e9vine"}, {"start": 344, "end": 357, "mention": "Hintersassen\u00a0", "href": "/de/articles/015998/2014-12-05/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1619809", "itemLabel": "Q1619809", "dhsid": "015998", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Hintersassen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hintersassen", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4195652-7"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1619809", "wikipedia_page_title": "Hintersassen"}, {"start": 3, "end": 11, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64093", "wikipedia_page_id": 187398, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007627", "dhsid": "007627", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "itemLabel": "Le Locle", "dhsid": "007627", "namefr": "Le Locle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "namede": "Le Locle", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameit": "Le Locle", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameen": "Le Locle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4269692-6", "wikidata_id": "Q64093"}}, {"start": 101, "end": 118, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 149927, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}, {"start": 144, "end": 154, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68838", "wikipedia_page_id": 500626, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68838", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002841", "dhsid": "002841", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68838", "itemLabel": "La Br\u00e9vine", "dhsid": "002841", "namefr": "La Br\u00e9vine", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Br%C3%A9vine", "namede": "La Br\u00e9vine", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Br%C3%A9vine", "nameit": "La Br\u00e9vine", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Br%C3%A9vine", "nameen": "La Br\u00e9vine", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Br%C3%A9vine", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4111166-7", "wikidata_id": "Q68838"}}, {"start": 160, "end": 171, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68703", "wikipedia_page_id": 499637, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68703", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002840", "dhsid": "002840", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68703", "itemLabel": "Les Brenets", "dhsid": "002840", "namefr": "Les Brenets", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Brenets", "namede": "Les Brenets", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Les_Brenets", "nameit": "Les Brenets", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Les_Brenets", "nameen": "Les Brenets", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Les_Brenets", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q253019", "instanceofLabel": "quartier", "gndid": "4594397-7", "wikidata_id": "Q68703"}}, {"start": 204, "end": 219, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7016", "wikipedia_page_id": 5848, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7016", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 344, "end": 356, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1619809", "wikipedia_page_id": 1638169, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1619809", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/015998", "dhsid": "015998", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1619809", "itemLabel": "Q1619809", "dhsid": "015998", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Hintersassen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hintersassen", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4195652-7", "wikidata_id": "Q1619809"}}], [{"start": 496, "end": 501, "mention": "Bern\u00a0", "href": "/de/articles/007383/2018-01-18/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11911", "itemLabel": "canton de Berne", "dhsid": "007383", "namefr": "Canton de Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Berne", "namede": "Kanton Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Bern", "nameit": "Canton Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Berna", "nameen": "Canton of Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4005765-3"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11911", "itemLabel": "canton de Berne", "dhsid": "007383", "namefr": "Canton de Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Berne", "namede": "Kanton Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Bern", "nameit": "Canton Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Berna", "nameen": "Canton of Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q56061", "instanceofLabel": "entit\u00e9 territoriale administrative", "gndid": "4005765-3"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11911", "wikipedia_page_title": "Kanton Bern"}, {"start": 566, "end": 589, "mention": "Dreissigj\u00e4hrigen Kriegs", "href": "/de/articles/008907/2015-03-05/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 627, "end": 649, "mention": "Freigrafschaft Burgund", "href": "/de/articles/006624/2007-05-08/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q642314", "itemLabel": "comt\u00e9 de Bourgogne", "dhsid": "006624", "namefr": "Comt\u00e9 de Bourgogne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Comt%C3%A9_de_Bourgogne", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Contea di Borgogna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Contea_di_Borgogna", "nameen": "County of Burgundy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/County_of_Burgundy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q26830017", "instanceofLabel": "\u00c9tat du Saint-Empire", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q642314", "itemLabel": "comt\u00e9 de Bourgogne", "dhsid": "006624", "namefr": "Comt\u00e9 de Bourgogne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Comt%C3%A9_de_Bourgogne", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Contea di Borgogna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Contea_di_Borgogna", "nameen": "County of Burgundy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/County_of_Burgundy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q353344", "instanceofLabel": "comt\u00e9", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q642314", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 775, "end": 785, "mention": "Mellingen\u00a0", "href": "/de/articles/001644/2008-10-23/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64216", "itemLabel": "Mellingen", "dhsid": "001644", "namefr": "Mellingen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mellingen", "namede": "Mellingen AG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mellingen_AG", "nameit": "Mellingen (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mellingen_(Svizzera)", "nameen": "Mellingen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mellingen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4100805-4"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64216", "wikipedia_page_title": "Mellingen AG"}, {"start": 789, "end": 800, "mention": "Villmergen\u00a0", "href": "/de/articles/001679/2012-11-01/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64232", "itemLabel": "Villmergen", "dhsid": "001679", "namefr": "Villmergen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Villmergen", "namede": "Villmergen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Villmergen", "nameit": "Villmergen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Villmergen", "nameen": "Villmergen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Villmergen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64232", "wikipedia_page_title": "Villmergen"}, {"start": 4, "end": 12, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70194", "wikipedia_page_id": 498258, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70194", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002870", "dhsid": "002870", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70194", "itemLabel": "Valangin", "dhsid": "002870", "namefr": "Valangin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Valangin", "namede": "Valangin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Valangin", "nameit": "Valangin", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Valangin", "nameen": "Valangin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valangin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q253019", "instanceofLabel": "quartier", "gndid": "4119345-3", "wikidata_id": "Q70194"}}, {"start": 25, "end": 45, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12738", "wikipedia_page_id": 36751, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007397", "dhsid": "007397", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "itemLabel": "canton de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "007397", "namefr": "Canton de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "Kanton Neuenburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Neuenburg", "nameit": "Canton Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Canton of Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4041745-1", "wikidata_id": "Q12738"}}, {"start": 82, "end": 101, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7748", "wikipedia_page_id": 4202, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7748", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 119, "end": 125, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9022797", "wikipedia_page_id": 229585, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9022797", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 126, "end": 134, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64093", "wikipedia_page_id": 187398, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007627", "dhsid": "007627", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "itemLabel": "Le Locle", "dhsid": "007627", "namefr": "Le Locle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "namede": "Le Locle", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameit": "Le Locle", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameen": "Le Locle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4269692-6", "wikidata_id": "Q64093"}}, {"start": 227, "end": 232, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q382617", "wikipedia_page_id": 511838, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q382617", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 259, "end": 266, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41487", "wikipedia_page_id": 13180, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41487", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 496, "end": 500, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 3723873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 566, "end": 589, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2487", "wikipedia_page_id": 1054, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2487", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 607, "end": 618, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7742", "wikipedia_page_id": 24949, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7742", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 627, "end": 649, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16394", "wikipedia_page_id": 53532, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16394", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 650, "end": 655, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7028", "wikipedia_page_id": 71920, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7028", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 672, "end": 680, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64093", "wikipedia_page_id": 187398, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007627", "dhsid": "007627", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "itemLabel": "Le Locle", "dhsid": "007627", "namefr": "Le Locle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "namede": "Le Locle", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameit": "Le Locle", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameen": "Le Locle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4269692-6", "wikidata_id": "Q64093"}}, {"start": 775, "end": 784, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64216", "wikipedia_page_id": 38419, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001644", "dhsid": "001644", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64216", "itemLabel": "Mellingen", "dhsid": "001644", "namefr": "Mellingen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mellingen", "namede": "Mellingen AG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mellingen_AG", "nameit": "Mellingen (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mellingen_(Svizzera)", "nameen": "Mellingen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mellingen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4100805-4", "wikidata_id": "Q64216"}}, {"start": 789, "end": 799, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64232", "wikipedia_page_id": 308568, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64232", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001679", "dhsid": "001679", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64232", "itemLabel": "Villmergen", "dhsid": "001679", "namefr": "Villmergen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Villmergen", "namede": "Villmergen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Villmergen", "nameit": "Villmergen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Villmergen", "nameen": "Villmergen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Villmergen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q64232"}}], [{"start": 93, "end": 117, "mention": "Franz\u00f6sischen Revolution", "href": "/de/articles/017216/2013-09-24/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6534", "itemLabel": "R\u00e9volution fran\u00e7aise", "dhsid": "017216", "namefr": "R\u00e9volution fran\u00e7aise", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9volution_fran%C3%A7aise", "namede": "Franz\u00f6sische Revolution", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Franz%C3%B6sische_Revolution", "nameit": "Rivoluzione francese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rivoluzione_francese", "nameen": "French Revolution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/French_Revolution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13418847", "instanceofLabel": "\u00e9v\u00e9nement historique", "gndid": "4018183-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6534", "itemLabel": "R\u00e9volution fran\u00e7aise", "dhsid": "017216", "namefr": "R\u00e9volution fran\u00e7aise", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9volution_fran%C3%A7aise", "namede": "Franz\u00f6sische Revolution", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Franz%C3%B6sische_Revolution", "nameit": "Rivoluzione francese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rivoluzione_francese", "nameen": "French Revolution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/French_Revolution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q10931", "instanceofLabel": "r\u00e9volution", "gndid": "4018183-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6534", "wikipedia_page_title": "Franz\u00f6sische Revolution"}, {"start": 187, "end": 197, "mention": "Jakobiner\u00a0", "href": "/de/articles/048241/2008-01-29/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 200, "end": 208, "mention": "Morteau\u00a0", "href": "/de/articles/007372/2009-01-13/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q200832", "itemLabel": "Morteau", "dhsid": "007372", "namefr": "Morteau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Morteau", "namede": "Morteau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Morteau", "nameit": "Morteau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Morteau", "nameen": "Morteau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Morteau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": "4276428-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q200832", "wikipedia_page_title": "Morteau"}, {"start": 279, "end": 290, "mention": "F\u00fcrstentums", "href": "/de/articles/009920/2010-08-12/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 435, "end": 443, "mention": "Besan\u00e7on", "href": "/de/articles/007029/2002-09-24/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q37776", "itemLabel": "Besan\u00e7on", "dhsid": "007029", "namefr": "Besan\u00e7on", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "namede": "Besan\u00e7on", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "nameit": "Besan\u00e7on", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "nameen": "Besan\u00e7on", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": "4005972-8"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q37776", "itemLabel": "Besan\u00e7on", "dhsid": "007029", "namefr": "Besan\u00e7on", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "namede": "Besan\u00e7on", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "nameit": "Besan\u00e7on", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "nameen": "Besan\u00e7on", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4005972-8"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q37776", "itemLabel": "Besan\u00e7on", "dhsid": "007029", "namefr": "Besan\u00e7on", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "namede": "Besan\u00e7on", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "nameit": "Besan\u00e7on", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "nameen": "Besan\u00e7on", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4005972-8"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q37776", "wikipedia_page_title": "Besan\u00e7on"}, {"start": 692, "end": 704, "mention": "Republikaner", "href": "/de/articles/045045/2011-12-23/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 718, "end": 730, "mention": "Restauration", "href": "/de/articles/009799/2012-01-12/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q568452", "itemLabel": "Conf\u00e9d\u00e9ration des XXII cantons", "dhsid": "009799", "namefr": "Conf\u00e9d\u00e9ration des XXII cantons", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conf%C3%A9d%C3%A9ration_des_XXII_cantons", "namede": "Restauration (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Restauration_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Restoration and Regeneration in Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Restoration_and_Regeneration_in_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q568452", "wikipedia_page_title": "Restauration (Schweiz)"}, {"start": 55, "end": 65, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1588, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 93, "end": 117, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6534", "wikipedia_page_id": 1643, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6534", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017216", "dhsid": "017216", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6534", "itemLabel": "R\u00e9volution fran\u00e7aise", "dhsid": "017216", "namefr": "R\u00e9volution fran\u00e7aise", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9volution_fran%C3%A7aise", "namede": "Franz\u00f6sische Revolution", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Franz%C3%B6sische_Revolution", "nameit": "Rivoluzione francese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rivoluzione_francese", "nameen": "French Revolution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/French_Revolution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q10931", "instanceofLabel": "r\u00e9volution", "gndid": "4018183-2", "wikidata_id": "Q6534"}}, {"start": 178, "end": 196, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q179885", "wikipedia_page_id": 72855, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q179885", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 200, "end": 207, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q200832", "wikipedia_page_id": 2247402, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q200832", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007372", "dhsid": "007372", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q200832", "itemLabel": "Morteau", "dhsid": "007372", "namefr": "Morteau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Morteau", "namede": "Morteau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Morteau", "nameit": "Morteau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Morteau", "nameen": "Morteau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Morteau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": "4276428-2", "wikidata_id": "Q200832"}}, {"start": 393, "end": 397, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188863", "wikipedia_page_id": 28477, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188863", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 435, "end": 443, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q37776", "wikipedia_page_id": 138019, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q37776", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007029", "dhsid": "007029", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q37776", "itemLabel": "Besan\u00e7on", "dhsid": "007029", "namefr": "Besan\u00e7on", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "namede": "Besan\u00e7on", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "nameit": "Besan\u00e7on", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "nameen": "Besan\u00e7on", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4005972-8", "wikidata_id": "Q37776"}}], [{"start": 98, "end": 108, "mention": "Royalisten", "href": "/de/articles/017372/2009-09-01/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 469, "end": 470, "mention": "\u00a0", "href": "/de/articles/017372/2009-09-01/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 582, "end": 597, "mention": "B\u00fcrgergemeinde\u00a0", "href": "/de/articles/026443/2005-02-16/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1021096", "itemLabel": "commune bourgeoise", "dhsid": "026443", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "B\u00fcrgergemeinde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/B%C3%BCrgergemeinde", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "B\u00fcrgergemeinde", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/B%C3%BCrgergemeinde", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q699386", "instanceofLabel": "personne morale", "gndid": "4204253-7"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1021096", "wikipedia_page_title": "B\u00fcrgergemeinde"}, {"start": 1012, "end": 1020, "mention": "Gemeinde", "href": "/de/articles/010261/2013-04-05/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "itemLabel": "commune de Suisse", "dhsid": "010261", "namefr": "Commune (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Commune_(Suisse)", "namede": "Politische Gemeinde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Politische_Gemeinde", "nameit": "Comuni della Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Comuni_della_Svizzera", "nameen": "Municipalities of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Municipalities_of_Switzerland", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15284", "itemLabel": "municipalit\u00e9", "dhsid": "010261", "namefr": "Municipalit\u00e9", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Municipalit%C3%A9", "namede": "Gemeinde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gemeinde", "nameit": "Comune", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Comune", "nameen": "Municipality", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Municipality", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15617994", "instanceofLabel": "type de division administrative", "gndid": "4019956-3"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1500407", "itemLabel": "Q1500407", "dhsid": "010261", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Gemeindefreiheit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gemeindefreiheit", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1500394", "itemLabel": "Q1500394", "dhsid": "010261", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Gemeindedualismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gemeindedualismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2101494", "itemLabel": "communes en Suisse", "dhsid": "010261", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Gemeinde (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gemeinde_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "wikipedia_page_title": "Politische Gemeinde"}, {"start": 35, "end": 43, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64093", "wikipedia_page_id": 187398, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007627", "dhsid": "007627", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "itemLabel": "Le Locle", "dhsid": "007627", "namefr": "Le Locle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "namede": "Le Locle", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameit": "Le Locle", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameen": "Le Locle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4269692-6", "wikidata_id": "Q64093"}}, {"start": 113, "end": 128, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 24920, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 155, "end": 166, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12738", "wikipedia_page_id": 36751, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007397", "dhsid": "007397", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "itemLabel": "canton de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "007397", "namefr": "Canton de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "Kanton Neuenburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Neuenburg", "nameit": "Canton Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Canton of Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4041745-1", "wikidata_id": "Q12738"}}, {"start": 181, "end": 189, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64093", "wikipedia_page_id": 187398, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007627", "dhsid": "007627", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "itemLabel": "Le Locle", "dhsid": "007627", "namefr": "Le Locle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "namede": "Le Locle", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameit": "Le Locle", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameen": "Le Locle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4269692-6", "wikidata_id": "Q64093"}}, {"start": 246, "end": 257, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1380727", "wikipedia_page_id": 1777890, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1380727", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 269, "end": 275, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q80071", "wikipedia_page_id": 2676415, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q80071", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 307, "end": 318, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2362", "wikipedia_page_id": 6124, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 489, "end": 507, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12738", "wikipedia_page_id": 36751, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007397", "dhsid": "007397", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "itemLabel": "canton de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "007397", "namefr": "Canton de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "Kanton Neuenburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Neuenburg", "nameit": "Canton Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Canton of Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4041745-1", "wikidata_id": "Q12738"}}, {"start": 520, "end": 528, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64093", "wikipedia_page_id": 187398, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007627", "dhsid": "007627", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "itemLabel": "Le Locle", "dhsid": "007627", "namefr": "Le Locle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "namede": "Le Locle", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameit": "Le Locle", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameen": "Le Locle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4269692-6", "wikidata_id": "Q64093"}}, {"start": 582, "end": 596, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1021096", "wikipedia_page_id": 328902, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1021096", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026443", "dhsid": "026443", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1021096", "itemLabel": "commune bourgeoise", "dhsid": "026443", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "B\u00fcrgergemeinde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/B%C3%BCrgergemeinde", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "B\u00fcrgergemeinde", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/B%C3%BCrgergemeinde", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q699386", "instanceofLabel": "personne morale", "gndid": "4204253-7", "wikidata_id": "Q1021096"}}, {"start": 735, "end": 748, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q31835971", "wikipedia_page_id": 571094, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q31835971", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 794, "end": 816, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q319891", "wikipedia_page_id": 722833, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q319891", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 828, "end": 838, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19758733", "wikipedia_page_id": 177362, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19758733", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 843, "end": 851, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3154693", "wikipedia_page_id": 75368, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3154693", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 853, "end": 862, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35798", "wikipedia_page_id": 10566, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35798", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 985, "end": 999, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1021096", "wikipedia_page_id": 328902, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1021096", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026443", "dhsid": "026443", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1021096", "itemLabel": "commune bourgeoise", "dhsid": "026443", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "B\u00fcrgergemeinde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/B%C3%BCrgergemeinde", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "B\u00fcrgergemeinde", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/B%C3%BCrgergemeinde", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q699386", "instanceofLabel": "personne morale", "gndid": "4204253-7", "wikidata_id": "Q1021096"}}, {"start": 1012, "end": 1020, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q484170", "wikipedia_page_id": 143225, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1454, "end": 1473, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23005337", "wikipedia_page_id": 52938, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23005337", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1560, "end": 1572, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1311476", "wikipedia_page_id": 1223528, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1311476", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1596, "end": 1613, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 149927, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}, {"start": 1621, "end": 1626, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7028", "wikipedia_page_id": 71920, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7028", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1648, "end": 1656, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q37776", "wikipedia_page_id": 138019, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q37776", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007029", "dhsid": "007029", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q37776", "itemLabel": "Besan\u00e7on", "dhsid": "007029", "namefr": "Besan\u00e7on", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "namede": "Besan\u00e7on", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "nameit": "Besan\u00e7on", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "nameen": "Besan\u00e7on", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4005972-8", "wikidata_id": "Q37776"}}, {"start": 1668, "end": 1679, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68703", "wikipedia_page_id": 499637, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68703", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002840", "dhsid": "002840", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68703", "itemLabel": "Les Brenets", "dhsid": "002840", "namefr": "Les Brenets", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Brenets", "namede": "Les Brenets", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Les_Brenets", "nameit": "Les Brenets", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Les_Brenets", "nameen": "Les Brenets", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Les_Brenets", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q253019", "instanceofLabel": "quartier", "gndid": "4594397-7", "wikidata_id": "Q68703"}}, {"start": 1704, "end": 1712, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64093", "wikipedia_page_id": 187398, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007627", "dhsid": "007627", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "itemLabel": "Le Locle", "dhsid": "007627", "namefr": "Le Locle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "namede": "Le Locle", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameit": "Le Locle", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameen": "Le Locle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4269692-6", "wikidata_id": "Q64093"}}], [{"start": 139, "end": 157, "mention": "Maschinenindustrie", "href": "/de/articles/013984/2009-12-08/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 160, "end": 178, "mention": "Daniel Jeanrichard", "href": "/de/articles/028589/2007-06-27/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3014220", "itemLabel": "Daniel Jeanrichard", "dhsid": "028589", "namefr": "Daniel Jeanrichard", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Daniel_Jeanrichard", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119160137"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3014220", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 283, "end": 297, "mention": "Verlagssystem\u00a0", "href": "/de/articles/013880/2014-01-15/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 497, "end": 506, "mention": "Handwerk\u00a0", "href": "/de/articles/013954/2018-01-25/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 524, "end": 540, "mention": "Spitzenkl\u00f6ppelei", "href": "/de/articles/013964/2012-10-25/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 51, "end": 65, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41767", "wikipedia_page_id": 2880837, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41767", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013976", "dhsid": "013976", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q41767", "itemLabel": "horlogerie", "dhsid": "013976", "namefr": "Horlogerie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Horlogerie", "namede": "Uhrenindustrie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Uhrenindustrie", "nameit": "Orologeria", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Orologeria", "nameen": "Horology", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Horology", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8148", "instanceofLabel": "industrie", "gndid": "4129074-4", "wikidata_id": "Q41767"}}, {"start": 139, "end": 157, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q101333", "wikipedia_page_id": 3189, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q101333", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 194, "end": 203, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13393921", "wikipedia_page_id": 45474, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13393921", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 232, "end": 250, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2133289", "wikipedia_page_id": 5458498, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2133289", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 283, "end": 296, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1543799", "wikipedia_page_id": 806965, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1543799", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 357, "end": 363, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36784", "wikipedia_page_id": 36446, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36784", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 383, "end": 392, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q157798", "wikipedia_page_id": 216556, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q157798", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 431, "end": 442, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q157798", "wikipedia_page_id": 216556, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q157798", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 457, "end": 471, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11451", "wikipedia_page_id": 4063894, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11451", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013933", "dhsid": "013933", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11451", "itemLabel": "agriculture", "dhsid": "013933", "namefr": "Agriculture", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Agriculture", "namede": "Landwirtschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landwirtschaft", "nameit": "Agricoltura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Agricoltura", "nameen": "Agriculture", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Agriculture", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4034402-2", "wikidata_id": "Q11451"}}, {"start": 497, "end": 505, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2207288", "wikipedia_page_id": 2283, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2207288", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 524, "end": 540, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64407093", "wikipedia_page_id": 182259, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64407093", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 555, "end": 571, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7015", "wikipedia_page_id": 5847, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7015", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 586, "end": 599, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64407093", "wikipedia_page_id": 182259, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64407093", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 117, "end": 141, "mention": "Jacques-Fr\u00e9d\u00e9ric Houriet", "href": "/de/articles/041288/2008-04-29/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q60839262", "itemLabel": "Jacques-Fr\u00e9d\u00e9ric Houriet", "dhsid": "041288", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "132395991"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q60839262", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 406, "end": 417, "mention": "Heimarbeit\u00a0", "href": "/de/articles/016213/2015-03-09/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1147, "end": 1157, "mention": "Medaillen\u00a0", "href": "/de/articles/013667/2018-01-23/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1513, "end": 1525, "mention": "Anarchismus\u00a0", "href": "/de/articles/017399/2002-06-17/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6199", "itemLabel": "anarchisme", "dhsid": "017399", "namefr": "Anarchisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Anarchisme", "namede": "Anarchismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Anarchismus", "nameit": "Anarchismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Anarchismo", "nameen": "Anarchism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anarchism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1387659", "instanceofLabel": "\u00e9cole de pens\u00e9e", "gndid": "4001887-8"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6199", "itemLabel": "anarchisme", "dhsid": "017399", "namefr": "Anarchisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Anarchisme", "namede": "Anarchismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Anarchismus", "nameit": "Anarchismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Anarchismo", "nameen": "Anarchism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anarchism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2738074", "instanceofLabel": "mouvement politique", "gndid": "4001887-8"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6199", "itemLabel": "anarchisme", "dhsid": "017399", "namefr": "Anarchisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Anarchisme", "namede": "Anarchismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Anarchismus", "nameit": "Anarchismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Anarchismo", "nameen": "Anarchism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anarchism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4001887-8"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6199", "itemLabel": "anarchisme", "dhsid": "017399", "namefr": "Anarchisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Anarchisme", "namede": "Anarchismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Anarchismus", "nameit": "Anarchismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Anarchismo", "nameen": "Anarchism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anarchism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16895642", "instanceofLabel": "\u00e9cole philosophique", "gndid": "4001887-8"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6199", "wikipedia_page_title": "Anarchismus"}, {"start": 1560, "end": 1575, "mention": "James Guillaume", "href": "/de/articles/013180/2008-10-13/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116617", "itemLabel": "James Guillaume", "dhsid": "013180", "namefr": "James Guillaume", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/James_Guillaume", "namede": "James Guillaume", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/James_Guillaume", "nameit": "James Guillaume", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/James_Guillaume", "nameen": "James Guillaume", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/James_Guillaume", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "116921625"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116617", "wikipedia_page_title": "James Guillaume"}, {"start": 1613, "end": 1628, "mention": "Internationale\u00a0", "href": "/de/articles/016482/2013-12-18/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1669, "end": 1683, "mention": "Gr\u00fctlivereins\u00a0", "href": "/de/articles/017397/2010-12-22/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q683672", "itemLabel": "Soci\u00e9t\u00e9 du Gr\u00fctli", "dhsid": "017397", "namefr": "Soci\u00e9t\u00e9 du Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_du_Gr%C3%BCtli", "namede": "Gr\u00fctliverein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtliverein", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Gr\u00fctli Union", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli_Union", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q683672", "itemLabel": "Soci\u00e9t\u00e9 du Gr\u00fctli", "dhsid": "017397", "namefr": "Soci\u00e9t\u00e9 du Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_du_Gr%C3%BCtli", "namede": "Gr\u00fctliverein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtliverein", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Gr\u00fctli Union", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli_Union", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q683672", "wikipedia_page_title": "Gr\u00fctliverein"}, {"start": 1848, "end": 1860, "mention": "Sozialisten\u00a0", "href": "/de/articles/017393/2017-03-10/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q303745", "itemLabel": "Parti socialiste suisse", "dhsid": "017393", "namefr": "Parti socialiste suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_socialiste_suisse", "namede": "Sozialdemokratische Partei der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialdemokratische_Partei_der_Schweiz", "nameit": "Partito Socialista Svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Socialista_Svizzero", "nameen": "Social Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "13728-5"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1233778", "itemLabel": "Q1233778", "dhsid": "017393", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Geschichte der Sozialdemokratischen Partei der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geschichte_der_Sozialdemokratischen_Partei_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q17524420", "instanceofLabel": "aspect de l'histoire", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q303745", "wikipedia_page_title": "Sozialdemokratische Partei der Schweiz"}, {"start": 1933, "end": 1950, "mention": "Partei der Arbeit", "href": "/de/articles/017401/2017-03-10/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q661771", "itemLabel": "Parti suisse du Travail", "dhsid": "017401", "namefr": "Parti suisse du travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_suisse_du_travail", "namede": "Partei der Arbeit der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Partei_der_Arbeit_der_Schweiz", "nameit": "Partito del Lavoro (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_del_Lavoro_(Svizzera)", "nameen": "Swiss Party of Labour", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Party_of_Labour", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "4044740-6"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q661771", "wikipedia_page_title": "Partei der Arbeit der Schweiz"}, {"start": 2277, "end": 2304, "mention": "Parti progressiste national", "href": "/de/articles/041401/2010-12-23/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3366638", "itemLabel": "Parti progressiste national", "dhsid": "041401", "namefr": "Parti progressiste national", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_progressiste_national", "namede": "Parti progressiste national", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Parti_progressiste_national", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3366638", "wikipedia_page_title": "Parti progressiste national"}, {"start": 20, "end": 28, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64093", "wikipedia_page_id": 187398, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007627", "dhsid": "007627", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "itemLabel": "Le Locle", "dhsid": "007627", "namefr": "Le Locle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "namede": "Le Locle", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameit": "Le Locle", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameen": "Le Locle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4269692-6", "wikidata_id": "Q64093"}}, {"start": 152, "end": 163, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116083", "wikipedia_page_id": 18946, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116083", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/030002", "dhsid": "030002", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116083", "itemLabel": "Louis Favre", "dhsid": "030002", "namefr": "Louis Favre (ing\u00e9nieur)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Louis_Favre_(ing%C3%A9nieur)", "namede": "Louis Favre", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Louis_Favre", "nameit": "Louis Favre", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Louis_Favre", "nameen": "Louis Favre (engineer)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Louis_Favre_(engineer)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11750324X", "wikidata_id": "Q116083"}}, {"start": 186, "end": 195, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1081198", "wikipedia_page_id": 10576454, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1081198", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 234, "end": 249, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 5846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 328, "end": 339, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q157798", "wikipedia_page_id": 216556, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q157798", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 352, "end": 360, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64093", "wikipedia_page_id": 187398, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007627", "dhsid": "007627", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "itemLabel": "Le Locle", "dhsid": "007627", "namefr": "Le Locle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "namede": "Le Locle", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameit": "Le Locle", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameen": "Le Locle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4269692-6", "wikidata_id": "Q64093"}}, {"start": 406, "end": 416, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q352996", "wikipedia_page_id": 161708, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q352996", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 469, "end": 482, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1543799", "wikipedia_page_id": 806965, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1543799", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 539, "end": 555, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 5846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 731, "end": 737, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q247566", "wikipedia_page_id": 804079, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q247566", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 834, "end": 845, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q157798", "wikipedia_page_id": 216556, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q157798", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 864, "end": 875, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q170658", "wikipedia_page_id": 1330695, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170658", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 895, "end": 903, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35986", "wikipedia_page_id": 17568, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35986", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 962, "end": 967, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7028", "wikipedia_page_id": 71920, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7028", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1288, "end": 1296, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64093", "wikipedia_page_id": 187398, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007627", "dhsid": "007627", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "itemLabel": "Le Locle", "dhsid": "007627", "namefr": "Le Locle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "namede": "Le Locle", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameit": "Le Locle", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameen": "Le Locle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4269692-6", "wikidata_id": "Q64093"}}, {"start": 1306, "end": 1316, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q195", "wikipedia_page_id": 43669, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q195", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1485, "end": 1497, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913401", "wikipedia_page_id": 580119, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027156", "dhsid": "027156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2", "wikidata_id": "Q913401"}}, {"start": 1513, "end": 1524, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6199", "wikipedia_page_id": 24409, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6199", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017399", "dhsid": "017399", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6199", "itemLabel": "anarchisme", "dhsid": "017399", "namefr": "Anarchisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Anarchisme", "namede": "Anarchismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Anarchismus", "nameit": "Anarchismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Anarchismo", "nameen": "Anarchism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anarchism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16895642", "instanceofLabel": "\u00e9cole philosophique", "gndid": "4001887-8", "wikidata_id": "Q6199"}}, {"start": 1529, "end": 1540, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7272", "wikipedia_page_id": 13163, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017463", "dhsid": "017463", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "itemLabel": "socialisme", "dhsid": "017463", "namefr": "Socialisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Socialisme", "namede": "Sozialismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialismus", "nameit": "Socialismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Socialismo", "nameen": "Socialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Socialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4055785-6", "wikidata_id": "Q7272"}}, {"start": 1550, "end": 1559, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q121594", "wikipedia_page_id": 33943, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q121594", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1560, "end": 1575, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116617", "wikipedia_page_id": 1004410, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116617", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013180", "dhsid": "013180", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116617", "itemLabel": "James Guillaume", "dhsid": "013180", "namefr": "James Guillaume", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/James_Guillaume", "namede": "James Guillaume", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/James_Guillaume", "nameit": "James Guillaume", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/James_Guillaume", "nameen": "James Guillaume", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/James_Guillaume", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "116921625", "wikidata_id": "Q116617"}}, {"start": 1735, "end": 1751, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 5846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1780, "end": 1794, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q689055", "wikipedia_page_id": 113643, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689055", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1798, "end": 1806, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64093", "wikipedia_page_id": 187398, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007627", "dhsid": "007627", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "itemLabel": "Le Locle", "dhsid": "007627", "namefr": "Le Locle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "namede": "Le Locle", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameit": "Le Locle", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameen": "Le Locle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4269692-6", "wikidata_id": "Q64093"}}, {"start": 1848, "end": 1859, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7272", "wikipedia_page_id": 13163, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017463", "dhsid": "017463", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "itemLabel": "socialisme", "dhsid": "017463", "namefr": "Socialisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Socialisme", "namede": "Sozialismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialismus", "nameit": "Socialismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Socialismo", "nameen": "Socialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Socialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4055785-6", "wikidata_id": "Q7272"}}, {"start": 1897, "end": 1905, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q484170", "wikipedia_page_id": 143225, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1933, "end": 1950, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q661771", "wikipedia_page_id": 247060, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q661771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017401", "dhsid": "017401", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q661771", "itemLabel": "Parti suisse du Travail", "dhsid": "017401", "namefr": "Parti suisse du travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_suisse_du_travail", "namede": "Partei der Arbeit der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Partei_der_Arbeit_der_Schweiz", "nameit": "Partito del Lavoro (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_del_Lavoro_(Svizzera)", "nameen": "Swiss Party of Labour", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Party_of_Labour", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "4044740-6", "wikidata_id": "Q661771"}}, {"start": 1952, "end": 1955, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q661771", "wikipedia_page_id": 247060, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q661771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017401", "dhsid": "017401", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q661771", "itemLabel": "Parti suisse du Travail", "dhsid": "017401", "namefr": "Parti suisse du travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_suisse_du_travail", "namede": "Partei der Arbeit der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Partei_der_Arbeit_der_Schweiz", "nameit": "Partito del Lavoro (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_del_Lavoro_(Svizzera)", "nameen": "Swiss Party of Labour", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Party_of_Labour", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "4044740-6", "wikidata_id": "Q661771"}}, {"start": 1974, "end": 1985, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6186", "wikipedia_page_id": 2670, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017455", "dhsid": "017455", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6186", "itemLabel": "communisme", "dhsid": "017455", "namefr": "Communisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Communisme", "namede": "Kommunismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kommunismus", "nameit": "Comunismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Comunismo", "nameen": "Communism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Communism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4031892-8", "wikidata_id": "Q6186"}}, {"start": 2009, "end": 2020, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17353587", "wikipedia_page_id": 2236580, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17353587", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2022, "end": 2031, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35798", "wikipedia_page_id": 10566, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35798", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2160, "end": 2171, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17353587", "wikipedia_page_id": 2236580, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17353587", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2193, "end": 2202, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1196727", "wikipedia_page_id": 1784959, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1196727", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2233, "end": 2236, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q661771", "wikipedia_page_id": 247060, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q661771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017401", "dhsid": "017401", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q661771", "itemLabel": "Parti suisse du Travail", "dhsid": "017401", "namefr": "Parti suisse du travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_suisse_du_travail", "namede": "Partei der Arbeit der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Partei_der_Arbeit_der_Schweiz", "nameit": "Partito del Lavoro (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_del_Lavoro_(Svizzera)", "nameen": "Swiss Party of Labour", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Party_of_Labour", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "4044740-6", "wikidata_id": "Q661771"}}, {"start": 2255, "end": 2257, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q303745", "wikipedia_page_id": 86495, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q303745", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017393", "dhsid": "017393", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q303745", "itemLabel": "Parti socialiste suisse", "dhsid": "017393", "namefr": "Parti socialiste suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_socialiste_suisse", "namede": "Sozialdemokratische Partei der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialdemokratische_Partei_der_Schweiz", "nameit": "Partito Socialista Svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Socialista_Svizzero", "nameen": "Social Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "13728-5", "wikidata_id": "Q303745"}}, {"start": 2277, "end": 2304, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3366638", "wikipedia_page_id": 8776056, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3366638", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti progressiste national", "confidence_score": 0.9925, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/041401", "dhsid": "041401", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3366638", "itemLabel": "Parti progressiste national", "dhsid": "041401", "namefr": "Parti progressiste national", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_progressiste_national", "namede": "Parti progressiste national", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Parti_progressiste_national", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q3366638"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Faessler, Fran\u00e7ois: Histoire de la ville du Locle. Des origines \u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle, 1960.", "author": ["Faessler"], "tpub": ["Histoire de la ville du Locle. Des origines \u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle"], "journal": ["Histoire de la ville du Locle. Des origines \u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle"]}, {"text": "Courvoisier, Jean: Les districts du Val-de-Travers, du Val-de-Ruz, du Locle et de La Chaux-de-Fonds, 1968, S. 271-297 (Les monuments d'art et d'histoire du canton de Neuch\u00e2tel, 3).", "journal": ["Les districts du Val-de-Travers, du Val-de-Ruz, du Locle et de La Chaux-de-Fonds", "Les monuments d'art et d'histoire du canton de Neuch\u00e2tel"], "link": ["https://ekds.ch/library/book:056"]}, {"text": "Inventaire suisse d'architecture, 1850-1920, Bd. 6, 1991, S. 121-203.", "tpub": ["Inventaire suisse d'architecture, 1850-1920"], "journal": ["Inventaire suisse d'architecture, 1850-1920"], "link": ["https://www.e-periodica.ch/digbib/view?pid=ins-001:1991:6::524#121"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/4269692-6"}], "bref": [{"title": "Ersterw\u00e4hnung(en)", "text": "1332: dou Locle"}], "text_blocks": [["h1", "Le Locle"], ["p", "Politische Gemeinde des Kantons Neuenburg, Region Montagnes, umfasst seit 2021 auch Les Brenets. 1332 dou Locle. 1454 52 Feuerst\u00e4tten; 1750 3211 Einwohner; 1850 8514; 1900 12'559; 1950 11'979; 2000 10'529; 2010 10'049; 2020 9865. Im Jahr 2000 waren 88% der Bev\u00f6lkerung franz\u00f6sischsprachig und je ein Drittel reformiert bzw. katholisch."], ["p", "Die auf 946 m gelegene Stadt entstand im gleichnamigen, muldenf\u00f6rmigen Tal. Ihr Gebiet erstreckt sich vom Cr\u00eat-du-Locle im Osten bis zum Col des Roches und zur franz\u00f6sischen Grenze im Westen. Le Locle entwickelte sich in H\u00e4userbl\u00f6cken entlang des Verbindungswegs zwischen Frankreich\u00a0und der Schweiz. Die H\u00e4user sind \u2013 typisch f\u00fcr die Uhrmacherst\u00e4dte des Juras\u00a0\u2013 aus weissem Kalkstein erbaut. Die Gemeinde umfasst mehrere Quartiere: Les Monts im Norden, La Jaluse im S\u00fcden und das Industriequartier Les Billodes im Westen. Am \u00f6stlichen Stadteingang entstand 1856-1861 das Quartier Neuf nach Entw\u00fcrfen des Architekten Hans Rychner. Da der kleine Fluss Bied im Tal oft \u00dcberschwemmungen verursachte, kanalisierte man ihn Anfang des 19. Jahrhunderts bis zum Col des Roches, wo er bis 1898 bedeutende unterirdische M\u00fchlen\u00a0antrieb. Sp\u00e4ter wurde er eingedolt. Der Ausdehnung der Stadt setzten die steilen H\u00e4nge des Tals und die S\u00fcmpfe Grenzen, wobei Letztere f\u00fcr den H\u00e4userbau im Zentrum trockengelegt wurden. Le Locle wurde mehrmals von Grossbr\u00e4nden\u00a0(1683, 1765, 1833) heimgesucht. Ihr heutiges Aussehen erhielt die Stadt im zweiten Viertel des 19. Jahrhunderts, als die Uhrenindustrie\u00a0aufkam. Zu Beginn des 15. Jahrhunderts eine Mairie der Herrschaft Valangin, war Le Locle 1848 bis 2017 Hauptort des gleichnamigen Bezirks."], ["p", "Fr\u00fcheste menschliche Spuren stammen aus dem Ende des Endmesolithikums (6000-5000 v.Chr.). Im Abri des Col des Roches wurden die ersten Keramikfunde\u00a0des Kantons Neuenburg gemacht; ausserdem kamen viele Werkzeuge, der Backenzahn eines Mammuts sowie Knochen von Hirschen und Wildschweinen zum Vorschein. Die 1926 von einem Zollbeamten entdeckte Ausgrabungsst\u00e4tte war die erste dieser Epoche, die in der Schweiz untersucht wurde. Hingegen sind f\u00fcr die Zeitspanne von der Fr\u00fchgeschichte bis zum Mittelalter keine Funde bekannt."], ["p", "Urkundlich wird Le Locle erstmals in einem Text von 1150 (?) erw\u00e4hnt, in dem Renaud und Wilhelm von Valangin das Tal der Abtei Fontaine-Andr\u00e9 zuteilten. 1360 erhielt Johann II. von Aarberg, Herr von Valangin, Le Locle als Lehen vom Grafen Ludwig von Neuenburg. Die jurassischen Berge wurden damals von Kolonisten urbar gemacht, die sp\u00e4ter den Status freier Rodungsbauern erhielten. Anfang des 14. Jahrhunderts bildeten Le Locle und La Sagne gemeinsam eine Pfarrei. Seit 1351 ist die Maria Magdalena geweihte Kirche\u00a0belegt. Ihr Turm, das Wahrzeichen der Stadt, entstand zu Beginn des 16. Jahrhunderts, wenige Jahre bevor Letztere 1536 zur Reformation \u00fcbertrat. Die alte Kirche wurde Mitte des 18. Jahrhunderts vollkommen neu gebaut. 1967 erfolgte der Abriss der 1844 geweihten deutschen Kirche, die katholische Kapelle geht auf 1861 zur\u00fcck. Nachfahren von zahlreichen Familien, die schon im Mittelalter in Le Locle bezeugt sind, leben noch immer in der Gemeinde: Droz, Dubois, Calame, Gentil, Huguenin, Perrelet, Robert, Sandoz, Tissot usw. Diese ersten freien Bauern erhielten 1372 einen Freiheitsbrief, der Anfang des 15. Jahrhunderts, nach der Gr\u00fcndung der Mairie, erneuert wurde. Die Einwohner von Le Locle erwarben so Rechte auf das urbar gemachte Land, unter der Bedingung, es nicht zu verlassen. Obwohl sie viele Freiheiten genossen, mussten sie den Ehrschatz, den Zehnten und Grundzinsen bezahlen. Die Herren gew\u00e4hrten die Freiheiten mit dem Ziel, die Besiedlung der Berge (Montagnes neuch\u00e2teloises) zu f\u00f6rdern, verlangten daf\u00fcr aber hohe Gegenleistungen. 1502 erhielten 37 Personen die Erlaubnis, nach Bezahlung von 1780 Pfund den Titel \u00abB\u00fcrger von Valangin\u00bb zu f\u00fchren. Diesen B\u00fcrgern stand das Vorrecht zu, eine Gesamtgemeinde abzuhalten und einen B\u00fcrgermeister sowie einen Weibel\u00a0zu w\u00e4hlen."], ["p", "Zu Le Locle geh\u00f6rten neben den st\u00e4dtischen Gemeindegenossen auch die ausw\u00e4rtigen, die in den D\u00f6rfern\u00a0La Chaux-de-Fonds, La Chaux-des-Taill\u00e8res (La Br\u00e9vine) und Les Brenets wohnten. Diese trennten sich im 17. Jahrhundert ab, um eine eigene Gemeinschaft zu gr\u00fcnden, wobei sie aber weiterhin Mitglieder der sogenannten Muttergemeinde blieben. Die Hintersassen\u00a0waren von den Beschlussfassungen ausgeschlossen. Diese Statusunterschiede verursachten zahlreiche Konflikte."], ["p", "Als Valangin 1592 an die Grafschaft Neuenburg zur\u00fcckfiel, hatte das weder auf die rechtliche Stellung der Bewohner der Mairie Le Locle, noch auf deren Funktion als Gerichtskreis Auswirkungen. Der von der Herrschaft eingesetzte Maire stand einem zw\u00f6lfk\u00f6pfigen Gericht vor. Diese und die Vertreter der elf Quartiere, die ebenfalls von der Gesamtgemeinde ernannt wurden, hatten die Verwaltung inne. Infolge immer wieder aufkeimender Grenzkonflikte schloss die Stadt 1476 einen Burgrechtsvertrag mit Bern\u00a0ab, um sich vor Invasionen zu sch\u00fctzen. Insbesondere w\u00e4hrend des Dreissigj\u00e4hrigen Kriegs und beim Einfall Ludwigs XIV. in die Freigrafschaft Burgund kamen Berner Soldaten Le Locle zu Hilfe, das seinerseits im Jahre 1712 an der Seite seiner Verb\u00fcndeten in die Schlachten von Mellingen\u00a0und Villmergen\u00a0zog."], ["p", "Die Grenzlage der Stadt beg\u00fcnstigte die Beziehungen zu Frankreich, die vor allem w\u00e4hrend der Franz\u00f6sischen Revolution intensiv waren. Zahlreiche\u00a0 Einwohner Le Locles schworen im Klub der Jakobiner\u00a0in Morteau\u00a0auf die Verfassung von 1792. Anh\u00e4nger und Gegner der Institutionen des F\u00fcrstentums gerieten in Konflikt. Die nachfolgende Repression trieb im Fr\u00fchjahr 1793 viele ans\u00e4ssige Familien ins Exil. Mehrere hundert Personen zogen nach Besan\u00e7on, wo sie in der vom Nationalkonvent gegr\u00fcndeten sogenannten nationalen Uhrenfabrik Arbeit fanden. Diese revolution\u00e4re Epoche hinterliess in der Bev\u00f6lkerung Le Locles bleibende Spuren. Sie erkl\u00e4rt teilweise die verbreitete republikanische Gesinnung (Republikaner) w\u00e4hrend der Restauration."], ["p", "Der Revolutionsversuch von 1831 in Le Locle stiess nur auf wenig Widerhall, doch die Reaktion der Royalisten gab liberalen Ideen Auftrieb. 1848 begann die Neuenburger Revolution in Le Locle. Die royalistischen Machthaber wurden abgesetzt und die helvetische Fahne, das Symbol republikanischer Gesinnung, am 28. Februar 1848 gehisst. 1850 nahmen die neuen Beh\u00f6rden ihre Arbeit auf. W\u00e4hrend der erfolglosen Gegenrevolution von 1856 wurde die Stadt kurz von den Royalisten\u00a0besetzt. Die junge Republik Neuenburg richtete in Le Locle eine Bezirkspr\u00e4fektur ein, die bis 1935 bestand. Die B\u00fcrgergemeinde\u00a0nahm weiterhin ihre Hilfsaufgaben wahr und garantierte gewisse \u00f6ffentliche Dienstleistungen, doch die eigentliche lokale Gewalt wurde der Munizipalit\u00e4t \u00fcbertragen, wobei ein nach dem Grundsatz des allgemeinen Wahlrechts bestimmter Generalrat den Stadtrat (Exekutive) ernannte. Dieses System wurde 1888 durch ein Gesetz ge\u00e4ndert, das die heutigen Gemeindestrukturen schuf und das Ende der B\u00fcrgergemeinde besiegelte (Gemeinde). Die republikanische Stadtregierung f\u00f6rderte Schule und Berufsbildung, indem sie 1855 die Oberschule, 1866 das Lehrerseminar und 1897 die Handelsschule er\u00f6ffnete. Die 1868 eingerichtete Uhrmacherschule, an der eine technische Ausbildung angeboten wurde, bildete die Grundlage f\u00fcr das 1901-1902 gegr\u00fcndete Technikum, dessen Geb\u00e4ude heute die Ingenieurabteilung der Fachhochschule Arc wie auch die Technikerschule des interregionalen Berufsschulzentrums Montagnes neuch\u00e2teloises beherbergt. Die Stadt unternahm grosse Anstrengungen f\u00fcr den Eisenbahnbau. Zur ersten Linie nach La Chaux-de-Fonds (1857) kamen die Verbindungen mit Besan\u00e7on (1884) und Les Brenets (1890). Trotzdem leidet Le Locle unter einer gewissen Isolation und einem grossen Durchgangsverkehr."], ["p", "Le Locles Wohlstand beruht im Wesentlichen auf der Uhrenindustrie, insbesondere der Herstellung von Pr\u00e4zisionsuhren und Werkzeugmaschinen (Maschinenindustrie). Daniel Jeanrichard geh\u00f6rte zu den Pionieren, die diesen Erwerbszweig in Stadt und Umgebung einf\u00fchrten und ein regelrechtes Verlagssystem\u00a0sowie ein renommiertes Ausbildungszentrum gr\u00fcndeten. In der Region waren 1750 rund 77 Uhrmacher t\u00e4tig, 1800 rund 800. Rasch l\u00f6ste die Uhrmacherei das neben der Landwirtschaft betriebene traditionelle Handwerk\u00a0ab, vor allem die Spitzenkl\u00f6ppelei, die Ende des 18. Jahrhunderts noch etwa 500 Kl\u00f6pplerinnen besch\u00e4ftigt hatte."], ["p", "Seinen Ruf verdankt Le Locle hochtalentierten Handwerkern und ihren zahlreichen Erfindungen: Abraham-Louis Perrelet, Jacques-Fr\u00e9d\u00e9ric Houriet, Fr\u00e9d\u00e9ric-Louis Favre-Bulle und David-Henri Grandjean sind die ber\u00fchmtesten unter ihnen. Im 19. Jahrhundert war die Stadt vor allem f\u00fcr ihre Taschen- und Schiffschronometer bekannt. Die Uhrmacherei verwandelte Le Locle in einen Industrieort. Auf die handwerkliche Heimarbeit\u00a0folgten kleine st\u00e4dtische Werkst\u00e4tten, die nach dem Verlagssystem funktionierten, bis schliesslich im letzten Viertel des 19. Jahrhunderts die ersten Fabriken entstanden. Die Einf\u00fchrung der mechanisierten Fabrikation zog die Produktion von Werkzeugmaschinen und Uhrenbestandteilen nach sich. Einige Fabriken \u2013 wie Z\u00e9nith, sp\u00e4ter Dixi \u2013 spezialisierten sich w\u00e4hrend der beiden Weltkriege auf die Waffenproduktion. Die Uhrmacherei f\u00f6rderte auch die Kreativit\u00e4t und einen Sinn f\u00fcr \u00c4sthetik, die in anderen Bereichen des lokalen Lebens zum Ausdruck kamen. Der Buchh\u00e4ndler und Verleger Samuel Girardet (1730-1807) begr\u00fcndete eine Dynastie von K\u00fcnstlern und Graveuren, die sich auf die Dekoration von Uhrengeh\u00e4usen und die Bemalung von Medaillen\u00a0spezialisierten. Diese Tradition setzte die Familie Huguenin mit ihren Geh\u00e4usemachern und sp\u00e4ter Medailleuren fort. Ab 1856 war in Le Locle auch die Schokolade- und Konfiseriefabrik Klaus t\u00e4tig, die 1992 ihre Pforten schloss. Wie in den meisten Uhrmacherst\u00e4dten des Jura wurde das politische und soziale Leben von den Ideen des Radikalismus und sp\u00e4ter des Anarchismus\u00a0und Sozialismus gepr\u00e4gt. Professor James Guillaume regte die Gr\u00fcndung einer Sektion der Internationale\u00a0von 1866 an. Die deutschen Sektionen des Gr\u00fctlivereins\u00a0und des Arbeitervereins bezeugen, dass bis Ende des 19. Jahrhunderts zahlreiche Arbeiter aus der Deutschschweiz in Le Locle t\u00e4tig waren. Die seit 1897 organisierten Sozialisten\u00a0stellten ab 1912 die Mehrheit in der Gemeinde und wurden ab 1956 von der Partei der Arbeit (PdA) unterst\u00fctzt. Die Kommunisten verloren ihren Sitz im Gemeinderat (Exekutive) in den Wahlen von 1992 an die Bewegung Droit de parole, die sich ausserhalb der traditionellen Parteien bewegt. 2004 wurde der Gemeinderat erstmals in direkter Volkswahl bestimmt, dabei erlangten die PdA drei Mandate, die SP sowie der liberale Parti progressiste national je einen Sitz."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "itemLabel": "Le Locle", "dhsid": "007627", "namefr": "Le Locle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "namede": "Le Locle", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameit": "Le Locle", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameen": "Le Locle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4269692-6"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "itemLabel": "Le Locle", "dhsid": "007627", "namefr": "Le Locle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "namede": "Le Locle", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameit": "Le Locle", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "nameen": "Le Locle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Locle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4269692-6"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64093", "wikipedia_page_title": "Le Locle", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/007627/2021-08-12"}