{"search_result_name": "Velga, Wilhelm", "language": "de", "id": "008488", "version": "2013-02-21", "_text": "Wilhelm Velga\n\nErstmals erw. 1419 anl\u00e4sslich seiner Aufnahme ins Freiburger B\u00fcrgerrecht, 1456 . Sohn des Nicolas, Junkers. Neffe des Hensli (->). \u200b1) Marguerite de Goumo\u00ebns, 2) 1432 Jaquette de Praroman, Tochter des Willi. Ab 1432 geh\u00f6rte V. dem Freiburger Rat an, 1433-36 amtierte er als B\u00fcrgermeister sowie 1436-39, 1442-45 und 1446-49 als Schultheiss. V. nahm an wichtigen Gesandtschaften der Stadt Freiburg teil. In der Klageschrift der Bauern von 1449 erscheint er als einer der hauptangeklagten Zinsherren. Deswegen wurde er vom Stadtherrn Hzg. Albrecht VI. von \u00d6sterreich abgesetzt, 1449-50 als Geisel des Herzogs nach Freiburg i.Br. gebracht und erst nach der Zahlung eines hohen L\u00f6segelds freigelassen. V. kehrte jedoch nicht nach Freiburg zur\u00fcck, sondern schloss sich den oppositionellen Freiburger Exilanten in Murten an. 1451 war er erneut Mitglied des Kl. Rats in Freiburg, doch zog er sich nach Streitigkeiten wegen seiner Steuerleistung nach Murten zur\u00fcck, wo er mit der Herrschaft Liebistorf ausgedehnten Grundbesitz besass. 1452 trat er seinen Besitz in Freiburg seinem Stiefsohn Petermann ab. Laut Steuerregister war V., der im Umland Freiburgs \u00fcber zahlreiche G\u00fcter und Zinseink\u00fcnfte verf\u00fcgte, 1445 der reichste Freiburger. Auf einer Pilgerfahrt nach Santiago de Compostela war er 1435 zum Ritter geschlagen worden.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / H\u00e4upter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / R\u00e4te", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Wilhelm Velga", "given_name": "Wilhelm", "family_name": "Velga", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nWilly Schulze"], "text_links": [[], [{"start": 126, "end": 128, "mention": "->", "href": "/de/articles/015049/2013-02-21/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96419818", "itemLabel": "Hensli Velga", "dhsid": "015049", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96419818", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 61, "end": 72, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q191600", "wikipedia_page_id": 36407, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q191600", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter geschlagen", "confidence_score": 0.4115, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 149, "end": 157, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70741", "wikipedia_page_id": 4547005, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70741", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter geschlagen", "confidence_score": 0.4115, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/049645", "dhsid": "049645", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70741", "itemLabel": "Goumo\u00ebns", "dhsid": "049645", "namefr": "Goumo\u00ebns", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Goumo%C3%ABns", "namede": "Goumo\u00ebns", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Goumo%C3%ABns", "nameit": "Goumo\u00ebns", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Goumo%C3%ABns", "nameen": "Goumo\u00ebns", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Goumo%C3%ABns", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q70741"}}, {"start": 179, "end": 187, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1385179", "wikipedia_page_id": 926554, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1385179", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter geschlagen", "confidence_score": 0.4115, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000974", "dhsid": "000974", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1385179", "itemLabel": "Praroman", "dhsid": "000974", "namefr": "Praroman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Praroman", "namede": "Praroman", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Praroman", "nameit": "Praroman", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Praroman", "nameen": "Praroman", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Praroman", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1385179"}}, {"start": 274, "end": 287, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30185", "wikipedia_page_id": 11020, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter geschlagen", "confidence_score": 0.4115, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 327, "end": 338, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690928", "wikipedia_page_id": 27180, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter geschlagen", "confidence_score": 0.4115, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010244", "dhsid": "010244", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "itemLabel": "\u00e9cout\u00e8te", "dhsid": "010244", "namefr": "\u00c9cout\u00e8te", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cout%C3%A8te", "namede": "Schulthei\u00df", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "nameit": "Scoltetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scoltetto", "nameen": "Schulthei\u00df", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "4180209-3", "wikidata_id": "Q690928"}}, {"start": 381, "end": 395, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 12723, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter geschlagen", "confidence_score": 0.4115, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 409, "end": 421, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q697327", "wikipedia_page_id": 65886, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q697327", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter geschlagen", "confidence_score": 0.4115, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 531, "end": 534, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1290544", "wikipedia_page_id": 128822, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1290544", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter geschlagen", "confidence_score": 0.4115, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 536, "end": 563, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q145606", "wikipedia_page_id": 659103, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q145606", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter geschlagen", "confidence_score": 0.4115, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/029221", "dhsid": "029221", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q145606", "itemLabel": "Albert VI d'Autriche", "dhsid": "029221", "namefr": "Albert VI d'Autriche", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Albert_VI_d%27Autriche", "namede": "Albrecht VI. (\u00d6sterreich)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Albrecht_VI._(%C3%96sterreich)", "nameit": "Alberto VI d'Asburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alberto_VI_d%27Asburgo", "nameen": "Albert VI, Archduke of Austria", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Albert_VI,_Archduke_of_Austria", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119532441", "wikidata_id": "Q145606"}}, {"start": 587, "end": 593, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192620", "wikipedia_page_id": 82411, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192620", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter geschlagen", "confidence_score": 0.4115, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 611, "end": 621, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1343353", "wikipedia_page_id": 4906660, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1343353", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter geschlagen", "confidence_score": 0.4115, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 653, "end": 660, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1148747", "wikipedia_page_id": 418432, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1148747", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter geschlagen", "confidence_score": 0.4115, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 767, "end": 782, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192852", "wikipedia_page_id": 27655, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192852", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter geschlagen", "confidence_score": 0.4115, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 807, "end": 813, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68283", "wikipedia_page_id": 12740, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68283", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter geschlagen", "confidence_score": 0.4115, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001014", "dhsid": "001014", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68283", "itemLabel": "Morat", "dhsid": "001014", "namefr": "Morat", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Morat", "namede": "Murten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Murten", "nameit": "Morat", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Morat", "nameen": "Murten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Murten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4075105-3", "wikidata_id": "Q68283"}}, {"start": 942, "end": 948, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68283", "wikipedia_page_id": 12740, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68283", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter geschlagen", "confidence_score": 0.4115, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001014", "dhsid": "001014", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68283", "itemLabel": "Morat", "dhsid": "001014", "namefr": "Morat", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Morat", "namede": "Murten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Murten", "nameit": "Morat", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Morat", "nameen": "Murten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Murten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4075105-3", "wikidata_id": "Q68283"}}, {"start": 982, "end": 992, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1823977", "wikipedia_page_id": 878875, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1823977", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter geschlagen", "confidence_score": 0.4115, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001010", "dhsid": "001010", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1823977", "itemLabel": "Liebistorf", "dhsid": "001010", "namefr": "Liebistorf", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Liebistorf", "namede": "Liebistorf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liebistorf", "nameit": "Liebistorf", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liebistorf", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1823977"}}, {"start": 1006, "end": 1017, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q975783", "wikipedia_page_id": 692708, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q975783", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter geschlagen", "confidence_score": 0.4115, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1238, "end": 1277, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41150", "wikipedia_page_id": 27375, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41150", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter geschlagen", "confidence_score": 0.4115, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1294, "end": 1311, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q547314", "wikipedia_page_id": 49059, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q547314", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter geschlagen", "confidence_score": 0.4115, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "A. B\u00fcchi, Freiburgs Bruch mit \u00d6sterreich, sein \u00dcbergang an Savoyen und Anschluss an die Eidgenossenschaft, 1897", "author": ["A. B\u00fcchi"], "tpub": ["Freiburgs Bruch mit \u00d6sterreich, sein \u00dcbergang an Savoyen und Anschluss an die Eidgenossenschaft, 1897"]}, {"text": "P. de Zurich, Les fiefs Tierstein et le terrier de 1442, 1918, 1-132", "author": ["P. de Zurich"], "tpub": ["Les fiefs Tierstein et le terrier de 1442, 1918, 1-132"]}, {"text": "E. Tremp, \u00abVolksunruhen in der Freiburger Landschaft beim \u00dcbergang Freiburgs von der \u00f6sterr. zur savoy. Herrschaft (1449-1452)\u00bb, in Freiburg, hg. von G. Gaudard et al., 1981, 139-159", "author": ["E. Tremp"], "tpub": ["Volksunruhen in der Freiburger Landschaft beim \u00dcbergang Freiburgs von der \u00f6sterr. zur savoy. Herrschaft (1449-1452)", "Freiburg, hg. von G. Gaudard et al., 1981, 139-159"]}, {"text": "W. Schulze, \u00abLandesf\u00fcrst und Stadt: Hzg. Albrecht von \u00d6sterreich und die Stadt Freiburg i.\u00dc.\u00bb, in FGB 72, 1995, 131-173", "author": ["W. Schulze"], "tpub": ["Landesf\u00fcrst und Stadt: Hzg. Albrecht von \u00d6sterreich und die Stadt Freiburg i.\u00dc.", "FGB 72, 1995, 131-173"]}, {"text": "P. de Castella, Les Fribourgeois qui ont fait de leur ville le 10e canton suisse (1157-1502), 1996", "author": ["P. de Castella"], "tpub": ["Les Fribourgeois qui ont fait de leur ville le 10e canton suisse (1157-1502), 1996"]}]}, "metagrid_id": "8488", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Velga", "link": ["/articles/021102/2014-01-28/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 1419\n   \u271d\ufe0e 1456", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Wilhelm Velga"], ["p", "Erstmals erw. 1419 anl\u00e4sslich seiner Aufnahme ins Freiburger B\u00fcrgerrecht, 1456 . Sohn des Nicolas, Junkers. Neffe des Hensli (->). \u200b1) Marguerite de Goumo\u00ebns, 2) 1432 Jaquette de Praroman, Tochter des Willi. Ab 1432 geh\u00f6rte V. dem Freiburger Rat an, 1433-36 amtierte er als B\u00fcrgermeister sowie 1436-39, 1442-45 und 1446-49 als Schultheiss. V. nahm an wichtigen Gesandtschaften der Stadt Freiburg teil. In der Klageschrift der Bauern von 1449 erscheint er als einer der hauptangeklagten Zinsherren. Deswegen wurde er vom Stadtherrn Hzg. Albrecht VI. von \u00d6sterreich abgesetzt, 1449-50 als Geisel des Herzogs nach Freiburg i.Br. gebracht und erst nach der Zahlung eines hohen L\u00f6segelds freigelassen. V. kehrte jedoch nicht nach Freiburg zur\u00fcck, sondern schloss sich den oppositionellen Freiburger Exilanten in Murten an. 1451 war er erneut Mitglied des Kl. Rats in Freiburg, doch zog er sich nach Streitigkeiten wegen seiner Steuerleistung nach Murten zur\u00fcck, wo er mit der Herrschaft Liebistorf ausgedehnten Grundbesitz besass. 1452 trat er seinen Besitz in Freiburg seinem Stiefsohn Petermann ab. Laut Steuerregister war V., der im Umland Freiburgs \u00fcber zahlreiche G\u00fcter und Zinseink\u00fcnfte verf\u00fcgte, 1445 der reichste Freiburger. Auf einer Pilgerfahrt nach Santiago de Compostela war er 1435 zum Ritter geschlagen worden."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96419824", "itemLabel": "Guillaume Velga", "dhsid": "008488", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96419824", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "V", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/008488/2013-02-21"}