{"search_result_name": "Werro, Fran\u00e7ois Romain de", "language": "de", "id": "008460", "version": "2016-10-20", "_text": "Fran\u00e7ois Romain de Werro\n\n9.2.1716 Freiburg, 15.7.1794, kath., von Freiburg. Sohn des Fran\u00e7ois-Nicolas Prothais, Vogts von Schwarzenburg, und der Elisabeth Buman. \u200bElisabeth Kuenlin, Tochter des Walther, Ratsherrn. 1744-55 Generalkommissar, 1763 im Freiburger Rat der Sechzig, 1762-66 Vogt von Ch\u00e2tel-Saint-Denis, 1766 Kleinrat, 1771-94 Schultheiss. Zwischen 1752 und 1787 vertrat W. Freiburg an mehreren Konferenzen und an 15 Tagsatzungen. 1777 nahm er in Solothurn an der Erneuerung des B\u00fcndnisvertrags mit Frankreich teil sowie 1780 in Sitten an derjenigen zwischen den kath. Orten und dem Wallis. Im Chenaux-Handel stand W. 1781 dem zu keinerlei Konzessionen bereiten Teil der Regierung vor. Er gilt als typ. Vertreter des Ancien R\u00e9gime, der sich neuen Gedanken unnachgiebig entgegenstellte und dazu beitrug, die Reformanh\u00e4nger in die Arme der Franz. Revolution zu treiben.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / H\u00e4upter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / R\u00e4te", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Landv\u00f6gte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}], "title": "Fran\u00e7ois Romain de Werro", "given_name": "Fran\u00e7ois Romain de", "family_name": "Werro", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nAlain-Jacques Czouz-Tornare\n\u00dcbersetzung:\nMich\u00e8le St\u00e4uble-Lipman Wulf"], "text_links": [[], [{"start": 97, "end": 110, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70708", "wikipedia_page_id": 4086232, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70708", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ancien R\u00e9gime", "confidence_score": 0.9933, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008370", "dhsid": "008370", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70708", "itemLabel": "Schwarzenburg", "dhsid": "008370", "namefr": "Schwarzenburg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Schwarzenburg", "namede": "Schwarzenburg BE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schwarzenburg_BE", "nameit": "Schwarzenburg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Schwarzenburg", "nameen": "Schwarzenburg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schwarzenburg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4238357-2", "wikidata_id": "Q70708"}}, {"start": 130, "end": 135, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1238363", "wikipedia_page_id": 2846786, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1238363", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ancien R\u00e9gime", "confidence_score": 0.9933, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 259, "end": 263, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ancien R\u00e9gime", "confidence_score": 0.9933, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 268, "end": 286, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69517", "wikipedia_page_id": 687540, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69517", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ancien R\u00e9gime", "confidence_score": 0.9933, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001046", "dhsid": "001046", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69517", "itemLabel": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "dhsid": "001046", "namefr": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2tel-Saint-Denis", "namede": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2tel-Saint-Denis", "nameit": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2tel-Saint-Denis", "nameen": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2tel-Saint-Denis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4495159-0", "wikidata_id": "Q69517"}}, {"start": 293, "end": 301, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q686646", "wikipedia_page_id": 3704466, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ancien R\u00e9gime", "confidence_score": 0.9933, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010236", "dhsid": "010236", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "itemLabel": "Petit Conseil", "dhsid": "010236", "namefr": "Petit Conseil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Petit_Conseil", "namede": "Kleiner Rat", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kleiner_Rat", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q686646"}}, {"start": 311, "end": 322, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690928", "wikipedia_page_id": 27180, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ancien R\u00e9gime", "confidence_score": 0.9933, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010244", "dhsid": "010244", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "itemLabel": "\u00e9cout\u00e8te", "dhsid": "010244", "namefr": "\u00c9cout\u00e8te", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cout%C3%A8te", "namede": "Schulthei\u00df", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "nameit": "Scoltetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scoltetto", "nameen": "Schulthei\u00df", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "4180209-3", "wikidata_id": "Q690928"}}, {"start": 401, "end": 413, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ancien R\u00e9gime", "confidence_score": 0.9933, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 431, "end": 440, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68965", "wikipedia_page_id": 995981, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ancien R\u00e9gime", "confidence_score": 0.9933, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001174", "dhsid": "001174", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "itemLabel": "Soleure", "dhsid": "001174", "namefr": "Soleure", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soleure", "namede": "Solothurn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "nameit": "Soletta (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Soletta_(Svizzera)", "nameen": "Solothurn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4055458-2", "wikidata_id": "Q68965"}}, {"start": 463, "end": 478, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q243799", "wikipedia_page_id": 1295063, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q243799", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ancien R\u00e9gime", "confidence_score": 0.9933, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 483, "end": 493, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1588, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ancien R\u00e9gime", "confidence_score": 0.9933, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 513, "end": 519, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 3481328, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ancien R\u00e9gime", "confidence_score": 0.9933, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 567, "end": 573, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 5727, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ancien R\u00e9gime", "confidence_score": 0.9933, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 701, "end": 714, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q234081", "wikipedia_page_id": 219254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q234081", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ancien R\u00e9gime", "confidence_score": 0.9933, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "F.-I. de Castella, La Chronique scandaleuse [...] en 1781 et 1782, 1899", "author": ["F.-I. de Castella"], "tpub": ["La Chronique scandaleuse [...] en 1781 et 1782, 1899"]}, {"text": "M. Michaud, La contre-r\u00e9volution dans le canton de Fribourg (1789-1815), 1978", "author": ["M. Michaud"], "tpub": ["La contre-r\u00e9volution dans le canton de Fribourg (1789-1815), 1978"]}]}, "metagrid_id": "8460", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1075769604"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/305960078"}], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Werro", "link": ["/articles/021106/2013-10-04/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 9.2.1716\n   \u271d\ufe0e 15.7.1794\n1716-02-091794-07-15", "birth_date": "1716-02-09", "death_date": "1794-07-15"}], "birth_date": "1716-02-09", "death_date": "1794-07-15", "text_blocks": [["h1", "Fran\u00e7ois Romain de Werro"], ["p", "9.2.1716 Freiburg, 15.7.1794, kath., von Freiburg. Sohn des Fran\u00e7ois-Nicolas Prothais, Vogts von Schwarzenburg, und der Elisabeth Buman. \u200bElisabeth Kuenlin, Tochter des Walther, Ratsherrn. 1744-55 Generalkommissar, 1763 im Freiburger Rat der Sechzig, 1762-66 Vogt von Ch\u00e2tel-Saint-Denis, 1766 Kleinrat, 1771-94 Schultheiss. Zwischen 1752 und 1787 vertrat W. Freiburg an mehreren Konferenzen und an 15 Tagsatzungen. 1777 nahm er in Solothurn an der Erneuerung des B\u00fcndnisvertrags mit Frankreich teil sowie 1780 in Sitten an derjenigen zwischen den kath. Orten und dem Wallis. Im Chenaux-Handel stand W. 1781 dem zu keinerlei Konzessionen bereiten Teil der Regierung vor. Er gilt als typ. Vertreter des Ancien R\u00e9gime, der sich neuen Gedanken unnachgiebig entgegenstellte und dazu beitrug, die Reformanh\u00e4nger in die Arme der Franz. Revolution zu treiben."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "W", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/008460/2016-10-20"}