{"search_result_name": "Morgartenkrieg", "language": "de", "id": "008726", "version": "2015-12-02", "_text": "Morgartenkrieg\n\nUnter Morgartenkrieg versteht man die Ereignisse im Zeitraum zwischen 1310 und 1320, welche in der Schlacht am Morgarten von 1315 kulminierten.\n\nRahmenbedingungen und Ursachen\n\nIm Juni 1309 best\u00e4tigte K\u00f6nig Heinrich VII. von Luxemburg den drei Waldst\u00e4tten die Reichsfreiheit, die von Habsburg-\u00d6sterreich nicht anerkannt wurde, und fasste sie in einer Reichsvogtei unter Graf Werner von Homberg zusammen. Danach verschlechterten sich die Beziehungen zwischen der Herrschaft \u00d6sterreich und den Waldst\u00e4tten, insbesondere den Schwyzern. Die Herzoge von \u00d6sterreich bem\u00fchten sich, ihre Landesherrschaft \u00fcber Schwyz und Unterwalden zu erhalten. F\u00fcr ein angespanntes Verh\u00e4ltnis sorgte ausserdem die Verfolgung der M\u00f6rder K\u00f6nig Albrechts I. von Habsburg (1308 bei K\u00f6nigsfelden ermordet) in der Innerschweiz. Zudem eskalierte trotz mehreren Schiedsversuchen der Marchenstreit zwischen dem Kloster Einsiedeln und den durch den Kirchenbann verbitterten Schwyzern um die Nutzung von Alp- und Waldgebieten. Er erreichte mit dem schwyzerischen \u00dcberfall auf das unter \u00f6sterreichischer Schirmvogtei stehende Kloster in der Dreik\u00f6nigsnacht 1314 einen H\u00f6hepunkt. Der Thronstreit von 1314-1315 zwischen Ludwig dem Bayern und Friedrich dem Sch\u00f6nen von Habsburg versch\u00e4rfte die Lage in der Innerschweiz weiter. Die Waldst\u00e4tte versprachen sich Unterst\u00fctzung von K\u00f6nig Ludwig; Friedrich dagegen verh\u00e4ngte \u00fcber sie die Reichsacht, deren Durchsetzung die Herrschaft \u00d6sterreich unter Herzog Leopold vorbereitete. Nach neuerer Auffassung ist auch das Interesse \u00d6sterreichs an der Grafschaft Rapperswil als Ausl\u00f6ser des Konflikts in Betracht zu ziehen. Demnach ging es Herzog Leopold darum, durch seine Pr\u00e4senz im schwyzerisch-zugerischen Gebiet gegen\u00fcber Werner von Homberg Anspr\u00fcche auf das Erbe der Rapperswiler Herrschaft, insbesondere die Vogteirechte \u00fcber Einsiedler G\u00fcter und Leute, geltend zu machen.\n\nDie Schlacht am Morgarten und ihre Folgen\n\nHerzog Leopold sammelte nach dem Abschluss eines Feldzugs in Schwaben seine Truppe im habsburgischen St\u00e4dtchen Zug und zog am Morgen des 15. November 1315 durch das \u00c4gerital gegen Sattel. Ob sein Ziel das Tal von Schwyz, die umk\u00e4mpften Gebiete des Klosters Einsiedeln oder gar das ganze Gebiet gegen den oberen Z\u00fcrichsee hin war, kann nicht entschieden werden. Sicher ist, dass die Schwyzer das anr\u00fcckende Heer Leopolds im Raum Schornen am oberen Ende des \u00c4gerisees (Hauptsee) \u00fcberfielen und es nach kurzem, aber blutigem Nahkampf in die Flucht schlugen.\n\nNach der Schlacht war vor allem den Schwyzern daran gelegen, ihre Verbindung mit den Leuten von Uri und Unterwalden enger zu gestalten. Am 9. Dezember 1315 kamen die Vertreter der drei L\u00e4nder in Brunnen zusammen und besiegelten einen neuen Bund (Bundesbriefe). Er enth\u00e4lt als wesentliche Erweiterung gegen\u00fcber demjenigen von 1291 eine gemeinsame \u00abAussenpolitik\u00bb, Bestimmungen, die in der Politik der Waldst\u00e4tte noch w\u00e4hrend Jahrhunderten nachwirken sollten. Ferner wurde die Garantie der grund- und leibherrlichen Rechte wieder aufgef\u00fchrt, aber gegen\u00fcber Herren, welche die Verb\u00fcndeten angreifen, ausdr\u00fccklich aufgehoben. Der Bund von 1315 galt in der Chronistik und bis ins sp\u00e4te 19. Jahrhundert als das Gr\u00fcndungsdokument der Eidgenossenschaft.\n\nIm M\u00e4rz 1316 anerkannte K\u00f6nig Ludwig der Bayer die Rechte und Privilegien der drei L\u00e4nder. Herzog Leopold verfolgte seine Ziele weiter und bereitete neue Aktionen gegen die Waldst\u00e4tte vor. Der Kleinkrieg dauerte mit Z\u00fcgen der Schwyzer ins Gasterland und der Unterwaldner gegen das Berner Oberland fort. Die isolierten Waldst\u00e4tte schlossen 1318 mit Herzog Leopold einen Waffenstillstand, der jeweils um ein Jahr verl\u00e4ngert wurde. Das B\u00fcndnis der Waldst\u00e4tte mit der Stadt Bern von 1323 und jenes zwischen Schwyz und Glarus vom gleichen Jahr geh\u00f6ren in den Zusammenhang des noch keineswegs beigelegten Konflikts mit der Herrschaft \u00d6sterreich.\n\n\u00dcberlieferung und Forschungsstand\n\nVon den zeitgen\u00f6ssischen Chronisten berichtet insbesondere Johannes von Winterthur ausf\u00fchrlich \u00fcber die Schlacht. Sein Text lehnt jedoch an alttestamentliches Geschehen, vor allem aus den B\u00fcchern Judith, Esther und Jeremias, an. Entsprechend schwierig gestaltet sich das Heraussch\u00e4len originaler Elemente. In der eidgen\u00f6ssischen Chronistik des 15. und 16. Jahrhunderts f\u00e4llt auf, dass die Schlacht am Morgarten und der Morgartenkrieg im \u00abWeissen Buch von Sarnen\u00bb unerw\u00e4hnt bleiben.\n\nZur Schlacht am Morgarten stellen sich zahlreiche Einzelfragen, die ausgiebig und teils kontrovers behandelt wurden: Die Diskussion um den genauen Ort des kriegerischen Geschehens f\u00fchrte im fr\u00fchen 20. Jahrhundert zu einem Streit zwischen Schwyz und Zug um den Standort des Morgartendenkmals. Warum Leopold nicht den einfacheren Weg \u00fcber Arth nach Schwyz w\u00e4hlte, sofern er \u00fcberhaupt dorthin ziehen wollte, wurde im Zusammenhang mit der H\u00fcnenberger Pfeilbotschaft oft diskutiert. Nach der \u00dcberlieferung sollen Edelleute von H\u00fcnenberg mehrere Pfeile mit der Nachricht \u00abH\u00fctet Euch am Morgarten\u00bb zu den Schwyzern geschossen und diese so gewarnt haben. Die Fragen nach der beidseitigen Truppenst\u00e4rke und der Zahl der Gefallenen nehmen ebenfalls breiten Raum ein. Die Angaben von mehreren zehntausend Mann auf \u00f6sterreichischer Seite sind \u00fcbertrieben, vielleicht waren es einige Tausend; diesen standen wohl rund tausend Waldst\u00e4tter, zur Hauptsache Schwyzer, gegen\u00fcber. Neuere Untersuchungen sprechen von einigen Hundert gefallenen \u00f6sterreichischen Rittern und Fusssoldaten, wogegen nach der durch die Jahrzeitb\u00fccher beglaubigten Tradition nur wenige Waldst\u00e4tter umgekommen sein sollen. Ausf\u00fchrlich wurde, meist allerdings aus moderner Sicht, \u00fcber Gefechtstechnik und Taktik debattiert. Besondere Aufmerksamkeit erhielt die nach vielen Autoren im Rahmen eines Gesamtplans vorgenommene Nebenaktion des Grafen Otto von Strassberg gegen Obwalden. Nach Meinung anderer fand eine solche zwar statt, aber nicht gleichzeitig mit dem Vorstoss Herzog Leopolds nach Morgarten.\n\nDie Erinnerungskultur\n\nDie Vorg\u00e4nge am Morgarten wurden in der traditionellen Sichtweise zur ersten Freiheitsschlacht der Eidgenossen und zur Entscheidung \u00fcber das Schicksal des jungen eidgen\u00f6ssischen Bunds (Befreiungstradition). In junger Zeit wurde das lange auf die Waldst\u00e4tte als Kern der Eidgenossenschaft ausgerichtete Geschichtsbild modifiziert; es machte einer n\u00fcchterneren Betrachtungsweise Platz. Nach dem 15. November 1315 waren die Gegens\u00e4tze in Schwaben und der Innerschweiz jedenfalls nicht beendet, und Habsburg-\u00d6sterreich war nicht entscheidend geschw\u00e4cht.\n\nBedeutender als das Ereignis von 1315 ist seine sp\u00e4tere politische Wertung als zentrales Element der eidgen\u00f6ssischen Gr\u00fcndungsgeschichte. Neben die kirchliche Schlachtjahrzeit des Sp\u00e4tmittelalters als lokale Erinnerungsfeier trat im 19. und 20. Jahrhundert die weltliche Erinnerungskultur mit Gedenktagen und Schlachtfeiern sowie der Errichtung eines Denkmals auf dem zugerischen Buchw\u00e4ldli (1908) und dem Morgartenschiessen (seit 1912). Seit 1957 wird zudem in der schwyzerischen Schornen ein Pistolenschiessen durchgef\u00fchrt. Bei der Morgartenkapelle (Anfang des 16. Jh. erstmals erw\u00e4hnt) in der Schornen entstand auf die national konzipierte 650-Jahr-Feier hin eine Gedenkst\u00e4tte, wo noch heute die j\u00e4hrlichen Schlachtfeiern, getragen von der Gemeinde Sattel, dem Bezirk und dem Kanton Schwyz unter Mitwirkung des Kantons Zug, stattfinden. Das Kerngel\u00e4nde um Kapelle, Gedenkst\u00e4tte und Letziturm wird von der 1965 gegr\u00fcndeten Stiftung der schweizerischen Schuljugend zur Erhaltung des Schlachtfeldes von Morgarten betreut. Innerhalb der Ikonografie pr\u00e4gte das von Ferdinand Wagner 1891 geschaffene Wandbild am Schwyzer Rathaus das Bild von der Schlacht am nachhaltigsten. Der 1941 von Leopold Lindtberg gedrehte Film \u00abLandammann Stauffacher\u00bb, der die Ereignisse vor Ausbruch des Morgartenkriegs zeigt, trug zur Geistigen Landesverteidigung bei. Die Erinnerungskultur vor dem Hintergrund der traditionellen Sichtweise und die neuere Bewertung der Ereignisse um 1315 stehen in einem durchaus ambivalenten Nebeneinander.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Staat, Herrschaft, Politik / Milit\u00e4rische Konflikte / Mittelalter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.035600.036000."}, {"tag": "Epochen / Sp\u00e4tmittelalter / Kriege, Vertr\u00e4ge", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.103600.104700."}], "title": "Morgartenkrieg", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nJosef Wiget", "Autorin/Autor:\nJosef Wiget", "Autorin/Autor:\nJosef Wiget", "Autorin/Autor:\nJosef Wiget", "Autorin/Autor:\nJosef Wiget"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q326989", "wikipedia_page_id": 37176, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q326989", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008726", "dhsid": "008726", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q326989", "itemLabel": "bataille de Morgarten", "dhsid": "008726", "namefr": "Bataille de Morgarten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_de_Morgarten", "namede": "Schlacht am Morgarten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlacht_am_Morgarten", "nameit": "Battaglia di Morgarten", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Battaglia_di_Morgarten", "nameen": "Battle of Morgarten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Morgarten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "4263225-0", "wikidata_id": "Q326989"}}], [{"start": 6, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q326989", "wikipedia_page_id": 37176, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q326989", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008726", "dhsid": "008726", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q326989", "itemLabel": "bataille de Morgarten", "dhsid": "008726", "namefr": "Bataille de Morgarten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_de_Morgarten", "namede": "Schlacht am Morgarten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlacht_am_Morgarten", "nameit": "Battaglia di Morgarten", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Battaglia_di_Morgarten", "nameen": "Battle of Morgarten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Morgarten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "4263225-0", "wikidata_id": "Q326989"}}, {"start": 99, "end": 120, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q326989", "wikipedia_page_id": 37176, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q326989", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008726", "dhsid": "008726", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q326989", "itemLabel": "bataille de Morgarten", "dhsid": "008726", "namefr": "Bataille de Morgarten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_de_Morgarten", "namede": "Schlacht am Morgarten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlacht_am_Morgarten", "nameit": "Battaglia di Morgarten", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Battaglia_di_Morgarten", "nameen": "Battle of Morgarten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Morgarten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "4263225-0", "wikidata_id": "Q326989"}}], [], [{"start": 67, "end": 78, "mention": "Waldst\u00e4tten", "href": "/de/articles/007465/2014-12-27/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q677596", "itemLabel": "Waldst\u00e4tten", "dhsid": "007465", "namefr": "Waldst\u00e4tten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tten", "namede": "Waldst\u00e4tte", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tte", "nameit": "Waldst\u00e4tte", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tte", "nameen": "Waldst\u00e4tte", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tte", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4764725-5"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q677596", "wikipedia_page_title": "Waldst\u00e4tte"}, {"start": 675, "end": 688, "mention": "Marchenstreit", "href": "/de/articles/025760/2009-08-04/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1290584", "itemLabel": "Q1290584", "dhsid": "025760", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Marchenstreit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Marchenstreit", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1190554", "instanceofLabel": "occurrence", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1290584", "wikipedia_page_title": "Marchenstreit"}, {"start": 1217, "end": 1227, "mention": "Reichsacht", "href": "/de/articles/040808/2011-11-08/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q583733", "itemLabel": "mise au ban de l'Empire", "dhsid": "040808", "namefr": "Mise au ban", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mise_au_ban", "namede": "Reichsacht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reichsacht", "nameit": "Bando (provvedimento)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bando_(provvedimento)", "nameen": "Imperial ban", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Imperial_ban", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4134518-6"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q583733", "wikipedia_page_title": "Reichsacht"}, {"start": 30, "end": 57, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q152717", "wikipedia_page_id": 2207, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q152717", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/029203", "dhsid": "029203", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q152717", "itemLabel": "Henri VII du Saint-Empire", "dhsid": "029203", "namefr": "Henri VII de Luxembourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Henri_VII_de_Luxembourg", "namede": "Heinrich VII. (HRR)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heinrich_VII._(HRR)", "nameit": "Enrico VII di Lussemburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Enrico_VII_di_Lussemburgo", "nameen": "Henry VII, Holy Roman Emperor", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Henry_VII,_Holy_Roman_Emperor", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118548301", "wikidata_id": "Q152717"}}, {"start": 83, "end": 97, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1341156", "wikipedia_page_id": 52237, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1341156", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009832", "dhsid": "009832", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1341156", "itemLabel": "Imm\u00e9diatet\u00e9 imp\u00e9riale", "dhsid": "009832", "namefr": "Imm\u00e9diatet\u00e9 imp\u00e9riale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Imm%C3%A9diatet%C3%A9_imp%C3%A9riale", "namede": "Reichsunmittelbarkeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reichsunmittelbarkeit", "nameit": "Immediatezza imperiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Immediatezza_imperiale", "nameen": "Imperial immediacy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Imperial_immediacy", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4373403-0", "wikidata_id": "Q1341156"}}, {"start": 107, "end": 126, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65968", "wikipedia_page_id": 14808, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65968", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/019506", "dhsid": "019506", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65968", "itemLabel": "Habsbourg", "dhsid": "019506", "namefr": "Maison de Habsbourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Maison_de_Habsbourg", "namede": "Habsburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Habsburg", "nameit": "Casa d'Asburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Casa_d%27Asburgo", "nameen": "House of Habsburg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/House_of_Habsburg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q164950", "instanceofLabel": "dynastie", "gndid": "118544233", "wikidata_id": "Q65968"}}, {"start": 174, "end": 186, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 198, "end": 216, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2563044", "wikipedia_page_id": 1726375, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2563044", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/046348", "dhsid": "046348", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2563044", "itemLabel": "Werner von Homberg", "dhsid": "046348", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Werner von Homberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Werner_von_Homberg", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Wernher von Homberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wernher_von_Homberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "101240872", "wikidata_id": "Q2563044"}}, {"start": 234, "end": 271, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q340700", "wikipedia_page_id": 18388, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q340700", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 285, "end": 306, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q153136", "wikipedia_page_id": 544611, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q153136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 345, "end": 354, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 21745, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 372, "end": 382, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40", "wikipedia_page_id": 1188788, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/046995", "dhsid": "046995", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40", "itemLabel": "Autriche", "dhsid": "046995", "namefr": "Autriche", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Autriche", "namede": "\u00d6sterreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%96sterreich", "nameit": "Austria", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Austria", "nameen": "Austria", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Austria", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4209223", "instanceofLabel": "\u00c9tat de droit", "gndid": "4043271-3", "wikidata_id": "Q40"}}, {"start": 403, "end": 419, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1396791", "wikipedia_page_id": 1154305, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1396791", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 436, "end": 447, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214069", "wikipedia_page_id": 88827, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214069", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007409", "dhsid": "007409", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q214069", "itemLabel": "Canton d'Unterwald", "dhsid": "007409", "namefr": "Unterwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Unterwald", "namede": "Unterwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Unterwalden", "nameit": "Untervaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Untervaldo", "nameen": "Unterwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Unterwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4062039-6", "wikidata_id": "Q214069"}}, {"start": 542, "end": 567, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q153956", "wikipedia_page_id": 77185, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q153956", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/029202", "dhsid": "029202", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q153956", "itemLabel": "Albert Ier", "dhsid": "029202", "namefr": "Albert Ier (empereur du Saint-Empire)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Albert_Ier_(empereur_du_Saint-Empire)", "namede": "Albrecht I. (HRR)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Albrecht_I._(HRR)", "nameit": "Alberto I d'Asburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alberto_I_d%27Asburgo", "nameen": "Albert I of Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Albert_I_of_Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118501607", "wikidata_id": "Q153956"}}, {"start": 578, "end": 590, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q675554", "wikipedia_page_id": 5230728, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q675554", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/012002", "dhsid": "012002", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q675554", "itemLabel": "K\u00f6nigsfelden", "dhsid": "012002", "namefr": "K\u00f6nigsfelden", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/K%C3%B6nigsfelden", "namede": "K\u00f6nigsfelden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/K%C3%B6nigsfelden", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "K\u00f6nigsfelden Monastery", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/K%C3%B6nigsfelden_Monastery", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q44613", "instanceofLabel": "monast\u00e8re", "gndid": "4207593-2", "wikidata_id": "Q675554"}}, {"start": 608, "end": 620, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30978", "wikipedia_page_id": 108415, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/015334", "dhsid": "015334", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "itemLabel": "Suisse centrale", "dhsid": "015334", "namefr": "Suisse centrale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_centrale", "namede": "Zentralschweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zentralschweiz", "nameit": "Svizzera centrale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_centrale", "nameen": "Central Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Central_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1547548", "instanceofLabel": "Grande r\u00e9gion (Suisse)", "gndid": "4079490-8", "wikidata_id": "Q30978"}}, {"start": 675, "end": 688, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1290584", "wikipedia_page_id": 1155289, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1290584", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/025760", "dhsid": "025760", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1290584", "itemLabel": "Q1290584", "dhsid": "025760", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Marchenstreit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Marchenstreit", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1190554", "instanceofLabel": "occurrence", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1290584"}}, {"start": 702, "end": 720, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q693087", "wikipedia_page_id": 27362, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q693087", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011491", "dhsid": "011491", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q693087", "itemLabel": "abbaye territoriale d'Einsiedeln", "dhsid": "011491", "namefr": "Abbaye territoriale d'Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_territoriale_d%27Einsiedeln", "namede": "Kloster Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Einsiedeln", "nameit": "Abbazia territoriale di Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_territoriale_di_Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2665272", "instanceofLabel": "Circonscription eccl\u00e9siastique soumise imm\u00e9diatement au Saint-Si\u00e8ge", "gndid": "2089329-2", "wikidata_id": "Q693087"}}, {"start": 739, "end": 750, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q211517", "wikipedia_page_id": 104010, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q211517", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 764, "end": 773, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 21745, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 793, "end": 796, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2082774", "wikipedia_page_id": 24228, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2082774", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 837, "end": 851, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 21745, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 875, "end": 891, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40", "wikipedia_page_id": 1188788, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/046995", "dhsid": "046995", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40", "itemLabel": "Autriche", "dhsid": "046995", "namefr": "Autriche", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Autriche", "namede": "\u00d6sterreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%96sterreich", "nameit": "Austria", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Austria", "nameen": "Austria", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Austria", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4209223", "instanceofLabel": "\u00c9tat de droit", "gndid": "4043271-3", "wikidata_id": "Q40"}}, {"start": 892, "end": 904, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2236362", "wikipedia_page_id": 2443229, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2236362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027047", "dhsid": "027047", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2236362", "itemLabel": "Q2236362", "dhsid": "027047", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Schirmvogtei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schirmvogtei", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2236362"}}, {"start": 971, "end": 982, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1205388", "wikipedia_page_id": 922897, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1205388", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1006, "end": 1023, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q57161", "wikipedia_page_id": 36927, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q57161", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/029205", "dhsid": "029205", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q57161", "itemLabel": "Louis IV de Bavi\u00e8re", "dhsid": "029205", "namefr": "Louis IV (empereur du Saint-Empire)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Louis_IV_(empereur_du_Saint-Empire)", "namede": "Ludwig IV. (HRR)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ludwig_IV._(HRR)", "nameit": "Ludovico il Bavaro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ludovico_il_Bavaro", "nameen": "Louis IV, Holy Roman Emperor", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Louis_IV,_Holy_Roman_Emperor", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118574957", "wikidata_id": "Q57161"}}, {"start": 1028, "end": 1049, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124950", "wikipedia_page_id": 86067, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/029204", "dhsid": "029204", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q124950", "itemLabel": "Fr\u00e9d\u00e9ric le Bel", "dhsid": "029204", "namefr": "Fr\u00e9d\u00e9ric le Bel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_le_Bel", "namede": "Friedrich der Sch\u00f6ne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Friedrich_der_Sch%C3%B6ne", "nameit": "Federico I d'Asburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Federico_I_d%27Asburgo", "nameen": "Frederick the Fair", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Frederick_the_Fair", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118535781", "wikidata_id": "Q124950"}}, {"start": 1054, "end": 1062, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65968", "wikipedia_page_id": 14808, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65968", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/019506", "dhsid": "019506", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65968", "itemLabel": "Habsbourg", "dhsid": "019506", "namefr": "Maison de Habsbourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Maison_de_Habsbourg", "namede": "Habsburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Habsburg", "nameit": "Casa d'Asburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Casa_d%27Asburgo", "nameen": "House of Habsburg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/House_of_Habsburg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q164950", "instanceofLabel": "dynastie", "gndid": "118544233", "wikidata_id": "Q65968"}}, {"start": 1091, "end": 1103, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30978", "wikipedia_page_id": 108415, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/015334", "dhsid": "015334", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "itemLabel": "Suisse centrale", "dhsid": "015334", "namefr": "Suisse centrale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_centrale", "namede": "Zentralschweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zentralschweiz", "nameit": "Svizzera centrale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_centrale", "nameen": "Central Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Central_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1547548", "instanceofLabel": "Grande r\u00e9gion (Suisse)", "gndid": "4079490-8", "wikidata_id": "Q30978"}}, {"start": 1116, "end": 1126, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q677596", "wikipedia_page_id": 743199, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q677596", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007465", "dhsid": "007465", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q677596", "itemLabel": "Waldst\u00e4tten", "dhsid": "007465", "namefr": "Waldst\u00e4tten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tten", "namede": "Waldst\u00e4tte", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tte", "nameit": "Waldst\u00e4tte", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tte", "nameen": "Waldst\u00e4tte", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tte", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4764725-5", "wikidata_id": "Q677596"}}, {"start": 1217, "end": 1227, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q583733", "wikipedia_page_id": 56005, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q583733", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/040808", "dhsid": "040808", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q583733", "itemLabel": "mise au ban de l'Empire", "dhsid": "040808", "namefr": "Mise au ban", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mise_au_ban", "namede": "Reichsacht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reichsacht", "nameit": "Bando (provvedimento)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bando_(provvedimento)", "nameen": "Imperial ban", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Imperial_ban", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4134518-6", "wikidata_id": "Q583733"}}, {"start": 1252, "end": 1273, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q153136", "wikipedia_page_id": 544611, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q153136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1375, "end": 1396, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1614428", "wikipedia_page_id": 3525181, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1614428", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1521, "end": 1532, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11933", "wikipedia_page_id": 1228866, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11933", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007373", "dhsid": "007373", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11933", "itemLabel": "canton de Zoug", "dhsid": "007373", "namefr": "Canton de Zoug", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Zoug", "namede": "Kanton Zug", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Zug", "nameit": "Canton Zugo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Zugo", "nameen": "Canton of Zug", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Zug", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4068064-2", "wikidata_id": "Q11933"}}, {"start": 1550, "end": 1568, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2563044", "wikipedia_page_id": 1726375, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2563044", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/046348", "dhsid": "046348", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2563044", "itemLabel": "Werner von Homberg", "dhsid": "046348", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Werner von Homberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Werner_von_Homberg", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Wernher von Homberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wernher_von_Homberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "101240872", "wikidata_id": "Q2563044"}}, {"start": 1596, "end": 1608, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2131648", "wikipedia_page_id": 553150, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2131648", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/019535", "dhsid": "019535", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2131648", "itemLabel": "Rapperswiler", "dhsid": "019535", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Rapperswiler", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rapperswiler", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "House of Rapperswil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/House_of_Rapperswil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13417114", "instanceofLabel": "maison noble", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2131648"}}, {"start": 1656, "end": 1666, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q20825911", "wikipedia_page_id": 3023807, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q20825911", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 4, "end": 25, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q326989", "wikipedia_page_id": 37176, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q326989", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008726", "dhsid": "008726", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q326989", "itemLabel": "bataille de Morgarten", "dhsid": "008726", "namefr": "Bataille de Morgarten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_de_Morgarten", "namede": "Schlacht am Morgarten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlacht_am_Morgarten", "nameit": "Battaglia di Morgarten", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Battaglia_di_Morgarten", "nameen": "Battle of Morgarten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Morgarten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "4263225-0", "wikidata_id": "Q326989"}}], [{"start": 137, "end": 149, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2982", "wikipedia_page_id": 6325, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2982", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 165, "end": 173, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14507", "wikipedia_page_id": 335367, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14507", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008652", "dhsid": "008652", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14507", "itemLabel": "lac d'\u00c4geri", "dhsid": "008652", "namefr": "Lac d'\u00c4geri", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lac_d%27%C3%84geri", "namede": "\u00c4gerisee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%84gerisee", "nameit": "Lago di \u00c4geri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lago_di_%C3%84geri", "nameen": "\u00c4gerisee", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%84gerisee", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q211302", "instanceofLabel": "lac glaciaire", "gndid": "1082444219", "wikidata_id": "Q14507"}}, {"start": 248, "end": 267, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q693087", "wikipedia_page_id": 27362, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q693087", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011491", "dhsid": "011491", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q693087", "itemLabel": "abbaye territoriale d'Einsiedeln", "dhsid": "011491", "namefr": "Abbaye territoriale d'Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_territoriale_d%27Einsiedeln", "namede": "Kloster Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Einsiedeln", "nameit": "Abbazia territoriale di Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_territoriale_di_Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2665272", "instanceofLabel": "Circonscription eccl\u00e9siastique soumise imm\u00e9diatement au Saint-Si\u00e8ge", "gndid": "2089329-2", "wikidata_id": "Q693087"}}, {"start": 304, "end": 320, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14407", "wikipedia_page_id": 18759, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14407", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008651", "dhsid": "008651", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14407", "itemLabel": "lac de Zurich", "dhsid": "008651", "namefr": "Lac de Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lac_de_Zurich", "namede": "Z\u00fcrichsee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrichsee", "nameit": "Lago di Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lago_di_Zurigo", "nameen": "Lake Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lake_Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23397", "instanceofLabel": "lac", "gndid": "4068043-5", "wikidata_id": "Q14407"}}, {"start": 382, "end": 390, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 21745, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 522, "end": 530, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q602507", "wikipedia_page_id": 269076, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q602507", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 246, "end": 258, "mention": "Bundesbriefe", "href": "/de/articles/009600/2010-05-07/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005857", "itemLabel": "Q1005857", "dhsid": "009600", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Bundesbriefe", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesbriefe", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005857", "wikipedia_page_title": "Bundesbriefe"}, {"start": 727, "end": 744, "mention": "Eidgenossenschaft", "href": "/de/articles/026413/2012-02-08/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q668589", "itemLabel": "Q668589", "dhsid": "026413", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Entstehung und Wachstum der Alten Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Entstehung_und_Wachstum_der_Alten_Eidgenossenschaft", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Growth of the Old Swiss Confederacy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Growth_of_the_Old_Swiss_Confederacy", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q435583", "itemLabel": "Ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "026413", "namefr": "Ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ancienne_Conf%C3%A9d%C3%A9ration_suisse", "namede": "Alte Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alte_Eidgenossenschaft", "nameit": "Vecchia Confederazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vecchia_Confederazione", "nameen": "Old Swiss Confederacy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Old_Swiss_Confederacy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1302465", "itemLabel": "Eidgenossenschaft", "dhsid": "026413", "namefr": "Eidgenossenschaft", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Eidgenossenschaft", "namede": "Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Eidgenossenschaft", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Eidgenossenschaft", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Eidgenossenschaft", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4167410", "instanceofLabel": "page d'homonymie de Wikimedia", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q668589", "wikipedia_page_title": "Entstehung und Wachstum der Alten Eidgenossenschaft"}, {"start": 36, "end": 45, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 21745, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 96, "end": 99, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12404", "wikipedia_page_id": 48005, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007384", "dhsid": "007384", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "itemLabel": "canton d'Uri", "dhsid": "007384", "namefr": "Canton d'Uri", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Uri", "namede": "Kanton Uri", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Uri", "nameit": "Canton Uri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Uri", "nameen": "Canton of Uri", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Uri", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4062129-7", "wikidata_id": "Q12404"}}, {"start": 104, "end": 115, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214069", "wikipedia_page_id": 88827, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214069", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007409", "dhsid": "007409", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q214069", "itemLabel": "Canton d'Unterwald", "dhsid": "007409", "namefr": "Unterwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Unterwald", "namede": "Unterwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Unterwalden", "nameit": "Untervaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Untervaldo", "nameen": "Unterwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Unterwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4062039-6", "wikidata_id": "Q214069"}}, {"start": 139, "end": 150, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2304", "wikipedia_page_id": 6345, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2304", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 156, "end": 161, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7028", "wikipedia_page_id": 71920, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7028", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 195, "end": 202, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43483", "wikipedia_page_id": 128940, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43483", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 246, "end": 258, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1005857", "wikipedia_page_id": 317892, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005857", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009600", "dhsid": "009600", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005857", "itemLabel": "Q1005857", "dhsid": "009600", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Bundesbriefe", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesbriefe", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1005857"}}, {"start": 347, "end": 360, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q181648", "wikipedia_page_id": 28792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q181648", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 400, "end": 410, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q677596", "wikipedia_page_id": 743199, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q677596", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007465", "dhsid": "007465", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q677596", "itemLabel": "Waldst\u00e4tten", "dhsid": "007465", "namefr": "Waldst\u00e4tten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tten", "namede": "Waldst\u00e4tte", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tte", "nameit": "Waldst\u00e4tte", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tte", "nameen": "Waldst\u00e4tte", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tte", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4764725-5", "wikidata_id": "Q677596"}}, {"start": 475, "end": 483, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17319163", "wikipedia_page_id": 2065, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17319163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 681, "end": 696, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 5846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 727, "end": 744, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q435583", "wikipedia_page_id": 121879, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q435583", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026413", "dhsid": "026413", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q435583", "itemLabel": "Ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "026413", "namefr": "Ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ancienne_Conf%C3%A9d%C3%A9ration_suisse", "namede": "Alte Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alte_Eidgenossenschaft", "nameit": "Vecchia Confederazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vecchia_Confederazione", "nameen": "Old Swiss Confederacy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Old_Swiss_Confederacy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q435583"}}], [{"start": 24, "end": 46, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q57161", "wikipedia_page_id": 36927, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q57161", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/029205", "dhsid": "029205", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q57161", "itemLabel": "Louis IV de Bavi\u00e8re", "dhsid": "029205", "namefr": "Louis IV (empereur du Saint-Empire)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Louis_IV_(empereur_du_Saint-Empire)", "namede": "Ludwig IV. (HRR)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ludwig_IV._(HRR)", "nameit": "Ludovico il Bavaro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ludovico_il_Bavaro", "nameen": "Louis IV, Holy Roman Emperor", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Louis_IV,_Holy_Roman_Emperor", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118574957", "wikidata_id": "Q57161"}}, {"start": 173, "end": 183, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q677596", "wikipedia_page_id": 743199, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q677596", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007465", "dhsid": "007465", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q677596", "itemLabel": "Waldst\u00e4tten", "dhsid": "007465", "namefr": "Waldst\u00e4tten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tten", "namede": "Waldst\u00e4tte", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tte", "nameit": "Waldst\u00e4tte", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tte", "nameen": "Waldst\u00e4tte", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tte", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4764725-5", "wikidata_id": "Q677596"}}, {"start": 226, "end": 234, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 21745, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 239, "end": 249, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1495407", "wikipedia_page_id": 481969, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1495407", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007644", "dhsid": "007644", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1495407", "itemLabel": "Q1495407", "dhsid": "007644", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Gaster (Landschaft)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gaster_(Landschaft)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1495407"}}, {"start": 258, "end": 270, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214069", "wikipedia_page_id": 88827, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214069", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007409", "dhsid": "007409", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q214069", "itemLabel": "Canton d'Unterwald", "dhsid": "007409", "namefr": "Unterwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Unterwald", "namede": "Unterwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Unterwalden", "nameit": "Untervaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Untervaldo", "nameen": "Unterwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Unterwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4062039-6", "wikidata_id": "Q214069"}}, {"start": 281, "end": 296, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q475403", "wikipedia_page_id": 13980, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q475403", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010296", "dhsid": "010296", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q475403", "itemLabel": "Oberland bernois", "dhsid": "010296", "namefr": "Oberland bernois", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Oberland_bernois", "namede": "Berner Oberland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berner_Oberland", "nameit": "Oberland Bernese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Oberland_Bernese", "nameen": "Bernese Oberland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bernese_Oberland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4005783-5", "wikidata_id": "Q475403"}}, {"start": 318, "end": 328, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q677596", "wikipedia_page_id": 743199, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q677596", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007465", "dhsid": "007465", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q677596", "itemLabel": "Waldst\u00e4tten", "dhsid": "007465", "namefr": "Waldst\u00e4tten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tten", "namede": "Waldst\u00e4tte", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tte", "nameit": "Waldst\u00e4tte", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tte", "nameen": "Waldst\u00e4tte", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tte", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4764725-5", "wikidata_id": "Q677596"}}, {"start": 369, "end": 385, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q107706", "wikipedia_page_id": 76839, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q107706", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 445, "end": 455, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q677596", "wikipedia_page_id": 743199, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q677596", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007465", "dhsid": "007465", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q677596", "itemLabel": "Waldst\u00e4tten", "dhsid": "007465", "namefr": "Waldst\u00e4tten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tten", "namede": "Waldst\u00e4tte", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tte", "nameit": "Waldst\u00e4tte", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tte", "nameen": "Waldst\u00e4tte", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tte", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4764725-5", "wikidata_id": "Q677596"}}, {"start": 464, "end": 474, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2326511", "wikipedia_page_id": 5906875, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2326511", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 514, "end": 520, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63912", "wikipedia_page_id": 1913, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000766", "dhsid": "000766", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "itemLabel": "Glaris Centre", "dhsid": "000766", "namefr": "Glaris Centre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Glaris_Centre", "namede": "Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Glarus", "nameit": "Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Glarona", "nameen": "Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4021139-3", "wikidata_id": "Q63912"}}, {"start": 617, "end": 638, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q153136", "wikipedia_page_id": 544611, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q153136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [], [{"start": 59, "end": 82, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q112024", "wikipedia_page_id": 2629703, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q112024", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/018690", "dhsid": "018690", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q112024", "itemLabel": "Johannes von Winterthur", "dhsid": "018690", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johannes von Winterthur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johannes_von_Winterthur", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "John of Winterthur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/John_of_Winterthur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "100950574", "wikidata_id": "Q112024"}}, {"start": 140, "end": 158, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19786", "wikipedia_page_id": 8290, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19786", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 389, "end": 410, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q326989", "wikipedia_page_id": 37176, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q326989", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008726", "dhsid": "008726", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q326989", "itemLabel": "bataille de Morgarten", "dhsid": "008726", "namefr": "Bataille de Morgarten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_de_Morgarten", "namede": "Schlacht am Morgarten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlacht_am_Morgarten", "nameit": "Battaglia di Morgarten", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Battaglia_di_Morgarten", "nameen": "Battle of Morgarten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Morgarten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "4263225-0", "wikidata_id": "Q326989"}}, {"start": 419, "end": 433, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q326989", "wikipedia_page_id": 37176, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q326989", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008726", "dhsid": "008726", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q326989", "itemLabel": "bataille de Morgarten", "dhsid": "008726", "namefr": "Bataille de Morgarten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_de_Morgarten", "namede": "Schlacht am Morgarten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlacht_am_Morgarten", "nameit": "Battaglia di Morgarten", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Battaglia_di_Morgarten", "nameen": "Battle of Morgarten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Morgarten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "4263225-0", "wikidata_id": "Q326989"}}, {"start": 438, "end": 461, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362537", "wikipedia_page_id": 364181, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362537", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 4, "end": 25, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q326989", "wikipedia_page_id": 37176, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q326989", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008726", "dhsid": "008726", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q326989", "itemLabel": "bataille de Morgarten", "dhsid": "008726", "namefr": "Bataille de Morgarten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_de_Morgarten", "namede": "Schlacht am Morgarten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlacht_am_Morgarten", "nameit": "Battaglia di Morgarten", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Battaglia_di_Morgarten", "nameen": "Battle of Morgarten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Morgarten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "4263225-0", "wikidata_id": "Q326989"}}, {"start": 197, "end": 212, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6927", "wikipedia_page_id": 5844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6927", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 337, "end": 341, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69742", "wikipedia_page_id": 450193, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69742", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000726", "dhsid": "000726", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69742", "itemLabel": "Arth", "dhsid": "000726", "namefr": "Arth", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Arth", "namede": "Arth SZ", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arth_SZ", "nameit": "Arth", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Arth", "nameen": "Arth", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Arth", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4538640-7", "wikidata_id": "Q69742"}}, {"start": 435, "end": 446, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3368371", "wikipedia_page_id": 9809689, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3368371", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 508, "end": 517, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q134737", "wikipedia_page_id": 18168, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q134737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/016368", "dhsid": "016368", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q134737", "itemLabel": "noblesse", "dhsid": "016368", "namefr": "Noblesse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Noblesse", "namede": "Adel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Adel", "nameit": "Nobilt\u00e0", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Nobilt%C3%A0", "nameen": "Nobility", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nobility", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q187588", "instanceofLabel": "classe sociale", "gndid": "4000464-8", "wikidata_id": "Q134737"}}, {"start": 522, "end": 531, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66256", "wikipedia_page_id": 451213, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66256", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000789", "dhsid": "000789", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66256", "itemLabel": "H\u00fcnenberg", "dhsid": "000789", "namefr": "H\u00fcnenberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/H%C3%BCnenberg", "namede": "H\u00fcnenberg ZG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/H%C3%BCnenberg_ZG", "nameit": "H\u00fcnenberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/H%C3%BCnenberg", "nameen": "H\u00fcnenberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/H%C3%BCnenberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4242209-7", "wikidata_id": "Q66256"}}, {"start": 598, "end": 607, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 21745, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 711, "end": 721, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q210392", "wikipedia_page_id": 155155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q210392", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 803, "end": 819, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40", "wikipedia_page_id": 1188788, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/046995", "dhsid": "046995", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40", "itemLabel": "Autriche", "dhsid": "046995", "namefr": "Autriche", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Autriche", "namede": "\u00d6sterreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%96sterreich", "nameit": "Austria", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Austria", "nameen": "Austria", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Austria", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4209223", "instanceofLabel": "\u00c9tat de droit", "gndid": "4043271-3", "wikidata_id": "Q40"}}, {"start": 941, "end": 949, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 21745, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 1013, "end": 1023, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q210392", "wikipedia_page_id": 155155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q210392", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1094, "end": 1108, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3348095", "wikipedia_page_id": 7982106, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3348095", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026995", "dhsid": "026995", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3348095", "itemLabel": "obituaire", "dhsid": "026995", "namefr": "Obituaire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Obituaire", "namede": "Jahrzeitbuch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jahrzeitbuch", "nameit": "Obituario", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Obituario", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4130790-2", "wikidata_id": "Q3348095"}}, {"start": 1426, "end": 1434, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 37348, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}], [{"start": 4, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15427394", "wikipedia_page_id": 726868, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15427394", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 185, "end": 204, "mention": "Befreiungstradition", "href": "/de/articles/017474/2009-08-03/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q674223", "itemLabel": "Serment du Gr\u00fctli", "dhsid": "017474", "namefr": "Serment du Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Serment_du_Gr%C3%BCtli", "namede": "R\u00fctlischwur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtlischwur", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "R\u00fctlischwur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtlischwur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q381045", "instanceofLabel": "serment", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1968116", "itemLabel": "Mythes fondateurs de la Suisse", "dhsid": "017474", "namefr": "Mythes fondateurs de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mythes_fondateurs_de_la_Suisse", "namede": "Nationale Mythen der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Nationale_Mythen_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16887380", "instanceofLabel": "groupe", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q674223", "wikipedia_page_title": "R\u00fctlischwur"}, {"start": 99, "end": 110, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q435583", "wikipedia_page_id": 121879, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q435583", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026413", "dhsid": "026413", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q435583", "itemLabel": "Ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "026413", "namefr": "Ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ancienne_Conf%C3%A9d%C3%A9ration_suisse", "namede": "Alte Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alte_Eidgenossenschaft", "nameit": "Vecchia Confederazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vecchia_Confederazione", "nameen": "Old Swiss Confederacy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Old_Swiss_Confederacy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q435583"}}, {"start": 185, "end": 204, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1968116", "wikipedia_page_id": 943614, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1968116", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017474", "dhsid": "017474", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1968116", "itemLabel": "Mythes fondateurs de la Suisse", "dhsid": "017474", "namefr": "Mythes fondateurs de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mythes_fondateurs_de_la_Suisse", "namede": "Nationale Mythen der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Nationale_Mythen_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16887380", "instanceofLabel": "groupe", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1968116"}}, {"start": 246, "end": 256, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q677596", "wikipedia_page_id": 743199, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q677596", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007465", "dhsid": "007465", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q677596", "itemLabel": "Waldst\u00e4tten", "dhsid": "007465", "namefr": "Waldst\u00e4tten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tten", "namede": "Waldst\u00e4tte", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tte", "nameit": "Waldst\u00e4tte", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tte", "nameen": "Waldst\u00e4tte", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Waldst%C3%A4tte", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4764725-5", "wikidata_id": "Q677596"}}, {"start": 270, "end": 287, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q435583", "wikipedia_page_id": 121879, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q435583", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026413", "dhsid": "026413", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q435583", "itemLabel": "Ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "026413", "namefr": "Ancienne Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ancienne_Conf%C3%A9d%C3%A9ration_suisse", "namede": "Alte Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alte_Eidgenossenschaft", "nameit": "Vecchia Confederazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vecchia_Confederazione", "nameen": "Old Swiss Confederacy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Old_Swiss_Confederacy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q435583"}}, {"start": 302, "end": 316, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1517716", "wikipedia_page_id": 105089, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1517716", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 393, "end": 405, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2982", "wikipedia_page_id": 6325, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2982", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 452, "end": 464, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30978", "wikipedia_page_id": 108415, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/015334", "dhsid": "015334", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "itemLabel": "Suisse centrale", "dhsid": "015334", "namefr": "Suisse centrale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_centrale", "namede": "Zentralschweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zentralschweiz", "nameit": "Svizzera centrale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_centrale", "nameen": "Central Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Central_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1547548", "instanceofLabel": "Grande r\u00e9gion (Suisse)", "gndid": "4079490-8", "wikidata_id": "Q30978"}}, {"start": 495, "end": 514, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65968", "wikipedia_page_id": 14808, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65968", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/019506", "dhsid": "019506", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65968", "itemLabel": "Habsbourg", "dhsid": "019506", "namefr": "Maison de Habsbourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Maison_de_Habsbourg", "namede": "Habsburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Habsburg", "nameit": "Casa d'Asburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Casa_d%27Asburgo", "nameen": "House of Habsburg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/House_of_Habsburg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q164950", "instanceofLabel": "dynastie", "gndid": "118544233", "wikidata_id": "Q65968"}}], [{"start": 159, "end": 175, "mention": "Schlachtjahrzeit", "href": "/de/articles/024627/2011-08-09/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15844361", "itemLabel": "Q15844361", "dhsid": "024627", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Schlachtjahrzeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlachtjahrzeit", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15844361", "wikipedia_page_title": "Schlachtjahrzeit"}, {"start": 159, "end": 175, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15844361", "wikipedia_page_id": 8017642, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15844361", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/024627", "dhsid": "024627", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15844361", "itemLabel": "Q15844361", "dhsid": "024627", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Schlachtjahrzeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlachtjahrzeit", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q15844361"}}, {"start": 241, "end": 256, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6927", "wikipedia_page_id": 5844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6927", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 271, "end": 288, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15427394", "wikipedia_page_id": 726868, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15427394", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 368, "end": 379, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11933", "wikipedia_page_id": 1228866, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11933", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007373", "dhsid": "007373", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11933", "itemLabel": "canton de Zoug", "dhsid": "007373", "namefr": "Canton de Zoug", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Zoug", "namede": "Kanton Zug", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Zug", "nameit": "Canton Zugo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Zugo", "nameen": "Canton of Zug", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Zug", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4068064-2", "wikidata_id": "Q11933"}}, {"start": 466, "end": 480, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 21745, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 571, "end": 587, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1282580", "wikipedia_page_id": 1486437, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1282580", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 743, "end": 751, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q484170", "wikipedia_page_id": 143225, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 779, "end": 792, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 21745, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 814, "end": 825, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11933", "wikipedia_page_id": 1228866, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11933", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007373", "dhsid": "007373", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11933", "itemLabel": "canton de Zoug", "dhsid": "007373", "namefr": "Canton de Zoug", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Zoug", "namede": "Kanton Zug", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Zug", "nameit": "Canton Zugo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Zugo", "nameen": "Canton of Zug", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Zug", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4068064-2", "wikidata_id": "Q11933"}}, {"start": 859, "end": 866, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q108325", "wikipedia_page_id": 1028351, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q108325", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 885, "end": 894, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1821268", "wikipedia_page_id": 3327596, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1821268", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1036, "end": 1047, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q208145", "wikipedia_page_id": 11231, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q208145", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1109, "end": 1125, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29169125", "wikipedia_page_id": 9853723, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29169125", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1184, "end": 1201, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78899", "wikipedia_page_id": 468754, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78899", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009204", "dhsid": "009204", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78899", "itemLabel": "Leopold Lindtberg", "dhsid": "009204", "namefr": "Leopold Lindtberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Leopold_Lindtberg", "namede": "Leopold Lindtberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Leopold_Lindtberg", "nameit": "Leopold Lindtberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Leopold_Lindtberg", "nameen": "Leopold Lindtberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Leopold_Lindtberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118728415", "wikidata_id": "Q78899"}}, {"start": 1217, "end": 1239, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1801937", "wikipedia_page_id": 5354798, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1801937", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1278, "end": 1293, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q326989", "wikipedia_page_id": 37176, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q326989", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008726", "dhsid": "008726", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q326989", "itemLabel": "bataille de Morgarten", "dhsid": "008726", "namefr": "Bataille de Morgarten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_de_Morgarten", "namede": "Schlacht am Morgarten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlacht_am_Morgarten", "nameit": "Battaglia di Morgarten", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Battaglia_di_Morgarten", "nameen": "Battle of Morgarten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Morgarten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "4263225-0", "wikidata_id": "Q326989"}}, {"start": 1310, "end": 1338, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q672638", "wikipedia_page_id": 590149, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017426", "dhsid": "017426", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "itemLabel": "d\u00e9fense spirituelle", "dhsid": "017426", "namefr": "D\u00e9fense spirituelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9fense_spirituelle", "namede": "Geistige Landesverteidigung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geistige_Landesverteidigung", "nameit": "Difesa spirituale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Difesa_spirituale", "nameen": "Spiritual national defence", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spiritual_national_defence", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q672638"}}, {"start": 1348, "end": 1365, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15427394", "wikipedia_page_id": 726868, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15427394", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erinnerungskultur", "confidence_score": 0.7515, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Quellen": [{"text": "W. Oechsli, Die Anf\u00e4nge der Schweiz. Eidgenossenschaft, 1891, Regesten 551 a-q", "author": ["W. Oechsli"], "tpub": ["Die Anf\u00e4nge der Schweiz. Eidgenossenschaft, 1891, Regesten 551 a-q"]}, {"text": "QW I/2", "tpub": ["QW I/2"]}], "Literatur": [{"text": "C. Amgwerd, \u00abDie Schlacht und das Schlachtfeld am Morgarten\u00bb, in MHVS 49, 1951, 1-128", "author": ["C. Amgwerd"], "tpub": ["Die Schlacht und das Schlachtfeld am Morgarten", "MHVS 49, 1951, 1-128"]}, {"text": "B. Meyer, \u00abDie Schlacht am Morgarten\u00bb, in SZG 16, 1966, 129-179", "author": ["B. Meyer"], "tpub": ["Die Schlacht am Morgarten", "SZG 16, 1966, 129-179"]}, {"text": "M. Schnitzer, Die Morgartenschlacht im werdenden schweiz. Nationalbewusstsein, 1969", "author": ["M. Schnitzer"], "tpub": ["Die Morgartenschlacht im werdenden schweiz. Nationalbewusstsein, 1969"]}, {"text": "H.R. M\u00fcller, Morgarten, 1986", "author": ["H.R. M\u00fcller"], "tpub": ["Morgarten, 1986"]}, {"text": "P. Blickle, \u00abFriede und Verfassung\u00bb, in Innerschweiz und fr\u00fche Eidgenossenschaft 1, 1990, 44-50", "author": ["P. Blickle"], "tpub": ["Friede und Verfassung", "Innerschweiz und fr\u00fche Eidgenossenschaft 1, 1990, 44-50"]}, {"text": "C. Henggeler, \"Der dritte Morgartenkrieg\", 1990", "author": ["C. Henggeler"], "tpub": ["\"Der dritte Morgartenkrieg\", 1990"]}, {"text": "B. Sutter, \u00abMorgarten, ein Erinnerungsort zwischen Gesch. und Tradition\u00bb, in Zug erkunden, 2002, 280-303", "author": ["B. Sutter"], "tpub": ["Morgarten, ein Erinnerungsort zwischen Gesch. und Tradition", "Zug erkunden, 2002, 280-303"]}, {"text": "R. Sablonier, Gr\u00fcndungszeit ohne Eidgenossen, 2008, 141-160", "author": ["R. Sablonier"], "tpub": ["Gr\u00fcndungszeit ohne Eidgenossen, 2008, 141-160"]}, {"text": "MHVS 107, 2015", "tpub": ["MHVS 107, 2015"]}, {"text": "\u00abNeue Sicht(en) auf Morgarten 1315?\u00bb, in Gfr. 168, 2015, 7-210", "tpub": ["Neue Sicht(en) auf Morgarten 1315?", "Gfr. 168, 2015, 7-210"]}, {"text": "B. Meier, Von Morgarten bis Marignano, 2015", "author": ["B. Meier"], "tpub": ["Von Morgarten bis Marignano, 2015"]}, {"text": "J.-D. Morerod, \u00abLa bataille de Morgarten a bel et bien eu lieu\u00bb, in Pass\u00e9 simple, 2015, H. 8, 18-21", "author": ["J.-D. Morerod"], "tpub": ["La bataille de Morgarten a bel et bien eu lieu", "Pass\u00e9 simple, 2015, H. 8, 18-21"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Morgartenkrieg"], ["p", "Unter Morgartenkrieg versteht man die Ereignisse im Zeitraum zwischen 1310 und 1320, welche in der Schlacht am Morgarten von 1315 kulminierten."], ["h2", "Rahmenbedingungen und Ursachen"], ["p", "Im Juni 1309 best\u00e4tigte K\u00f6nig Heinrich VII. von Luxemburg den drei Waldst\u00e4tten die Reichsfreiheit, die von Habsburg-\u00d6sterreich nicht anerkannt wurde, und fasste sie in einer Reichsvogtei unter Graf Werner von Homberg zusammen. Danach verschlechterten sich die Beziehungen zwischen der Herrschaft \u00d6sterreich und den Waldst\u00e4tten, insbesondere den Schwyzern. Die Herzoge von \u00d6sterreich bem\u00fchten sich, ihre Landesherrschaft \u00fcber Schwyz und Unterwalden zu erhalten. F\u00fcr ein angespanntes Verh\u00e4ltnis sorgte ausserdem die Verfolgung der M\u00f6rder K\u00f6nig Albrechts I. von Habsburg (1308 bei K\u00f6nigsfelden ermordet) in der Innerschweiz. Zudem eskalierte trotz mehreren Schiedsversuchen der Marchenstreit zwischen dem Kloster Einsiedeln und den durch den Kirchenbann verbitterten Schwyzern um die Nutzung von Alp- und Waldgebieten. Er erreichte mit dem schwyzerischen \u00dcberfall auf das unter \u00f6sterreichischer Schirmvogtei stehende Kloster in der Dreik\u00f6nigsnacht 1314 einen H\u00f6hepunkt. Der Thronstreit von 1314-1315 zwischen Ludwig dem Bayern und Friedrich dem Sch\u00f6nen von Habsburg versch\u00e4rfte die Lage in der Innerschweiz weiter. Die Waldst\u00e4tte versprachen sich Unterst\u00fctzung von K\u00f6nig Ludwig; Friedrich dagegen verh\u00e4ngte \u00fcber sie die Reichsacht, deren Durchsetzung die Herrschaft \u00d6sterreich unter Herzog Leopold vorbereitete. Nach neuerer Auffassung ist auch das Interesse \u00d6sterreichs an der Grafschaft Rapperswil als Ausl\u00f6ser des Konflikts in Betracht zu ziehen. Demnach ging es Herzog Leopold darum, durch seine Pr\u00e4senz im schwyzerisch-zugerischen Gebiet gegen\u00fcber Werner von Homberg Anspr\u00fcche auf das Erbe der Rapperswiler Herrschaft, insbesondere die Vogteirechte \u00fcber Einsiedler G\u00fcter und Leute, geltend zu machen."], ["h2", "Die Schlacht am Morgarten und ihre Folgen"], ["p", "Herzog Leopold sammelte nach dem Abschluss eines Feldzugs in Schwaben seine Truppe im habsburgischen St\u00e4dtchen Zug und zog am Morgen des 15. November 1315 durch das \u00c4gerital gegen Sattel. Ob sein Ziel das Tal von Schwyz, die umk\u00e4mpften Gebiete des Klosters Einsiedeln oder gar das ganze Gebiet gegen den oberen Z\u00fcrichsee hin war, kann nicht entschieden werden. Sicher ist, dass die Schwyzer das anr\u00fcckende Heer Leopolds im Raum Schornen am oberen Ende des \u00c4gerisees (Hauptsee) \u00fcberfielen und es nach kurzem, aber blutigem Nahkampf in die Flucht schlugen."], ["p", "Nach der Schlacht war vor allem den Schwyzern daran gelegen, ihre Verbindung mit den Leuten von Uri und Unterwalden enger zu gestalten. Am 9. Dezember 1315 kamen die Vertreter der drei L\u00e4nder in Brunnen zusammen und besiegelten einen neuen Bund (Bundesbriefe). Er enth\u00e4lt als wesentliche Erweiterung gegen\u00fcber demjenigen von 1291 eine gemeinsame \u00abAussenpolitik\u00bb, Bestimmungen, die in der Politik der Waldst\u00e4tte noch w\u00e4hrend Jahrhunderten nachwirken sollten. Ferner wurde die Garantie der grund- und leibherrlichen Rechte wieder aufgef\u00fchrt, aber gegen\u00fcber Herren, welche die Verb\u00fcndeten angreifen, ausdr\u00fccklich aufgehoben. Der Bund von 1315 galt in der Chronistik und bis ins sp\u00e4te 19. Jahrhundert als das Gr\u00fcndungsdokument der Eidgenossenschaft."], ["p", "Im M\u00e4rz 1316 anerkannte K\u00f6nig Ludwig der Bayer die Rechte und Privilegien der drei L\u00e4nder. Herzog Leopold verfolgte seine Ziele weiter und bereitete neue Aktionen gegen die Waldst\u00e4tte vor. Der Kleinkrieg dauerte mit Z\u00fcgen der Schwyzer ins Gasterland und der Unterwaldner gegen das Berner Oberland fort. Die isolierten Waldst\u00e4tte schlossen 1318 mit Herzog Leopold einen Waffenstillstand, der jeweils um ein Jahr verl\u00e4ngert wurde. Das B\u00fcndnis der Waldst\u00e4tte mit der Stadt Bern von 1323 und jenes zwischen Schwyz und Glarus vom gleichen Jahr geh\u00f6ren in den Zusammenhang des noch keineswegs beigelegten Konflikts mit der Herrschaft \u00d6sterreich."], ["h2", "\u00dcberlieferung und Forschungsstand"], ["p", "Von den zeitgen\u00f6ssischen Chronisten berichtet insbesondere Johannes von Winterthur ausf\u00fchrlich \u00fcber die Schlacht. Sein Text lehnt jedoch an alttestamentliches Geschehen, vor allem aus den B\u00fcchern Judith, Esther und Jeremias, an. Entsprechend schwierig gestaltet sich das Heraussch\u00e4len originaler Elemente. In der eidgen\u00f6ssischen Chronistik des 15. und 16. Jahrhunderts f\u00e4llt auf, dass die Schlacht am Morgarten und der Morgartenkrieg im \u00abWeissen Buch von Sarnen\u00bb unerw\u00e4hnt bleiben."], ["p", "Zur Schlacht am Morgarten stellen sich zahlreiche Einzelfragen, die ausgiebig und teils kontrovers behandelt wurden: Die Diskussion um den genauen Ort des kriegerischen Geschehens f\u00fchrte im fr\u00fchen 20. Jahrhundert zu einem Streit zwischen Schwyz und Zug um den Standort des Morgartendenkmals. Warum Leopold nicht den einfacheren Weg \u00fcber Arth nach Schwyz w\u00e4hlte, sofern er \u00fcberhaupt dorthin ziehen wollte, wurde im Zusammenhang mit der H\u00fcnenberger Pfeilbotschaft oft diskutiert. Nach der \u00dcberlieferung sollen Edelleute von H\u00fcnenberg mehrere Pfeile mit der Nachricht \u00abH\u00fctet Euch am Morgarten\u00bb zu den Schwyzern geschossen und diese so gewarnt haben. Die Fragen nach der beidseitigen Truppenst\u00e4rke und der Zahl der Gefallenen nehmen ebenfalls breiten Raum ein. Die Angaben von mehreren zehntausend Mann auf \u00f6sterreichischer Seite sind \u00fcbertrieben, vielleicht waren es einige Tausend; diesen standen wohl rund tausend Waldst\u00e4tter, zur Hauptsache Schwyzer, gegen\u00fcber. Neuere Untersuchungen sprechen von einigen Hundert gefallenen \u00f6sterreichischen Rittern und Fusssoldaten, wogegen nach der durch die Jahrzeitb\u00fccher beglaubigten Tradition nur wenige Waldst\u00e4tter umgekommen sein sollen. Ausf\u00fchrlich wurde, meist allerdings aus moderner Sicht, \u00fcber Gefechtstechnik und Taktik debattiert. Besondere Aufmerksamkeit erhielt die nach vielen Autoren im Rahmen eines Gesamtplans vorgenommene Nebenaktion des Grafen Otto von Strassberg gegen Obwalden. Nach Meinung anderer fand eine solche zwar statt, aber nicht gleichzeitig mit dem Vorstoss Herzog Leopolds nach Morgarten."], ["h2", "Die Erinnerungskultur"], ["p", "Die Vorg\u00e4nge am Morgarten wurden in der traditionellen Sichtweise zur ersten Freiheitsschlacht der Eidgenossen und zur Entscheidung \u00fcber das Schicksal des jungen eidgen\u00f6ssischen Bunds (Befreiungstradition). In junger Zeit wurde das lange auf die Waldst\u00e4tte als Kern der Eidgenossenschaft ausgerichtete Geschichtsbild modifiziert; es machte einer n\u00fcchterneren Betrachtungsweise Platz. Nach dem 15. November 1315 waren die Gegens\u00e4tze in Schwaben und der Innerschweiz jedenfalls nicht beendet, und Habsburg-\u00d6sterreich war nicht entscheidend geschw\u00e4cht."], ["p", "Bedeutender als das Ereignis von 1315 ist seine sp\u00e4tere politische Wertung als zentrales Element der eidgen\u00f6ssischen Gr\u00fcndungsgeschichte. Neben die kirchliche Schlachtjahrzeit des Sp\u00e4tmittelalters als lokale Erinnerungsfeier trat im 19. und 20. Jahrhundert die weltliche Erinnerungskultur mit Gedenktagen und Schlachtfeiern sowie der Errichtung eines Denkmals auf dem zugerischen Buchw\u00e4ldli (1908) und dem Morgartenschiessen (seit 1912). Seit 1957 wird zudem in der schwyzerischen Schornen ein Pistolenschiessen durchgef\u00fchrt. Bei der Morgartenkapelle (Anfang des 16. Jh. erstmals erw\u00e4hnt) in der Schornen entstand auf die national konzipierte 650-Jahr-Feier hin eine Gedenkst\u00e4tte, wo noch heute die j\u00e4hrlichen Schlachtfeiern, getragen von der Gemeinde Sattel, dem Bezirk und dem Kanton Schwyz unter Mitwirkung des Kantons Zug, stattfinden. Das Kerngel\u00e4nde um Kapelle, Gedenkst\u00e4tte und Letziturm wird von der 1965 gegr\u00fcndeten Stiftung der schweizerischen Schuljugend zur Erhaltung des Schlachtfeldes von Morgarten betreut. Innerhalb der Ikonografie pr\u00e4gte das von Ferdinand Wagner 1891 geschaffene Wandbild am Schwyzer Rathaus das Bild von der Schlacht am nachhaltigsten. Der 1941 von Leopold Lindtberg gedrehte Film \u00abLandammann Stauffacher\u00bb, der die Ereignisse vor Ausbruch des Morgartenkriegs zeigt, trug zur Geistigen Landesverteidigung bei. Die Erinnerungskultur vor dem Hintergrund der traditionellen Sichtweise und die neuere Bewertung der Ereignisse um 1315 stehen in einem durchaus ambivalenten Nebeneinander."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q326989", "itemLabel": "bataille de Morgarten", "dhsid": "008726", "namefr": "Bataille de Morgarten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_de_Morgarten", "namede": "Schlacht am Morgarten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlacht_am_Morgarten", "nameit": "Battaglia di Morgarten", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Battaglia_di_Morgarten", "nameen": "Battle of Morgarten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Morgarten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "4263225-0"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q326989", "wikipedia_page_title": "Schlacht am Morgarten", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/008726/2015-12-02"}