{"search_result_name": "Tuileriensturm", "language": "de", "id": "008916", "version": "2014-02-25", "_text": "Tuileriensturm\n\nAm 10.8.1792 wurde das Regiment der Schweizergarden in den Tuilerien von franz. Revolution\u00e4ren eingeschlossen, die die Monarchie definitiv abschaffen wollten. W\u00e4hrend die \u00f6sterr. und preuss. Armeen die franz. Linien \u00fcberrannten, f\u00fchrten die als f\u00fcnfte Kolonne im Herzen der Hauptstadt angesehenen 800 bis 900 Schweizergardisten, nachdem sie den Durchhaltebefehl erhalten hatten, einen hoffnungslosen Kampf. Der erkrankte Oberst Ludwig August Augustin von Affry und sein Generalstab, der Ludwig XVI. in die franz. Nationalversammlung begleitet hatte, liessen das Regiment unter dem Kommando von Jost D\u00fcrler. W\u00e4hrend des Sturms befahl der K\u00f6nig, die Waffen niederzulegen, wodurch er die Schweizer opferte. Die Revolution\u00e4re verzeichneten 300 Gefallene; gem\u00e4ss dem Rapport von Affry vom 12.11.1792 waren im T. auch rund 300 Schweizer get\u00f6tet worden. Von den \u00dcberlebenden gingen 350 zu den republikan. Armeen \u00fcber, viele schlossen sich danach aber den Aufst\u00e4ndischen der Vend\u00e9e an. 389 \u00dcberlebende erhielten 1817 von der Tagsatzung die Erinnerungsmedaille Treue und Ehre. Der Bericht von 1819 von Karl Pfyffer von Altishofen, der den T. allerdings nicht selbst miterlebt hatte, initiierte den Bau des von Bertel Thorvaldsen geschaffenen und 1821 eingeweihten L\u00f6wendenkmals von Luzern.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Staat, Herrschaft, Politik / \u00c4ussere Aussenpolitik (bis ca. 1800) / Revolutionszeit", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.022000.022400."}, {"tag": "Epochen / Fr\u00fche Neuzeit / Kriege, Vertr\u00e4ge", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.105400.105900."}, {"tag": "Epochen / Sattelzeit (ca. 1750-1850) / Krieg, milit\u00e4rische Konflikte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.106600.107400."}], "title": "Tuileriensturm", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nAlain-Jacques Czouz-Tornare\n\u00dcbersetzung:\nAndreas Schwab"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1154330", "wikipedia_page_id": 3070899, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1154330", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008916", "dhsid": "008916", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1154330", "itemLabel": "Journ\u00e9e du 10 ao\u00fbt 1792", "dhsid": "008916", "namefr": "Journ\u00e9e du 10 ao\u00fbt 1792", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_du_10_ao%C3%BBt_1792", "namede": "Tuileriensturm", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tuileriensturm", "nameit": "Giornata del 10 agosto 1792", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Giornata_del_10_agosto_1792", "nameen": "Insurrection of 10 August 1792", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Insurrection_of_10_August_1792", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q124757", "instanceofLabel": "\u00e9meute", "gndid": "4629527-6", "wikidata_id": "Q1154330"}}], [{"start": 36, "end": 51, "mention": "Schweizergarden", "href": "/de/articles/008623/2007-06-29/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1055735", "itemLabel": "garde suisse", "dhsid": "008623", "namefr": "Garde suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Garde_suisse", "namede": "Schweizer Truppen in fremden Diensten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_Truppen_in_fremden_Diensten", "nameit": "Guardie svizzere", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guardie_svizzere", "nameen": "Swiss Guards", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Guards", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q176799", "instanceofLabel": "unit\u00e9 militaire", "gndid": "4180481-8"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1637500", "itemLabel": "Cent-Suisses", "dhsid": "008623", "namefr": "Cent-Suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Cent-Suisses", "namede": "Cent-suisses", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Cent-suisses", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q47271940", "instanceofLabel": "Q47271940", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1055735", "wikipedia_page_title": "Schweizer Truppen in fremden Diensten"}, {"start": 23, "end": 31, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q52371", "wikipedia_page_id": 24311, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52371", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 36, "end": 51, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q369213", "wikipedia_page_id": 441243, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q369213", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 59, "end": 68, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q234364", "wikipedia_page_id": 135897, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q234364", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 119, "end": 128, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7269", "wikipedia_page_id": 9337, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7269", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 245, "end": 259, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q191594", "wikipedia_page_id": 169818, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q191594", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 309, "end": 327, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q171504", "wikipedia_page_id": 733127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q171504", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008624", "dhsid": "008624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q171504", "itemLabel": "Garde suisse pontificale", "dhsid": "008624", "namefr": "Garde suisse pontificale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Garde_suisse_pontificale", "namede": "P\u00e4pstliche Schweizergarde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/P%C3%A4pstliche_Schweizergarde", "nameit": "Guardia svizzera pontificia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guardia_svizzera_pontificia", "nameen": "Swiss Guard", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Guard", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q772547", "instanceofLabel": "forces arm\u00e9es", "gndid": "2127514-2", "wikidata_id": "Q171504"}}, {"start": 421, "end": 427, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q104680", "wikipedia_page_id": 99114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q104680", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 470, "end": 481, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q495430", "wikipedia_page_id": 117490, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q495430", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 487, "end": 497, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7732", "wikipedia_page_id": 66788, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7732", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 562, "end": 570, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q52371", "wikipedia_page_id": 24311, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52371", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 804, "end": 806, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1154330", "wikipedia_page_id": 3070899, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1154330", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008916", "dhsid": "008916", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1154330", "itemLabel": "Journ\u00e9e du 10 ao\u00fbt 1792", "dhsid": "008916", "namefr": "Journ\u00e9e du 10 ao\u00fbt 1792", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_du_10_ao%C3%BBt_1792", "namede": "Tuileriensturm", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tuileriensturm", "nameit": "Giornata del 10 agosto 1792", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Giornata_del_10_agosto_1792", "nameen": "Insurrection of 10 August 1792", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Insurrection_of_10_August_1792", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q124757", "instanceofLabel": "\u00e9meute", "gndid": "4629527-6", "wikidata_id": "Q1154330"}}, {"start": 948, "end": 973, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8628", "wikipedia_page_id": 91578, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8628", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1017, "end": 1027, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 1093, "end": 1120, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q61959661", "wikipedia_page_id": 10717274, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q61959661", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/005166", "dhsid": "005166", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q61959661", "itemLabel": "Karl Pfyffer von Altishofen", "dhsid": "005166", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Karl Pfyffer von Altishofen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_Pfyffer_von_Altishofen", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "122170989", "wikidata_id": "Q61959661"}}, {"start": 1130, "end": 1132, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1154330", "wikipedia_page_id": 3070899, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1154330", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008916", "dhsid": "008916", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1154330", "itemLabel": "Journ\u00e9e du 10 ao\u00fbt 1792", "dhsid": "008916", "namefr": "Journ\u00e9e du 10 ao\u00fbt 1792", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_du_10_ao%C3%BBt_1792", "namede": "Tuileriensturm", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tuileriensturm", "nameit": "Giornata del 10 agosto 1792", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Giornata_del_10_agosto_1792", "nameen": "Insurrection of 10 August 1792", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Insurrection_of_10_August_1792", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q124757", "instanceofLabel": "\u00e9meute", "gndid": "4629527-6", "wikidata_id": "Q1154330"}}, {"start": 1201, "end": 1219, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q47812", "wikipedia_page_id": 80976, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q47812", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/021965", "dhsid": "021965", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47812", "itemLabel": "Bertel Thorvaldsen", "dhsid": "021965", "namefr": "Bertel Thorvaldsen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bertel_Thorvaldsen", "namede": "Bertel Thorvaldsen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bertel_Thorvaldsen", "nameit": "Bertel Thorvaldsen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bertel_Thorvaldsen", "nameen": "Bertel Thorvaldsen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bertel_Thorvaldsen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118622323", "wikidata_id": "Q47812"}}, {"start": 1255, "end": 1268, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1188549", "wikipedia_page_id": 4773718, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1188549", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1273, "end": 1279, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Luzern", "confidence_score": 0.7158, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "La prise des Tuileries le 10 ao\u00fbt 1792, 1993", "tpub": ["La prise des Tuileries le 10 ao\u00fbt 1792, 1993"]}, {"text": "A.-J. Tornare, \u00abL'historiographie suisse de la journ\u00e9e du 10 ao\u00fbt 1792\u00bb, in SZG 43, 1993, 241-265", "author": ["A.-J. Tornare"], "tpub": ["L'historiographie suisse de la journ\u00e9e du 10 ao\u00fbt 1792", "SZG 43, 1993, 241-265"]}, {"text": "A.-J. Czouz-Tornare, \u00abLe Lion de Lucerne ou la m\u00e9moire de la prise des Tuileries au c\u0153ur des Alpes suisses\u00bb, in L'esprit des lieux, 1997, 71-92", "author": ["A.-J. Czouz-Tornare"], "tpub": ["Le Lion de Lucerne ou la m\u00e9moire de la prise des Tuileries au c\u0153ur des Alpes suisses", "L'esprit des lieux, 1997, 71-92"]}, {"text": "A.-J. Czouz-Tornare, 10 ao\u00fbt 1792, 2012", "author": ["A.-J. Czouz-Tornare"], "tpub": ["10 ao\u00fbt 1792, 2012"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Tuileriensturm"], ["p", "Am 10.8.1792 wurde das Regiment der Schweizergarden in den Tuilerien von franz. Revolution\u00e4ren eingeschlossen, die die Monarchie definitiv abschaffen wollten. W\u00e4hrend die \u00f6sterr. und preuss. Armeen die franz. Linien \u00fcberrannten, f\u00fchrten die als f\u00fcnfte Kolonne im Herzen der Hauptstadt angesehenen 800 bis 900 Schweizergardisten, nachdem sie den Durchhaltebefehl erhalten hatten, einen hoffnungslosen Kampf. Der erkrankte Oberst Ludwig August Augustin von Affry und sein Generalstab, der Ludwig XVI. in die franz. Nationalversammlung begleitet hatte, liessen das Regiment unter dem Kommando von Jost D\u00fcrler. W\u00e4hrend des Sturms befahl der K\u00f6nig, die Waffen niederzulegen, wodurch er die Schweizer opferte. Die Revolution\u00e4re verzeichneten 300 Gefallene; gem\u00e4ss dem Rapport von Affry vom 12.11.1792 waren im T. auch rund 300 Schweizer get\u00f6tet worden. Von den \u00dcberlebenden gingen 350 zu den republikan. Armeen \u00fcber, viele schlossen sich danach aber den Aufst\u00e4ndischen der Vend\u00e9e an. 389 \u00dcberlebende erhielten 1817 von der Tagsatzung die Erinnerungsmedaille Treue und Ehre. Der Bericht von 1819 von Karl Pfyffer von Altishofen, der den T. allerdings nicht selbst miterlebt hatte, initiierte den Bau des von Bertel Thorvaldsen geschaffenen und 1821 eingeweihten L\u00f6wendenkmals von Luzern."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1154330", "itemLabel": "Journ\u00e9e du 10 ao\u00fbt 1792", "dhsid": "008916", "namefr": "Journ\u00e9e du 10 ao\u00fbt 1792", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_du_10_ao%C3%BBt_1792", "namede": "Tuileriensturm", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tuileriensturm", "nameit": "Giornata del 10 agosto 1792", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Giornata_del_10_agosto_1792", "nameen": "Insurrection of 10 August 1792", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Insurrection_of_10_August_1792", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q124757", "instanceofLabel": "\u00e9meute", "gndid": "4629527-6"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1154330", "wikipedia_page_title": "Tuileriensturm", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "T", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/008916/2014-02-25"}