{"search_result_name": "Sigrist-Lenzinger, Marie", "language": "de", "id": "009390", "version": "2011-11-25", "_text": "Marie Sigrist-Lenzinger\n\n1.5.1878 Bern, 4.8.1954 Luzern, kath., von Eschenbach (LU) und Luzern. Tochter des Benedikt Niklaus Lenzinger und der Josefa geb. Holzinger. 1899 Jakob Sigrist (->). Mitarbeit in karitativen Organisationen, im 1. Weltkrieg bei der Soldatenf\u00fcrsorge. 1921-41 Zentralpr\u00e4s. des Schweiz. Katholischen Frauenbunds (SKF). S. f\u00f6rderte die hauswirtschaftl. Bildung und M\u00fctterf\u00fcrsorge und sorgte f\u00fcr eine sporad. Zusammenarbeit des SKF mit nichtkath. Frauenorganisationen. Sie vertrat den SKF im Schweizer Verband Volksdienst und im konsultativen Frauenkomitee f\u00fcr die Kriegswirschafts\u00e4mter. Sie war Vizepr\u00e4s. im Ausstellungskomitee der Saffa 1928. Zust\u00e4ndig f\u00fcr den Aufbau des Frauenhilfsdiensts (FHD) in der Innerschweiz, geh\u00f6rte sie 1939-41 dem Stab des milit\u00e4r. FHD sowie dem Zentralkomitee des zivilen FHD an.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Soziale Bewegungen / Frauenbewegung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144700."}], "title": "Marie Sigrist-Lenzinger", "given_name": "Marie", "family_name": "Sigrist-Lenzinger", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nRegula Ludi"], "text_links": [[], [{"start": 161, "end": 163, "mention": "->", "href": "/de/articles/005189/2010-08-19/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 9, "end": 13, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 3723873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Innerschweiz", "confidence_score": 0.7931, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 24, "end": 30, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Innerschweiz", "confidence_score": 0.7931, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 63, "end": 69, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Innerschweiz", "confidence_score": 0.7931, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 179, "end": 205, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q456673", "wikipedia_page_id": 690219, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q456673", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Innerschweiz", "confidence_score": 0.7931, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 210, "end": 222, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q361", "wikipedia_page_id": 690195, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Innerschweiz", "confidence_score": 0.7931, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008926", "dhsid": "008926", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q361", "itemLabel": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "dhsid": "008926", "namefr": "Premi\u00e8re Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Premi%C3%A8re_Guerre_mondiale", "namede": "Erster Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Weltkrieg", "nameit": "Prima guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Prima_guerra_mondiale", "nameen": "World War I", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_I", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079163-4", "wikidata_id": "Q361"}}, {"start": 274, "end": 281, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Innerschweiz", "confidence_score": 0.7931, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 283, "end": 307, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1736422", "wikipedia_page_id": 799422, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1736422", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Innerschweiz", "confidence_score": 0.7931, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 486, "end": 515, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1294350", "wikipedia_page_id": 3460885, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1294350", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Innerschweiz", "confidence_score": 0.7931, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027873", "dhsid": "027873", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1294350", "itemLabel": "Q1294350", "dhsid": "027873", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "SV Group", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/SV_Group", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4830453", "instanceofLabel": "firme", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1294350"}}, {"start": 523, "end": 536, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2531819", "wikipedia_page_id": 4912234, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2531819", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Innerschweiz", "confidence_score": 0.7931, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 627, "end": 632, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1595342", "wikipedia_page_id": 468086, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1595342", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Innerschweiz", "confidence_score": 0.7931, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017336", "dhsid": "017336", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1595342", "itemLabel": "SAFFA", "dhsid": "017336", "namefr": "SAFFA", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/SAFFA", "namede": "Schweizerische Ausstellung f\u00fcr Frauenarbeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerische_Ausstellung_f%C3%BCr_Frauenarbeit", "nameit": "SAFFA", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/SAFFA", "nameen": "Schweizerische Ausstellung f\u00fcr Frauenarbeit", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schweizerische_Ausstellung_f%C3%BCr_Frauenarbeit", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256530", "instanceofLabel": "Expositions nationales suisses", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1595342"}}, {"start": 700, "end": 712, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30978", "wikipedia_page_id": 108415, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Innerschweiz", "confidence_score": 0.7931, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/015334", "dhsid": "015334", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30978", "itemLabel": "Suisse centrale", "dhsid": "015334", "namefr": "Suisse centrale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_centrale", "namede": "Zentralschweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zentralschweiz", "nameit": "Svizzera centrale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_centrale", "nameen": "Central Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Central_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1547548", "instanceofLabel": "Grande r\u00e9gion (Suisse)", "gndid": "4079490-8", "wikidata_id": "Q30978"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Die Schweizerin, 1954, Nr. 8, 275-278", "tpub": ["Die Schweizerin, 1954, Nr. 8, 275-278"]}, {"text": "Vaterland, 5.8.1954", "tpub": ["Vaterland, 5.8.1954"]}]}, "metagrid_id": "9390", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=61426", "short_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert", "long_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1050397304"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308200911"}], "bref": [{"title": "Variante(n)", "text": "Marie Lenzinger (Taufname)\nMarie Sigrist (Ehename)"}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 1.5.1878\n   \u271d\ufe0e 4.8.1954\n1878-05-011954-08-04", "birth_date": "1878-05-01", "death_date": "1954-08-04"}], "birth_date": "1878-05-01", "death_date": "1954-08-04", "text_blocks": [["h1", "Marie Sigrist-Lenzinger"], ["p", "1.5.1878 Bern, 4.8.1954 Luzern, kath., von Eschenbach (LU) und Luzern. Tochter des Benedikt Niklaus Lenzinger und der Josefa geb. Holzinger. 1899 Jakob Sigrist (->). Mitarbeit in karitativen Organisationen, im 1. Weltkrieg bei der Soldatenf\u00fcrsorge. 1921-41 Zentralpr\u00e4s. des Schweiz. Katholischen Frauenbunds (SKF). S. f\u00f6rderte die hauswirtschaftl. Bildung und M\u00fctterf\u00fcrsorge und sorgte f\u00fcr eine sporad. Zusammenarbeit des SKF mit nichtkath. Frauenorganisationen. Sie vertrat den SKF im Schweizer Verband Volksdienst und im konsultativen Frauenkomitee f\u00fcr die Kriegswirschafts\u00e4mter. Sie war Vizepr\u00e4s. im Ausstellungskomitee der Saffa 1928. Zust\u00e4ndig f\u00fcr den Aufbau des Frauenhilfsdiensts (FHD) in der Innerschweiz, geh\u00f6rte sie 1939-41 dem Stab des milit\u00e4r. FHD sowie dem Zentralkomitee des zivilen FHD an."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96381766", "itemLabel": "Marie Sigrist [-Lenzinger]", "dhsid": "009390", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1050397304"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96381766", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/009390/2011-11-25"}