{"search_result_name": "Bernhard", "language": "de", "id": "010074", "version": "2002-07-02", "_text": "Bernhard\n\nAm 10.4.870 erstmals als Propst, am 14.5.890 letztmals als Abt des Klosters St. Gallen urkundlich erw\u00e4hnt. Von vornehmer Herkunft. Weitere Nennungen als Propst 876 und 882. Nach einstimmiger Wahl durch die M\u00f6nche wurde B. in Anwesenheit Ks. Karls III. am 6.12.883 zum Abt von St. Gallen ordiniert. 887 best\u00e4tigte Karl III. dem Kloster die Immunit\u00e4t. Auch Kg. Arnulf war Kloster und Abt zun\u00e4chst g\u00fcnstig gesinnt, setzte aber Abt B. 890 ab, nachdem sich dieser an einer Verschw\u00f6rung gegen ihn beteiligt hatte.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (bis 1250) / Fr\u00fchmittelalter (500-1000) / Geistliche Amtstr\u00e4ger", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.120000.120200.120300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (bis 1250) / Fr\u00fchmittelalter (500-1000)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.120000.120200."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Orden / Benediktinerorden", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}], "title": "Bernhard", "family_name": "Bernhard", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nMagdalen Bless"], "text_links": [[], [{"start": 3, "end": 7, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q693478", "wikipedia_page_id": 4663246, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q693478", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verschw\u00f6rung", "confidence_score": 0.3555, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 25, "end": 31, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q756215", "wikipedia_page_id": 95869, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q756215", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verschw\u00f6rung", "confidence_score": 0.3555, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 59, "end": 86, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q692877", "wikipedia_page_id": 505381, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q692877", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verschw\u00f6rung", "confidence_score": 0.3555, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 87, "end": 105, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q350286", "wikipedia_page_id": 92694, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q350286", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verschw\u00f6rung", "confidence_score": 0.3555, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 153, "end": 159, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q756215", "wikipedia_page_id": 95869, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q756215", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verschw\u00f6rung", "confidence_score": 0.3555, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 241, "end": 250, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36234", "wikipedia_page_id": 96083, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36234", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verschw\u00f6rung", "confidence_score": 0.3555, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 268, "end": 286, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 448617, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verschw\u00f6rung", "confidence_score": 0.3555, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 287, "end": 296, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7519600", "wikipedia_page_id": 103435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7519600", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verschw\u00f6rung", "confidence_score": 0.3555, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 339, "end": 348, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67189777", "wikipedia_page_id": 201218, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67189777", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verschw\u00f6rung", "confidence_score": 0.3555, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 382, "end": 385, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 12114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verschw\u00f6rung", "confidence_score": 0.3555, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 424, "end": 427, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 12114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verschw\u00f6rung", "confidence_score": 0.3555, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 468, "end": 480, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q930164", "wikipedia_page_id": 42762, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q930164", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verschw\u00f6rung", "confidence_score": 0.3555, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "R. Henggeler, Professbuch der f\u00fcrstl. Benediktinerabtei der hl. Gallus und Otmar zu St. Gallen, 1929, 84", "author": ["R. Henggeler"], "tpub": ["Professbuch der f\u00fcrstl. Benediktinerabtei der hl. Gallus und Otmar zu St. Gallen, 1929, 84"]}, {"text": "HS III/1, 1279 f.", "tpub": ["HS III/1, 1279 f."]}]}, "metagrid_id": "10074", "metagrid_links": [{"SSRQ": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per004896", "short_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen", "long_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1032981822"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/29816643"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 10.4.870\n   Letzterw\u00e4hnung 14.5.890"}], "text_blocks": [["h1", "Bernhard"], ["p", "Am 10.4.870 erstmals als Propst, am 14.5.890 letztmals als Abt des Klosters St. Gallen urkundlich erw\u00e4hnt. Von vornehmer Herkunft. Weitere Nennungen als Propst 876 und 882. Nach einstimmiger Wahl durch die M\u00f6nche wurde B. in Anwesenheit Ks. Karls III. am 6.12.883 zum Abt von St. Gallen ordiniert. 887 best\u00e4tigte Karl III. dem Kloster die Immunit\u00e4t. Auch Kg. Arnulf war Kloster und Abt zun\u00e4chst g\u00fcnstig gesinnt, setzte aber Abt B. 890 ab, nachdem sich dieser an einer Verschw\u00f6rung gegen ihn beteiligt hatte."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q50359634", "itemLabel": "Bernhard de Saint-Gall", "dhsid": "010074", "namefr": "Bernhard de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bernhard_de_Saint-Gall", "namede": "Bernhard von St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bernhard_von_St._Gallen", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Bernard of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bernard_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1032981822"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q50359634", "wikipedia_page_title": "Bernhard von St. Gallen", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/010074/2002-07-02"}