{"search_result_name": "Beringerus", "language": "de", "id": "012502", "version": "2002-06-24", "_text": "Beringerus\n\nanfangs 1072 . Am 1.6.1057 von Hugo I., Ebf. von Besan\u00e7on, zum Bf. von Basel geweiht. Grosse Teile seines Lebens und Wirkens liegen im Dunkeln. 1061 nahm B., der eigene M\u00fcnzen pr\u00e4gen liess, an der Basler Reichsversammlung teil, wo er sich gegen die Wahl eines Gegenpapstes wandte.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (bis 1250) / Hochmittelalter (1000-1250)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.120000.120500."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger / Erzbisch\u00f6fe und Kardin\u00e4le", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138700."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger / Bisch\u00f6fe", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138800."}], "title": "Beringerus", "family_name": "Beringerus", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nRomain Jurot\n\u00dcbersetzung:\nChristian Sonderegger"], "text_links": [[], [{"start": 31, "end": 37, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q378763", "wikipedia_page_id": 441100, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q378763", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "M\u00fcnzen pr\u00e4gen", "confidence_score": 0.4048, "domains": ["Engineering"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 49, "end": 57, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q37776", "wikipedia_page_id": 138019, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q37776", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "M\u00fcnzen pr\u00e4gen", "confidence_score": 0.4048, "domains": ["Engineering"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007029", "dhsid": "007029", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q37776", "itemLabel": "Besan\u00e7on", "dhsid": "007029", "namefr": "Besan\u00e7on", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "namede": "Besan\u00e7on", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "nameit": "Besan\u00e7on", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "nameen": "Besan\u00e7on", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4005972-8", "wikidata_id": "Q37776"}}, {"start": 71, "end": 76, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "M\u00fcnzen pr\u00e4gen", "confidence_score": 0.4048, "domains": ["Engineering"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 169, "end": 182, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1894248", "wikipedia_page_id": 341618, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1894248", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "M\u00fcnzen pr\u00e4gen", "confidence_score": 0.4048, "domains": ["Engineering"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "HS I/1, 169", "tpub": ["HS I/1, 169"]}]}, "metagrid_id": "12502", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u271d\ufe0e anfangs 1072", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Beringerus"], ["p", "anfangs 1072 . Am 1.6.1057 von Hugo I., Ebf. von Besan\u00e7on, zum Bf. von Basel geweiht. Grosse Teile seines Lebens und Wirkens liegen im Dunkeln. 1061 nahm B., der eigene M\u00fcnzen pr\u00e4gen liess, an der Basler Reichsversammlung teil, wo er sich gegen die Wahl eines Gegenpapstes wandte."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/012502/2002-06-24"}