{"search_result_name": "Grandson, Hugo von", "language": "de", "id": "012651", "version": "2006-01-10", "_text": "Hugo von Grandson\n\nErw. von 1200 bis 1239 . Sohn Ebals IV., Herrn von G., und der B\u00e9atrice. Bruder von Aymo (->) und Peter (->). 1200 trat G. in Romainm\u00f4tier ins Kloster ein. Vermutlich war er ab 1212 Prior von Payerne; ab 1226 ist er hier mit Sicherheit belegt. G. stand der Di\u00f6zesanbeh\u00f6rde nahe und diente dem Bischof h\u00e4ufig als Zeuge oder Procurator. Wiederholt k\u00fcmmerte er sich um das von Payerne abh\u00e4ngige Priorat Colmar, das sich in einer materiellen Notlage befand. In diesem Zusammenhang wurde G. letztmals erw\u00e4hnt.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (bis 1250) / Hochmittelalter (1000-1250) / Dynasten", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.120000.120500.120700."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (bis 1250) / Hochmittelalter (1000-1250) / Hochadel", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.120000.120500.120800."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Orden / Benediktinerorden", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}], "title": "Hugo von Grandson", "given_name": "Hugo von", "family_name": "Grandson", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nGermain Hausmann\n\u00dcbersetzung:\nElmar Meier"], "text_links": [[{"start": 9, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70199", "wikipedia_page_id": 186427, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70199", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grandson", "confidence_score": 0.628, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002393", "dhsid": "002393", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70199", "itemLabel": "Grandson", "dhsid": "002393", "namefr": "Grandson", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Grandson", "namede": "Grandson", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grandson", "nameit": "Grandson", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Grandson", "nameen": "Grandson, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grandson,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4086788-2", "wikidata_id": "Q70199"}}], [{"start": 90, "end": 92, "mention": "->", "href": "/de/articles/018433/2006-01-10/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q793141", "itemLabel": "Aymon de Grandson", "dhsid": "018433", "namefr": "Aymon de Grandson", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aymon_de_Grandson", "namede": "Aymo von Grandson", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aymo_von_Grandson", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "102971889X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q793141", "wikipedia_page_title": "Aymo von Grandson"}, {"start": 105, "end": 107, "mention": "->", "href": "/de/articles/017803/2006-01-10/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96318990", "itemLabel": "Peter von Grandson", "dhsid": "017803", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96318990", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 182, "end": 187, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q830337", "wikipedia_page_id": 67395, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q830337", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grandson", "confidence_score": 0.628, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 312, "end": 317, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q196939", "wikipedia_page_id": 102726, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q196939", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grandson", "confidence_score": 0.628, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 323, "end": 333, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q499165", "wikipedia_page_id": 426605, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q499165", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grandson", "confidence_score": 0.628, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 400, "end": 406, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q130994", "wikipedia_page_id": 28596, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q130994", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grandson", "confidence_score": 0.628, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007044", "dhsid": "007044", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q130994", "itemLabel": "Colmar", "dhsid": "007044", "namefr": "Colmar", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Colmar", "namede": "Colmar", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Colmar", "nameit": "Colmar", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Colmar", "nameen": "Colmar", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Colmar", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": "4010401-1", "wikidata_id": "Q130994"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "HS III/2, 441 f.", "tpub": ["HS III/2, 441 f."]}]}, "metagrid_id": "12651", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 1200\n   Letzterw\u00e4hnung 1239"}], "text_blocks": [["h1", "Hugo von Grandson"], ["p", "Erw. von 1200 bis 1239 . Sohn Ebals IV., Herrn von G., und der B\u00e9atrice. Bruder von Aymo (->) und Peter (->). 1200 trat G. in Romainm\u00f4tier ins Kloster ein. Vermutlich war er ab 1212 Prior von Payerne; ab 1226 ist er hier mit Sicherheit belegt. G. stand der Di\u00f6zesanbeh\u00f6rde nahe und diente dem Bischof h\u00e4ufig als Zeuge oder Procurator. Wiederholt k\u00fcmmerte er sich um das von Payerne abh\u00e4ngige Priorat Colmar, das sich in einer materiellen Notlage befand. In diesem Zusammenhang wurde G. letztmals erw\u00e4hnt."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96318992", "itemLabel": "Hugo von Grandson", "dhsid": "012651", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96318992", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/012651/2006-01-10"}