{"search_result_name": "Johannes II.", "language": "de", "id": "012730", "version": "2006-09-07", "_text": "Johannes I I.\n\n760 erstmals erw\u00e4hnt, 9.2.782. Zun\u00e4chst Abt in St. Gallen, ist Johannes II. 760 als Bischof von Konstanz urkundlich bezeugt. Im Jahr 762 nahm er an der fr\u00e4nkischen Synode von Attigny (Ardennen) teil und schloss sich dem dort vereinbarten Gebetsbund an. Dies tat er auch als Abt der Reichenau. Mit der Abtw\u00fcrde im Inselkloster verf\u00fcgte er somit in Personalunion \u00fcber drei kirchliche Institutionen.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (bis 1250) / Fr\u00fchmittelalter (500-1000) / Geistliche Amtstr\u00e4ger", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.120000.120200.120300."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger / Bisch\u00f6fe", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138800."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Orden / Benediktinerorden", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}], "title": "Johannes II.", "family_name": "Johannes II.", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nChristian Folini"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 10, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160916", "wikipedia_page_id": 42246, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160916", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ardennen", "confidence_score": 0.85, "domains": ["Plants", "Environment", "Gas"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 4, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1282580", "wikipedia_page_id": 1486437, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1282580", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ardennen", "confidence_score": 0.85, "domains": ["Plants", "Environment", "Gas"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 47, "end": 57, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 10513, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ardennen", "confidence_score": 0.85, "domains": ["Plants", "Environment", "Gas"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 184, "end": 192, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q151985", "wikipedia_page_id": 82195, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q151985", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ardennen", "confidence_score": 0.85, "domains": ["Plants", "Environment", "Gas"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "HS I/2, 245-247", "tpub": ["HS I/2, 245-247"]}]}, "metagrid_id": "12730", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 760\n   \u271d\ufe0e 9.2.782\n0782-02-09", "death_date": "0782-02-09"}], "death_date": "0782-02-09", "text_blocks": [["h1", "Johannes I I."], ["p", "760 erstmals erw\u00e4hnt, 9.2.782. Zun\u00e4chst Abt in St. Gallen, ist Johannes II. 760 als Bischof von Konstanz urkundlich bezeugt. Im Jahr 762 nahm er an der fr\u00e4nkischen Synode von Attigny (Ardennen) teil und schloss sich dem dort vereinbarten Gebetsbund an. Dies tat er auch als Abt der Reichenau. Mit der Abtw\u00fcrde im Inselkloster verf\u00fcgte er somit in Personalunion \u00fcber drei kirchliche Institutionen."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1750004", "itemLabel": "Jean II de Constance", "dhsid": "012730", "namefr": "Jean II de Constance", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean_II_de_Constance", "namede": "Johannes II. von Konstanz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johannes_II._von_Konstanz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "John II (bishop of Constance)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/John_II_(bishop_of_Constance)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1750004", "wikipedia_page_title": "Johannes II. von Konstanz", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/012730/2006-09-07"}