{"search_result_name": "Seiler, Anna", "language": "de", "id": "012959", "version": "2011-03-14", "_text": "Anna Seiler\n\nErstmals erw\u00e4hnt 1348 in Bern, vor dem 14.8.1360 Bern. Tochter des Peter ab Berg. \u200bHeinrich Seiler, 1322-1328 Spitalmeister und 1331-1334 Vogt des Niedern Spitals in Bern (\u200bvor dem 21.1.1338). Kinderlos. Anna Seiler stiftete 1354 in der Neustadtgasse (heute Zeughausgasse) vor dem Dominikanerkloster ein Spital f\u00fcr 13 bettl\u00e4gerige und bed\u00fcrftige Personen, das nach der Reformation 1528 in das ehemalige Dominikanerinnenkloster St. Michael in der Insel verlegt wurde und den Namen Inselspital annahm. Nach der Verlegung auf die Kreuzmatte 1881-1884 wurde im Jubil\u00e4umsjahr 1954 eines der Spitalgeb\u00e4ude auf den Namen Anna-Seiler-Haus getauft. Seit dem 19. Jahrhundert wird auch der Temperantia-Brunnen in der Marktgasse Anna-Seiler-Brunnen genannt.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religion (Katholizismus) / Gr\u00fcndungen und Stiftungen", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.140600."}], "title": "Anna Seiler", "given_name": "Anna", "family_name": "Seiler", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nKathrin Utz Tremp"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 11, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q42428984", "wikipedia_page_id": 10097259, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q42428984", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Anna-Seiler-Brunnen", "confidence_score": 0.9796, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/012959", "dhsid": "012959", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q42428984", "itemLabel": "Q42428984", "dhsid": "012959", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Anna Seiler", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Anna_Seiler", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "", "wikidata_id": "Q42428984"}}], [{"start": 0, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1282580", "wikipedia_page_id": 1486437, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1282580", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Anna-Seiler-Brunnen", "confidence_score": 0.9796, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 25, "end": 29, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 3723873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Anna-Seiler-Brunnen", "confidence_score": 0.9796, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 49, "end": 53, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 3723873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Anna-Seiler-Brunnen", "confidence_score": 0.9796, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 138, "end": 142, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Anna-Seiler-Brunnen", "confidence_score": 0.9796, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 166, "end": 170, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 3723873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Anna-Seiler-Brunnen", "confidence_score": 0.9796, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 204, "end": 215, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q42428984", "wikipedia_page_id": 10097259, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q42428984", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Anna-Seiler-Brunnen", "confidence_score": 0.9796, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/012959", "dhsid": "012959", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q42428984", "itemLabel": "Q42428984", "dhsid": "012959", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Anna Seiler", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Anna_Seiler", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "", "wikidata_id": "Q42428984"}}, {"start": 369, "end": 380, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12562", "wikipedia_page_id": 8507, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12562", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Anna-Seiler-Brunnen", "confidence_score": 0.9796, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013328", "dhsid": "013328", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12562", "itemLabel": "r\u00e9forme protestante", "dhsid": "013328", "namefr": "R\u00e9forme protestante", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9forme_protestante", "namede": "Reformation", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reformation", "nameit": "Riforma protestante", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Riforma_protestante", "nameen": "Reformation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Reformation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1128340", "instanceofLabel": "mot cl\u00e9", "gndid": "4048946-2", "wikidata_id": "Q12562"}}, {"start": 480, "end": 491, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q678369", "wikipedia_page_id": 665754, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q678369", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Anna-Seiler-Brunnen", "confidence_score": 0.9796, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 649, "end": 664, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 5846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Anna-Seiler-Brunnen", "confidence_score": 0.9796, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 679, "end": 690, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1147795", "wikipedia_page_id": 457786, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1147795", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Anna-Seiler-Brunnen", "confidence_score": 0.9796, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 706, "end": 716, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q691716", "wikipedia_page_id": 2285170, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q691716", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Anna-Seiler-Brunnen", "confidence_score": 0.9796, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 717, "end": 736, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q559126", "wikipedia_page_id": 513198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q559126", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Anna-Seiler-Brunnen", "confidence_score": 0.9796, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "HS IX/2, 252 f.", "tpub": ["HS IX/2, 252 f."]}, {"text": "Berns mutige Zeit, hg. von R.C. Schwinges, 2003, 413, 415", "tpub": ["Berns mutige Zeit, hg. von R.C. Schwinges, 2003, 413, 415"]}]}, "metagrid_id": "12959", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 1348\n   \u271d\ufe0e vor dem 14.8.1360", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Anna Seiler"], ["p", "Erstmals erw\u00e4hnt 1348 in Bern, vor dem 14.8.1360 Bern. Tochter des Peter ab Berg. \u200bHeinrich Seiler, 1322-1328 Spitalmeister und 1331-1334 Vogt des Niedern Spitals in Bern (\u200bvor dem 21.1.1338). Kinderlos. Anna Seiler stiftete 1354 in der Neustadtgasse (heute Zeughausgasse) vor dem Dominikanerkloster ein Spital f\u00fcr 13 bettl\u00e4gerige und bed\u00fcrftige Personen, das nach der Reformation 1528 in das ehemalige Dominikanerinnenkloster St. Michael in der Insel verlegt wurde und den Namen Inselspital annahm. Nach der Verlegung auf die Kreuzmatte 1881-1884 wurde im Jubil\u00e4umsjahr 1954 eines der Spitalgeb\u00e4ude auf den Namen Anna-Seiler-Haus getauft. Seit dem 19. Jahrhundert wird auch der Temperantia-Brunnen in der Marktgasse Anna-Seiler-Brunnen genannt."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q42428984", "itemLabel": "Q42428984", "dhsid": "012959", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Anna Seiler", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Anna_Seiler", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q42428984", "wikipedia_page_title": "Anna Seiler", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/012959/2011-03-14"}