{"search_result_name": "B\u00fcrkli, Georg Konrad", "language": "de", "id": "013412", "version": "2003-04-15", "_text": "Georg Konrad B\u00fcrkli\n\n2.6.1787 Z\u00fcrich, 4.3.1873 Z\u00fcrich, ref., von Z\u00fcrich. Sohn des Hans Georg, Kaufmanns und Grossrats, und der Anna Dorothea Meyer. Bruder des Johann Georg (->). 1811 Anna Dorothea Escher vom Glas, Tochter des Hans Conrad Escher (von der Linth). Ausbildung zum Kaufmann in Z\u00fcrich, Reisen nach Frankreich und Italien. 1811, nach dem Tod des Vaters, \u00dcbernahme der Seidenhandlung. Leitung des Familienbetriebs bis 1856. 1821-31 Stadtrat, 1823-31 Mitglied des Gr. Rats, 1831 Stadtpr\u00e4s. von Z\u00fcrich. Angesichts der neuen polit. Verh\u00e4ltnisse verzichtete B. auf eine erneute Kandidatur.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1790-1848) / Gemeinden", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124300."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.127900."}], "title": "Georg Konrad B\u00fcrkli", "given_name": "Georg Konrad", "family_name": "B\u00fcrkli", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nAlexandra Bloch"], "text_links": [[], [{"start": 152, "end": 154, "mention": "->", "href": "/de/articles/032392/2016-09-28/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q107000445", "itemLabel": "Johann Georg B\u00fcrkli", "dhsid": "032392", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1061010287"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q107000445", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 205, "end": 239, "mention": "Hans Conrad Escher (von der Linth)", "href": "/de/articles/017922/2017-08-29/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q115835", "itemLabel": "Hans Conrad Escher von der Linth", "dhsid": "017922", "namefr": "Hans Conrad Escher von der Linth", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hans_Conrad_Escher_von_der_Linth", "namede": "Hans Conrad Escher von der Linth", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hans_Conrad_Escher_von_der_Linth", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Hans Conrad Escher von der Linth", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hans_Conrad_Escher_von_der_Linth", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118531093"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q115835", "wikipedia_page_title": "Hans Conrad Escher von der Linth"}, {"start": 9, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6046, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 26, "end": 32, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6046, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 44, "end": 50, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6046, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 176, "end": 191, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1367050", "wikipedia_page_id": 5364382, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1367050", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6046, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/023794", "dhsid": "023794", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1367050", "itemLabel": "Q1367050", "dhsid": "023794", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Escher vom Glas", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Escher_vom_Glas", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1367050"}}, {"start": 205, "end": 223, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q115835", "wikipedia_page_id": 677744, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q115835", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6046, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017922", "dhsid": "017922", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q115835", "itemLabel": "Hans Conrad Escher von der Linth", "dhsid": "017922", "namefr": "Hans Conrad Escher von der Linth", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hans_Conrad_Escher_von_der_Linth", "namede": "Hans Conrad Escher von der Linth", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hans_Conrad_Escher_von_der_Linth", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Hans Conrad Escher von der Linth", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hans_Conrad_Escher_von_der_Linth", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118531093", "wikidata_id": "Q115835"}}, {"start": 233, "end": 238, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14335", "wikipedia_page_id": 3006, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14335", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6046, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008770", "dhsid": "008770", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14335", "itemLabel": "Linth", "dhsid": "008770", "namefr": "Linth", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Linth", "namede": "Linth", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Linth", "nameit": "Linth", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Linth", "nameen": "Linth", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Linth", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4022", "instanceofLabel": "rivi\u00e8re", "gndid": "4328418-8", "wikidata_id": "Q14335"}}, {"start": 256, "end": 264, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q215536", "wikipedia_page_id": 3087416, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q215536", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6046, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 268, "end": 274, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6046, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 420, "end": 428, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3154693", "wikipedia_page_id": 75368, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3154693", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6046, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 481, "end": 487, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6046, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "ASG, NF 1, 1870, 354", "tpub": ["ASG, NF 1, 1870, 354"]}]}, "metagrid_id": "13412", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1051582997"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308727442"}], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "B\u00fcrkli", "link": ["/articles/023788/2005-05-24/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 2.6.1787\n   \u271d\ufe0e 4.3.1873\n1787-06-021873-03-04", "birth_date": "1787-06-02", "death_date": "1873-03-04"}], "birth_date": "1787-06-02", "death_date": "1873-03-04", "text_blocks": [["h1", "Georg Konrad B\u00fcrkli"], ["p", "2.6.1787 Z\u00fcrich, 4.3.1873 Z\u00fcrich, ref., von Z\u00fcrich. Sohn des Hans Georg, Kaufmanns und Grossrats, und der Anna Dorothea Meyer. Bruder des Johann Georg (->). 1811 Anna Dorothea Escher vom Glas, Tochter des Hans Conrad Escher (von der Linth). Ausbildung zum Kaufmann in Z\u00fcrich, Reisen nach Frankreich und Italien. 1811, nach dem Tod des Vaters, \u00dcbernahme der Seidenhandlung. Leitung des Familienbetriebs bis 1856. 1821-31 Stadtrat, 1823-31 Mitglied des Gr. Rats, 1831 Stadtpr\u00e4s. von Z\u00fcrich. Angesichts der neuen polit. Verh\u00e4ltnisse verzichtete B. auf eine erneute Kandidatur."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2178711", "itemLabel": "Georg Konrad B\u00fcrkli", "dhsid": "013412", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1051582997"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2178711", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/013412/2003-04-15"}