{"search_result_name": "L\u00fctishofen, Petermann von", "language": "de", "id": "014233", "version": "2008-07-03", "_text": "Petermann von L\u00fctishofen\n\nErstmals erw\u00e4hnt 1412 (Peter) Luzern, 23.9.1444 Luzern, von Luzern. Sohn des Hans, Vogtschreibers, und einer Margareth (Nachname unbekannt). \u200bMargaretha Amstein, Tochter des reichen Arnold, von Stans. Mitglied der Schneiderzunft. Ab 1423 Kleinrat, 1430-1432 Bussenaufnehmer, 1431 Ratsrichter, 1435-1437 Vogt von Willisau, 1439-1440 Willisauer Ammann, 1439 und 1441 Umgeldner, 1441 und 1444 Schultheiss. Twingherr von Dietwil. Hauptmann im Alten Z\u00fcrichkrieg. Tagsatzungsgesandter, 1443 Gesandter zu Herzog Philipp dem Guten von Burgund. 1444 siegelte Petermann von L\u00fctishofen\u00a0das den Alten Z\u00fcrichkrieg betreffende Rechtfertigungsschreiben an den Erzbischof von K\u00f6ln.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / H\u00e4upter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Tagsatzung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / R\u00e4te", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Milit\u00e4r", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121700."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Landv\u00f6gte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / \u00c4ussere Aussenpolitik / Eidgen\u00f6ssische Gesandte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122900.123200."}], "title": "Petermann von L\u00fctishofen", "given_name": "Petermann von", "family_name": "L\u00fctishofen", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nPeter Quadri"], "text_links": [[], [{"start": 0, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1282580", "wikipedia_page_id": 1486437, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1282580", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erzbischof von K\u00f6ln", "confidence_score": 0.8102, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 30, "end": 36, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erzbischof von K\u00f6ln", "confidence_score": 0.8102, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 48, "end": 54, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erzbischof von K\u00f6ln", "confidence_score": 0.8102, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 60, "end": 66, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erzbischof von K\u00f6ln", "confidence_score": 0.8102, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 120, "end": 128, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q101352", "wikipedia_page_id": 29536, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q101352", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erzbischof von K\u00f6ln", "confidence_score": 0.8102, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 194, "end": 199, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63931", "wikipedia_page_id": 125918, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63931", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erzbischof von K\u00f6ln", "confidence_score": 0.8102, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000755", "dhsid": "000755", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63931", "itemLabel": "Stans", "dhsid": "000755", "namefr": "Stans", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Stans", "namede": "Stans", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Stans", "nameit": "Stans", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stans", "nameen": "Stans", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Stans", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4056942-1", "wikidata_id": "Q63931"}}, {"start": 214, "end": 228, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q170161", "wikipedia_page_id": 64404, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170161", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erzbischof von K\u00f6ln", "confidence_score": 0.8102, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009917", "dhsid": "009917", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q170161", "itemLabel": "corporation", "dhsid": "009917", "namefr": "Corporation sous le royaume de France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Corporation_sous_le_royaume_de_France", "namede": "Zunft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zunft", "nameit": "Corporazioni delle arti e mestieri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corporazioni_delle_arti_e_mestieri", "nameen": "Corporation (feudal Europe)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Corporation_(feudal_Europe)", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4068112-9", "wikidata_id": "Q170161"}}, {"start": 238, "end": 246, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q686646", "wikipedia_page_id": 3704466, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erzbischof von K\u00f6ln", "confidence_score": 0.8102, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010236", "dhsid": "010236", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q686646", "itemLabel": "Petit Conseil", "dhsid": "010236", "namefr": "Petit Conseil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Petit_Conseil", "namede": "Kleiner Rat", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kleiner_Rat", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q686646"}}, {"start": 303, "end": 307, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erzbischof von K\u00f6ln", "confidence_score": 0.8102, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 312, "end": 320, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14627", "wikipedia_page_id": 82618, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14627", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erzbischof von K\u00f6ln", "confidence_score": 0.8102, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/049954", "dhsid": "049954", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14627", "itemLabel": "Willisau", "dhsid": "049954", "namefr": "Willisau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Willisau", "namede": "Willisau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Willisau", "nameit": "Willisau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Willisau", "nameen": "Willisau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Willisau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "7687037-6", "wikidata_id": "Q14627"}}, {"start": 390, "end": 401, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690928", "wikipedia_page_id": 27180, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erzbischof von K\u00f6ln", "confidence_score": 0.8102, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010244", "dhsid": "010244", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "itemLabel": "\u00e9cout\u00e8te", "dhsid": "010244", "namefr": "\u00c9cout\u00e8te", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cout%C3%A8te", "namede": "Schulthei\u00df", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "nameit": "Scoltetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scoltetto", "nameen": "Schulthei\u00df", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "4180209-3", "wikidata_id": "Q690928"}}, {"start": 403, "end": 412, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q244795", "wikipedia_page_id": 984174, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q244795", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erzbischof von K\u00f6ln", "confidence_score": 0.8102, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013697", "dhsid": "013697", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q244795", "itemLabel": "Q244795", "dhsid": "013697", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Zwing und Bann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zwing_und_Bann", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Zwing und Bann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Zwing_und_Bann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q244795"}}, {"start": 417, "end": 424, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64763", "wikipedia_page_id": 355324, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64763", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erzbischof von K\u00f6ln", "confidence_score": 0.8102, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001786", "dhsid": "001786", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64763", "itemLabel": "Dietwil", "dhsid": "001786", "namefr": "Dietwil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dietwil", "namede": "Dietwil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Dietwil", "nameit": "Dietwil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dietwil", "nameen": "Dietwil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Dietwil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "2123817-0", "wikidata_id": "Q64763"}}, {"start": 426, "end": 435, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2366972", "wikipedia_page_id": 95681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2366972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erzbischof von K\u00f6ln", "confidence_score": 0.8102, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 439, "end": 456, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q438252", "wikipedia_page_id": 260604, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q438252", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erzbischof von K\u00f6ln", "confidence_score": 0.8102, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008877", "dhsid": "008877", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q438252", "itemLabel": "ancienne guerre de Zurich", "dhsid": "008877", "namefr": "Ancienne guerre de Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ancienne_guerre_de_Zurich", "namede": "Alter Z\u00fcrichkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alter_Z%C3%BCrichkrieg", "nameit": "Vecchia guerra di Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vecchia_guerra_di_Zurigo", "nameen": "Old Z\u00fcrich War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Old_Z%C3%BCrich_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q198", "instanceofLabel": "guerre", "gndid": "4142036-6", "wikidata_id": "Q438252"}}, {"start": 458, "end": 478, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erzbischof von K\u00f6ln", "confidence_score": 0.8102, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 485, "end": 494, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11051391", "wikipedia_page_id": 437762, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11051391", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erzbischof von K\u00f6ln", "confidence_score": 0.8102, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 505, "end": 534, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q239337", "wikipedia_page_id": 222939, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q239337", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erzbischof von K\u00f6ln", "confidence_score": 0.8102, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 583, "end": 600, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q438252", "wikipedia_page_id": 260604, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q438252", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erzbischof von K\u00f6ln", "confidence_score": 0.8102, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008877", "dhsid": "008877", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q438252", "itemLabel": "ancienne guerre de Zurich", "dhsid": "008877", "namefr": "Ancienne guerre de Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ancienne_guerre_de_Zurich", "namede": "Alter Z\u00fcrichkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alter_Z%C3%BCrichkrieg", "nameit": "Vecchia guerra di Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vecchia_guerra_di_Zurigo", "nameen": "Old Z\u00fcrich War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Old_Z%C3%BCrich_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q198", "instanceofLabel": "guerre", "gndid": "4142036-6", "wikidata_id": "Q438252"}}, {"start": 645, "end": 664, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2692553", "wikipedia_page_id": 76905, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2692553", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erzbischof von K\u00f6ln", "confidence_score": 0.8102, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "M. Estermann, \u00abGesch. der Pfarreien Grossdietwil und Grosswangen im Kt. Luzern\u00bb, in Gfr. 49, 1894, 75-232", "author": ["M. Estermann"], "tpub": ["Gesch. der Pfarreien Grossdietwil und Grosswangen im Kt. Luzern", "Gfr. 49, 1894, 75-232"]}]}, "metagrid_id": "14233", "metagrid_links": [{"SSRQ": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per003614", "short_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen", "long_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "L\u00fctishofen, von", "link": ["/articles/022235/2007-03-16/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 1412\n   \u271d\ufe0e 23.9.1444\n1444-09-23", "death_date": "1444-09-23"}], "death_date": "1444-09-23", "text_blocks": [["h1", "Petermann von L\u00fctishofen"], ["p", "Erstmals erw\u00e4hnt 1412 (Peter) Luzern, 23.9.1444 Luzern, von Luzern. Sohn des Hans, Vogtschreibers, und einer Margareth (Nachname unbekannt). \u200bMargaretha Amstein, Tochter des reichen Arnold, von Stans. Mitglied der Schneiderzunft. Ab 1423 Kleinrat, 1430-1432 Bussenaufnehmer, 1431 Ratsrichter, 1435-1437 Vogt von Willisau, 1439-1440 Willisauer Ammann, 1439 und 1441 Umgeldner, 1441 und 1444 Schultheiss. Twingherr von Dietwil. Hauptmann im Alten Z\u00fcrichkrieg. Tagsatzungsgesandter, 1443 Gesandter zu Herzog Philipp dem Guten von Burgund. 1444 siegelte Petermann von L\u00fctishofen\u00a0das den Alten Z\u00fcrichkrieg betreffende Rechtfertigungsschreiben an den Erzbischof von K\u00f6ln."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96337550", "itemLabel": "Petermann von L\u00fctishofen", "dhsid": "014233", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96337550", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/014233/2008-07-03"}