{"search_result_name": "Wyss, Lux", "language": "de", "id": "014524", "version": "2015-01-11", "_text": "Lux Wyss\n\num 1662 (Lukas) Meienberg (heute Gem. Sins), 22.10.1712 Luzern, kath.; radikaler Anf\u00fchrer des Luzerner Bauernaufstands von 1712 w\u00e4hrend des 2. Villmergerkriegs. Als M\u00fcller in Eschenbach (LU) liess er die Stadtm\u00fchle in Luzern als Unterlehen betreiben und versteuerte 1702 das h\u00f6chste Einkommen seines Dorfs. Er propagierte zusammen mit Hans Hildebrand unter der Freifahne der Zuger den Kampf f\u00fcr eine Welt ohne Herren sowie f\u00fcr die Abschaffung der G\u00fclten und Feudallasten, besonders die der kirchl. Institutionen. Als Delegationsleiter der aufst\u00e4nd. Bauern brachte er den Innerschweizer Truppen in St. Wolfgang (ZG) die schriftl. Zusicherung, dass sich die Luzerner Bauern den L\u00e4ndertruppen anschliessen w\u00fcrden. Nach dem Scheitern des Aufstands wurde W. enthauptet, sein Kopf zur Schau gestellt und das Erbe beschnitten.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Lokale Eliten", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.122000."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.127900."}], "title": "Lux Wyss", "given_name": "Lux", "family_name": "Wyss", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nGregor Egloff"], "text_links": [[], [{"start": 56, "end": 62, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "enthauptet", "confidence_score": 0.5995, "domains": ["Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 103, "end": 118, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154031", "wikipedia_page_id": 27368, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154031", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "enthauptet", "confidence_score": 0.5995, "domains": ["Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/016525", "dhsid": "016525", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q154031", "itemLabel": "guerre des Paysans allemands", "dhsid": "016525", "namefr": "Guerre des Paysans allemands", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_des_Paysans_allemands", "namede": "Deutscher Bauernkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutscher_Bauernkrieg", "nameit": "Guerra dei contadini tedeschi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerra_dei_contadini_tedeschi", "nameen": "German Peasants' War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/German_Peasants%27_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q180684", "instanceofLabel": "conflit", "gndid": "4069173-1", "wikidata_id": "Q154031"}}, {"start": 218, "end": 224, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "enthauptet", "confidence_score": 0.5995, "domains": ["Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 229, "end": 239, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188063", "wikipedia_page_id": 20751, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188063", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "enthauptet", "confidence_score": 0.5995, "domains": ["Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 375, "end": 380, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11933", "wikipedia_page_id": 1228866, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11933", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "enthauptet", "confidence_score": 0.5995, "domains": ["Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007373", "dhsid": "007373", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11933", "itemLabel": "canton de Zoug", "dhsid": "007373", "namefr": "Canton de Zoug", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Zoug", "namede": "Kanton Zug", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Zug", "nameit": "Canton Zugo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Zugo", "nameen": "Canton of Zug", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Zug", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4068064-2", "wikidata_id": "Q11933"}}, {"start": 458, "end": 470, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q37739", "wikipedia_page_id": 61877, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q37739", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "enthauptet", "confidence_score": 0.5995, "domains": ["Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/048181", "dhsid": "048181", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q37739", "itemLabel": "f\u00e9odalit\u00e9", "dhsid": "048181", "namefr": "F\u00e9odalit\u00e9", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9odalit%C3%A9", "namede": "Feudalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feudalismus", "nameit": "Feudalesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Feudalesimo", "nameen": "Feudalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feudalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q28108", "instanceofLabel": "syst\u00e8me politique", "gndid": "4131524-8", "wikidata_id": "Q37739"}}, {"start": 753, "end": 763, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q204933", "wikipedia_page_id": 181084, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q204933", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "enthauptet", "confidence_score": 0.5995, "domains": ["Medicine"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Archive": [{"text": "StALU"}], "Literatur": [{"text": "S. Gr\u00fcter, Gesch. des Kt. Luzern im 16. und 17. Jh., 1945", "author": ["S. Gr\u00fcter"], "tpub": ["Gesch. des Kt. Luzern im 16. und 17. Jh., 1945"]}, {"text": "M. Merki-Vollenwyder, Unruhige Untertanen, 1995", "author": ["M. Merki-Vollenwyder"], "tpub": ["Unruhige Untertanen, 1995"]}]}, "metagrid_id": "14524", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e um 1662\n   \u271d\ufe0e 22.10.1712\n1712-10-22", "birth_date": "", "death_date": "1712-10-22"}], "birth_date": "", "death_date": "1712-10-22", "text_blocks": [["h1", "Lux Wyss"], ["p", "um 1662 (Lukas) Meienberg (heute Gem. Sins), 22.10.1712 Luzern, kath.; radikaler Anf\u00fchrer des Luzerner Bauernaufstands von 1712 w\u00e4hrend des 2. Villmergerkriegs. Als M\u00fcller in Eschenbach (LU) liess er die Stadtm\u00fchle in Luzern als Unterlehen betreiben und versteuerte 1702 das h\u00f6chste Einkommen seines Dorfs. Er propagierte zusammen mit Hans Hildebrand unter der Freifahne der Zuger den Kampf f\u00fcr eine Welt ohne Herren sowie f\u00fcr die Abschaffung der G\u00fclten und Feudallasten, besonders die der kirchl. Institutionen. Als Delegationsleiter der aufst\u00e4nd. Bauern brachte er den Innerschweizer Truppen in St. Wolfgang (ZG) die schriftl. Zusicherung, dass sich die Luzerner Bauern den L\u00e4ndertruppen anschliessen w\u00fcrden. Nach dem Scheitern des Aufstands wurde W. enthauptet, sein Kopf zur Schau gestellt und das Erbe beschnitten."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "W", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/014524/2015-01-11"}