{"search_result_name": "Gady, Ignace de", "language": "de", "id": "014994", "version": "2003-09-16", "_text": "Ignace de Gady\n\n27.4.1717 Freiburg, 29.6.1793 Freiburg, kath., von Freiburg. Sohn des Fran\u00e7ois-Joseph, Vogts von Vaulruz, sp\u00e4ter von Pont, und der Marie H\u00e9l\u00e8ne Fran\u00e7oise de Montenach. 1750 Marie-Jos\u00e8phe-Elisabeth Fontaine, aus einem Freiburger Geschlecht. 1737 Einsitz in den Rat der Zweihundert, 1748 Wahl in den Kl. Rat. 1754-92 Schultheiss von Freiburg. In dieser Eigenschaft nahm G. an den Tagsatzungen in Frauenfeld teil und vertrat 1756 Freiburg in Stans bei der Erneuerung des Bundes der sieben kath. Orte mit dem Wallis. Als Wortf\u00fchrer der moderaten Partei spielte G. eine wichtige Rolle bei den Unruhen von 1781-83.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / H\u00e4upter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Tagsatzung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / R\u00e4te", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}], "title": "Ignace de Gady", "given_name": "Ignace de", "family_name": "Gady", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nS\u00e9bastien Rial\n\u00dcbersetzung:\nAnja Lindner"], "text_links": [[], [{"start": 97, "end": 104, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66444", "wikipedia_page_id": 828631, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66444", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "moderaten Partei", "confidence_score": 0.7874, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000925", "dhsid": "000925", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66444", "itemLabel": "Vaulruz", "dhsid": "000925", "namefr": "Vaulruz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vaulruz", "namede": "Vaulruz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vaulruz", "nameit": "Vaulruz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vaulruz", "nameen": "Vaulruz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaulruz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4274663-2", "wikidata_id": "Q66444"}}, {"start": 260, "end": 279, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q568658", "wikipedia_page_id": 2704817, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q568658", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "moderaten Partei", "confidence_score": 0.7874, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010237", "dhsid": "010237", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q568658", "itemLabel": "Conseil des Deux-Cents", "dhsid": "010237", "namefr": "Conseil des Deux-Cents", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_des_Deux-Cents", "namede": "Rat der Zweihundert", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rat_der_Zweihundert", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Council of Two Hundred", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Council_of_Two_Hundred", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1752346", "instanceofLabel": "assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante", "gndid": "", "wikidata_id": "Q568658"}}, {"start": 315, "end": 326, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690928", "wikipedia_page_id": 27180, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "moderaten Partei", "confidence_score": 0.7874, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010244", "dhsid": "010244", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "itemLabel": "\u00e9cout\u00e8te", "dhsid": "010244", "namefr": "\u00c9cout\u00e8te", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cout%C3%A8te", "namede": "Schulthei\u00df", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "nameit": "Scoltetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scoltetto", "nameen": "Schulthei\u00df", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "4180209-3", "wikidata_id": "Q690928"}}, {"start": 378, "end": 390, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "moderaten Partei", "confidence_score": 0.7874, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 394, "end": 404, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68120", "wikipedia_page_id": 2415245, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68120", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "moderaten Partei", "confidence_score": 0.7874, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001898", "dhsid": "001898", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68120", "itemLabel": "Frauenfeld", "dhsid": "001898", "namefr": "Frauenfeld", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Frauenfeld", "namede": "Frauenfeld", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frauenfeld", "nameit": "Frauenfeld", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Frauenfeld", "nameen": "Frauenfeld", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Frauenfeld", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4018220-4", "wikidata_id": "Q68120"}}, {"start": 439, "end": 444, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63931", "wikipedia_page_id": 125918, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63931", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "moderaten Partei", "confidence_score": 0.7874, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000755", "dhsid": "000755", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63931", "itemLabel": "Stans", "dhsid": "000755", "namefr": "Stans", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Stans", "namede": "Stans", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Stans", "nameit": "Stans", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stans", "nameen": "Stans", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Stans", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4056942-1", "wikidata_id": "Q63931"}}, {"start": 505, "end": 511, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 5727, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "moderaten Partei", "confidence_score": 0.7874, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 532, "end": 548, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q110843", "wikipedia_page_id": 382105, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q110843", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "moderaten Partei", "confidence_score": 0.7874, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Archive": [{"text": "StAFR, Nachlass; FamA de Gottrau"}], "Literatur": [{"text": "Ann. frib. 12, 1924, 146-165, 268-273; 13, 1925, 4-25, 75-82", "tpub": ["Ann. frib. 12, 1924, 146-165, 268-273; 13, 1925, 4-25, 75-82"]}]}, "metagrid_id": "14994", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1074088816"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/305958168"}], "bref": [{"title": "Variante(n)", "text": "Fran\u00e7ois Nicolas Marc Ignace de Gady (Taufname)"}, {"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Gady, de", "link": ["/articles/021076/2003-05-20/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 27.4.1717\n   \u271d\ufe0e 29.6.1793\n1717-04-271793-06-29", "birth_date": "1717-04-27", "death_date": "1793-06-29"}], "birth_date": "1717-04-27", "death_date": "1793-06-29", "text_blocks": [["h1", "Ignace de Gady"], ["p", "27.4.1717 Freiburg, 29.6.1793 Freiburg, kath., von Freiburg. Sohn des Fran\u00e7ois-Joseph, Vogts von Vaulruz, sp\u00e4ter von Pont, und der Marie H\u00e9l\u00e8ne Fran\u00e7oise de Montenach. 1750 Marie-Jos\u00e8phe-Elisabeth Fontaine, aus einem Freiburger Geschlecht. 1737 Einsitz in den Rat der Zweihundert, 1748 Wahl in den Kl. Rat. 1754-92 Schultheiss von Freiburg. In dieser Eigenschaft nahm G. an den Tagsatzungen in Frauenfeld teil und vertrat 1756 Freiburg in Stans bei der Erneuerung des Bundes der sieben kath. Orte mit dem Wallis. Als Wortf\u00fchrer der moderaten Partei spielte G. eine wichtige Rolle bei den Unruhen von 1781-83."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96318905", "itemLabel": "Ignace de Gady", "dhsid": "014994", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1074088816"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96318905", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/014994/2003-09-16"}