{"search_result_name": "Alt de Tieffenthal, Fran\u00e7ois-Joseph-Nicolas d'", "language": "de", "id": "014948", "version": "2015-06-10", "_text": "Fran\u00e7ois-Joseph-Nicolas d'Alt de Tieffenthal\n\n17.2.1689 Greyerz, 7.12.1770 Freiburg, kath., von Freiburg. Sohn des Jean-Jacques-Joseph (->). 1724 Marguerite de Gl\u00e9resse, Tochter des Jacques-Philippe. 1708 Offizier der franz. Schweizergarde, 1713 Hauptmann in \u00f6sterr. Diensten. Ab 1709 Mitglied des Rats der Zweihundert, 1724-29 Vogt von Romont (FR), ab 1727 Mitglied des Rats der Sechzig. General, Hochkommissar, ab 1729 Staatsrat, 1737-70 Schultheiss von Freiburg. Gesandter Freiburgs auf den eidg. Tagsatzungen ab 1741 sowie auf den ausserordentl. Tagsatzungen in Murten (1741) und Vevey (1742). 1743 Oberbefehlshaber der Kantonsmilizen. Ab 1754 Herr von Pr\u00e9vondavaux (dt. Tieffenthal).\n\nDer geistreiche, gebildete und zweisprachige A. \u2015 Gelegenheitsschriftsteller und Leser Montesquieus \u2015 verfasste mehrere Werke in franz. Sprache. Sein Hauptwerk, die \"Histoire des Helv\u00e9tiens\" (10 Bde., 1749-53), sollte einem Mangel abhelfen: dem Fehlen einer Gesch. der Schweiz in franz. Sprache. Sein Werk hatte ein zweifaches Ziel: die Verteidigung und Verherrlichung des Adels, dem seine Fam. angeh\u00f6rte, sowie eine Apologie des Katholizismus. Zudem sollte es ein Gegengewicht bilden zur umfangreichen \"Beschreibung helvet. Gesch.\" des Berner Geschichtsschreibers Johann Jakob Lauffer. Die besten Teile seines Werkes behandeln die Gesch. Freiburgs, denn hier standen ihm Quellen aus erster Hand zur Verf\u00fcgung. Seine umfangreichen und sehr am\u00fcsanten \"Hors d'\u0153uvre\", ein Tagebuch, blieben bis auf einige Ausz\u00fcge unver\u00f6ffentlicht. Unsicher ist seine Verfasserschaft bez\u00fcgl. der \"Lettres \u00e0 un seigneur de l'Etat de Fribourg sur l'\u00e9tablissement d'une universit\u00e9 catholique en Suisse\". Ein erster Schritt zur Verwirklichung dieses Projekts geschah 1763 mit der Gr\u00fcndung der Akad. A. verk\u00f6rperte den aufgekl\u00e4rten Patrizier. Er trug entscheidend zur Modernisierung des Kt. Freiburg im 18. Jh. bei.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / H\u00e4upter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Tagsatzung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / R\u00e4te", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Milit\u00e4r", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121700."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Fremde Dienste", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121800."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Landv\u00f6gte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}, {"tag": "K\u00fcnste und Literaturen / Literaturen / Franz\u00f6sischsprachige Literatur", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.132500.134100.134300."}, {"tag": "Bildung und Wissenschaft / Wissenschaft und Gelehrtentum / Geschichte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136600."}], "title": "Fran\u00e7ois-Joseph-Nicolas d' Alt de Tieffenthal", "given_name": "Fran\u00e7ois-Joseph-Nicolas d'", "family_name": "Alt de Tieffenthal", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nGeorges Andrey\n\u00dcbersetzung:\nAnsgar Wildermann"], "text_links": [[{"start": 33, "end": 44, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7175369", "wikipedia_page_id": 9781942, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7175369", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Patrizier", "confidence_score": 0.8006, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 90, "end": 92, "mention": "->", "href": "/de/articles/014947/2001-05-16/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621171", "itemLabel": "Q15621171", "dhsid": "014947", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Jean Jacques Joseph d'Alt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jean_Jacques_Joseph_d%27Alt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "107241418X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621171", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 74, "end": 88, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q545045", "wikipedia_page_id": 5057535, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q545045", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Patrizier", "confidence_score": 0.8006, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 179, "end": 193, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q171504", "wikipedia_page_id": 733127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q171504", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Patrizier", "confidence_score": 0.8006, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008624", "dhsid": "008624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q171504", "itemLabel": "Garde suisse pontificale", "dhsid": "008624", "namefr": "Garde suisse pontificale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Garde_suisse_pontificale", "namede": "P\u00e4pstliche Schweizergarde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/P%C3%A4pstliche_Schweizergarde", "nameit": "Guardia svizzera pontificia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guardia_svizzera_pontificia", "nameen": "Swiss Guard", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Guard", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q772547", "instanceofLabel": "forces arm\u00e9es", "gndid": "2127514-2", "wikidata_id": "Q171504"}}, {"start": 200, "end": 209, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2366972", "wikipedia_page_id": 95681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2366972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Patrizier", "confidence_score": 0.8006, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 252, "end": 272, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q568658", "wikipedia_page_id": 2704817, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q568658", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Patrizier", "confidence_score": 0.8006, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010237", "dhsid": "010237", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q568658", "itemLabel": "Conseil des Deux-Cents", "dhsid": "010237", "namefr": "Conseil des Deux-Cents", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_des_Deux-Cents", "namede": "Rat der Zweihundert", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rat_der_Zweihundert", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Council of Two Hundred", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Council_of_Two_Hundred", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1752346", "instanceofLabel": "assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante", "gndid": "", "wikidata_id": "Q568658"}}, {"start": 282, "end": 286, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Patrizier", "confidence_score": 0.8006, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 291, "end": 297, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67103", "wikipedia_page_id": 801978, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67103", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Patrizier", "confidence_score": 0.8006, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000876", "dhsid": "000876", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67103", "itemLabel": "Romont", "dhsid": "000876", "namefr": "Romont (Fribourg)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Romont_(Fribourg)", "namede": "Romont FR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Romont_FR", "nameit": "Romont (Friburgo)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Romont_(Friburgo)", "nameen": "Romont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Romont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4292659-2", "wikidata_id": "Q67103"}}, {"start": 394, "end": 405, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690928", "wikipedia_page_id": 27180, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Patrizier", "confidence_score": 0.8006, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010244", "dhsid": "010244", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "itemLabel": "\u00e9cout\u00e8te", "dhsid": "010244", "namefr": "\u00c9cout\u00e8te", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cout%C3%A8te", "namede": "Schulthei\u00df", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "nameit": "Scoltetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scoltetto", "nameen": "Schulthei\u00df", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "4180209-3", "wikidata_id": "Q690928"}}, {"start": 420, "end": 429, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11051391", "wikipedia_page_id": 437762, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11051391", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Patrizier", "confidence_score": 0.8006, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 454, "end": 466, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Patrizier", "confidence_score": 0.8006, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 504, "end": 516, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Patrizier", "confidence_score": 0.8006, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 520, "end": 526, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68283", "wikipedia_page_id": 12740, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68283", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Patrizier", "confidence_score": 0.8006, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001014", "dhsid": "001014", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68283", "itemLabel": "Morat", "dhsid": "001014", "namefr": "Morat", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Morat", "namede": "Murten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Murten", "nameit": "Morat", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Morat", "nameen": "Murten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Murten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4075105-3", "wikidata_id": "Q68283"}}, {"start": 538, "end": 543, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68160", "wikipedia_page_id": 85349, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68160", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Patrizier", "confidence_score": 0.8006, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002620", "dhsid": "002620", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68160", "itemLabel": "Vevey", "dhsid": "002620", "namefr": "Vevey", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vevey", "namede": "Vevey", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vevey", "nameit": "Vevey", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vevey", "nameen": "Vevey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vevey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4063428-0", "wikidata_id": "Q68160"}}, {"start": 557, "end": 573, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q380782", "wikipedia_page_id": 140364, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q380782", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Patrizier", "confidence_score": 0.8006, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008684", "dhsid": "008684", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q380782", "itemLabel": "commandant en chef", "dhsid": "008684", "namefr": "Commandant en chef", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Commandant_en_chef", "namede": "Oberbefehlshaber", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oberbefehlshaber", "nameit": "Comandante in capo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Comandante_in_capo", "nameen": "Commander-in-chief", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Commander-in-chief", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4172227-9", "wikidata_id": "Q380782"}}, {"start": 611, "end": 623, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68659", "wikipedia_page_id": 893582, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68659", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Patrizier", "confidence_score": 0.8006, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000834", "dhsid": "000834", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68659", "itemLabel": "Pr\u00e9vondavaux", "dhsid": "000834", "namefr": "Pr\u00e9vondavaux", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A9vondavaux", "namede": "Pr\u00e9vondavaux", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A9vondavaux", "nameit": "Pr\u00e9vondavaux", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A9vondavaux", "nameen": "Pr\u00e9vondavaux", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A9vondavaux", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q68659"}}, {"start": 629, "end": 640, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7175369", "wikipedia_page_id": 9781942, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7175369", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Patrizier", "confidence_score": 0.8006, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 50, "end": 76, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36180", "wikipedia_page_id": 212846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36180", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Patrizier", "confidence_score": 0.8006, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 87, "end": 99, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15975", "wikipedia_page_id": 14817, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15975", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Patrizier", "confidence_score": 0.8006, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 269, "end": 276, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Patrizier", "confidence_score": 0.8006, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 417, "end": 425, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q191776", "wikipedia_page_id": 76643, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q191776", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Patrizier", "confidence_score": 0.8006, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 430, "end": 443, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1841", "wikipedia_page_id": 11967, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Patrizier", "confidence_score": 0.8006, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/016505", "dhsid": "016505", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1841", "itemLabel": "catholicisme", "dhsid": "016505", "namefr": "Catholicisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Catholicisme", "namede": "Katholizismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Katholizismus", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Catholicism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholicism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4030027-4", "wikidata_id": "Q1841"}}, {"start": 565, "end": 585, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23906772", "wikipedia_page_id": 9428968, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23906772", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Patrizier", "confidence_score": 0.8006, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/016566", "dhsid": "016566", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23906772", "itemLabel": "Johann Jakob Lauffer", "dhsid": "016566", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johann Jakob Lauffer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_Lauffer", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "122653475", "wikidata_id": "Q23906772"}}, {"start": 751, "end": 763, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1628963", "wikipedia_page_id": 183284, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1628963", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Patrizier", "confidence_score": 0.8006, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 770, "end": 778, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q185598", "wikipedia_page_id": 17321, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q185598", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Patrizier", "confidence_score": 0.8006, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 890, "end": 898, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2366336", "wikipedia_page_id": 1336970, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2366336", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Patrizier", "confidence_score": 0.8006, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 904, "end": 920, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12640", "wikipedia_page_id": 12732, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12640", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Patrizier", "confidence_score": 0.8006, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007379", "dhsid": "007379", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12640", "itemLabel": "canton de Fribourg", "dhsid": "007379", "namefr": "Canton de Fribourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Fribourg", "namede": "Kanton Freiburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Freiburg", "nameit": "Canton Friburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Friburgo", "nameen": "Canton of Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4018279-4", "wikidata_id": "Q12640"}}, {"start": 1094, "end": 1106, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12539", "wikipedia_page_id": 8387697, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12539", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Patrizier", "confidence_score": 0.8006, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017433", "dhsid": "017433", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12539", "itemLabel": "si\u00e8cle des Lumi\u00e8res", "dhsid": "017433", "namefr": "Si\u00e8cle des Lumi\u00e8res", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Si%C3%A8cle_des_Lumi%C3%A8res", "namede": "Aufkl\u00e4rung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aufkl%C3%A4rung", "nameit": "Illuminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Illuminismo", "nameen": "Age of Enlightenment", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Age_of_Enlightenment", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "4003524-4", "wikidata_id": "Q12539"}}, {"start": 1107, "end": 1116, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2095374", "wikipedia_page_id": 114750, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2095374", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Patrizier", "confidence_score": 0.8006, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Werke": [{"text": "Hors d'\u0153uvre, 7 Bde. (einer davon verschollen), Ms., (KUBF)", "tpub": ["Hors d'\u0153uvre, 7 Bde. (einer davon verschollen), Ms."]}], "Archive": [{"text": "PrivA Beno\u00eet de Diesbach, B\u00fcrglen (Gem. Freiburg)"}, {"text": "StAFR, Familienfonds"}], "Literatur": [{"text": "G. Andrey, \u00abLa \"Ville et R\u00e9publique\" de Fribourg sous le r\u00e8gne du baron d'Alt (1737-1770)\u00bb, in Annales Benjamin Constant 18-19, 1996, 205-228", "author": ["G. Andrey"], "tpub": ["La \"Ville et R\u00e9publique\" de Fribourg sous le r\u00e8gne du baron d'Alt (1737-1770)", "Annales Benjamin Constant 18-19, 1996, 205-228"]}]}, "metagrid_id": "14948", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/117761222"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/222792045"}], "bref": [{"title": "Variante(n)", "text": "Fran\u00e7ois-Joseph-Nicolas d'Alt (Taufname)"}, {"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Alt", "link": ["/articles/009745/2001-06-18/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 17.2.1689\n   \u271d\ufe0e 7.12.1770\n1689-02-171770-12-07", "birth_date": "1689-02-17", "death_date": "1770-12-07"}], "birth_date": "1689-02-17", "death_date": "1770-12-07", "text_blocks": [["h1", "Fran\u00e7ois-Joseph-Nicolas d'Alt de Tieffenthal"], ["p", "17.2.1689 Greyerz, 7.12.1770 Freiburg, kath., von Freiburg. Sohn des Jean-Jacques-Joseph (->). 1724 Marguerite de Gl\u00e9resse, Tochter des Jacques-Philippe. 1708 Offizier der franz. Schweizergarde, 1713 Hauptmann in \u00f6sterr. Diensten. Ab 1709 Mitglied des Rats der Zweihundert, 1724-29 Vogt von Romont (FR), ab 1727 Mitglied des Rats der Sechzig. General, Hochkommissar, ab 1729 Staatsrat, 1737-70 Schultheiss von Freiburg. Gesandter Freiburgs auf den eidg. Tagsatzungen ab 1741 sowie auf den ausserordentl. Tagsatzungen in Murten (1741) und Vevey (1742). 1743 Oberbefehlshaber der Kantonsmilizen. Ab 1754 Herr von Pr\u00e9vondavaux (dt. Tieffenthal)."], ["p", "Der geistreiche, gebildete und zweisprachige A. \u2015 Gelegenheitsschriftsteller und Leser Montesquieus \u2015 verfasste mehrere Werke in franz. Sprache. Sein Hauptwerk, die \"Histoire des Helv\u00e9tiens\" (10 Bde., 1749-53), sollte einem Mangel abhelfen: dem Fehlen einer Gesch. der Schweiz in franz. Sprache. Sein Werk hatte ein zweifaches Ziel: die Verteidigung und Verherrlichung des Adels, dem seine Fam. angeh\u00f6rte, sowie eine Apologie des Katholizismus. Zudem sollte es ein Gegengewicht bilden zur umfangreichen \"Beschreibung helvet. Gesch.\" des Berner Geschichtsschreibers Johann Jakob Lauffer. Die besten Teile seines Werkes behandeln die Gesch. Freiburgs, denn hier standen ihm Quellen aus erster Hand zur Verf\u00fcgung. Seine umfangreichen und sehr am\u00fcsanten \"Hors d'\u0153uvre\", ein Tagebuch, blieben bis auf einige Ausz\u00fcge unver\u00f6ffentlicht. Unsicher ist seine Verfasserschaft bez\u00fcgl. der \"Lettres \u00e0 un seigneur de l'Etat de Fribourg sur l'\u00e9tablissement d'une universit\u00e9 catholique en Suisse\". Ein erster Schritt zur Verwirklichung dieses Projekts geschah 1763 mit der Gr\u00fcndung der Akad. A. verk\u00f6rperte den aufgekl\u00e4rten Patrizier. Er trug entscheidend zur Modernisierung des Kt. Freiburg im 18. Jh. bei."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55681351", "itemLabel": "Franz Joseph Nikolaus Alt von Tiefenthal", "dhsid": "014948", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1041960972"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55681351", "itemLabel": "Franz Joseph Nikolaus Alt von Tiefenthal", "dhsid": "014948", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "117761222"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55681351", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "A", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/014948/2015-06-10"}