{"search_result_name": "Oertli, Johann Conrad", "language": "de", "id": "015114", "version": "2009-04-30", "_text": "Johann Conrad Oertli\n\n5.12.1736 Teufen (AR), 10.7.1809 Teufen, ref., von Teufen. Sohn des Matthias, M\u00fcllers und Landesstatthalters, und der Anna Baumgartner. 1773 Barbara geb. O., Tochter des Ulrich, Gemeindehauptmanns. Einer der ersten hauptberufl. Ostschweizer Tier\u00e4rzte. 1803 Mitglied eines kant. Sanit\u00e4tskollegiums, das bei Viehseuchen konsultiert wurde. 1784-88 Ratsherr in Teufen, 1788-94 Landesf\u00e4hnrich, 1794-95 Landeshauptmann, 1797-98 Landammann und Tagsatzungsgesandter, 1797 Pr\u00e4s. der Landbuchrevisionskommission. Als Spezialist f\u00fcr Viehseuchenbek\u00e4mpfung schrieb O. zwei anonym erschienene Schriften und wurde verschiedentlich als Experte ins Ausland berufen. 1794 und 1795 reiste er nach Ulm, wo er erfolgreich Korn f\u00fcr die Landesversorgung forderte. Als Anh\u00e4nger der alten Ordnung floh er 1798 mit der \u00fcbrigen Landesregierung vor den Franzosen nach Vorarlberg. 1799 Statthalter der Interimsregierung.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / H\u00e4upter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Tagsatzung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / R\u00e4te", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politik (1790-1848) / Kantone", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}], "title": "Johann Conrad Oertli", "given_name": "Johann Conrad", "family_name": "Oertli", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nThomas Fuchs"], "text_links": [[], [{"start": 0, "end": 4, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q609276", "wikipedia_page_id": 111937, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q609276", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Interimsregierung", "confidence_score": 0.3354, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 10, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67209", "wikipedia_page_id": 337712, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67209", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Interimsregierung", "confidence_score": 0.3354, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001303", "dhsid": "001303", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67209", "itemLabel": "Teufen", "dhsid": "001303", "namefr": "Teufen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Teufen", "namede": "Teufen AR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Teufen_AR", "nameit": "Teufen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Teufen", "nameen": "Teufen, Appenzell Ausserrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Teufen,_Appenzell_Ausserrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4474647-7", "wikidata_id": "Q67209"}}, {"start": 33, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67209", "wikipedia_page_id": 337712, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67209", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Interimsregierung", "confidence_score": 0.3354, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001303", "dhsid": "001303", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67209", "itemLabel": "Teufen", "dhsid": "001303", "namefr": "Teufen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Teufen", "namede": "Teufen AR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Teufen_AR", "nameit": "Teufen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Teufen", "nameen": "Teufen, Appenzell Ausserrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Teufen,_Appenzell_Ausserrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4474647-7", "wikidata_id": "Q67209"}}, {"start": 51, "end": 57, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67209", "wikipedia_page_id": 337712, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67209", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Interimsregierung", "confidence_score": 0.3354, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001303", "dhsid": "001303", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67209", "itemLabel": "Teufen", "dhsid": "001303", "namefr": "Teufen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Teufen", "namede": "Teufen AR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Teufen_AR", "nameit": "Teufen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Teufen", "nameen": "Teufen, Appenzell Ausserrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Teufen,_Appenzell_Ausserrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4474647-7", "wikidata_id": "Q67209"}}, {"start": 178, "end": 196, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1268257", "wikipedia_page_id": 565501, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1268257", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Interimsregierung", "confidence_score": 0.3354, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027477", "dhsid": "027477", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1268257", "itemLabel": "pr\u00e9sident de la municipalit\u00e9", "dhsid": "027477", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Gemeindepr\u00e4sident", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gemeindepr%C3%A4sident", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q294414", "instanceofLabel": "fonction publique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1268257"}}, {"start": 241, "end": 250, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q202883", "wikipedia_page_id": 178047, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q202883", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Interimsregierung", "confidence_score": 0.3354, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 272, "end": 276, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9312", "wikipedia_page_id": 2336, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9312", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Interimsregierung", "confidence_score": 0.3354, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 306, "end": 317, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1126331", "wikipedia_page_id": 599296, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1126331", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Interimsregierung", "confidence_score": 0.3354, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 345, "end": 353, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q708492", "wikipedia_page_id": 664841, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q708492", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Interimsregierung", "confidence_score": 0.3354, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 357, "end": 363, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67209", "wikipedia_page_id": 337712, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67209", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Interimsregierung", "confidence_score": 0.3354, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001303", "dhsid": "001303", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67209", "itemLabel": "Teufen", "dhsid": "001303", "namefr": "Teufen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Teufen", "namede": "Teufen AR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Teufen_AR", "nameit": "Teufen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Teufen", "nameen": "Teufen, Appenzell Ausserrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Teufen,_Appenzell_Ausserrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4474647-7", "wikidata_id": "Q67209"}}, {"start": 373, "end": 387, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q302220", "wikipedia_page_id": 108842, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q302220", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Interimsregierung", "confidence_score": 0.3354, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 397, "end": 412, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q700110", "wikipedia_page_id": 75773, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q700110", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Interimsregierung", "confidence_score": 0.3354, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 422, "end": 432, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 312844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Interimsregierung", "confidence_score": 0.3354, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 437, "end": 457, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Interimsregierung", "confidence_score": 0.3354, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 620, "end": 627, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q381160", "wikipedia_page_id": 114178, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q381160", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Interimsregierung", "confidence_score": 0.3354, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 649, "end": 662, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5510682", "wikipedia_page_id": 11050546, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5510682", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Interimsregierung", "confidence_score": 0.3354, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 678, "end": 681, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3012", "wikipedia_page_id": 3220301, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3012", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Interimsregierung", "confidence_score": 0.3354, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006608", "dhsid": "006608", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3012", "itemLabel": "Ulm", "dhsid": "006608", "namefr": "Ulm", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ulm", "namede": "Ulm", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ulm", "nameit": "Ulma", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ulma", "nameen": "Ulm", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ulm", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4061529-7", "wikidata_id": "Q3012"}}, {"start": 758, "end": 771, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q234081", "wikipedia_page_id": 219254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q234081", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Interimsregierung", "confidence_score": 0.3354, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 840, "end": 850, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38981", "wikipedia_page_id": 20156, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38981", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Interimsregierung", "confidence_score": 0.3354, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007141", "dhsid": "007141", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q38981", "itemLabel": "Vorarlberg", "dhsid": "007141", "namefr": "Vorarlberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "namede": "Vorarlberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "nameit": "Vorarlberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "nameen": "Vorarlberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q261543", "instanceofLabel": "\u00c9tat d'Autriche", "gndid": "4063944-7", "wikidata_id": "Q38981"}}, {"start": 873, "end": 890, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q59281", "wikipedia_page_id": 6036148, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q59281", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Interimsregierung", "confidence_score": 0.3354, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "W. Schl\u00e4pfer, Drei Landamm\u00e4nner O. von Teufen, 1989, 10-17", "author": ["W. Schl\u00e4pfer"], "tpub": ["Drei Landamm\u00e4nner O. von Teufen, 1989, 10-17"]}]}, "metagrid_id": "15114", "metagrid_links": [{"BSG": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,1059788470&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "BSG", "long_description": "Bibliographie der Schweizergeschichte"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1059788470"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/311194279"}], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Oertli", "link": ["/articles/011880/2008-12-22/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2248\ufe0e 5.12.1736\n   \u271d\ufe0e 10.7.1809\n1809-07-10", "death_date": "1809-07-10"}], "death_date": "1809-07-10", "text_blocks": [["h1", "Johann Conrad Oertli"], ["p", "5.12.1736 Teufen (AR), 10.7.1809 Teufen, ref., von Teufen. Sohn des Matthias, M\u00fcllers und Landesstatthalters, und der Anna Baumgartner. 1773 Barbara geb. O., Tochter des Ulrich, Gemeindehauptmanns. Einer der ersten hauptberufl. Ostschweizer Tier\u00e4rzte. 1803 Mitglied eines kant. Sanit\u00e4tskollegiums, das bei Viehseuchen konsultiert wurde. 1784-88 Ratsherr in Teufen, 1788-94 Landesf\u00e4hnrich, 1794-95 Landeshauptmann, 1797-98 Landammann und Tagsatzungsgesandter, 1797 Pr\u00e4s. der Landbuchrevisionskommission. Als Spezialist f\u00fcr Viehseuchenbek\u00e4mpfung schrieb O. zwei anonym erschienene Schriften und wurde verschiedentlich als Experte ins Ausland berufen. 1794 und 1795 reiste er nach Ulm, wo er erfolgreich Korn f\u00fcr die Landesversorgung forderte. Als Anh\u00e4nger der alten Ordnung floh er 1798 mit der \u00fcbrigen Landesregierung vor den Franzosen nach Vorarlberg. 1799 Statthalter der Interimsregierung."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78067706", "itemLabel": "Johann Conrad Oertli", "dhsid": "015114", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johann Conrad Oertli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Conrad_Oertli", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1059788470"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78067706", "wikipedia_page_title": "Johann Conrad Oertli", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "O", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/015114/2009-04-30"}