{"search_result_name": "Kyd, Johann Leonard", "language": "de", "id": "015469", "version": "2007-11-05", "_text": "Johann Leonard Kyd\n\n21.7.1627 Schwyz, nach 1675, katholisch, von Schwyz. Sohn des Melchior, Siebners, und der Anna Betschart. 1653 Katharina Barbara Reding von Biberegg, Tochter des Johann Rudolf, Landammanns. 1662 Landvogt in Riviera, 1664 Kommiss\u00e4r (Landvogt) zu Bellinzona. 1668 Landvogt in Mendrisio, wo Johann Leonard Kyd\u00a01669 einen Geistlichen einsperren liess und deswegen vom Bischof zu Como mit dem Kirchenbann belegt wurde. Schwyz r\u00e4chte sich durch die Sequestrierung der auf schweizerischem Gebiet liegenden geschuldeten Abgaben an das Bistum. Die Angelegenheit, die weite Kreise zog, wurde schliesslich g\u00fctlich beigelegt. 1675 Hauptmann einer halben Kompanie in k\u00f6niglich-franz\u00f6sischen Diensten.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Fremde Dienste", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121800."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Landv\u00f6gte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}], "title": "Johann Leonard Kyd", "given_name": "Johann Leonard", "family_name": "Kyd", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nJosef Wiget"], "text_links": [[], [{"start": 29, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9592", "wikipedia_page_id": 4461846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "k\u00f6niglich-franz\u00f6sischen", "confidence_score": 0.5245, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 95, "end": 104, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q37499081", "wikipedia_page_id": 1055569, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q37499081", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "k\u00f6niglich-franz\u00f6sischen", "confidence_score": 0.5245, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 140, "end": 148, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66962", "wikipedia_page_id": 445544, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66962", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "k\u00f6niglich-franz\u00f6sischen", "confidence_score": 0.5245, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000734", "dhsid": "000734", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66962", "itemLabel": "Rothenthurm", "dhsid": "000734", "namefr": "Rothenthurm", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rothenthurm", "namede": "Rothenthurm SZ", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rothenthurm_SZ", "nameit": "Rothenthurm", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rothenthurm", "nameen": "Rothenthurm", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rothenthurm", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4565260-0", "wikidata_id": "Q66962"}}, {"start": 195, "end": 203, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "k\u00f6niglich-franz\u00f6sischen", "confidence_score": 0.5245, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 221, "end": 230, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q524778", "wikipedia_page_id": 89225, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q524778", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "k\u00f6niglich-franz\u00f6sischen", "confidence_score": 0.5245, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 232, "end": 240, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "k\u00f6niglich-franz\u00f6sischen", "confidence_score": 0.5245, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 245, "end": 255, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64044", "wikipedia_page_id": 87450, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64044", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "k\u00f6niglich-franz\u00f6sischen", "confidence_score": 0.5245, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002031", "dhsid": "002031", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64044", "itemLabel": "Bellinzone", "dhsid": "002031", "namefr": "Bellinzone", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bellinzone", "namede": "Bellinzona", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bellinzona", "nameit": "Bellinzona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bellinzona", "nameen": "Bellinzona", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bellinzona", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4005432-9", "wikidata_id": "Q64044"}}, {"start": 262, "end": 270, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "k\u00f6niglich-franz\u00f6sischen", "confidence_score": 0.5245, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 274, "end": 283, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69041", "wikipedia_page_id": 87459, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69041", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "k\u00f6niglich-franz\u00f6sischen", "confidence_score": 0.5245, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002234", "dhsid": "002234", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69041", "itemLabel": "Mendrisio", "dhsid": "002234", "namefr": "Mendrisio", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mendrisio", "namede": "Mendrisio", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mendrisio", "nameit": "Mendrisio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mendrisio", "nameen": "Mendrisio", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mendrisio", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4325165-1", "wikidata_id": "Q69041"}}, {"start": 375, "end": 379, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1308", "wikipedia_page_id": 109117, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1308", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "k\u00f6niglich-franz\u00f6sischen", "confidence_score": 0.5245, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007045", "dhsid": "007045", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1308", "itemLabel": "C\u00f4me", "dhsid": "007045", "namefr": "C\u00f4me", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/C%C3%B4me", "namede": "Como", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Como", "nameit": "Como", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Como", "nameen": "Como", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Como", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4085313-5", "wikidata_id": "Q1308"}}, {"start": 388, "end": 399, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q211517", "wikipedia_page_id": 104010, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q211517", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "k\u00f6niglich-franz\u00f6sischen", "confidence_score": 0.5245, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 619, "end": 628, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2366972", "wikipedia_page_id": 95681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2366972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "k\u00f6niglich-franz\u00f6sischen", "confidence_score": 0.5245, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 642, "end": 650, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q102538", "wikipedia_page_id": 57781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q102538", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "k\u00f6niglich-franz\u00f6sischen", "confidence_score": 0.5245, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 654, "end": 677, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70972", "wikipedia_page_id": 8410496, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "k\u00f6niglich-franz\u00f6sischen", "confidence_score": 0.5245, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Archive": [{"text": "StASZ, Akten zur Vogtei Bellenz, Personalakten Kyd"}]}, "metagrid_id": "15469", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Kyd", "link": ["/articles/022898/2008-11-06/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 21.7.1627\n   \u271d\ufe0e nach 1675\n1627-07-21", "birth_date": "1627-07-21", "death_date": ""}], "birth_date": "1627-07-21", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Johann Leonard Kyd"], ["p", "21.7.1627 Schwyz, nach 1675, katholisch, von Schwyz. Sohn des Melchior, Siebners, und der Anna Betschart. 1653 Katharina Barbara Reding von Biberegg, Tochter des Johann Rudolf, Landammanns. 1662 Landvogt in Riviera, 1664 Kommiss\u00e4r (Landvogt) zu Bellinzona. 1668 Landvogt in Mendrisio, wo Johann Leonard Kyd\u00a01669 einen Geistlichen einsperren liess und deswegen vom Bischof zu Como mit dem Kirchenbann belegt wurde. Schwyz r\u00e4chte sich durch die Sequestrierung der auf schweizerischem Gebiet liegenden geschuldeten Abgaben an das Bistum. Die Angelegenheit, die weite Kreise zog, wurde schliesslich g\u00fctlich beigelegt. 1675 Hauptmann einer halben Kompanie in k\u00f6niglich-franz\u00f6sischen Diensten."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322353", "itemLabel": "Johann Leonard Kyd", "dhsid": "015469", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322353", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/015469/2007-11-05"}