{"search_result_name": "Neuenburg, Vauthier von", "language": "de", "id": "015725", "version": "2008-10-01", "_text": "Vauthier von Neuenburg\n\nErw\u00e4hnt ab 1364, 19.2.1413. Unehelicher Sohn des Ludwig (->) und der Pierretone de Ravine. Halbbruder der Isabella (->). \u200bFran\u00e7oise de Colombier, Tochter des Fran\u00e7ois, Herrn von Vuillerens. 1372 erhielt Vauthier von Neuenburg mit seinem Bruder Johann die Herrschaften Rochefort und Les Verri\u00e8res. Nach dem Tod seines Vaters nahmen Isabella und ihr Neffe Konrad von Freiburg seine Lehen in Beschlag. Um seine Gebiete wiederzuerlangen, bat er den Herzog von Burgund und den Grafen von Chalon-Arlay, Lehensherr des Grafen von Neuenburg, um Hilfe. Er unterst\u00fctzte auch die Revolte der Neuenburger B\u00fcrgerschaft, indem er falsche Stadtrechtsbriefe ausstellte. Auf Befehl von Konrad von Freiburg wurde Vauthier von Neuenburg hingerichtet.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Vauthier von Neuenburg", "given_name": "Vauthier von", "family_name": "Neuenburg", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nLionel Bartolini\n\u00dcbersetzung:\nAlice Holenstein-Beereuter"], "text_links": [[], [{"start": 57, "end": 59, "mention": "->", "href": "/de/articles/029241/2014-12-04/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2679084", "itemLabel": "Louis Ier de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "029241", "namefr": "Louis Ier de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Louis_Ier_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Luigi I di Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Luigi_I_di_Neuch%C3%A2tel", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1069344737"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2679084", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 116, "end": 118, "mention": "->", "href": "/de/articles/044489/2010-11-04/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2539833", "itemLabel": "Isabelle de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "044489", "namefr": "Isabelle de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Isabelle_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Isabella di Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Isabella_di_Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Elisabeth, Countess of Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Elisabeth,_Countess_of_Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2539833", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 354, "end": 373, "mention": "Konrad von Freiburg", "href": "/de/articles/044485/2007-05-22/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14865161", "itemLabel": "Conrad de Fribourg", "dhsid": "044485", "namefr": "Conrad IV de Fribourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conrad_IV_de_Fribourg", "namede": "Konrad III. (Freiburg)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konrad_III._(Freiburg)", "nameit": "Corrado IV di Friburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corrado_IV_di_Friburgo", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14865161", "wikipedia_page_title": "Konrad III. (Freiburg)"}, {"start": 91, "end": 101, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1199677", "wikipedia_page_id": 8668, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1199677", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "hingerichtet", "confidence_score": 0.5322, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 237, "end": 250, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1321366", "wikipedia_page_id": 5151347, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1321366", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "hingerichtet", "confidence_score": 0.5322, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 282, "end": 295, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69807", "wikipedia_page_id": 513577, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "hingerichtet", "confidence_score": 0.5322, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002882", "dhsid": "002882", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69807", "itemLabel": "Les Verri\u00e8res", "dhsid": "002882", "namefr": "Les Verri\u00e8res", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Verri%C3%A8res", "namede": "Les Verri\u00e8res", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Les_Verri%C3%A8res", "nameit": "Les Verri\u00e8res", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Les_Verri%C3%A8res", "nameen": "Les Verri\u00e8res", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Les_Verri%C3%A8res", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "7724727-9", "wikidata_id": "Q69807"}}, {"start": 380, "end": 385, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188063", "wikipedia_page_id": 20751, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188063", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "hingerichtet", "confidence_score": 0.5322, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 445, "end": 463, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q687324", "wikipedia_page_id": 155936, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q687324", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "hingerichtet", "confidence_score": 0.5322, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 472, "end": 495, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q838107", "wikipedia_page_id": 3440293, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q838107", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "hingerichtet", "confidence_score": 0.5322, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 512, "end": 532, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1979967", "wikipedia_page_id": 4761919, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1979967", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "hingerichtet", "confidence_score": 0.5322, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/019528", "dhsid": "019528", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1979967", "itemLabel": "Neuenburg", "dhsid": "019528", "namefr": "Maison de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Maison_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg (Adelsgeschlecht)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_(Adelsgeschlecht)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1979967"}}, {"start": 581, "end": 592, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12738", "wikipedia_page_id": 36751, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "hingerichtet", "confidence_score": 0.5322, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007397", "dhsid": "007397", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "itemLabel": "canton de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "007397", "namefr": "Canton de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "Kanton Neuenburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Neuenburg", "nameit": "Canton Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Canton of Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4041745-1", "wikidata_id": "Q12738"}}, {"start": 718, "end": 730, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3966286", "wikipedia_page_id": 54570, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3966286", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "hingerichtet", "confidence_score": 0.5322, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "F. Loew, Les Verri\u00e8res: la vie rurale d'une commaunaut\u00e9 du Haut-Jura au moyen \u00e2ge, 1954, 32-53", "author": ["F. Loew"], "tpub": ["Les Verri\u00e8res: la vie rurale d'une commaunaut\u00e9 du Haut-Jura au moyen \u00e2ge, 1954, 32-53"]}]}, "metagrid_id": "15725", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Variante(n)", "text": "Vauthier de Rochefort"}, {"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 1364\n   \u271d\ufe0e 19.2.1413\n1413-02-19", "death_date": "1413-02-19"}], "death_date": "1413-02-19", "text_blocks": [["h1", "Vauthier von Neuenburg"], ["p", "Erw\u00e4hnt ab 1364, 19.2.1413. Unehelicher Sohn des Ludwig (->) und der Pierretone de Ravine. Halbbruder der Isabella (->). \u200bFran\u00e7oise de Colombier, Tochter des Fran\u00e7ois, Herrn von Vuillerens. 1372 erhielt Vauthier von Neuenburg mit seinem Bruder Johann die Herrschaften Rochefort und Les Verri\u00e8res. Nach dem Tod seines Vaters nahmen Isabella und ihr Neffe Konrad von Freiburg seine Lehen in Beschlag. Um seine Gebiete wiederzuerlangen, bat er den Herzog von Burgund und den Grafen von Chalon-Arlay, Lehensherr des Grafen von Neuenburg, um Hilfe. Er unterst\u00fctzte auch die Revolte der Neuenburger B\u00fcrgerschaft, indem er falsche Stadtrechtsbriefe ausstellte. Auf Befehl von Konrad von Freiburg wurde Vauthier von Neuenburg hingerichtet."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/015725/2008-10-01"}