{"search_result_name": "Planta, Conradin (Wildenberg)", "language": "de", "id": "016909", "version": "2010-02-04", "_text": "ConradinPlanta Wildenberg\n\num 1619, 22.2.1687 Chur, katholisch; Sohn des Bartholom\u00e4us, Pfandherrn auf Rh\u00e4z\u00fcns, und der Catharina Menhardt. \u200bMartha Schmid von Gr\u00fcneck. 1645-1647 commissari von Chiavenna, 1653 und 1656 Landrichter, 1657-1659 und 1663-1665 Podest\u00e0 von Traona. Conradin Planta (Wildenberg)\u00a0wurde 1652 vom Bischof von Chur, Johann Flugi von Aspermont, mit dem Erbmarschallamt belehnt, nachdem Rudolf von Marmels darauf verzichtet hatte. Bischof Ulrich de Mont best\u00e4tigte Planta und seinen m\u00e4nnlichen Nachkommen, sofern diese katholisch blieben, 1662 dieses Erblehen.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Conradin Planta Wildenberg", "given_name": "Conradin", "family_name": "Planta", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nHansj\u00fcrg Gredig"], "text_links": [[{"start": 15, "end": 25, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q503965", "wikipedia_page_id": 689205, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q503965", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "katholisch", "confidence_score": 0.3196, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 19, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69007", "wikipedia_page_id": 39881, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "katholisch", "confidence_score": 0.3196, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001581", "dhsid": "001581", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "itemLabel": "Coire", "dhsid": "001581", "namefr": "Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coire", "namede": "Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chur", "nameit": "Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Coira", "nameen": "Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4010189-7", "wikidata_id": "Q69007"}}, {"start": 25, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9592", "wikipedia_page_id": 4461846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "katholisch", "confidence_score": 0.3196, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 75, "end": 82, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66030", "wikipedia_page_id": 810425, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66030", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "katholisch", "confidence_score": 0.3196, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001515", "dhsid": "001515", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66030", "itemLabel": "Rh\u00e4z\u00fcns", "dhsid": "001515", "namefr": "Rh\u00e4z\u00fcns", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rh%C3%A4z%C3%BCns", "namede": "Rh\u00e4z\u00fcns", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rh%C3%A4z%C3%BCns", "nameit": "Rh\u00e4z\u00fcns", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rh%C3%A4z%C3%BCns", "nameen": "Rh\u00e4z\u00fcns", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rh%C3%A4z%C3%BCns", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4116977-3", "wikidata_id": "Q66030"}}, {"start": 120, "end": 138, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1427285", "wikipedia_page_id": 5089188, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1427285", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "katholisch", "confidence_score": 0.3196, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 165, "end": 174, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40131", "wikipedia_page_id": 68969, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40131", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "katholisch", "confidence_score": 0.3196, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007043", "dhsid": "007043", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40131", "itemLabel": "Chiavenna", "dhsid": "007043", "namefr": "Chiavenna", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Chiavenna", "namede": "Chiavenna", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chiavenna", "nameit": "Chiavenna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Chiavenna", "nameen": "Chiavenna", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chiavenna", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q747074", "instanceofLabel": "commune d'Italie", "gndid": "", "wikidata_id": "Q40131"}}, {"start": 227, "end": 234, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q694019", "wikipedia_page_id": 336795, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q694019", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "katholisch", "confidence_score": 0.3196, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/028691", "dhsid": "028691", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q694019", "itemLabel": "podestat", "dhsid": "028691", "namefr": "Podestat", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Podestat", "namede": "Podest\u00e0", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Podest%C3%A0", "nameit": "Podest\u00e0 (medioevo)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Podest%C3%A0_(medioevo)", "nameen": "Podest\u00e0", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Podest%C3%A0", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "", "wikidata_id": "Q694019"}}, {"start": 239, "end": 245, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39447", "wikipedia_page_id": 6963942, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39447", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "katholisch", "confidence_score": 0.3196, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007091", "dhsid": "007091", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39447", "itemLabel": "Traona", "dhsid": "007091", "namefr": "Traona", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Traona", "namede": "Traona", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Traona", "nameit": "Traona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Traona", "nameen": "Traona", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Traona", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q747074", "instanceofLabel": "commune d'Italie", "gndid": "", "wikidata_id": "Q39447"}}, {"start": 264, "end": 274, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q503965", "wikipedia_page_id": 689205, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q503965", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "katholisch", "confidence_score": 0.3196, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 291, "end": 307, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q681120", "wikipedia_page_id": 406986, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q681120", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "katholisch", "confidence_score": 0.3196, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011403", "dhsid": "011403", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q681120", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Coire", "dhsid": "011403", "namefr": "Dioc\u00e8se de Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Coire", "namede": "Bistum Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Chur", "nameit": "Diocesi di Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Coira", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1086403401", "wikidata_id": "Q681120"}}, {"start": 309, "end": 335, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14785676", "wikipedia_page_id": 7851818, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14785676", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "katholisch", "confidence_score": 0.3196, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026310", "dhsid": "026310", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14785676", "itemLabel": "Johann Flugi von Aspermont", "dhsid": "026310", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johann Flugi von Aspermont", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Flugi_von_Aspermont", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "12360995X", "wikidata_id": "Q14785676"}}, {"start": 389, "end": 396, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1013078", "wikipedia_page_id": 2789194, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1013078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "katholisch", "confidence_score": 0.3196, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 430, "end": 444, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15435998", "wikipedia_page_id": 7857223, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15435998", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "katholisch", "confidence_score": 0.3196, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026315", "dhsid": "026315", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15435998", "itemLabel": "Ulrich de Mont", "dhsid": "026315", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Ulrich de Mont", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ulrich_de_Mont", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "122184440", "wikidata_id": "Q15435998"}}, {"start": 510, "end": 520, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9592", "wikipedia_page_id": 4461846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "katholisch", "confidence_score": 0.3196, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "E. Poeschel, \u00abDie Grabdenkm\u00e4ler in der Kathedrale zu Chur\u00bb, in JHGG 75, 1945, 62 f.", "author": ["E. Poeschel"], "tpub": ["Die Grabdenkm\u00e4ler in der Kathedrale zu Chur", "JHGG 75, 1945, 62 f."]}, {"text": "H. Schneider, W. Meyer, Burgen der Schweiz 3, 1983, 76", "author": ["H. Schneider, W. Meyer"], "tpub": ["Burgen der Schweiz 3, 1983, 76"]}]}, "metagrid_id": "16909", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "e-LIR", "url": "http://e-lir.ch/index.php?id=1820"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e um 1619\n   \u271d\ufe0e 22.2.1687\n1687-02-22", "birth_date": "", "death_date": "1687-02-22"}], "birth_date": "", "death_date": "1687-02-22", "text_blocks": [["h1", "ConradinPlanta Wildenberg"], ["p", "um 1619, 22.2.1687 Chur, katholisch; Sohn des Bartholom\u00e4us, Pfandherrn auf Rh\u00e4z\u00fcns, und der Catharina Menhardt. \u200bMartha Schmid von Gr\u00fcneck. 1645-1647 commissari von Chiavenna, 1653 und 1656 Landrichter, 1657-1659 und 1663-1665 Podest\u00e0 von Traona. Conradin Planta (Wildenberg)\u00a0wurde 1652 vom Bischof von Chur, Johann Flugi von Aspermont, mit dem Erbmarschallamt belehnt, nachdem Rudolf von Marmels darauf verzichtet hatte. Bischof Ulrich de Mont best\u00e4tigte Planta und seinen m\u00e4nnlichen Nachkommen, sofern diese katholisch blieben, 1662 dieses Erblehen."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96368267", "itemLabel": "Conradin (Wildenberg) Planta", "dhsid": "016909", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96368267", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/016909/2010-02-04"}