{"search_result_name": "Pro Libertate", "language": "de", "id": "017068", "version": "2010-07-12", "_text": "Pro Libertate\n\nAntikommunist., rechtsb\u00fcrgerl. Vereinigung, die als Reaktion auf die Niederschlagung des ungar. Volksaufstands 1956 in Bern gegr\u00fcndet wurde. In Folge der schweizweiten Solidarisierung mit den Aufst\u00e4ndischen und Fl\u00fcchtlingen wurde die Aktionsgruppe \"Helft Ungarn\" in P. \u00fcberf\u00fchrt. Treibende Kraft war der langj\u00e4hrige Pr\u00e4s. Max M\u00f6ssinger, der P. im Namen von Freiheit, Demokratie und Menschenw\u00fcrde in den Dienst der Geistigen Landesverteidigung stellte. Auf die Gefahr im Osten wurde mit Wanderausstellungen, Zeitungsartikeln, einer Schriftenreihe und den \"P.-Mitteilungen\" hingewiesen. Mit der Koexistenzpolitik verlor der Ost-West-Konflikt in den 1960er Jahren an Orientierungskraft und P. geriet in eine Krise. Mit der Kampagne Pro Armee schuf sie sich 1968 ein neues Aktionsfeld. Der Kampf gegen die Armeeabschaffungsinitiative 1989 reaktivierte P., die sich nach dem Kalten Krieg als liberalkonservative, wirtschaftsfreundl. Vereinigung definiert und f\u00fcr die Selbstbehauptung der Schweiz einsteht. In der Debatte um die Ver\u00f6ffentlichungen der Bergier-Kommission und die Rolle der Schweiz im 2. Weltkrieg zu Beginn des 21. Jh. kritisierte P. im Namen der Aktivdienstgeneration deren Ergebnisse z.T. heftig.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Staat, Herrschaft, Politik / Politische Kr\u00e4fte  (ab ca. 1800) / Umfeld der Parteien", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.024700.025600."}], "title": "Pro Libertate", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nRoger Sidler"], "text_links": [[], [{"start": 0, "end": 13, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q182121", "wikipedia_page_id": 121570, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q182121", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027836", "dhsid": "027836", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q182121", "itemLabel": "anticommunisme", "dhsid": "027836", "namefr": "Anticommunisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Anticommunisme", "namede": "Antikommunismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Antikommunismus", "nameit": "Anticomunismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Anticomunismo", "nameen": "Anti-communism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anti-communism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4002291-2", "wikidata_id": "Q182121"}}, {"start": 96, "end": 110, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q164348", "wikipedia_page_id": 67245, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q164348", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 119, "end": 123, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 3723873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 255, "end": 261, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q28", "wikipedia_page_id": 5344, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q28", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003375", "dhsid": "003375", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q28", "itemLabel": "Hongrie", "dhsid": "003375", "namefr": "Hongrie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hongrie", "namede": "Ungarn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ungarn", "nameit": "Ungheria", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ungheria", "nameen": "Hungary", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hungary", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q6256", "instanceofLabel": "pays", "gndid": "4078541-5", "wikidata_id": "Q28"}}, {"start": 367, "end": 377, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7174", "wikipedia_page_id": 1172, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7174", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009926", "dhsid": "009926", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7174", "itemLabel": "d\u00e9mocratie", "dhsid": "009926", "namefr": "D\u00e9mocratie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9mocratie", "namede": "Demokratie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Demokratie", "nameit": "Democrazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Democrazia", "nameen": "Democracy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Democracy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q183039", "instanceofLabel": "forme d'\u00c9tat", "gndid": "4011413-2", "wikidata_id": "Q7174"}}, {"start": 382, "end": 395, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11701015", "wikipedia_page_id": 90952, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11701015", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 414, "end": 442, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q672638", "wikipedia_page_id": 590149, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017426", "dhsid": "017426", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "itemLabel": "d\u00e9fense spirituelle", "dhsid": "017426", "namefr": "D\u00e9fense spirituelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9fense_spirituelle", "namede": "Geistige Landesverteidigung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geistige_Landesverteidigung", "nameit": "Difesa spirituale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Difesa_spirituale", "nameen": "Spiritual national defence", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spiritual_national_defence", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q672638"}}, {"start": 622, "end": 639, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8683", "wikipedia_page_id": 497011, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8683", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017344", "dhsid": "017344", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8683", "itemLabel": "guerre froide", "dhsid": "017344", "namefr": "Guerre froide", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_froide", "namede": "Kalter Krieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kalter_Krieg", "nameit": "Guerra fredda", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerra_fredda", "nameen": "Cold War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cold_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1469686", "instanceofLabel": "guerre perp\u00e9tuelle", "gndid": "4075770-5", "wikidata_id": "Q8683"}}, {"start": 647, "end": 660, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35724", "wikipedia_page_id": 5855, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35724", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 802, "end": 829, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q385302", "wikipedia_page_id": 624110, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q385302", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/015312", "dhsid": "015312", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q385302", "itemLabel": "Groupe pour une Suisse sans arm\u00e9e", "dhsid": "015312", "namefr": "Groupe pour une Suisse sans arm\u00e9e", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Groupe_pour_une_Suisse_sans_arm%C3%A9e", "namede": "Gruppe f\u00fcr eine Schweiz ohne Armee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gruppe_f%C3%BCr_eine_Schweiz_ohne_Armee", "nameit": "Gruppo per una Svizzera senza Esercito", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gruppo_per_una_Svizzera_senza_Esercito", "nameen": "Group for a Switzerland without an army", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Group_for_a_Switzerland_without_an_army", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": "2096790-1", "wikidata_id": "Q385302"}}, {"start": 870, "end": 882, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8683", "wikipedia_page_id": 497011, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8683", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017344", "dhsid": "017344", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8683", "itemLabel": "guerre froide", "dhsid": "017344", "namefr": "Guerre froide", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_froide", "namede": "Kalter Krieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kalter_Krieg", "nameit": "Guerra fredda", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerra_fredda", "nameen": "Cold War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cold_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1469686", "instanceofLabel": "guerre perp\u00e9tuelle", "gndid": "4075770-5", "wikidata_id": "Q8683"}}, {"start": 983, "end": 990, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1046, "end": 1064, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q318815", "wikipedia_page_id": 1197990, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q318815", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1083, "end": 1090, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1094, "end": 1106, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 5767, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "J. Frischknecht, P. Niggli, Rechte Seilschaften, 1998", "author": ["J. Frischknecht, P. Niggli"], "tpub": ["Rechte Seilschaften, 1998"]}, {"text": "50 Jahre P., 1956-2006, 2006", "tpub": ["50 Jahre P., 1956-2006, 2006"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Pro Libertate"], ["p", "Antikommunist., rechtsb\u00fcrgerl. Vereinigung, die als Reaktion auf die Niederschlagung des ungar. Volksaufstands 1956 in Bern gegr\u00fcndet wurde. In Folge der schweizweiten Solidarisierung mit den Aufst\u00e4ndischen und Fl\u00fcchtlingen wurde die Aktionsgruppe \"Helft Ungarn\" in P. \u00fcberf\u00fchrt. Treibende Kraft war der langj\u00e4hrige Pr\u00e4s. Max M\u00f6ssinger, der P. im Namen von Freiheit, Demokratie und Menschenw\u00fcrde in den Dienst der Geistigen Landesverteidigung stellte. Auf die Gefahr im Osten wurde mit Wanderausstellungen, Zeitungsartikeln, einer Schriftenreihe und den \"P.-Mitteilungen\" hingewiesen. Mit der Koexistenzpolitik verlor der Ost-West-Konflikt in den 1960er Jahren an Orientierungskraft und P. geriet in eine Krise. Mit der Kampagne Pro Armee schuf sie sich 1968 ein neues Aktionsfeld. Der Kampf gegen die Armeeabschaffungsinitiative 1989 reaktivierte P., die sich nach dem Kalten Krieg als liberalkonservative, wirtschaftsfreundl. Vereinigung definiert und f\u00fcr die Selbstbehauptung der Schweiz einsteht. In der Debatte um die Ver\u00f6ffentlichungen der Bergier-Kommission und die Rolle der Schweiz im 2. Weltkrieg zu Beginn des 21. Jh. kritisierte P. im Namen der Aktivdienstgeneration deren Ergebnisse z.T. heftig."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13142850", "itemLabel": "Pro Libertate", "dhsid": "017068", "namefr": "Pro Libertate", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pro_Libertate", "namede": "Pro Libertate", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pro_Libertate", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Pro Libertate", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pro_Libertate", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7210356", "instanceofLabel": "organisation politique", "gndid": "2173711-3"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13142850", "wikipedia_page_title": "Pro Libertate", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "P", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/017068/2010-07-12"}