{"search_result_name": "H\u00f6rner- und Klauenstreit", "language": "de", "id": "017234", "version": "2010-05-20", "_text": "H\u00f6rner- und Klauenstreit\n\nDer H., der in der sog. Pr\u00fcgellandsgemeinde vom 6.5.1838 kulminierte, ist ein wichtiger Markstein in der unruhigen Geschichte des Kt. Schwyz von 1798 bis 1847 und speziell in der Auseinandersetzung zwischen konservativen und liberalen Kr\u00e4ften in den Jahren 1833-47. Den Ausgangspunkt bildete ein Nutzungsstreit innerhalb der Korporation der Oberallmeind. Die Klauenm\u00e4nner, zumeist nicht b\u00e4uerl. oder nur Kleinvieh besitzende Genossen, forderten, dass die Berechnung des Viehauftriebs auf die Alpen nach einer kleineren Einheit, den Klauen, und nicht nach Grossvieheinheiten (H\u00f6rnern) vorgenommen werden sollte. Die Hornm\u00e4nner, mehrheitlich Grossviehbesitzer, lehnten diese Forderung ab; die bisherige Regelung hatte sie bevorzugt. Die Oberallmeind-Verwaltung, das Kantonsgericht und der Gr. Rat unterst\u00fctzten die Hornm\u00e4nner. Die Klauenm\u00e4nner erhielten im Fr\u00fchjahr 1838 Unterst\u00fctzung durch die Liberalen. Damit vereinigten sich Kreise, die ab 1834 unter dem konservativen Regiment zu leiden hatten. Ihr gemeinsames Ziel war es, an der Kantonsgemeinde die Regierung abzuw\u00e4hlen. Der Nutzungsstreit um den Viehauftrieb trat in den Hintergrund; zentral wurde der Kampf um die polit. Macht im Kanton. Exponenten der Hornm\u00e4nner waren Theodor Ab Yberg und Landammann Fridolin Holdener, F\u00fchrer der Klauenm\u00e4nner war Nazar von Reding. An der sehr gut besuchten Kantonsgemeinde vom 6.5.1838 entlud sich die grosse Spannung bereits bei der Wahl der Stimmenz\u00e4hler in einer Massenschl\u00e4gerei, so dass der Landammann die Gem. aufl\u00f6sen musste. Die Ereignisse f\u00fchrten zum Eingreifen der eidg. Tagsatzung. Sie beschloss am 5.7.1838 in Luzern, dass eine weitere Kantonsgemeinde unter eidg. Aufsicht abgehalten werden m\u00fcsse. Diese fand am 22.7.1838 statt: Die Hornm\u00e4nner siegten auf der ganzen Linie. Damit hatten sich die konservativen Kr\u00e4fte die Macht f\u00fcr die n\u00e4chsten Jahre gesichert.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Staat, Herrschaft, Politik / Unruhen und soziale Konflikte / Das lange 19. Jahrhundert", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.031700.032200."}, {"tag": "Epochen / Sattelzeit (ca. 1750-1850) / Konflikte und Unruhen", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.106600.107600."}], "title": "H\u00f6rner- und Klauenstreit", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nErwin Horat"], "text_links": [[], [{"start": 130, "end": 140, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 21745, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "konservativen Kr\u00e4fte", "confidence_score": 0.4035, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 207, "end": 234, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q205644", "wikipedia_page_id": 893908, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q205644", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "konservativen Kr\u00e4fte", "confidence_score": 0.4035, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 325, "end": 336, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12841053", "wikipedia_page_id": 56716, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12841053", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "konservativen Kr\u00e4fte", "confidence_score": 0.4035, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010262", "dhsid": "010262", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12841053", "itemLabel": "Q12841053", "dhsid": "010262", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Korporation", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Korporation", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q12841053"}}, {"start": 404, "end": 413, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1773939", "wikipedia_page_id": 3541910, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1773939", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "konservativen Kr\u00e4fte", "confidence_score": 0.4035, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 492, "end": 497, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1286", "wikipedia_page_id": 967309, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1286", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "konservativen Kr\u00e4fte", "confidence_score": 0.4035, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008569", "dhsid": "008569", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1286", "itemLabel": "Alpes", "dhsid": "008569", "namefr": "Alpes", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alpes", "namede": "Alpen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alpen", "nameit": "Alpi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alpi", "nameen": "Alps", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alps", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q46831", "instanceofLabel": "cha\u00eene de montagnes", "gndid": "4001328-5", "wikidata_id": "Q1286"}}, {"start": 555, "end": 573, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2523135", "wikipedia_page_id": 126480, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2523135", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "konservativen Kr\u00e4fte", "confidence_score": 0.4035, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 673, "end": 682, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q328554", "wikipedia_page_id": 1715, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q328554", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "konservativen Kr\u00e4fte", "confidence_score": 0.4035, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 764, "end": 778, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16101795", "wikipedia_page_id": 8174500, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16101795", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "konservativen Kr\u00e4fte", "confidence_score": 0.4035, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 957, "end": 970, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7169", "wikipedia_page_id": 13575, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "konservativen Kr\u00e4fte", "confidence_score": 0.4035, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017458", "dhsid": "017458", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "itemLabel": "conservatisme", "dhsid": "017458", "namefr": "Conservatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conservatisme", "namede": "Konservatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konservatismus", "nameit": "Conservatorismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Conservatorismo", "nameen": "Conservatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conservatism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4032187-3", "wikidata_id": "Q7169"}}, {"start": 1102, "end": 1114, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15852844", "wikipedia_page_id": 960817, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15852844", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "konservativen Kr\u00e4fte", "confidence_score": 0.4035, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1248, "end": 1258, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 312844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "konservativen Kr\u00e4fte", "confidence_score": 0.4035, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 1489, "end": 1499, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 312844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "konservativen Kr\u00e4fte", "confidence_score": 0.4035, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 1574, "end": 1584, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "konservativen Kr\u00e4fte", "confidence_score": 0.4035, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 1615, "end": 1621, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "konservativen Kr\u00e4fte", "confidence_score": 0.4035, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 1801, "end": 1821, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7169", "wikipedia_page_id": 13575, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "konservativen Kr\u00e4fte", "confidence_score": 0.4035, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017458", "dhsid": "017458", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "itemLabel": "conservatisme", "dhsid": "017458", "namefr": "Conservatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conservatisme", "namede": "Konservatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konservatismus", "nameit": "Conservatorismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Conservatorismo", "nameen": "Conservatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conservatism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4032187-3", "wikidata_id": "Q7169"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "P. Betschart, Theodor ab Yberg und die Politik von Schwyz in den Jahren 1830-1848, 1955, 45-74", "author": ["P. Betschart"], "tpub": ["Theodor ab Yberg und die Politik von Schwyz in den Jahren 1830-1848, 1955, 45-74"]}, {"text": "P. Wyrsch, \u00abLandammann Nazar von Reding-Biberegg (1806-1865), Baumeister des Kt. Schwyz\u00bb, in MHVS 69, 1977, 1-154, v.a. 107 f.", "author": ["P. Wyrsch"], "tpub": ["Landammann Nazar von Reding-Biberegg (1806-1865), Baumeister des Kt. Schwyz", "MHVS 69, 1977, 1-154, v.a. 107 f."]}, {"text": "J. Wiget, \u00abDer Kt. Schwyz im Sonderbund 1847\u00bb, in MHVS, 1997, 95-125, v.a. 102", "author": ["J. Wiget"], "tpub": ["Der Kt. Schwyz im Sonderbund 1847", "MHVS, 1997, 95-125, v.a. 102"]}, {"text": "A. Meyerhans, Der Kt. Schwyz 1798 bis 1848, 1998, 67-72", "author": ["A. Meyerhans"], "tpub": ["Der Kt. Schwyz 1798 bis 1848, 1998, 67-72"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "H\u00f6rner- und Klauenstreit"], ["p", "Der H., der in der sog. Pr\u00fcgellandsgemeinde vom 6.5.1838 kulminierte, ist ein wichtiger Markstein in der unruhigen Geschichte des Kt. Schwyz von 1798 bis 1847 und speziell in der Auseinandersetzung zwischen konservativen und liberalen Kr\u00e4ften in den Jahren 1833-47. Den Ausgangspunkt bildete ein Nutzungsstreit innerhalb der Korporation der Oberallmeind. Die Klauenm\u00e4nner, zumeist nicht b\u00e4uerl. oder nur Kleinvieh besitzende Genossen, forderten, dass die Berechnung des Viehauftriebs auf die Alpen nach einer kleineren Einheit, den Klauen, und nicht nach Grossvieheinheiten (H\u00f6rnern) vorgenommen werden sollte. Die Hornm\u00e4nner, mehrheitlich Grossviehbesitzer, lehnten diese Forderung ab; die bisherige Regelung hatte sie bevorzugt. Die Oberallmeind-Verwaltung, das Kantonsgericht und der Gr. Rat unterst\u00fctzten die Hornm\u00e4nner. Die Klauenm\u00e4nner erhielten im Fr\u00fchjahr 1838 Unterst\u00fctzung durch die Liberalen. Damit vereinigten sich Kreise, die ab 1834 unter dem konservativen Regiment zu leiden hatten. Ihr gemeinsames Ziel war es, an der Kantonsgemeinde die Regierung abzuw\u00e4hlen. Der Nutzungsstreit um den Viehauftrieb trat in den Hintergrund; zentral wurde der Kampf um die polit. Macht im Kanton. Exponenten der Hornm\u00e4nner waren Theodor Ab Yberg und Landammann Fridolin Holdener, F\u00fchrer der Klauenm\u00e4nner war Nazar von Reding. An der sehr gut besuchten Kantonsgemeinde vom 6.5.1838 entlud sich die grosse Spannung bereits bei der Wahl der Stimmenz\u00e4hler in einer Massenschl\u00e4gerei, so dass der Landammann die Gem. aufl\u00f6sen musste. Die Ereignisse f\u00fchrten zum Eingreifen der eidg. Tagsatzung. Sie beschloss am 5.7.1838 in Luzern, dass eine weitere Kantonsgemeinde unter eidg. Aufsicht abgehalten werden m\u00fcsse. Diese fand am 22.7.1838 statt: Die Hornm\u00e4nner siegten auf der ganzen Linie. Damit hatten sich die konservativen Kr\u00e4fte die Macht f\u00fcr die n\u00e4chsten Jahre gesichert."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "H", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/017234/2010-05-20"}