{"search_result_name": "Radikale", "language": "de", "id": "017375", "version": "2013-01-29", "_text": "Radikale\n\nVertreter des Radikalismus, einer mit dem Liberalismus verbundenen politischen Str\u00f6mung, die sich in der Schweiz in den K\u00e4mpfen um die Bundesrevision 1832/1833 herauskristallisierte. Die Radikalen, die bei der Bundesstaatsgr\u00fcndung 1848 und der Verfassungsrevision von 1874 eine f\u00fchrende Rolle spielten, z\u00e4hlten zur freisinnigen Parteifamilie und gingen sp\u00e4ter gr\u00f6sstenteils in der Freisinnig-Demokratischen Partei (franz\u00f6sisch bis 2008 Parti radical-d\u00e9mocratique) auf.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Staat, Herrschaft, Politik / Politische Kr\u00e4fte  (ab ca. 1800) / Restauration, Regeneration", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.024700.025200."}], "title": "Radikale", "authors_translators": [], "text_links": [[], [{"start": 14, "end": 26, "mention": "Radikalismus", "href": "/de/articles/027156/2013-01-29/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "wikipedia_page_title": "Radikalismus"}, {"start": 42, "end": 54, "mention": "Liberalismus", "href": "/de/articles/017459/2018-02-14/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4035582-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "wikipedia_page_title": "Liberalismus"}, {"start": 381, "end": 413, "mention": "Freisinnig-Demokratischen Partei", "href": "/de/articles/017378/2017-03-20/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "wikipedia_page_title": "Freisinnig-Demokratische Partei"}, {"start": 14, "end": 26, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913401", "wikipedia_page_id": 580119, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "confidence_score": 0.7205, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027156", "dhsid": "027156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2", "wikidata_id": "Q913401"}}, {"start": 42, "end": 54, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 24920, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "confidence_score": 0.7205, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 67, "end": 87, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12909644", "wikipedia_page_id": 1688172, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "confidence_score": 0.7205, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 105, "end": 112, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "confidence_score": 0.7205, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 135, "end": 149, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1551478", "wikipedia_page_id": 1028048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1551478", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "confidence_score": 0.7205, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009800", "dhsid": "009800", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1551478", "itemLabel": "Q1551478", "dhsid": "009800", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Regeneration (Schweizergeschichte)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Regeneration_(Schweizergeschichte)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1551478"}}, {"start": 244, "end": 272, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30921", "wikipedia_page_id": 38071, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "confidence_score": 0.7205, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009811", "dhsid": "009811", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "itemLabel": "Constitution f\u00e9d\u00e9rale de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "009811", "namefr": "Constitution de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Constitution_de_la_Suisse", "namede": "Bundesverfassung der Schweizerischen Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesverfassung_der_Schweizerischen_Eidgenossenschaft", "nameit": "Costituzione federale della Confederazione svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Costituzione_federale_della_Confederazione_svizzera", "nameen": "Swiss Federal Constitution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Constitution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "4592590-2", "wikidata_id": "Q30921"}}, {"start": 381, "end": 413, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13850128", "wikipedia_page_id": 29919, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "confidence_score": 0.7205, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017378", "dhsid": "017378", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4", "wikidata_id": "Q13850128"}}, {"start": 436, "end": 462, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13850128", "wikipedia_page_id": 29919, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "confidence_score": 0.7205, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017378", "dhsid": "017378", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4", "wikidata_id": "Q13850128"}}]], "sources": {}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Radikale"], ["p", "Vertreter des Radikalismus, einer mit dem Liberalismus verbundenen politischen Str\u00f6mung, die sich in der Schweiz in den K\u00e4mpfen um die Bundesrevision 1832/1833 herauskristallisierte. Die Radikalen, die bei der Bundesstaatsgr\u00fcndung 1848 und der Verfassungsrevision von 1874 eine f\u00fchrende Rolle spielten, z\u00e4hlten zur freisinnigen Parteifamilie und gingen sp\u00e4ter gr\u00f6sstenteils in der Freisinnig-Demokratischen Partei (franz\u00f6sisch bis 2008 Parti radical-d\u00e9mocratique) auf."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/017375/2013-01-29"}