{"search_result_name": "Mammelus", "language": "de", "id": "017358", "version": "2009-12-03", "_text": "Mammelus\n\n\u00dcbername (in Anlehnung an die Mamelucken) f\u00fcr jene Genfer, die Hzg. Karl III. von Savoyen 1517-26 in seinem Bestreben unterst\u00fctzten, die Herrschaft \u00fcber die Stadt auszu\u00fcben. Die M. wurden auch \"Ducaux\" oder \"Monseigneuristes\" genannt und trugen als Merkmal die Stechpalme. Sie \u00fcbernahmen 1520, kurz nach dem Tod von Philibert Berthelier, die Macht und konnten sich bis zu dem vom Herzog einberufenen sog. Hellebardenrat vom 10.12.1525 halten. Unter Androhung von Waffengewalt liess sich Karl III. als Oberherr von Genf anerkennen. Aber die Eidguenots, die nach Freiburg gefl\u00fcchtet waren, schlossen am 8.2.1526 einen Burgrechtsvertrag mit Freiburg und Bern ab. Den M. gelang es nicht, den Vertrag zu annullieren und sie durften nicht mehr nach Genf zur\u00fcckkehren. 49 M. wurden in Abwesenheit zum Tode verurteilt und ihre G\u00fcter konfisziert.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Staat, Herrschaft, Politik / Unruhen und soziale Konflikte / Fr\u00fche Neuzeit", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.031700.032100."}], "title": "Mammelus", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nMicheline Tripet\n\u00dcbersetzung:\nChristoph Neuenschwander"], "text_links": [[], [{"start": 540, "end": 550, "mention": "Eidguenots", "href": "/de/articles/017359/2006-03-06/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3049324", "itemLabel": "Eidguenots", "dhsid": "017359", "namefr": "Eidguenots", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Eidguenots", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3049324", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 0, "end": 8, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q333021", "wikipedia_page_id": 208196, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q333021", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "konfisziert", "confidence_score": 0.4852, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 63, "end": 66, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1290544", "wikipedia_page_id": 128822, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1290544", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "konfisziert", "confidence_score": 0.4852, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 68, "end": 89, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q444189", "wikipedia_page_id": 1661586, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q444189", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "konfisziert", "confidence_score": 0.4852, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/021443", "dhsid": "021443", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q444189", "itemLabel": "Charles III de Savoie", "dhsid": "021443", "namefr": "Charles II (duc de Savoie)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_II_(duc_de_Savoie)", "namede": "Karl III. (Savoyen)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_III._(Savoyen)", "nameit": "Carlo II di Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Carlo_II_di_Savoia", "nameen": "Charles III, Duke of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Charles_III,_Duke_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "104193395", "wikidata_id": "Q444189"}}, {"start": 316, "end": 336, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q869765", "wikipedia_page_id": 5889289, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q869765", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "konfisziert", "confidence_score": 0.4852, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/025637", "dhsid": "025637", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q869765", "itemLabel": "Philibert Berthelier", "dhsid": "025637", "namefr": "Philibert Berthelier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Philibert_Berthelier", "namede": "Philibert Berthelier", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Philibert_Berthelier", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Philibert Berthelier (Geneva patriot)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Philibert_Berthelier_(Geneva_patriot)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "", "wikidata_id": "Q869765"}}, {"start": 424, "end": 429, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q24575588", "wikipedia_page_id": 9487964, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q24575588", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "konfisziert", "confidence_score": 0.4852, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 514, "end": 518, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "konfisziert", "confidence_score": 0.4852, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 651, "end": 655, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 3723873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "konfisziert", "confidence_score": 0.4852, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 743, "end": 747, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "konfisziert", "confidence_score": 0.4852, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 794, "end": 809, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8454", "wikipedia_page_id": 18801, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8454", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "konfisziert", "confidence_score": 0.4852, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009617", "dhsid": "009617", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8454", "itemLabel": "peine de mort", "dhsid": "009617", "namefr": "Peine de mort", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Peine_de_mort", "namede": "Todesstrafe", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Todesstrafe", "nameit": "Pena di morte", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pena_di_morte", "nameen": "Capital punishment", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Capital_punishment", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4060306-4", "wikidata_id": "Q8454"}}, {"start": 825, "end": 836, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275038", "wikipedia_page_id": 485710, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275038", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "konfisziert", "confidence_score": 0.4852, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "J.-A. Gautier, Histoire de Gen\u00e8ve des origines \u00e0 1691, Bd. 2, 1896, 87-221", "author": ["J.-A. Gautier"], "tpub": ["Histoire de Gen\u00e8ve des origines \u00e0 1691, Bd. 2, 1896, 87-221"]}, {"text": "F. Bonivard, Chroniques de Gen\u00e8ve 2, hg. von M. Tripet, 2004, 136 f.", "author": ["F. Bonivard"], "tpub": ["Chroniques de Gen\u00e8ve 2, hg. von M. Tripet, 2004, 136 f."]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Mammelus"], ["p", "\u00dcbername (in Anlehnung an die Mamelucken) f\u00fcr jene Genfer, die Hzg. Karl III. von Savoyen 1517-26 in seinem Bestreben unterst\u00fctzten, die Herrschaft \u00fcber die Stadt auszu\u00fcben. Die M. wurden auch \"Ducaux\" oder \"Monseigneuristes\" genannt und trugen als Merkmal die Stechpalme. Sie \u00fcbernahmen 1520, kurz nach dem Tod von Philibert Berthelier, die Macht und konnten sich bis zu dem vom Herzog einberufenen sog. Hellebardenrat vom 10.12.1525 halten. Unter Androhung von Waffengewalt liess sich Karl III. als Oberherr von Genf anerkennen. Aber die Eidguenots, die nach Freiburg gefl\u00fcchtet waren, schlossen am 8.2.1526 einen Burgrechtsvertrag mit Freiburg und Bern ab. Den M. gelang es nicht, den Vertrag zu annullieren und sie durften nicht mehr nach Genf zur\u00fcckkehren. 49 M. wurden in Abwesenheit zum Tode verurteilt und ihre G\u00fcter konfisziert."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "M", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/017358/2009-12-03"}