{"search_result_name": "Erster Mai", "language": "de", "id": "017444", "version": "2020-02-19", "_text": "Erster Mai\n\nDer Erste Mai als internationaler Kampf- und Feiertag der sozialistischen Arbeiterbewegung fand in der Schweiz erstmals 1890 statt. Im Jahr zuvor hatte ein internationaler Arbeiterkongress in Paris Arbeiterorganisationen aller L\u00e4nder dazu aufgerufen, am Ersten Mai f\u00fcr den Achtstundentag (Arbeitszeit) zu demonstrieren. Daraus entwickelten sich die j\u00e4hrlichen Maifeiern, deren Hauptelemente die politisch-gewerkschaftliche Demonstration und das Fest waren. Die Schweiz geh\u00f6rt zu den wenigen europ\u00e4ischen Staaten, die seit 1890 eine ungebrochene Tradition der Erste-Maifeiern aufweisen.\n\nWeil Maifeiern oft w\u00e4hrend der Arbeitszeit stattfanden, hatten teilnehmende Arbeiter anf\u00e4nglich Sanktionen zu gew\u00e4rtigen; ab Mitte der 1890er Jahre erhielten sie aber immer h\u00e4ufiger einen unbezahlten Freitag, um Demonstrationen und Fest besuchen zu k\u00f6nnen. In gr\u00f6sseren Ortschaften bestand die klassische Maifeier aus drei Teilen: einer geordneten Demonstration der Arbeiter, die in sonnt\u00e4glicher Kleidung von Musik begleitet mit Transparenten, Fahnen und Tafeln mit Forderungen aufmarschierten, ferner einer Kundgebung mit politischen Reden und gelegentlich auch Resolutionen und schliesslich einem Fest in einem Lokal, auf einem Platz oder im Wald. Die Festkultur im Mai mit ihren Brauchtumselementen und Symbolen, die von der Arbeiterschaft zum Teil \u00fcbernommen wurden, schaut auf eine bis ins Mittelalter reichende Geschichte zur\u00fcck.\n\nNach 1900 z\u00e4hlte man in St\u00e4dten jeweils mehrere Tausend Beteiligte, der politische Aspekt gewann an Bedeutung. Der Erste Mai des Jahres 1919\u00a0\u2013\u00a0wenige Monate nach dem Landesstreik \u2013\u00a0ging in die Geschichte ein, weil ihn die Gewerkschaften zum Stichtag f\u00fcr die Einf\u00fchrung der 48-Stunden-Woche machten. Danach sank die Beteiligung, ausser in Basel, wo der Erste Mai seit 1923 Feiertag ist. Nach einem Tiefpunkt im Zweiten Weltkrieg, als im Zeichen der Geistigen Landesverteidigung sogar die Parolen der Zensur unterlagen, erlebten die Maifeiern einen Wiederaufschwung. Im Kalten Krieg wandelten sie sich zunehmend zu unpolitischen Ritualen, an denen auch Trachtengruppen, b\u00fcrgerliche Musikvereine und Ehrendamen teilnahmen. Ab Mitte der 1960er Jahre wurden die Feiern zunehmend von Fremdarbeitern und Mitgliedern neuer sozialer Bewegungen besucht. Das Erscheinungsbild wurde multikulturell, die Forderungen international. Die Beteiligung schwankte je nach der Aktualit\u00e4t der Themen. Ab\u00a01964 erkl\u00e4rten einige weitere Kantone den Ersten Mai zum Feiertag.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Gesellschaft, Bev\u00f6lkerung, Lebensweisen / Freizeit und Feste / Feste", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.038900.039100."}, {"tag": "Gesellschaft, Bev\u00f6lkerung, Lebensweisen / Soziale Konflikte / Austragungsformen und Symbole", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.045700.046300."}, {"tag": "Wirtschaft / Arbeit und Lohn / Arbeiterbewegung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.052300.052700."}, {"tag": "Kultur, Wissen, Religion / Br\u00e4uche und Riten / Br\u00e4uche und Feste", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.090400.090600."}], "title": "Erster Mai", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nBernard Degen"], "text_links": [[], [{"start": 74, "end": 90, "mention": "Arbeiterbewegung", "href": "/de/articles/016479/2014-02-24/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 289, "end": 300, "mention": "Arbeitszeit", "href": "/de/articles/013910/2015-01-21/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q260732", "itemLabel": "temps de travail", "dhsid": "013910", "namefr": "Temps de travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Temps_de_travail", "namede": "Arbeitszeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitszeit", "nameit": "Orario di lavoro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Orario_di_lavoro", "nameen": "Working time", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Working_time", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4130587-5"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q260732", "wikipedia_page_title": "Arbeitszeit"}, {"start": 423, "end": 436, "mention": "Demonstration", "href": "/de/articles/016547/2005-03-29/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 45, "end": 53, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1445650", "wikipedia_page_id": 29934, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1445650", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feiertag", "confidence_score": 0.5115, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 58, "end": 73, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7272", "wikipedia_page_id": 13163, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feiertag", "confidence_score": 0.5115, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017463", "dhsid": "017463", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "itemLabel": "socialisme", "dhsid": "017463", "namefr": "Socialisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Socialisme", "namede": "Sozialismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialismus", "nameit": "Socialismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Socialismo", "nameen": "Socialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Socialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4055785-6", "wikidata_id": "Q7272"}}, {"start": 74, "end": 90, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q208701", "wikipedia_page_id": 356150, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q208701", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feiertag", "confidence_score": 0.5115, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 103, "end": 110, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feiertag", "confidence_score": 0.5115, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 156, "end": 188, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q48439", "wikipedia_page_id": 5298632, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q48439", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feiertag", "confidence_score": 0.5115, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 192, "end": 197, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 11446, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feiertag", "confidence_score": 0.5115, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 273, "end": 287, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q341050", "wikipedia_page_id": 235294, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q341050", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feiertag", "confidence_score": 0.5115, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 289, "end": 300, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q260732", "wikipedia_page_id": 137396, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q260732", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feiertag", "confidence_score": 0.5115, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013910", "dhsid": "013910", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q260732", "itemLabel": "temps de travail", "dhsid": "013910", "namefr": "Temps de travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Temps_de_travail", "namede": "Arbeitszeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitszeit", "nameit": "Orario di lavoro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Orario_di_lavoro", "nameen": "Working time", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Working_time", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4130587-5", "wikidata_id": "Q260732"}}, {"start": 360, "end": 369, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q47499", "wikipedia_page_id": 28755, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feiertag", "confidence_score": 0.5115, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017444", "dhsid": "017444", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3092938", "instanceofLabel": "f\u00eates et jours f\u00e9ri\u00e9s en Tunisie", "gndid": "4015413-0", "wikidata_id": "Q47499"}}, {"start": 423, "end": 436, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q175331", "wikipedia_page_id": 21536, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q175331", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feiertag", "confidence_score": 0.5115, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 461, "end": 468, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feiertag", "confidence_score": 0.5115, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 491, "end": 511, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q46", "wikipedia_page_id": 10108, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q46", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feiertag", "confidence_score": 0.5115, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007147", "dhsid": "007147", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q46", "itemLabel": "Europe", "dhsid": "007147", "namefr": "Europe", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Europe", "namede": "Europa", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Europa", "nameit": "Europa", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Europa", "nameen": "Europe", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Europe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2418896", "instanceofLabel": "zone continentale et \u00eeles environnantes", "gndid": "4015701-5", "wikidata_id": "Q46"}}, {"start": 565, "end": 574, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q47499", "wikipedia_page_id": 28755, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feiertag", "confidence_score": 0.5115, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017444", "dhsid": "017444", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3092938", "instanceofLabel": "f\u00eates et jours f\u00e9ri\u00e9s en Tunisie", "gndid": "4015413-0", "wikidata_id": "Q47499"}}], [{"start": 5, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q47499", "wikipedia_page_id": 28755, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feiertag", "confidence_score": 0.5115, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017444", "dhsid": "017444", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3092938", "instanceofLabel": "f\u00eates et jours f\u00e9ri\u00e9s en Tunisie", "gndid": "4015413-0", "wikidata_id": "Q47499"}}, {"start": 31, "end": 42, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q260732", "wikipedia_page_id": 137396, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q260732", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feiertag", "confidence_score": 0.5115, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013910", "dhsid": "013910", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q260732", "itemLabel": "temps de travail", "dhsid": "013910", "namefr": "Temps de travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Temps_de_travail", "namede": "Arbeitszeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitszeit", "nameit": "Orario di lavoro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Orario_di_lavoro", "nameen": "Working time", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Working_time", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4130587-5", "wikidata_id": "Q260732"}}, {"start": 305, "end": 313, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q47499", "wikipedia_page_id": 28755, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feiertag", "confidence_score": 0.5115, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017444", "dhsid": "017444", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3092938", "instanceofLabel": "f\u00eates et jours f\u00e9ri\u00e9s en Tunisie", "gndid": "4015413-0", "wikidata_id": "Q47499"}}, {"start": 348, "end": 361, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q175331", "wikipedia_page_id": 21536, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q175331", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feiertag", "confidence_score": 0.5115, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 397, "end": 405, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11460", "wikipedia_page_id": 15278, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11460", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feiertag", "confidence_score": 0.5115, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/016302", "dhsid": "016302", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11460", "itemLabel": "v\u00eatement", "dhsid": "016302", "namefr": "V\u00eatement", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/V%C3%AAtement", "namede": "Kleidung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kleidung", "nameit": "Abbigliamento", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbigliamento", "nameen": "Clothing", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Clothing", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4031011-5", "wikidata_id": "Q11460"}}, {"start": 509, "end": 519, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q175331", "wikipedia_page_id": 21536, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q175331", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feiertag", "confidence_score": 0.5115, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 564, "end": 576, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1190392", "wikipedia_page_id": 205889, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1190392", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feiertag", "confidence_score": 0.5115, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 796, "end": 807, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12554", "wikipedia_page_id": 3196, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12554", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feiertag", "confidence_score": 0.5115, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 222, "end": 236, "mention": "Gewerkschaften", "href": "/de/articles/016481/2015-02-17/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1863507", "itemLabel": "Q1863507", "dhsid": "016481", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Liste von Gewerkschaften in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_von_Gewerkschaften_in_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Trade unions in Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Trade_unions_in_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13406463", "instanceofLabel": "page de liste de Wikimedia", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1863507", "wikipedia_page_title": "Liste von Gewerkschaften in der Schweiz"}, {"start": 166, "end": 178, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q391985", "wikipedia_page_id": 693693, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q391985", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feiertag", "confidence_score": 0.5115, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/016533", "dhsid": "016533", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q391985", "itemLabel": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse", "dhsid": "016533", "namefr": "Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A8ve_g%C3%A9n%C3%A9rale_de_1918_en_Suisse", "namede": "Landesstreik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landesstreik", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "1918 Swiss general strike", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/1918_Swiss_general_strike", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q49775", "instanceofLabel": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale", "gndid": "", "wikidata_id": "Q391985"}}, {"start": 338, "end": 343, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feiertag", "confidence_score": 0.5115, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 372, "end": 380, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1445650", "wikipedia_page_id": 29934, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1445650", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feiertag", "confidence_score": 0.5115, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 410, "end": 427, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 5767, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feiertag", "confidence_score": 0.5115, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 448, "end": 476, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q672638", "wikipedia_page_id": 590149, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feiertag", "confidence_score": 0.5115, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017426", "dhsid": "017426", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "itemLabel": "d\u00e9fense spirituelle", "dhsid": "017426", "namefr": "D\u00e9fense spirituelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9fense_spirituelle", "namede": "Geistige Landesverteidigung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geistige_Landesverteidigung", "nameit": "Difesa spirituale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Difesa_spirituale", "nameen": "Spiritual national defence", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spiritual_national_defence", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q672638"}}, {"start": 499, "end": 505, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q543", "wikipedia_page_id": 2211106, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q543", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feiertag", "confidence_score": 0.5115, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/024656", "dhsid": "024656", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q543", "itemLabel": "censure", "dhsid": "024656", "namefr": "Censure", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Censure", "namede": "Zensur (Informationskontrolle)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zensur_(Informationskontrolle)", "nameit": "Censura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Censura", "nameen": "Censorship", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Censorship", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4067601-8", "wikidata_id": "Q543"}}, {"start": 531, "end": 540, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q47499", "wikipedia_page_id": 28755, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feiertag", "confidence_score": 0.5115, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017444", "dhsid": "017444", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3092938", "instanceofLabel": "f\u00eates et jours f\u00e9ri\u00e9s en Tunisie", "gndid": "4015413-0", "wikidata_id": "Q47499"}}, {"start": 568, "end": 580, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8683", "wikipedia_page_id": 497011, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8683", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feiertag", "confidence_score": 0.5115, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017344", "dhsid": "017344", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8683", "itemLabel": "guerre froide", "dhsid": "017344", "namefr": "Guerre froide", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_froide", "namede": "Kalter Krieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kalter_Krieg", "nameit": "Guerra fredda", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerra_fredda", "nameen": "Cold War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cold_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1469686", "instanceofLabel": "guerre perp\u00e9tuelle", "gndid": "4075770-5", "wikidata_id": "Q8683"}}, {"start": 651, "end": 666, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3172759", "wikipedia_page_id": 64245, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3172759", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feiertag", "confidence_score": 0.5115, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 697, "end": 707, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q715222", "wikipedia_page_id": 817454, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q715222", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feiertag", "confidence_score": 0.5115, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 723, "end": 745, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q932701", "wikipedia_page_id": 1020980, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q932701", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feiertag", "confidence_score": 0.5115, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 815, "end": 834, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49773", "wikipedia_page_id": 122932, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49773", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feiertag", "confidence_score": 0.5115, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 871, "end": 885, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q20820002", "wikipedia_page_id": 28894, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q20820002", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feiertag", "confidence_score": 0.5115, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1039, "end": 1047, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1445650", "wikipedia_page_id": 29934, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1445650", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Feiertag", "confidence_score": 0.5115, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "M. Vuilleumier, \u00abSwitzerland\u00bb, in The Memory of May Day, hg. von A. Panaccione, 1989, 369-381", "author": ["M. Vuilleumier"], "tpub": ["Switzerland\u00bb", "The Memory of May Day", ", hg. von A. Panaccione, 1989, 369-381"], "journal": ["The Memory of May Day"]}, {"text": "Vorw\u00e4rts \u2013\u00a0und nicht vergessen, hg. von R. Gretler, 1990", "tpub": ["Vorw\u00e4rts \u2013\u00a0und nicht vergessen", ", hg. von R. Gretler, 1990"], "journal": ["Vorw\u00e4rts \u2013\u00a0und nicht vergessen"]}, {"text": "B. Degen, \u00abLes mutations sociales, politiques et culturelles de la f\u00eate du premier mai en Suisse\u00bb, in Fourmies et les premier mai, 1994, 383-401", "author": ["B. Degen"], "tpub": ["Les mutations sociales, politiques et culturelles de la f\u00eate du premier mai en Suisse\u00bb", "Fourmies et les premier mai", ", 1994, 383-401"], "journal": ["Fourmies et les premier mai"]}, {"text": "U. Anderegg, Der 1. Mai in der Schweiz, 2008", "author": ["U. Anderegg"], "tpub": ["Der 1. Mai in der Schweiz", ", 2008"], "journal": ["Der 1. Mai in der Schweiz"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Erster Mai"], ["p", "Der Erste Mai als internationaler Kampf- und Feiertag der sozialistischen Arbeiterbewegung fand in der Schweiz erstmals 1890 statt. Im Jahr zuvor hatte ein internationaler Arbeiterkongress in Paris Arbeiterorganisationen aller L\u00e4nder dazu aufgerufen, am Ersten Mai f\u00fcr den Achtstundentag (Arbeitszeit) zu demonstrieren. Daraus entwickelten sich die j\u00e4hrlichen Maifeiern, deren Hauptelemente die politisch-gewerkschaftliche Demonstration und das Fest waren. Die Schweiz geh\u00f6rt zu den wenigen europ\u00e4ischen Staaten, die seit 1890 eine ungebrochene Tradition der Erste-Maifeiern aufweisen."], ["p", "Weil Maifeiern oft w\u00e4hrend der Arbeitszeit stattfanden, hatten teilnehmende Arbeiter anf\u00e4nglich Sanktionen zu gew\u00e4rtigen; ab Mitte der 1890er Jahre erhielten sie aber immer h\u00e4ufiger einen unbezahlten Freitag, um Demonstrationen und Fest besuchen zu k\u00f6nnen. In gr\u00f6sseren Ortschaften bestand die klassische Maifeier aus drei Teilen: einer geordneten Demonstration der Arbeiter, die in sonnt\u00e4glicher Kleidung von Musik begleitet mit Transparenten, Fahnen und Tafeln mit Forderungen aufmarschierten, ferner einer Kundgebung mit politischen Reden und gelegentlich auch Resolutionen und schliesslich einem Fest in einem Lokal, auf einem Platz oder im Wald. Die Festkultur im Mai mit ihren Brauchtumselementen und Symbolen, die von der Arbeiterschaft zum Teil \u00fcbernommen wurden, schaut auf eine bis ins Mittelalter reichende Geschichte zur\u00fcck."], ["p", "Nach 1900 z\u00e4hlte man in St\u00e4dten jeweils mehrere Tausend Beteiligte, der politische Aspekt gewann an Bedeutung. Der Erste Mai des Jahres 1919\u00a0\u2013\u00a0wenige Monate nach dem Landesstreik \u2013\u00a0ging in die Geschichte ein, weil ihn die Gewerkschaften zum Stichtag f\u00fcr die Einf\u00fchrung der 48-Stunden-Woche machten. Danach sank die Beteiligung, ausser in Basel, wo der Erste Mai seit 1923 Feiertag ist. Nach einem Tiefpunkt im Zweiten Weltkrieg, als im Zeichen der Geistigen Landesverteidigung sogar die Parolen der Zensur unterlagen, erlebten die Maifeiern einen Wiederaufschwung. Im Kalten Krieg wandelten sie sich zunehmend zu unpolitischen Ritualen, an denen auch Trachtengruppen, b\u00fcrgerliche Musikvereine und Ehrendamen teilnahmen. Ab Mitte der 1960er Jahre wurden die Feiern zunehmend von Fremdarbeitern und Mitgliedern neuer sozialer Bewegungen besucht. Das Erscheinungsbild wurde multikulturell, die Forderungen international. Die Beteiligung schwankte je nach der Aktualit\u00e4t der Themen. Ab\u00a01964 erkl\u00e4rten einige weitere Kantone den Ersten Mai zum Feiertag."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q649352", "instanceofLabel": "f\u00eates et jours f\u00e9ri\u00e9s en Allemagne", "gndid": "4015413-0"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1401527", "instanceofLabel": "jours f\u00e9ri\u00e9s en Russie", "gndid": "4015413-0"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1197685", "instanceofLabel": "jour f\u00e9ri\u00e9", "gndid": "4015413-0"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2097974", "instanceofLabel": "jours f\u00e9ri\u00e9s en Bi\u00e9lorussie", "gndid": "4015413-0"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2558684", "instanceofLabel": "journ\u00e9e internationale", "gndid": "4015413-0"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q88173204", "instanceofLabel": "Q88173204", "gndid": "4015413-0"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3092938", "instanceofLabel": "f\u00eates et jours f\u00e9ri\u00e9s en Tunisie", "gndid": "4015413-0"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "wikipedia_page_title": "Erster Mai", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/017444/2020-02-19"}