{"search_result_name": "Wicka, Jean-Jacques Conrad", "language": "de", "id": "017768", "version": "2013-10-31", "_text": "Jean-Jacques Conrad Wicka\n\n20.4.1680, 22.4.1755 Delsberg, kath., von Delsberg. Sohn des Jean-Jacques, Statthalters der Propstei Moutier-Grandval und Hofrats, und der Jeanne-Ursule Vergier. \u200bMarie-Th\u00e9r\u00e8se Bennot, Tochter des Jean-Fran\u00e7ois, Steuereinnehmers des F\u00fcrstbf. von Basel. Ab 1707 Advokat am f\u00fcrstbisch\u00f6fl. Hof, ab 1713 Hofrat, 1725-40 B\u00fcrgermeister von Delsberg. 1712 von Ks. Karl VI. zum Reichsgrafen ernannt. Am 24.11.1740 wurde W. zu drei Jahren Gef\u00e4ngnis verurteilt und aller seiner \u00c4mter enthoben, weil er sich an den Wirren im F\u00fcrstbistum Basel beteiligt hatte. Im M\u00e4rz 1748 wurde er wieder in seine b\u00fcrgerl. und polit. Rechte eingesetzt.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Zugewandte Orte / Kanzlei", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122500."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Zugewandte Orte / Lokale Eliten", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122800."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Jean-Jacques Conrad Wicka", "given_name": "Jean-Jacques Conrad", "family_name": "Wicka", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nFran\u00e7ois Kohler\n\u00dcbersetzung:\nChristoph Neuenschwander"], "text_links": [[], [{"start": 21, "end": 29, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63896", "wikipedia_page_id": 27015, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstbistum Basel", "confidence_score": 0.9873, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002938", "dhsid": "002938", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "itemLabel": "Del\u00e9mont", "dhsid": "002938", "namefr": "Del\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "namede": "Delsberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Delsberg", "nameit": "Del\u00e9mont", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "nameen": "Del\u00e9mont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4266795-1", "wikidata_id": "Q63896"}}, {"start": 42, "end": 50, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63896", "wikipedia_page_id": 27015, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstbistum Basel", "confidence_score": 0.9873, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002938", "dhsid": "002938", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "itemLabel": "Del\u00e9mont", "dhsid": "002938", "namefr": "Del\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "namede": "Delsberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Delsberg", "nameit": "Del\u00e9mont", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "nameen": "Del\u00e9mont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4266795-1", "wikidata_id": "Q63896"}}, {"start": 92, "end": 117, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q680315", "wikipedia_page_id": 1565303, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q680315", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstbistum Basel", "confidence_score": 0.9873, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/012011", "dhsid": "012011", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q680315", "itemLabel": "abbaye de Moutier-Grandval", "dhsid": "012011", "namefr": "Abbaye de Moutier-Grandval", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Moutier-Grandval", "namede": "Kloster Moutier-Grandval", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Moutier-Grandval", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Moutier-Grandval Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Moutier-Grandval_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "instanceofLabel": "abbaye", "gndid": "", "wikidata_id": "Q680315"}}, {"start": 246, "end": 251, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstbistum Basel", "confidence_score": 0.9873, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 261, "end": 268, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q380075", "wikipedia_page_id": 140941, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q380075", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstbistum Basel", "confidence_score": 0.9873, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 300, "end": 306, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25424592", "wikipedia_page_id": 54423, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25424592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstbistum Basel", "confidence_score": 0.9873, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 316, "end": 329, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30185", "wikipedia_page_id": 11020, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstbistum Basel", "confidence_score": 0.9873, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 334, "end": 342, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63896", "wikipedia_page_id": 27015, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstbistum Basel", "confidence_score": 0.9873, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002938", "dhsid": "002938", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "itemLabel": "Del\u00e9mont", "dhsid": "002938", "namefr": "Del\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "namede": "Delsberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Delsberg", "nameit": "Del\u00e9mont", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "nameen": "Del\u00e9mont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4266795-1", "wikidata_id": "Q63896"}}, {"start": 357, "end": 364, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q150665", "wikipedia_page_id": 41123, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q150665", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstbistum Basel", "confidence_score": 0.9873, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 514, "end": 531, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q319586", "wikipedia_page_id": 1173861, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q319586", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "F\u00fcrstbistum Basel", "confidence_score": 0.9873, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008558", "dhsid": "008558", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q319586", "itemLabel": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "dhsid": "008558", "namefr": "Principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Principaut%C3%A9_%C3%A9piscopale_de_B%C3%A2le", "namede": "F\u00fcrstbistum Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstbistum_Basel", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Prince-Bishopric of Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Prince-Bishopric_of_Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q208500", "instanceofLabel": "principaut\u00e9", "gndid": "4080275-9", "wikidata_id": "Q319586"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "A. Daucourt, Histoire de la ville de Del\u00e9mont, 1900, 374-376 (Neudr. 1980)", "author": ["A. Daucourt"], "tpub": ["Histoire de la ville de Del\u00e9mont, 1900, 374-376 (Neudr. 1980)"]}, {"text": "A. Rais, \u00abUne famille cinq fois s\u00e9culaire: les W. de Del\u00e9mont\u00bb, in SAHer, 1976, 50-56", "author": ["A. Rais"], "tpub": ["Une famille cinq fois s\u00e9culaire: les W. de Del\u00e9mont", "SAHer, 1976, 50-56"]}]}, "metagrid_id": "17768", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1075769701"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/317073238"}], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Wicka", "link": ["/articles/022075/2012-08-20/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 20.4.1680\n   \u271d\ufe0e 22.4.1755\n1680-04-201755-04-22", "birth_date": "1680-04-20", "death_date": "1755-04-22"}], "birth_date": "1680-04-20", "death_date": "1755-04-22", "text_blocks": [["h1", "Jean-Jacques Conrad Wicka"], ["p", "20.4.1680, 22.4.1755 Delsberg, kath., von Delsberg. Sohn des Jean-Jacques, Statthalters der Propstei Moutier-Grandval und Hofrats, und der Jeanne-Ursule Vergier. \u200bMarie-Th\u00e9r\u00e8se Bennot, Tochter des Jean-Fran\u00e7ois, Steuereinnehmers des F\u00fcrstbf. von Basel. Ab 1707 Advokat am f\u00fcrstbisch\u00f6fl. Hof, ab 1713 Hofrat, 1725-40 B\u00fcrgermeister von Delsberg. 1712 von Ks. Karl VI. zum Reichsgrafen ernannt. Am 24.11.1740 wurde W. zu drei Jahren Gef\u00e4ngnis verurteilt und aller seiner \u00c4mter enthoben, weil er sich an den Wirren im F\u00fcrstbistum Basel beteiligt hatte. Im M\u00e4rz 1748 wurde er wieder in seine b\u00fcrgerl. und polit. Rechte eingesetzt."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96413335", "itemLabel": "Jean-Jacques Conrad Wicka", "dhsid": "017768", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1075769701"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96413335", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "W", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/017768/2013-10-31"}