{"search_result_name": "Tolder, Fridolin", "language": "de", "id": "017938", "version": "2012-10-25", "_text": "Fridolin Tolder\n\nBelegt ab 1516, um 1556 N\u00e4fels (heute Gemeinde Glarus Nord), katholisch, von N\u00e4fels. Sohn des Ulrich, Ratsherrn und Landvogts. \u200b1) Adelheid Forrer, 2) Margarethe Hechlinger (?), 3) Anna Maria Tschudi. Ab 1516 Glarner Landschreiber. Ratsherr. 1521-1523 Landvogt in den Freien \u00c4mtern. 1525 Unterh\u00e4ndler im Werdenberger Aufstand. Eifrigster Verfechter des alten Glaubens in der Reformation, 1528-1548 dessen Vertreter an Tagsatzungen und Konferenzen. 1531 Teilnahme an der Aushandlung des Zweiten Kappeler Landfriedens. 1532 Mitglied des parit\u00e4tischen Zw\u00f6lfergerichts.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Tagsatzung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / R\u00e4te", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Kanzlei", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121600."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Landv\u00f6gte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / \u00c4ussere Aussenpolitik / Eidgen\u00f6ssische Gesandte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122900.123200."}], "title": "Fridolin Tolder", "given_name": "Fridolin", "family_name": "Tolder", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nVeronika Feller-Vest"], "text_links": [[], [{"start": 24, "end": 30, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q182806", "wikipedia_page_id": 4194370, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q182806", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parit\u00e4tischen", "confidence_score": 0.347, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000776", "dhsid": "000776", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q182806", "itemLabel": "N\u00e4fels", "dhsid": "000776", "namefr": "N\u00e4fels", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "namede": "N\u00e4fels", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "nameit": "N\u00e4fels", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "nameen": "N\u00e4fels", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "7569376-8", "wikidata_id": "Q182806"}}, {"start": 38, "end": 58, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70635", "wikipedia_page_id": 1449472, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70635", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parit\u00e4tischen", "confidence_score": 0.347, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/050184", "dhsid": "050184", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70635", "itemLabel": "Glaris Nord", "dhsid": "050184", "namefr": "Glaris Nord", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Glaris_Nord", "namede": "Glarus Nord", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Glarus_Nord", "nameit": "Glarona Nord", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Glarona_Nord", "nameen": "Glarus Nord", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Glarus_Nord", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "1073293637", "wikidata_id": "Q70635"}}, {"start": 61, "end": 71, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9592", "wikipedia_page_id": 4461846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parit\u00e4tischen", "confidence_score": 0.347, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 77, "end": 83, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q182806", "wikipedia_page_id": 4194370, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q182806", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parit\u00e4tischen", "confidence_score": 0.347, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000776", "dhsid": "000776", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q182806", "itemLabel": "N\u00e4fels", "dhsid": "000776", "namefr": "N\u00e4fels", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "namede": "N\u00e4fels", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "nameit": "N\u00e4fels", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "nameen": "N\u00e4fels", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "7569376-8", "wikidata_id": "Q182806"}}, {"start": 116, "end": 125, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parit\u00e4tischen", "confidence_score": 0.347, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 209, "end": 216, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11922", "wikipedia_page_id": 1911, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parit\u00e4tischen", "confidence_score": 0.347, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007374", "dhsid": "007374", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "itemLabel": "canton de Glaris", "dhsid": "007374", "namefr": "Canton de Glaris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Glaris", "namede": "Kanton Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Glarus", "nameit": "Canton Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Glarona", "nameen": "Canton of Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021141-1", "wikidata_id": "Q11922"}}, {"start": 217, "end": 230, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1282458", "wikipedia_page_id": 2308488, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1282458", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parit\u00e4tischen", "confidence_score": 0.347, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009658", "dhsid": "009658", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1282458", "itemLabel": "chancelier", "dhsid": "009658", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Landschreiber", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landschreiber", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q599151", "instanceofLabel": "haut fonctionnaire", "gndid": "4818561-9", "wikidata_id": "Q1282458"}}, {"start": 232, "end": 240, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q708492", "wikipedia_page_id": 664841, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q708492", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parit\u00e4tischen", "confidence_score": 0.347, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 252, "end": 260, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parit\u00e4tischen", "confidence_score": 0.347, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 268, "end": 281, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667187", "wikipedia_page_id": 300672, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667187", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parit\u00e4tischen", "confidence_score": 0.347, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008298", "dhsid": "008298", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667187", "itemLabel": "Freie \u00c4mter", "dhsid": "008298", "namefr": "Freie \u00c4mter", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Freie_%C3%84mter", "namede": "Freiamt (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiamt_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Freie \u00c4mter", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Freie_%C3%84mter", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1620908", "instanceofLabel": "r\u00e9gion historique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q667187"}}, {"start": 304, "end": 316, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q469812", "wikipedia_page_id": 1357372, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q469812", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parit\u00e4tischen", "confidence_score": 0.347, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/019548", "dhsid": "019548", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q469812", "itemLabel": "Werdenberg", "dhsid": "019548", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Werdenberg (Adelsgeschlecht)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Werdenberg_(Adelsgeschlecht)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "House of Werdenberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/House_of_Werdenberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13417114", "instanceofLabel": "maison noble", "gndid": "118897675", "wikidata_id": "Q469812"}}, {"start": 353, "end": 367, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q391184", "wikipedia_page_id": 1703529, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q391184", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parit\u00e4tischen", "confidence_score": 0.347, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 375, "end": 386, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12562", "wikipedia_page_id": 8507, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12562", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parit\u00e4tischen", "confidence_score": 0.347, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013328", "dhsid": "013328", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12562", "itemLabel": "r\u00e9forme protestante", "dhsid": "013328", "namefr": "R\u00e9forme protestante", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9forme_protestante", "namede": "Reformation", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reformation", "nameit": "Riforma protestante", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Riforma_protestante", "nameen": "Reformation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Reformation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1128340", "instanceofLabel": "mot cl\u00e9", "gndid": "4048946-2", "wikidata_id": "Q12562"}}, {"start": 418, "end": 430, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parit\u00e4tischen", "confidence_score": 0.347, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 486, "end": 515, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q233586", "wikipedia_page_id": 454493, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q233586", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parit\u00e4tischen", "confidence_score": 0.347, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 535, "end": 548, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1781383", "wikipedia_page_id": 951333, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1781383", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "parit\u00e4tischen", "confidence_score": 0.347, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/030550", "dhsid": "030550", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1781383", "itemLabel": "Q1781383", "dhsid": "030550", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Konfessionelle Parit\u00e4t", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konfessionelle_Parit%C3%A4t", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1781383"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Genealogie GL", "tpub": ["Genealogie GL"]}, {"text": "F. Hauser, N\u00e4felser Geschichte(n) 1, 2005, 34-36", "author": ["F. Hauser"], "tpub": ["N\u00e4felser Geschichte(n) 1, 2005, 34-36"]}]}, "metagrid_id": "17938", "metagrid_links": [{"SSRQ": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per001826", "short_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen", "long_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 1516\n   \u271d\ufe0e um 1556", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Fridolin Tolder"], ["p", "Belegt ab 1516, um 1556 N\u00e4fels (heute Gemeinde Glarus Nord), katholisch, von N\u00e4fels. Sohn des Ulrich, Ratsherrn und Landvogts. \u200b1) Adelheid Forrer, 2) Margarethe Hechlinger (?), 3) Anna Maria Tschudi. Ab 1516 Glarner Landschreiber. Ratsherr. 1521-1523 Landvogt in den Freien \u00c4mtern. 1525 Unterh\u00e4ndler im Werdenberger Aufstand. Eifrigster Verfechter des alten Glaubens in der Reformation, 1528-1548 dessen Vertreter an Tagsatzungen und Konferenzen. 1531 Teilnahme an der Aushandlung des Zweiten Kappeler Landfriedens. 1532 Mitglied des parit\u00e4tischen Zw\u00f6lfergerichts."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96410331", "itemLabel": "Fridolin Tolder", "dhsid": "017938", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96410331", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/017938/2012-10-25"}