{"search_result_name": "Stucki, Rudolf", "language": "de", "id": "017958", "version": "2012-07-02", "_text": "Rudolf Stucki\n\nBezeugt ab 1488, um 1506 Glarus, von Oberurnen (heute Gemeinde Glarus Nord). Sohn des Rudolf (->). \u200bAnna Tschudi, der Tradition nach Tochter des Jost Tschudi (des \u00c4lteren). 1488-1506 Glarner Pannerherr und Tagsatzungsgesandter. 1492 Schiedsrichter im Streit zwischen dem Bischof von Konstanz und Graf Alwig von Sulz um den Klettgau. 1497 mit Heinrich G\u00f6ldi eidgen\u00f6ssischer Gesandter zu den Herz\u00f6gen Albrecht IV. von Bayern und Eberhard II. von W\u00fcrttemberg sowie in die s\u00fcddeutschen St\u00e4dte.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Tagsatzung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / \u00c4ussere Aussenpolitik / Eidgen\u00f6ssische Gesandte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122900.123200."}], "title": "Rudolf Stucki", "given_name": "Rudolf", "family_name": "Stucki", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nVeronika Feller-Vest"], "text_links": [[], [{"start": 94, "end": 96, "mention": "->", "href": "/de/articles/017957/2011-03-31/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 145, "end": 171, "mention": "Jost Tschudi (des \u00c4lteren)", "href": "/de/articles/017986/2012-11-21/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55915729", "itemLabel": "Tschudi Jost", "dhsid": "017986", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "13911162X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55915729", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 25, "end": 31, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63912", "wikipedia_page_id": 1913, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eberhard II. von W\u00fcrttemberg", "confidence_score": 0.9333, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000766", "dhsid": "000766", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "itemLabel": "Glaris Centre", "dhsid": "000766", "namefr": "Glaris Centre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Glaris_Centre", "namede": "Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Glarus", "nameit": "Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Glarona", "nameen": "Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4021139-3", "wikidata_id": "Q63912"}}, {"start": 37, "end": 46, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q659884", "wikipedia_page_id": 1067130, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q659884", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eberhard II. von W\u00fcrttemberg", "confidence_score": 0.9333, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000780", "dhsid": "000780", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q659884", "itemLabel": "Oberurnen", "dhsid": "000780", "namefr": "Oberurnen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Oberurnen", "namede": "Oberurnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Oberurnen", "nameit": "Oberurnen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Oberurnen", "nameen": "Oberurnen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Oberurnen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "7757880-6", "wikidata_id": "Q659884"}}, {"start": 54, "end": 74, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70635", "wikipedia_page_id": 1449472, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70635", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eberhard II. von W\u00fcrttemberg", "confidence_score": 0.9333, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/050184", "dhsid": "050184", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70635", "itemLabel": "Glaris Nord", "dhsid": "050184", "namefr": "Glaris Nord", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Glaris_Nord", "namede": "Glarus Nord", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Glarus_Nord", "nameit": "Glarona Nord", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Glarona_Nord", "nameen": "Glarus Nord", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Glarus_Nord", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "1073293637", "wikidata_id": "Q70635"}}, {"start": 183, "end": 190, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11922", "wikipedia_page_id": 1911, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eberhard II. von W\u00fcrttemberg", "confidence_score": 0.9333, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007374", "dhsid": "007374", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11922", "itemLabel": "canton de Glaris", "dhsid": "007374", "namefr": "Canton de Glaris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Glaris", "namede": "Kanton Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Glarus", "nameit": "Canton Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Glarona", "nameen": "Canton of Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021141-1", "wikidata_id": "Q11922"}}, {"start": 191, "end": 201, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q385010", "wikipedia_page_id": 485983, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q385010", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eberhard II. von W\u00fcrttemberg", "confidence_score": 0.9333, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008612", "dhsid": "008612", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q385010", "itemLabel": "Banneret", "dhsid": "008612", "namefr": "Banneret", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Banneret", "namede": "Bannerherr", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bannerherr", "nameit": "Knight banneret", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Knight_banneret", "nameen": "Knight banneret", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Knight_banneret", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q385010"}}, {"start": 206, "end": 226, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eberhard II. von W\u00fcrttemberg", "confidence_score": 0.9333, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 301, "end": 315, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q449744", "wikipedia_page_id": 6978147, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q449744", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eberhard II. von W\u00fcrttemberg", "confidence_score": 0.9333, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 323, "end": 331, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q694156", "wikipedia_page_id": 464050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q694156", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eberhard II. von W\u00fcrttemberg", "confidence_score": 0.9333, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007545", "dhsid": "007545", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q694156", "itemLabel": "Klettgau", "dhsid": "007545", "namefr": "Klettgau (territoire)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Klettgau_(territoire)", "namede": "Klettgau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Klettgau", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2221906", "instanceofLabel": "position g\u00e9ographique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q694156"}}, {"start": 373, "end": 382, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11051391", "wikipedia_page_id": 437762, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11051391", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eberhard II. von W\u00fcrttemberg", "confidence_score": 0.9333, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 390, "end": 398, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q166886", "wikipedia_page_id": 17378, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q166886", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eberhard II. von W\u00fcrttemberg", "confidence_score": 0.9333, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 399, "end": 422, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q60942", "wikipedia_page_id": 38738, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q60942", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eberhard II. von W\u00fcrttemberg", "confidence_score": 0.9333, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 427, "end": 455, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69359", "wikipedia_page_id": 565461, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69359", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Eberhard II. von W\u00fcrttemberg", "confidence_score": 0.9333, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "F.J. Stucki, Gesch. der Stucki-Fam. von Oberurnen/Glarus 1, 1974, 51-62", "author": ["F.J. Stucki"], "tpub": ["Gesch. der Stucki-Fam. von Oberurnen/Glarus 1, 1974, 51-62"]}]}, "metagrid_id": "17958", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Stucki (GL)", "link": ["/articles/021055/2012-07-04/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 1488\n   \u271d\ufe0e um 1506", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Rudolf Stucki"], ["p", "Bezeugt ab 1488, um 1506 Glarus, von Oberurnen (heute Gemeinde Glarus Nord). Sohn des Rudolf (->). \u200bAnna Tschudi, der Tradition nach Tochter des Jost Tschudi (des \u00c4lteren). 1488-1506 Glarner Pannerherr und Tagsatzungsgesandter. 1492 Schiedsrichter im Streit zwischen dem Bischof von Konstanz und Graf Alwig von Sulz um den Klettgau. 1497 mit Heinrich G\u00f6ldi eidgen\u00f6ssischer Gesandter zu den Herz\u00f6gen Albrecht IV. von Bayern und Eberhard II. von W\u00fcrttemberg sowie in die s\u00fcddeutschen St\u00e4dte."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/017958/2012-07-02"}