{"search_result_name": "Funk, Ulrich", "language": "de", "id": "018145", "version": "2005-04-15", "_text": "Ulrich Funk\n\num 1480 Z\u00fcrich, 11.10.1531 Kappel am Albis, von Z\u00fcrich. Sohn des Hans, Glasers und Glasmalers. Bruder des Hans (->). \u200bRegula Ziegler, Tochter des Kleinhans, Ziegelh\u00fcttenbesitzers und Grossrats. Glasmaler. Lehre bei seinem Onkel Ludwig F. sowie bei Vater und Sohn Hans Leu, 1511 Meister. F. erhielt zahlreiche \u00f6ffentl. Auftr\u00e4ge, doch kann ihm kein Werk mit Sicherheit zugeschrieben werden. 1523 Vertreter der Meisen im Gr. Rat von Z\u00fcrich, 1531 Ratsherr. 1521 eidg. Gesandter zu den Friedensverhandlungen zwischen dem Papst und dem Kg. von Frankreich. 1523 Augustineramtmann, 1525 Eherichter. Teilnehmer an den Disputationen in Z\u00fcrich 1523, in Baden und Bern 1528 und in Marburg 1529. Enger Vertrauter Huldrych Zwinglis. F.s polit. Karriere war an den Erfolg der Reformation in Z\u00fcrich gekoppelt, als deren Verfechter er in Kappel am Albis fiel. Mitverfasser der Streitschrift \"Das Gyrenrupfen\" (1523).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / R\u00e4te", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / \u00c4ussere Aussenpolitik / Eidgen\u00f6ssische Gesandte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122900.123200."}, {"tag": "K\u00fcnste und Literaturen / Bildende K\u00fcnste", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.132600."}, {"tag": "Religion (Protestantismus) / Reformation", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.140700.141000."}], "title": "Ulrich Funk", "given_name": "Ulrich", "family_name": "Funk", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nMartin Lassner"], "text_links": [[], [{"start": 112, "end": 114, "mention": "->", "href": "/de/articles/018308/2018-01-11/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1579632", "itemLabel": "Hans Funk", "dhsid": "018308", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Hans Funk (Glasmaler)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hans_Funk_(Glasmaler)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "123613353"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1579632", "wikipedia_page_title": "Hans Funk (Glasmaler)"}, {"start": 8, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kappel am Albis", "confidence_score": 0.9928, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 27, "end": 42, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64589", "wikipedia_page_id": 4013382, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64589", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kappel am Albis", "confidence_score": 0.9928, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000006", "dhsid": "000006", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64589", "itemLabel": "Kappel am Albis", "dhsid": "000006", "namefr": "Kappel am Albis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Kappel_am_Albis", "namede": "Kappel am Albis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kappel_am_Albis", "nameit": "Kappel am Albis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Kappel_am_Albis", "nameen": "Kappel am Albis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Kappel_am_Albis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4196609-0", "wikidata_id": "Q64589"}}, {"start": 48, "end": 54, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kappel am Albis", "confidence_score": 0.9928, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 83, "end": 93, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1473346", "wikipedia_page_id": 40121, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1473346", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kappel am Albis", "confidence_score": 0.9928, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 194, "end": 203, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1473346", "wikipedia_page_id": 40121, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1473346", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kappel am Albis", "confidence_score": 0.9928, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 248, "end": 262, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q321598", "wikipedia_page_id": 138678, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q321598", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kappel am Albis", "confidence_score": 0.9928, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 408, "end": 414, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q168473", "wikipedia_page_id": 91012, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q168473", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kappel am Albis", "confidence_score": 0.9928, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 422, "end": 436, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1127608", "wikipedia_page_id": 2454613, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1127608", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kappel am Albis", "confidence_score": 0.9928, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010249", "dhsid": "010249", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1127608", "itemLabel": "Q1127608", "dhsid": "010249", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Constaffel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Constaffel", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2358057", "instanceofLabel": "Stubengesellschaft", "gndid": "10058937-6", "wikidata_id": "Q1127608"}}, {"start": 443, "end": 451, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q708492", "wikipedia_page_id": 664841, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q708492", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kappel am Albis", "confidence_score": 0.9928, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 464, "end": 473, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11051391", "wikipedia_page_id": 437762, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11051391", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kappel am Albis", "confidence_score": 0.9928, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 516, "end": 521, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19546", "wikipedia_page_id": 7908, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kappel am Albis", "confidence_score": 0.9928, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 538, "end": 548, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1588, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kappel am Albis", "confidence_score": 0.9928, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 626, "end": 632, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kappel am Albis", "confidence_score": 0.9928, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 652, "end": 656, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 3723873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kappel am Albis", "confidence_score": 0.9928, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 669, "end": 681, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1892444", "wikipedia_page_id": 3736375, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1892444", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kappel am Albis", "confidence_score": 0.9928, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 683, "end": 688, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q53901", "wikipedia_page_id": 48455, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q53901", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kappel am Albis", "confidence_score": 0.9928, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 700, "end": 717, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123034", "wikipedia_page_id": 12110, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123034", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kappel am Albis", "confidence_score": 0.9928, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010447", "dhsid": "010447", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123034", "itemLabel": "Ulrich Zwingli", "dhsid": "010447", "namefr": "Ulrich Zwingli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ulrich_Zwingli", "namede": "Huldrych Zwingli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Huldrych_Zwingli", "nameit": "Ulrico Zwingli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ulrico_Zwingli", "nameen": "Huldrych Zwingli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Huldrych_Zwingli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118637533", "wikidata_id": "Q123034"}}, {"start": 761, "end": 782, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q671922", "wikipedia_page_id": 2555557, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q671922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kappel am Albis", "confidence_score": 0.9928, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013328", "dhsid": "013328", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q671922", "itemLabel": "R\u00e9forme protestante en Suisse", "dhsid": "013328", "namefr": "R\u00e9forme protestante en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9forme_protestante_en_Suisse", "namede": "Reformation und Gegenreformation in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reformation_und_Gegenreformation_in_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Reformation in Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Reformation_in_Switzerland", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q671922"}}, {"start": 821, "end": 836, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64589", "wikipedia_page_id": 4013382, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64589", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kappel am Albis", "confidence_score": 0.9928, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000006", "dhsid": "000006", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64589", "itemLabel": "Kappel am Albis", "dhsid": "000006", "namefr": "Kappel am Albis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Kappel_am_Albis", "namede": "Kappel am Albis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kappel_am_Albis", "nameit": "Kappel am Albis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Kappel_am_Albis", "nameen": "Kappel am Albis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Kappel_am_Albis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4196609-0", "wikidata_id": "Q64589"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "W. Jacob, Polit. F\u00fchrungsschicht und Reformation, 1970, 161-164", "author": ["W. Jacob"], "tpub": ["Polit. F\u00fchrungsschicht und Reformation, 1970, 161-164"]}, {"text": "Der Landbote, 31.7.1973", "tpub": ["Der Landbote, 31.7.1973"]}]}, "metagrid_id": "18145", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/11967985X"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/37731375"}], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Funk (ZH)", "link": ["/articles/046760/2005-04-15/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e um 1480\n   \u271d\ufe0e 11.10.1531\n1531-10-11", "birth_date": "", "death_date": "1531-10-11"}], "birth_date": "", "death_date": "1531-10-11", "text_blocks": [["h1", "Ulrich Funk"], ["p", "um 1480 Z\u00fcrich, 11.10.1531 Kappel am Albis, von Z\u00fcrich. Sohn des Hans, Glasers und Glasmalers. Bruder des Hans (->). \u200bRegula Ziegler, Tochter des Kleinhans, Ziegelh\u00fcttenbesitzers und Grossrats. Glasmaler. Lehre bei seinem Onkel Ludwig F. sowie bei Vater und Sohn Hans Leu, 1511 Meister. F. erhielt zahlreiche \u00f6ffentl. Auftr\u00e4ge, doch kann ihm kein Werk mit Sicherheit zugeschrieben werden. 1523 Vertreter der Meisen im Gr. Rat von Z\u00fcrich, 1531 Ratsherr. 1521 eidg. Gesandter zu den Friedensverhandlungen zwischen dem Papst und dem Kg. von Frankreich. 1523 Augustineramtmann, 1525 Eherichter. Teilnehmer an den Disputationen in Z\u00fcrich 1523, in Baden und Bern 1528 und in Marburg 1529. Enger Vertrauter Huldrych Zwinglis. F.s polit. Karriere war an den Erfolg der Reformation in Z\u00fcrich gekoppelt, als deren Verfechter er in Kappel am Albis fiel. Mitverfasser der Streitschrift \"Das Gyrenrupfen\" (1523)."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/018145/2005-04-15"}