{"search_result_name": "Escher, Konrad", "language": "de", "id": "018141", "version": "2003-12-11", "_text": "Konrad Escher\n\num 1480 Z\u00fcrich, 6.6.1539 Z\u00fcrich, von Z\u00fcrich. E. brachte es als Tuchh\u00e4ndler zu Reichtum. 1510-15 Landvogt von Greifensee. Ab 1516 als Achtzehner der Konstaffel Mitglied des Gr. Rates. 1524-25 und 1532-39 als Konstaffelherr Mitglied des Kl. Rates. 1526-32 Landvogt von Eglisau. Er versah auch zahlreiche kleinere \u00c4mter. Dank der F\u00f6rderung Zwinglis und der Reformation stieg E. in den 1520er Jahren in Z\u00fcrichs F\u00fchrungsspitze auf. 1529-31 distanzierte er sich aber von Zwinglis Politik. Nach dem 2. Kappelerkrieg geh\u00f6rte er wieder zu den massgebenden Z\u00fcrcher Politikern.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / H\u00e4upter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / R\u00e4te", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Landv\u00f6gte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}, {"tag": "Religion (Protestantismus) / Reformation", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.140700.141000."}], "title": "Konrad Escher", "given_name": "Konrad", "family_name": "Escher", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nHeinzpeter Stucki"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 13, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q61957761", "wikipedia_page_id": 10716937, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q61957761", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Kappelerkrieg", "confidence_score": 0.9676, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/044904", "dhsid": "044904", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q61957761", "itemLabel": "Konrad Escher", "dhsid": "044904", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Konrad Escher (Kunsthistoriker)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konrad_Escher_(Kunsthistoriker)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1015299733", "wikidata_id": "Q61957761"}}], [{"start": 8, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Kappelerkrieg", "confidence_score": 0.9676, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 25, "end": 31, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Kappelerkrieg", "confidence_score": 0.9676, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 37, "end": 43, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Kappelerkrieg", "confidence_score": 0.9676, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 45, "end": 47, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q61957761", "wikipedia_page_id": 10716937, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q61957761", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Kappelerkrieg", "confidence_score": 0.9676, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/044904", "dhsid": "044904", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q61957761", "itemLabel": "Konrad Escher", "dhsid": "044904", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Konrad Escher (Kunsthistoriker)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konrad_Escher_(Kunsthistoriker)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1015299733", "wikidata_id": "Q61957761"}}, {"start": 96, "end": 119, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1614387", "wikipedia_page_id": 1568165, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1614387", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Kappelerkrieg", "confidence_score": 0.9676, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 148, "end": 158, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1127608", "wikipedia_page_id": 2454613, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1127608", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Kappelerkrieg", "confidence_score": 0.9676, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010249", "dhsid": "010249", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1127608", "itemLabel": "Q1127608", "dhsid": "010249", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Constaffel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Constaffel", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2358057", "instanceofLabel": "Stubengesellschaft", "gndid": "10058937-6", "wikidata_id": "Q1127608"}}, {"start": 254, "end": 262, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Kappelerkrieg", "confidence_score": 0.9676, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 267, "end": 274, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69175", "wikipedia_page_id": 3437374, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69175", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Kappelerkrieg", "confidence_score": 0.9676, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000043", "dhsid": "000043", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69175", "itemLabel": "Eglisau", "dhsid": "000043", "namefr": "Eglisau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Eglisau", "namede": "Eglisau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Eglisau", "nameit": "Eglisau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Eglisau", "nameen": "Eglisau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Eglisau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4309348-6", "wikidata_id": "Q69175"}}, {"start": 337, "end": 345, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123034", "wikipedia_page_id": 12110, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123034", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Kappelerkrieg", "confidence_score": 0.9676, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010447", "dhsid": "010447", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123034", "itemLabel": "Ulrich Zwingli", "dhsid": "010447", "namefr": "Ulrich Zwingli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ulrich_Zwingli", "namede": "Huldrych Zwingli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Huldrych_Zwingli", "nameit": "Ulrico Zwingli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ulrico_Zwingli", "nameen": "Huldrych Zwingli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Huldrych_Zwingli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118637533", "wikidata_id": "Q123034"}}, {"start": 354, "end": 365, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12562", "wikipedia_page_id": 8507, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12562", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Kappelerkrieg", "confidence_score": 0.9676, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013328", "dhsid": "013328", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12562", "itemLabel": "r\u00e9forme protestante", "dhsid": "013328", "namefr": "R\u00e9forme protestante", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9forme_protestante", "namede": "Reformation", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reformation", "nameit": "Riforma protestante", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Riforma_protestante", "nameen": "Reformation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Reformation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1128340", "instanceofLabel": "mot cl\u00e9", "gndid": "4048946-2", "wikidata_id": "Q12562"}}, {"start": 372, "end": 374, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q61957761", "wikipedia_page_id": 10716937, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q61957761", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Kappelerkrieg", "confidence_score": 0.9676, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/044904", "dhsid": "044904", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q61957761", "itemLabel": "Konrad Escher", "dhsid": "044904", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Konrad Escher (Kunsthistoriker)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konrad_Escher_(Kunsthistoriker)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1015299733", "wikidata_id": "Q61957761"}}, {"start": 465, "end": 473, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123034", "wikipedia_page_id": 12110, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123034", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Kappelerkrieg", "confidence_score": 0.9676, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010447", "dhsid": "010447", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123034", "itemLabel": "Ulrich Zwingli", "dhsid": "010447", "namefr": "Ulrich Zwingli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ulrich_Zwingli", "namede": "Huldrych Zwingli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Huldrych_Zwingli", "nameit": "Ulrico Zwingli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ulrico_Zwingli", "nameen": "Huldrych Zwingli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Huldrych_Zwingli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118637533", "wikidata_id": "Q123034"}}, {"start": 492, "end": 508, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q233594", "wikipedia_page_id": 397354, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q233594", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Kappelerkrieg", "confidence_score": 0.9676, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008903", "dhsid": "008903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q233594", "itemLabel": "deuxi\u00e8me guerre de Kappel", "dhsid": "008903", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Zweiter Kappelerkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Kappelerkrieg", "nameit": "Seconda guerra di Kappel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_di_Kappel", "nameen": "Second War of Kappel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Second_War_of_Kappel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q180684", "instanceofLabel": "conflit", "gndid": "", "wikidata_id": "Q233594"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "H. Meyer, Der Zweite Kappeler Krieg, 1976, 92, 275", "author": ["H. Meyer"], "tpub": ["Der Zweite Kappeler Krieg, 1976, 92, 275"]}]}, "metagrid_id": "18141", "metagrid_links": [{"SSRQ": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per013357", "short_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen", "long_description": "Sammlung Schweizerischer Rechtsquellen"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Escher", "link": ["/articles/023794/2012-04-05/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e um 1480\n   \u271d\ufe0e 6.6.1539\n1539-06-06", "birth_date": "", "death_date": "1539-06-06"}], "birth_date": "", "death_date": "1539-06-06", "text_blocks": [["h1", "Konrad Escher"], ["p", "um 1480 Z\u00fcrich, 6.6.1539 Z\u00fcrich, von Z\u00fcrich. E. brachte es als Tuchh\u00e4ndler zu Reichtum. 1510-15 Landvogt von Greifensee. Ab 1516 als Achtzehner der Konstaffel Mitglied des Gr. Rates. 1524-25 und 1532-39 als Konstaffelherr Mitglied des Kl. Rates. 1526-32 Landvogt von Eglisau. Er versah auch zahlreiche kleinere \u00c4mter. Dank der F\u00f6rderung Zwinglis und der Reformation stieg E. in den 1520er Jahren in Z\u00fcrichs F\u00fchrungsspitze auf. 1529-31 distanzierte er sich aber von Zwinglis Politik. Nach dem 2. Kappelerkrieg geh\u00f6rte er wieder zu den massgebenden Z\u00fcrcher Politikern."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q107044212", "itemLabel": "Konrad Escher", "dhsid": "018141", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q107044212", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "E", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/018141/2003-12-11"}