{"search_result_name": "Maligny, Guy de", "language": "de", "id": "018462", "version": "2008-04-08", "_text": "Guy de Maligny\n\n1132 erstmals als Archidiakon des Domkapitels von Besan\u00e7on erw\u00e4hnt, nach 1143. Aus burgundischem Adel. Ab 1134 Bischof von Lausanne. Guy de Maligny\u00a0unterst\u00fctzte kl\u00f6sterliche Einrichtungen vor allem der Zisterzienser. 1134 gr\u00fcndete er die Abtei von Hautcr\u00eat und f\u00f6rderte die Gr\u00fcndung des Priorats von Berlai. Er ist mehrfach in der Umgebung des Vorstehers seiner Kirchenprovinz, des Erzbischofs von Besan\u00e7on, anzutreffen. 1143 oder 1144 wurde er abgesetzt.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger / Bisch\u00f6fe", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138800."}], "title": "Guy de Maligny", "given_name": "Guy de", "family_name": "Maligny", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nPeter Conradin von Planta"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1557625", "wikipedia_page_id": 4990766, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1557625", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erzbischofs von Besan\u00e7on", "confidence_score": 0.8828, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/018462", "dhsid": "018462", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1557625", "itemLabel": "Q1557625", "dhsid": "018462", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Guy de Maligny", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Guy_de_Maligny", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1557625"}}], [{"start": 18, "end": 29, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16528361", "wikipedia_page_id": 330415, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16528361", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erzbischofs von Besan\u00e7on", "confidence_score": 0.8828, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 50, "end": 58, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q37776", "wikipedia_page_id": 138019, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q37776", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erzbischofs von Besan\u00e7on", "confidence_score": 0.8828, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007029", "dhsid": "007029", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q37776", "itemLabel": "Besan\u00e7on", "dhsid": "007029", "namefr": "Besan\u00e7on", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "namede": "Besan\u00e7on", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "nameit": "Besan\u00e7on", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "nameen": "Besan\u00e7on", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4005972-8", "wikidata_id": "Q37776"}}, {"start": 97, "end": 101, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q134737", "wikipedia_page_id": 18168, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q134737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erzbischofs von Besan\u00e7on", "confidence_score": 0.8828, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/016368", "dhsid": "016368", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q134737", "itemLabel": "noblesse", "dhsid": "016368", "namefr": "Noblesse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Noblesse", "namede": "Adel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Adel", "nameit": "Nobilt\u00e0", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Nobilt%C3%A0", "nameen": "Nobility", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nobility", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q187588", "instanceofLabel": "classe sociale", "gndid": "4000464-8", "wikidata_id": "Q134737"}}, {"start": 111, "end": 131, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1837191", "wikipedia_page_id": 600763, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1837191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erzbischofs von Besan\u00e7on", "confidence_score": 0.8828, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 133, "end": 147, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1557625", "wikipedia_page_id": 4990766, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1557625", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erzbischofs von Besan\u00e7on", "confidence_score": 0.8828, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/018462", "dhsid": "018462", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1557625", "itemLabel": "Q1557625", "dhsid": "018462", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Guy de Maligny", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Guy_de_Maligny", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1557625"}}, {"start": 202, "end": 215, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q166861", "wikipedia_page_id": 14237, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q166861", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erzbischofs von Besan\u00e7on", "confidence_score": 0.8828, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 238, "end": 243, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160742", "wikipedia_page_id": 32161, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erzbischofs von Besan\u00e7on", "confidence_score": 0.8828, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 248, "end": 256, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1591370", "wikipedia_page_id": 736304, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1591370", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erzbischofs von Besan\u00e7on", "confidence_score": 0.8828, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/012141", "dhsid": "012141", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1591370", "itemLabel": "abbaye cistercienne de Haut-Cr\u00eat", "dhsid": "012141", "namefr": "Abbaye cistercienne de Haut-Cr\u00eat", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_cistercienne_de_Haut-Cr%C3%AAt", "namede": "Haut-Cr\u00eat", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Haut-Cr%C3%AAt", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "instanceofLabel": "abbaye", "gndid": "4647952-1", "wikidata_id": "Q1591370"}}, {"start": 362, "end": 376, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q625160", "wikipedia_page_id": 77962, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q625160", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erzbischofs von Besan\u00e7on", "confidence_score": 0.8828, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 382, "end": 406, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1839378", "wikipedia_page_id": 1076566, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1839378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Erzbischofs von Besan\u00e7on", "confidence_score": 0.8828, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "HS I/4, 112", "tpub": ["HS I/4, 112"]}, {"text": "J.-D. Morerod, Gen\u00e8se d'une principaut\u00e9 \u00e9piscopale, 2000, 147-154", "author": ["J.-D. Morerod"], "tpub": ["Gen\u00e8se d'une principaut\u00e9 \u00e9piscopale, 2000, 147-154"]}]}, "metagrid_id": "18462", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Variante(n)", "text": "Guy de Marlaniaco"}, {"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 1132\n   \u271d\ufe0e nach 1143", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Guy de Maligny"], ["p", "1132 erstmals als Archidiakon des Domkapitels von Besan\u00e7on erw\u00e4hnt, nach 1143. Aus burgundischem Adel. Ab 1134 Bischof von Lausanne. Guy de Maligny\u00a0unterst\u00fctzte kl\u00f6sterliche Einrichtungen vor allem der Zisterzienser. 1134 gr\u00fcndete er die Abtei von Hautcr\u00eat und f\u00f6rderte die Gr\u00fcndung des Priorats von Berlai. Er ist mehrfach in der Umgebung des Vorstehers seiner Kirchenprovinz, des Erzbischofs von Besan\u00e7on, anzutreffen. 1143 oder 1144 wurde er abgesetzt."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1557625", "itemLabel": "Q1557625", "dhsid": "018462", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Guy de Maligny", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Guy_de_Maligny", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1557625", "wikipedia_page_title": "Guy de Maligny", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/018462/2008-04-08"}