{"search_result_name": "Appenweiler, Erhard von", "language": "de", "id": "018712", "version": "2002-06-07", "_text": "Erhard von Appenweiler\n\nErstmals bezeugt 1429, zwischen 19.6.1471 und 17.5.1472 Basel. Aus angesehener Fam. aus A. bei Colmar (Elsass). Von 1429 bis zu seinem Tod Kaplan am Basler M\u00fcnster, 1443 K\u00e4mmerer der Bruderschaft St. Johann. A. notierte auf leeren Bl\u00e4ttern einer s\u00e4chs. Weltchronik Ereignisse der Basler Gesch. von 1439 bis 1471, beginnend mit der Wahl Amadeus VIII. von Savoyen als Papst Felix V. und dem Armagnakeneinfall. Seine formlosen Aufzeichnungen erz\u00e4hlen die Geschehnisse nicht immer in der Zeitfolge, sind aber angesichts der F\u00fclle von Nachrichten wertvoll. A. war basler. gesinnt, von keiner bestimmten geistigen Str\u00f6mung gepr\u00e4gt und missbilligte die Z\u00fcgellosigkeit des eidg. Kriegertums. Seine Notizen geben Einblick in die Stimmung des einfachen Volkes.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Bildung und Wissenschaft / Wissenschaft und Gelehrtentum / Geschichte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136600."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger / Priester", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139300."}], "title": "Erhard von Appenweiler", "given_name": "Erhard von", "family_name": "Appenweiler", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nVeronika Feller-Vest"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1350963", "wikipedia_page_id": 7114175, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1350963", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "basler", "confidence_score": 0.302, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/018712", "dhsid": "018712", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1350963", "itemLabel": "Q1350963", "dhsid": "018712", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Erhard von Appenweiler", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erhard_von_Appenweiler", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Erhard von Appenweiler", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Erhard_von_Appenweiler", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "102576416", "wikidata_id": "Q1350963"}}], [{"start": 56, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "basler", "confidence_score": 0.302, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 88, "end": 90, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1350963", "wikipedia_page_id": 7114175, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1350963", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "basler", "confidence_score": 0.302, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/018712", "dhsid": "018712", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1350963", "itemLabel": "Q1350963", "dhsid": "018712", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Erhard von Appenweiler", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erhard_von_Appenweiler", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Erhard von Appenweiler", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Erhard_von_Appenweiler", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "102576416", "wikidata_id": "Q1350963"}}, {"start": 95, "end": 101, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q130994", "wikipedia_page_id": 28596, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q130994", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "basler", "confidence_score": 0.302, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007044", "dhsid": "007044", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q130994", "itemLabel": "Colmar", "dhsid": "007044", "namefr": "Colmar", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Colmar", "namede": "Colmar", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Colmar", "nameit": "Colmar", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Colmar", "nameen": "Colmar", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Colmar", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": "4010401-1", "wikidata_id": "Q130994"}}, {"start": 103, "end": 109, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1142", "wikipedia_page_id": 11851, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "basler", "confidence_score": 0.302, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007022", "dhsid": "007022", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "itemLabel": "Alsace", "dhsid": "007022", "namefr": "Alsace", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alsace", "namede": "Elsass", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Elsass", "nameit": "Alsazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alsazia", "nameen": "Alsace", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alsace", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22670030", "instanceofLabel": "ancienne r\u00e9gion fran\u00e7aise", "gndid": "4014500-1", "wikidata_id": "Q1142"}}, {"start": 139, "end": 145, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q208762", "wikipedia_page_id": 432266, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q208762", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "basler", "confidence_score": 0.302, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 149, "end": 163, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q666479", "wikipedia_page_id": 296443, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q666479", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "basler", "confidence_score": 0.302, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 183, "end": 195, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q996839", "wikipedia_page_id": 57822, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q996839", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "basler", "confidence_score": 0.302, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/046924", "dhsid": "046924", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q996839", "itemLabel": "fraternit\u00e9", "dhsid": "046924", "namefr": "Fraternit\u00e9 (association)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fraternit%C3%A9_(association)", "namede": "Bruderschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bruderschaft", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Fraternity", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fraternity", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4130300-3", "wikidata_id": "Q996839"}}, {"start": 208, "end": 210, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1350963", "wikipedia_page_id": 7114175, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1350963", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "basler", "confidence_score": 0.302, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/018712", "dhsid": "018712", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1350963", "itemLabel": "Q1350963", "dhsid": "018712", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Erhard von Appenweiler", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erhard_von_Appenweiler", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Erhard von Appenweiler", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Erhard_von_Appenweiler", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "102576416", "wikidata_id": "Q1350963"}}, {"start": 253, "end": 264, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2558132", "wikipedia_page_id": 733342, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2558132", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "basler", "confidence_score": 0.302, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 280, "end": 286, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "basler", "confidence_score": 0.302, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 336, "end": 361, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q312636", "wikipedia_page_id": 73335, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q312636", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "basler", "confidence_score": 0.302, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/012614", "dhsid": "012614", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q312636", "itemLabel": "Am\u00e9d\u00e9e VIII", "dhsid": "012614", "namefr": "Am\u00e9d\u00e9e VIII", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Am%C3%A9d%C3%A9e_VIII", "namede": "Amadeus VIII.", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Amadeus_VIII.", "nameit": "Amedeo VIII di Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Amedeo_VIII_di_Savoia", "nameen": "Amadeus VIII, Duke of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Amadeus_VIII,_Duke_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118686526", "wikidata_id": "Q312636"}}, {"start": 366, "end": 371, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19546", "wikipedia_page_id": 7908, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "basler", "confidence_score": 0.302, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 552, "end": 554, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1350963", "wikipedia_page_id": 7114175, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1350963", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "basler", "confidence_score": 0.302, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/018712", "dhsid": "018712", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1350963", "itemLabel": "Q1350963", "dhsid": "018712", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Erhard von Appenweiler", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erhard_von_Appenweiler", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Erhard von Appenweiler", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Erhard_von_Appenweiler", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "102576416", "wikidata_id": "Q1350963"}}, {"start": 559, "end": 565, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "basler", "confidence_score": 0.302, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "VL, 584", "tpub": ["VL, 584"]}, {"text": "Feller/Bonjour, Geschichtsschreibung 1, 38", "author": ["Feller/Bonjour"], "tpub": ["Geschichtsschreibung 1, 38"]}, {"text": "LexMA 1, 805 f.", "tpub": ["LexMA 1, 805 f."]}]}, "metagrid_id": "18712", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/102576416"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/71787701"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 1429\n   \u271d\ufe0e zwischen 19.6.1471 und 17.5.1472", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Erhard von Appenweiler"], ["p", "Erstmals bezeugt 1429, zwischen 19.6.1471 und 17.5.1472 Basel. Aus angesehener Fam. aus A. bei Colmar (Elsass). Von 1429 bis zu seinem Tod Kaplan am Basler M\u00fcnster, 1443 K\u00e4mmerer der Bruderschaft St. Johann. A. notierte auf leeren Bl\u00e4ttern einer s\u00e4chs. Weltchronik Ereignisse der Basler Gesch. von 1439 bis 1471, beginnend mit der Wahl Amadeus VIII. von Savoyen als Papst Felix V. und dem Armagnakeneinfall. Seine formlosen Aufzeichnungen erz\u00e4hlen die Geschehnisse nicht immer in der Zeitfolge, sind aber angesichts der F\u00fclle von Nachrichten wertvoll. A. war basler. gesinnt, von keiner bestimmten geistigen Str\u00f6mung gepr\u00e4gt und missbilligte die Z\u00fcgellosigkeit des eidg. Kriegertums. Seine Notizen geben Einblick in die Stimmung des einfachen Volkes."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1350963", "itemLabel": "Q1350963", "dhsid": "018712", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Erhard von Appenweiler", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erhard_von_Appenweiler", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Erhard von Appenweiler", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Erhard_von_Appenweiler", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "102576416"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1350963", "wikipedia_page_title": "Erhard von Appenweiler", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "A", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/018712/2002-06-07"}