{"search_result_name": "Battmann, Osimus", "language": "de", "id": "019175", "version": "2002-05-04", "_text": "Osimus Battmann\n\nAnf\u00fchrer der Aufst\u00e4ndischen im Rappenkrieg (1591-94), ref., von Liestal. Bis zu seiner zweiten Verhaftung im Sept. 1593 war B. als mehrmaliger Abgeordneter des St\u00e4dtchens Liestal bei den grossen Versammlungen der Baselbieter, als leitendes Mitglied von Gesandschaften an die st\u00e4dt. Obrigkeit und die eidg. Tagsatzung sowie als Schreiber von Bittschriften einer der f\u00fchrenden Pers\u00f6nlichkeiten des l\u00e4ndl. Widerstandes, auch betrieb er die Zerschlagung der verhassten neuen Weinsteuermasse. Auch bei der Basler Regierung galt B. als einer der Hauptverantwortlichen des Aufstands. Zweimal legte sie ihn in Gefangenschaft und unterwarf ihn ausf\u00fchrl. Verh\u00f6ren. W\u00e4hrend der letzten, f\u00fcnf Monate dauernden Haft erkrankte B. schwer. Obwohl im Febr. 1594 entlassen, spielte er bei Beilegung des Konflikts im Mai 1594 denn auch keine Rolle mehr.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Tagsatzung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Lokale Eliten", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.122000."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.121100.121200."}], "title": "Osimus Battmann", "given_name": "Osimus", "family_name": "Battmann", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nNiklaus Landolt"], "text_links": [[], [{"start": 31, "end": 42, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q651277", "wikipedia_page_id": 1190830, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q651277", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "f\u00fchrenden Pers\u00f6nlichkeiten", "confidence_score": 0.4161, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 64, "end": 71, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68972", "wikipedia_page_id": 3010, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "f\u00fchrenden Pers\u00f6nlichkeiten", "confidence_score": 0.4161, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001211", "dhsid": "001211", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "itemLabel": "Liestal", "dhsid": "001211", "namefr": "Liestal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Liestal", "namede": "Liestal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameit": "Liestal", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameen": "Liestal", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liestal", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4099638-4", "wikidata_id": "Q68972"}}, {"start": 171, "end": 178, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68972", "wikipedia_page_id": 3010, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "f\u00fchrenden Pers\u00f6nlichkeiten", "confidence_score": 0.4161, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001211", "dhsid": "001211", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "itemLabel": "Liestal", "dhsid": "001211", "namefr": "Liestal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Liestal", "namede": "Liestal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameit": "Liestal", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameen": "Liestal", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liestal", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4099638-4", "wikidata_id": "Q68972"}}, {"start": 213, "end": 224, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12146", "wikipedia_page_id": 616, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12146", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "f\u00fchrenden Pers\u00f6nlichkeiten", "confidence_score": 0.4161, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007477", "dhsid": "007477", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12146", "itemLabel": "canton de B\u00e2le-Campagne", "dhsid": "007477", "namefr": "Canton de B\u00e2le-Campagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_B%C3%A2le-Campagne", "namede": "Kanton Basel-Landschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Basel-Landschaft", "nameit": "Canton Basilea Campagna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Basilea_Campagna", "nameen": "Basel-Landschaft", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel-Landschaft", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4315877-8", "wikidata_id": "Q12146"}}, {"start": 282, "end": 291, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q888616", "wikipedia_page_id": 300535, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q888616", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "f\u00fchrenden Pers\u00f6nlichkeiten", "confidence_score": 0.4161, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/028734", "dhsid": "028734", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q888616", "itemLabel": "Q888616", "dhsid": "028734", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Obrigkeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Obrigkeit", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4172326-0", "wikidata_id": "Q888616"}}, {"start": 306, "end": 316, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "f\u00fchrenden Pers\u00f6nlichkeiten", "confidence_score": 0.4161, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 365, "end": 391, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1548119", "wikipedia_page_id": 1096613, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1548119", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "f\u00fchrenden Pers\u00f6nlichkeiten", "confidence_score": 0.4161, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Gesch. der Landschaft Basel und des Kt. Basellandschaft 1, 1932", "tpub": ["Gesch. der Landschaft Basel und des Kt. Basellandschaft 1, 1932"]}]}, "metagrid_id": "19175", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Osimus Battmann"], ["p", "Anf\u00fchrer der Aufst\u00e4ndischen im Rappenkrieg (1591-94), ref., von Liestal. Bis zu seiner zweiten Verhaftung im Sept. 1593 war B. als mehrmaliger Abgeordneter des St\u00e4dtchens Liestal bei den grossen Versammlungen der Baselbieter, als leitendes Mitglied von Gesandschaften an die st\u00e4dt. Obrigkeit und die eidg. Tagsatzung sowie als Schreiber von Bittschriften einer der f\u00fchrenden Pers\u00f6nlichkeiten des l\u00e4ndl. Widerstandes, auch betrieb er die Zerschlagung der verhassten neuen Weinsteuermasse. Auch bei der Basler Regierung galt B. als einer der Hauptverantwortlichen des Aufstands. Zweimal legte sie ihn in Gefangenschaft und unterwarf ihn ausf\u00fchrl. Verh\u00f6ren. W\u00e4hrend der letzten, f\u00fcnf Monate dauernden Haft erkrankte B. schwer. Obwohl im Febr. 1594 entlassen, spielte er bei Beilegung des Konflikts im Mai 1594 denn auch keine Rolle mehr."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96261857", "itemLabel": "Osimus Battmann", "dhsid": "019175", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96261857", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/019175/2002-05-04"}