{"search_result_name": "M\u00fcnch von Landskron, Konrad", "language": "de", "id": "019257", "version": "2009-01-21", "_text": "Konrad M\u00fcnch von Landskron\n\nErstmals erw. am 19.6.1334, 29.10.1353 Basel, von Basel. Sohn des Konrad und der Anna von Landsberg. 1338 Johanna Waldner. M. war 1336 Ritter, 1338 Herr zu Angenstein und 1341 Herr zu Istein. 1339-49 amtierte er - alternierend mit Konrad von B\u00e4renfels - als B\u00fcrgermeister von Basel.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / H\u00e4upter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Konrad M\u00fcnch von Landskron", "given_name": "Konrad", "family_name": "M\u00fcnch von Landskron", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nThomas Schibler"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 26, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1727435", "wikipedia_page_id": 6206788, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1727435", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel", "confidence_score": 0.6176, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/012854", "dhsid": "012854", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1727435", "itemLabel": "Q1727435", "dhsid": "012854", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Konrad M\u00fcnch von Landskron (Bischof)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konrad_M%C3%BCnch_von_Landskron_(Bischof)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1727435"}}], [{"start": 39, "end": 44, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel", "confidence_score": 0.6176, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 50, "end": 55, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel", "confidence_score": 0.6176, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 123, "end": 125, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1727435", "wikipedia_page_id": 6206788, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1727435", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel", "confidence_score": 0.6176, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/012854", "dhsid": "012854", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1727435", "itemLabel": "Q1727435", "dhsid": "012854", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Konrad M\u00fcnch von Landskron (Bischof)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konrad_M%C3%BCnch_von_Landskron_(Bischof)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1727435"}}, {"start": 135, "end": 141, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q102083", "wikipedia_page_id": 32849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q102083", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel", "confidence_score": 0.6176, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 156, "end": 166, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q537748", "wikipedia_page_id": 176930, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q537748", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel", "confidence_score": 0.6176, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008436", "dhsid": "008436", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q537748", "itemLabel": "Angenstein", "dhsid": "008436", "namefr": "Angenstein", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Angenstein", "namede": "Angenstein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Angenstein", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Angenstein Castle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Angenstein_Castle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23413", "instanceofLabel": "ch\u00e2teau fort", "gndid": "7530197-0", "wikidata_id": "Q537748"}}, {"start": 184, "end": 190, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1674838", "wikipedia_page_id": 419371, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1674838", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel", "confidence_score": 0.6176, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 231, "end": 251, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q62032330", "wikipedia_page_id": 10700220, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q62032330", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel", "confidence_score": 0.6176, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/019172", "dhsid": "019172", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q62032330", "itemLabel": "Konrad von B\u00e4renfels", "dhsid": "019172", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Konrad von B\u00e4renfels", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konrad_von_B%C3%A4renfels", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "", "wikidata_id": "Q62032330"}}, {"start": 258, "end": 271, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30185", "wikipedia_page_id": 11020, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel", "confidence_score": 0.6176, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 276, "end": 281, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Basel", "confidence_score": 0.6176, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "D. Huggel, Die M\u00fcnch\u00a0von M\u00fcnchenstein, 2000", "author": ["D. Huggel"], "tpub": ["Die M\u00fcnch\u00a0von M\u00fcnchenstein, 2000"]}]}, "metagrid_id": "19257", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Variante(n)", "text": "Konrad M\u00fcnch"}, {"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 19.6.1334\n   \u271d\ufe0e 29.10.1353\n1353-10-29", "death_date": "1353-10-29"}], "death_date": "1353-10-29", "text_blocks": [["h1", "Konrad M\u00fcnch von Landskron"], ["p", "Erstmals erw. am 19.6.1334, 29.10.1353 Basel, von Basel. Sohn des Konrad und der Anna von Landsberg. 1338 Johanna Waldner. M. war 1336 Ritter, 1338 Herr zu Angenstein und 1341 Herr zu Istein. 1339-49 amtierte er - alternierend mit Konrad von B\u00e4renfels - als B\u00fcrgermeister von Basel."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q61914707", "itemLabel": "Konrad M\u00fcnch von Landskron", "dhsid": "019257", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Konrad M\u00fcnch von Landskron (Politiker)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konrad_M%C3%BCnch_von_Landskron_(Politiker)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q61914707", "wikipedia_page_title": "Konrad M\u00fcnch von Landskron (Politiker)", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "M", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/019257/2009-01-21"}