{"search_result_name": "M\u00fcri, Hans", "language": "de", "id": "019259", "version": "2009-02-09", "_text": "Hans M\u00fcri\n\nErstmals erw\u00e4hnt 1593, letztmals 1594. \u00dcber Hans M\u00fcris Herkunft ist nichts bekannt. Er war Vertreter der Stadt Liestal gegen\u00fcber Basel und der Tagsatzung w\u00e4hrend des Basler Rappenkriegs (1591-1594). M\u00fcri \u00fcbergab 1593 eine Bittschrift an den Z\u00fcrcher Rat als eidgen\u00f6ssischen Vorort und war Wortf\u00fchrer an der Liestaler Gemeindeversammlung vom April desselben Jahres. Im Oktober 1593 wurde er mit Osimus Baltmann als R\u00e4delsf\u00fchrer der Aufst\u00e4ndischen und Anstifter zu Ungehorsam verhaftet. Im Februar 1594 wurde M\u00fcri gegen Urfehde und Begleichung der Kosten aus der Haft entlassen.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Lokale Eliten", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.122000."}], "title": "Hans M\u00fcri", "given_name": "Hans", "family_name": "M\u00fcri", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nAndr\u00e9 Salvisberg"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 9, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1581454", "wikipedia_page_id": 5338957, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1581454", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Urfehde", "confidence_score": 0.9128, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003781", "dhsid": "003781", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1581454", "itemLabel": "Hans M\u00fcri", "dhsid": "003781", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Hans M\u00fcri", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hans_M%C3%BCri", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1050747690", "wikidata_id": "Q1581454"}}], [{"start": 0, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1282580", "wikipedia_page_id": 1486437, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1282580", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Urfehde", "confidence_score": 0.9128, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 111, "end": 118, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68972", "wikipedia_page_id": 3010, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Urfehde", "confidence_score": 0.9128, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001211", "dhsid": "001211", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "itemLabel": "Liestal", "dhsid": "001211", "namefr": "Liestal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Liestal", "namede": "Liestal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameit": "Liestal", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameen": "Liestal", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liestal", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4099638-4", "wikidata_id": "Q68972"}}, {"start": 129, "end": 134, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Urfehde", "confidence_score": 0.9128, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 143, "end": 153, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Urfehde", "confidence_score": 0.9128, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 173, "end": 185, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q651277", "wikipedia_page_id": 1190830, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q651277", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Urfehde", "confidence_score": 0.9128, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 306, "end": 315, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68972", "wikipedia_page_id": 3010, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Urfehde", "confidence_score": 0.9128, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001211", "dhsid": "001211", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "itemLabel": "Liestal", "dhsid": "001211", "namefr": "Liestal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Liestal", "namede": "Liestal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameit": "Liestal", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameen": "Liestal", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liestal", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4099638-4", "wikidata_id": "Q68972"}}, {"start": 316, "end": 335, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q455752", "wikipedia_page_id": 361027, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q455752", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Urfehde", "confidence_score": 0.9128, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010240", "dhsid": "010240", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q455752", "itemLabel": "Assembl\u00e9e communale", "dhsid": "010240", "namefr": "Assembl\u00e9e communale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assembl%C3%A9e_communale", "namede": "Gemeindeversammlung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gemeindeversammlung", "nameit": "Town meeting", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Town_meeting", "nameen": "Town meeting", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Town_meeting", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11204", "instanceofLabel": "pouvoir l\u00e9gislatif", "gndid": "", "wikidata_id": "Q455752"}}, {"start": 413, "end": 425, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2178515", "wikipedia_page_id": 288520, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2178515", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Urfehde", "confidence_score": 0.9128, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 517, "end": 524, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1429434", "wikipedia_page_id": 124575, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1429434", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Urfehde", "confidence_score": 0.9128, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "K. Gauss et al., Gesch. der Landschaft Basel und des Kt. Basellandschaft, 1932", "author": ["K. Gauss et al."], "tpub": ["Gesch. der Landschaft Basel und des Kt. Basellandschaft, 1932"]}]}, "metagrid_id": "19259", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 1593\n   Letzterw\u00e4hnung 1594"}], "text_blocks": [["h1", "Hans M\u00fcri"], ["p", "Erstmals erw\u00e4hnt 1593, letztmals 1594. \u00dcber Hans M\u00fcris Herkunft ist nichts bekannt. Er war Vertreter der Stadt Liestal gegen\u00fcber Basel und der Tagsatzung w\u00e4hrend des Basler Rappenkriegs (1591-1594). M\u00fcri \u00fcbergab 1593 eine Bittschrift an den Z\u00fcrcher Rat als eidgen\u00f6ssischen Vorort und war Wortf\u00fchrer an der Liestaler Gemeindeversammlung vom April desselben Jahres. Im Oktober 1593 wurde er mit Osimus Baltmann als R\u00e4delsf\u00fchrer der Aufst\u00e4ndischen und Anstifter zu Ungehorsam verhaftet. Im Februar 1594 wurde M\u00fcri gegen Urfehde und Begleichung der Kosten aus der Haft entlassen."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/019259/2009-02-09"}