{"search_result_name": "Hunno", "language": "de", "id": "020260", "version": "2008-01-16", "_text": "Hunno\n\nSchwyzer Geschlecht des 13. bis 16. Jh., das u.a. unter den Namen Hun(n)ig, H\u00f6n sowie dem anfangs wohl als Zunamen gef\u00fchrten K\u00e4tzi erw\u00e4hnt wurde. Der Name wird auf eine fr\u00fchma. milit\u00e4rorganisatorische, sp\u00e4ter richterl. Amtsbezeichnung zur\u00fcckgef\u00fchrt. Von der Fam., die standesm\u00e4ssig nicht zum Adel zu z\u00e4hlen ist, sind nur wenige Mitglieder bekannt. Mit Konrad ist sie 1217 in Schwyz erstmals belegt. Gegen Ende des 13. Jh. sind wiederum ein Konrad (erw. 1281-1309) sowie dessen S\u00f6hne Johannes (erw. 1309-19) und Konrad (erw. 1319) bezeugt, Ersterer namentlich 1291 im Bund mit Z\u00fcrich als Zeuge. Entgegen der urkundlich und chronikalisch nicht belegbaren Zuschreibung weiterer \u00c4mter und Funktionen sowie der traditionellen Qualifizierung als Schwyzer Bundesgr\u00fcnderfam. ist f\u00fcr das 13. und 14. Jh. von einer sozial wichtigen Rolle auszugehen. Ab 1415 erscheinen Vertreter der Fam. als Ratsmitglieder, eidg. Gesandte, S\u00e4ckelmeister, Landv\u00f6gte und milit\u00e4r. Anf\u00fchrer in den Quellen.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Eliten (bis ca. 1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.000400."}, {"tag": "Eliten (bis ca. 1800) / Nichtadelige F\u00fchrungsschichten (ca. 1000-1500)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.001200."}], "title": "Hunno", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nFranziska H\u00e4lg-Steffen"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 5, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1637983", "wikipedia_page_id": 4407875, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1637983", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landv\u00f6gte", "confidence_score": 0.6763, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 0, "end": 8, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 21745, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landv\u00f6gte", "confidence_score": 0.6763, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 292, "end": 296, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q134737", "wikipedia_page_id": 18168, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q134737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landv\u00f6gte", "confidence_score": 0.6763, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/016368", "dhsid": "016368", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q134737", "itemLabel": "noblesse", "dhsid": "016368", "namefr": "Noblesse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Noblesse", "namede": "Adel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Adel", "nameit": "Nobilt\u00e0", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Nobilt%C3%A0", "nameen": "Nobility", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nobility", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q187588", "instanceofLabel": "classe sociale", "gndid": "4000464-8", "wikidata_id": "Q134737"}}, {"start": 576, "end": 582, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landv\u00f6gte", "confidence_score": 0.6763, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 587, "end": 592, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q196939", "wikipedia_page_id": 102726, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q196939", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landv\u00f6gte", "confidence_score": 0.6763, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 740, "end": 748, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 21745, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landv\u00f6gte", "confidence_score": 0.6763, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 805, "end": 811, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q345367", "wikipedia_page_id": 90554, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q345367", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landv\u00f6gte", "confidence_score": 0.6763, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 904, "end": 912, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11051391", "wikipedia_page_id": 437762, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11051391", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landv\u00f6gte", "confidence_score": 0.6763, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 914, "end": 927, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1258312", "wikipedia_page_id": 1701127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1258312", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landv\u00f6gte", "confidence_score": 0.6763, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010245", "dhsid": "010245", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1258312", "itemLabel": "Q1258312", "dhsid": "010245", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "S\u00e4ckelmeister", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/S%C3%A4ckelmeister", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q480319", "instanceofLabel": "Amtsbezeichnung", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1258312"}}, {"start": 929, "end": 938, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landv\u00f6gte", "confidence_score": 0.6763, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "A.R. Benz, Der Landammann in den schweiz. Demokratien Uri, Schwyz, Unterwalden, 1917, 54-77", "author": ["A.R. Benz"], "tpub": ["Der Landammann in den schweiz. Demokratien Uri, Schwyz, Unterwalden, 1917, 54-77"]}, {"text": "M. Ochsner, B. Hegner, \u00abDas Geschlecht der H. in Schwyz\u00bb, in MHVS 43, 1942, 29-43", "author": ["M. Ochsner, B. Hegner"], "tpub": ["Das Geschlecht der H. in Schwyz", "MHVS 43, 1942, 29-43"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Hunno"], ["p", "Schwyzer Geschlecht des 13. bis 16. Jh., das u.a. unter den Namen Hun(n)ig, H\u00f6n sowie dem anfangs wohl als Zunamen gef\u00fchrten K\u00e4tzi erw\u00e4hnt wurde. Der Name wird auf eine fr\u00fchma. milit\u00e4rorganisatorische, sp\u00e4ter richterl. Amtsbezeichnung zur\u00fcckgef\u00fchrt. Von der Fam., die standesm\u00e4ssig nicht zum Adel zu z\u00e4hlen ist, sind nur wenige Mitglieder bekannt. Mit Konrad ist sie 1217 in Schwyz erstmals belegt. Gegen Ende des 13. Jh. sind wiederum ein Konrad (erw. 1281-1309) sowie dessen S\u00f6hne Johannes (erw. 1309-19) und Konrad (erw. 1319) bezeugt, Ersterer namentlich 1291 im Bund mit Z\u00fcrich als Zeuge. Entgegen der urkundlich und chronikalisch nicht belegbaren Zuschreibung weiterer \u00c4mter und Funktionen sowie der traditionellen Qualifizierung als Schwyzer Bundesgr\u00fcnderfam. ist f\u00fcr das 13. und 14. Jh. von einer sozial wichtigen Rolle auszugehen. Ab 1415 erscheinen Vertreter der Fam. als Ratsmitglieder, eidg. Gesandte, S\u00e4ckelmeister, Landv\u00f6gte und milit\u00e4r. Anf\u00fchrer in den Quellen."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99368434", "itemLabel": "Q99368434", "dhsid": "020260", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99368434", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/020260/2008-01-16"}