{"search_result_name": "Bramberg", "language": "de", "id": "020247", "version": "2002-12-13", "_text": "Bramberg\n\nLuzerner Ratsfam. des 13.-14. Jh., aus der Johann von B. 1328-33 als Schultheiss erw\u00e4hnt wird. Zu vermuten ist ein verwandtschaftl. Zusammenhang mit der Fam. B., die im 15.-16. Jh. mehrere Kleinr\u00e4te stellte und mit dem Schultheissen Jakob (->) den H\u00f6hepunkt ihrer polit. Macht erreichte. Vom sp\u00e4ten 14. Jh. an handelten Angeh\u00f6rige dieser Fam. mit \u00d6l. Letzter m\u00e4nnl. Vertreter des Geschlechts war der 1527 wegen verbotenen Solddiensts aus dem Gr. Rat ausgestossene Hans. Nicht nachweisbar ist eine Verwandtschaft mit der Fam. B. aus Sempach.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Eliten (bis ca. 1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.000400."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Handel", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.003100."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Nahrung und Genussmittel", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.004200."}], "title": "Bramberg", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nMarkus Lischer"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 8, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q557973", "wikipedia_page_id": 589515, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q557973", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bramberg", "confidence_score": 0.5118, "domains": ["Geology", "Chemistry"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 240, "end": 242, "mention": "->", "href": "/de/articles/014100/2004-06-07/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96269332", "itemLabel": "Jakob Bramberg", "dhsid": "014100", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1072492369"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96269332", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 54, "end": 56, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q557973", "wikipedia_page_id": 589515, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q557973", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bramberg", "confidence_score": 0.5118, "domains": ["Geology", "Chemistry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 158, "end": 160, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q557973", "wikipedia_page_id": 589515, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q557973", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bramberg", "confidence_score": 0.5118, "domains": ["Geology", "Chemistry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 525, "end": 527, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q557973", "wikipedia_page_id": 589515, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q557973", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bramberg", "confidence_score": 0.5118, "domains": ["Geology", "Chemistry"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Quellen": [{"text": "QW I/1-2", "tpub": ["QW I/1-2"]}], "Literatur": [{"text": "T. von Liebenau, \u00abDie Schultheissen von Luzern\u00bb, in Gfr. 35, 1880, 53-182", "author": ["T. von Liebenau"], "tpub": ["Die Schultheissen von Luzern", "Gfr. 35, 1880, 53-182"]}, {"text": "J. Kurmann, Die polit. F\u00fchrungsschicht in Luzern 1450-1500, 1976", "author": ["J. Kurmann"], "tpub": ["Die polit. F\u00fchrungsschicht in Luzern 1450-1500, 1976"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Bramberg"], ["p", "Luzerner Ratsfam. des 13.-14. Jh., aus der Johann von B. 1328-33 als Schultheiss erw\u00e4hnt wird. Zu vermuten ist ein verwandtschaftl. Zusammenhang mit der Fam. B., die im 15.-16. Jh. mehrere Kleinr\u00e4te stellte und mit dem Schultheissen Jakob (->) den H\u00f6hepunkt ihrer polit. Macht erreichte. Vom sp\u00e4ten 14. Jh. an handelten Angeh\u00f6rige dieser Fam. mit \u00d6l. Letzter m\u00e4nnl. Vertreter des Geschlechts war der 1527 wegen verbotenen Solddiensts aus dem Gr. Rat ausgestossene Hans. Nicht nachweisbar ist eine Verwandtschaft mit der Fam. B. aus Sempach."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99364461", "itemLabel": "Q99364461", "dhsid": "020247", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99364461", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/020247/2002-12-13"}