{"search_result_name": "Ottikon, von", "language": "de", "id": "020302", "version": "2009-07-23", "_text": "von Ottikon\n\nHabsburg.-\u00f6sterr. Ministerialengeschlecht des 13.-14. Jh. von Kemleten bei Ottikon (Gem. Illnau-Effretikon). Die O. waren beg\u00fctert in Kemleten und Inhaber \u00f6sterr. Lehen u.a. um Kyburg, Ottenhausen (Gem. Seegr\u00e4ben) und Dickbuch (Gem. Hofst\u00e4tten ZH). In der 2. H\u00e4lfte des 14. Jh. besassen sie ein Haus im St\u00e4dtchen Kyburg. Als erster bekannter Vertreter zeugte Niklaus, der 1275 in einer Urkunde Diethelms von Toggenburg erw\u00e4hnt wird. Johann (belegt 1279-1315) besass 1308 gemeinsam mit den Phenli von Dienberg und den von Eppenstein einen \u00f6sterr. Burglehenhof zu Ottenhausen, was auf einen engeren Zusammenhang dieser Geschlechter hindeutet; bei den Phenli und den O. k\u00f6nnte es sich sogar um ein und dieselbe Fam. handeln. Johanns Sohn Hans wohnte in Kyburg und war dort 1369 Schultheiss.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Eliten (bis ca. 1800) / Niederadel", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.001100."}], "title": "von Ottikon", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nMartin Leonhard"], "text_links": [[], [{"start": 500, "end": 508, "mention": "Dienberg", "href": "/de/articles/020208/2004-03-30/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99370037", "itemLabel": "Q99370037", "dhsid": "020208", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99370037", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 521, "end": 531, "mention": "Eppenstein", "href": "/de/articles/020214/2005-10-24/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99368227", "itemLabel": "Q99368227", "dhsid": "020214", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99368227", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 0, "end": 8, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65968", "wikipedia_page_id": 14808, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65968", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Dienberg", "confidence_score": 0.3737, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth", "Environment", "Gas"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/019506", "dhsid": "019506", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65968", "itemLabel": "Habsbourg", "dhsid": "019506", "namefr": "Maison de Habsbourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Maison_de_Habsbourg", "namede": "Habsburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Habsburg", "nameit": "Casa d'Asburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Casa_d%27Asburgo", "nameen": "House of Habsburg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/House_of_Habsburg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q164950", "instanceofLabel": "dynastie", "gndid": "118544233", "wikidata_id": "Q65968"}}, {"start": 18, "end": 41, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q700101", "wikipedia_page_id": 325689, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q700101", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Dienberg", "confidence_score": 0.3737, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth", "Environment", "Gas"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 89, "end": 106, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64873", "wikipedia_page_id": 1115122, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64873", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Dienberg", "confidence_score": 0.3737, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth", "Environment", "Gas"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000119", "dhsid": "000119", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64873", "itemLabel": "Illnau-Effretikon", "dhsid": "000119", "namefr": "Illnau-Effretikon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Illnau-Effretikon", "namede": "Illnau-Effretikon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Illnau-Effretikon", "nameit": "Illnau-Effretikon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Illnau-Effretikon", "nameen": "Illnau-Effretikon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Illnau-Effretikon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4233098-1", "wikidata_id": "Q64873"}}, {"start": 203, "end": 212, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67310", "wikipedia_page_id": 475438, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67310", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Dienberg", "confidence_score": 0.3737, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth", "Environment", "Gas"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000091", "dhsid": "000091", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67310", "itemLabel": "Seegr\u00e4ben", "dhsid": "000091", "namefr": "Seegr\u00e4ben", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seegr%C3%A4ben", "namede": "Seegr\u00e4ben", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Seegr%C3%A4ben", "nameit": "Seegr\u00e4ben", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seegr%C3%A4ben", "nameen": "Seegr\u00e4ben", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Seegr%C3%A4ben", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q67310"}}, {"start": 408, "end": 418, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688630", "wikipedia_page_id": 59561, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688630", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Dienberg", "confidence_score": 0.3737, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth", "Environment", "Gas"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007642", "dhsid": "007642", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688630", "itemLabel": "Toggenburg", "dhsid": "007642", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Toggenburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Toggenburg", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q353344", "instanceofLabel": "comt\u00e9", "gndid": "4060340-4", "wikidata_id": "Q688630"}}, {"start": 500, "end": 508, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q47067573", "wikipedia_page_id": 10176246, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q47067573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Dienberg", "confidence_score": 0.3737, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth", "Environment", "Gas"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Sablonier, Adel", "author": ["Sablonier"], "tpub": ["Adel"]}, {"text": "H. Kl\u00e4ui, Illnau-Effretikon, 1, 1983, 150-159", "author": ["H. Kl\u00e4ui"], "tpub": ["Illnau-Effretikon, 1, 1983, 150-159"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "von Ottikon"], ["p", "Habsburg.-\u00f6sterr. Ministerialengeschlecht des 13.-14. Jh. von Kemleten bei Ottikon (Gem. Illnau-Effretikon). Die O. waren beg\u00fctert in Kemleten und Inhaber \u00f6sterr. Lehen u.a. um Kyburg, Ottenhausen (Gem. Seegr\u00e4ben) und Dickbuch (Gem. Hofst\u00e4tten ZH). In der 2. H\u00e4lfte des 14. Jh. besassen sie ein Haus im St\u00e4dtchen Kyburg. Als erster bekannter Vertreter zeugte Niklaus, der 1275 in einer Urkunde Diethelms von Toggenburg erw\u00e4hnt wird. Johann (belegt 1279-1315) besass 1308 gemeinsam mit den Phenli von Dienberg und den von Eppenstein einen \u00f6sterr. Burglehenhof zu Ottenhausen, was auf einen engeren Zusammenhang dieser Geschlechter hindeutet; bei den Phenli und den O. k\u00f6nnte es sich sogar um ein und dieselbe Fam. handeln. Johanns Sohn Hans wohnte in Kyburg und war dort 1369 Schultheiss."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99370404", "itemLabel": "Q99370404", "dhsid": "020302", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99370404", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "O", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/020302/2009-07-23"}