{"search_result_name": "Bergier, David-Abraham", "language": "de", "id": "020396", "version": "2016-03-03", "_text": "David-Abraham Bergier\n\n28.8.1756 Lausanne, 1813 Paris, ref., von Jouxtens. Sohn des Samuel, Offiziers in franz. Diensten, und der Louise geb. Lemaire. \u200bElisabeth Lion-L'hardy, aus Frankreich. Herr von Jouxtens. 1798 Mitglied des Rats der Sechzig in Lausanne und des \u00dcberwachungskomitees vom Jan. 1798. Zusammen mit Henri Monod und Urbain de la Fl\u00e9ch\u00e8re Gesandter des Provisor. Landtags nach Paris. 1798-99 stellvertretender Regierungsstatthalter des Kt. L\u00e9man, 1803-08 Abgeordneter im Waadtl\u00e4nder Gr. Rat. W\u00e4hrend seines Aufenthalts in Russland befreundete sich B. mit Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe, mit dem er sp\u00e4ter korrespondierte. Der Zweig der B. von Jouxtens erlosch mit ihm.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / \u00c4ussere Aussenpolitik / Eidgen\u00f6ssische Gesandte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122900.123200."}, {"tag": "Politik (1790-1848) / Kantone", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}], "title": "David-Abraham Bergier", "given_name": "David-Abraham", "family_name": "Bergier", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nFabienne Abetel-B\u00e9guelin\n\u00dcbersetzung:\nBarbara Erni"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 24605, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe", "confidence_score": 0.9863, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 25, "end": 30, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 11446, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe", "confidence_score": 0.9863, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 157, "end": 167, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1588, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe", "confidence_score": 0.9863, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 226, "end": 234, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 24605, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe", "confidence_score": 0.9863, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 330, "end": 339, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11051391", "wikipedia_page_id": 437762, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11051391", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe", "confidence_score": 0.9863, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 368, "end": 373, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 11446, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe", "confidence_score": 0.9863, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 401, "end": 422, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2137774", "wikipedia_page_id": 985065, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2137774", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe", "confidence_score": 0.9863, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010357", "dhsid": "010357", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2137774", "itemLabel": "Regierungsstatthalter", "dhsid": "010357", "namefr": "Pr\u00e9fet (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A9fet_(Suisse)", "namede": "Regierungsstatthalter", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Regierungsstatthalter", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q294414", "instanceofLabel": "fonction publique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2137774"}}, {"start": 427, "end": 429, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q833163", "wikipedia_page_id": 1943547, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q833163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe", "confidence_score": 0.9863, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 462, "end": 473, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 40984, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe", "confidence_score": 0.9863, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 513, "end": 521, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159", "wikipedia_page_id": 3412152, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe", "confidence_score": 0.9863, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003376", "dhsid": "003376", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q159", "itemLabel": "Russie", "dhsid": "003376", "namefr": "Russie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Russie", "namede": "Russland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Russland", "nameit": "Russia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Russia", "nameen": "Russia", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Russia", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4076899-5", "wikidata_id": "Q159"}}, {"start": 546, "end": 572, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116280", "wikipedia_page_id": 998062, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116280", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe", "confidence_score": 0.9863, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/015222", "dhsid": "015222", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116280", "itemLabel": "Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe", "dhsid": "015222", "namefr": "Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric-C%C3%A9sar_de_La_Harpe", "namede": "Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric-C%C3%A9sar_de_La_Harpe", "nameit": "Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric-C%C3%A9sar_de_La_Harpe", "nameen": "Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric-C%C3%A9sar_de_La_Harpe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119293064", "wikidata_id": "Q116280"}}]], "sources": {"Quellen": [{"text": "Correspondance de Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe sous la R\u00e9publique helv\u00e9tique 1-2, hg. von J.C. Biaudet, M.-C. Jequier, 1982-85", "tpub": ["Correspondance de Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe sous la R\u00e9publique helv\u00e9tique 1-2, hg. von J.C. Biaudet, M.-C. Jequier, 1982-85"]}]}, "metagrid_id": "20396", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1053308175"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309623524"}], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Bergier (VD)", "link": ["/articles/016140/2004-05-11/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 28.8.1756\n   \u271d\ufe0e 1813\n1756-08-28", "birth_date": "1756-08-28", "death_date": ""}], "birth_date": "1756-08-28", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "David-Abraham Bergier"], ["p", "28.8.1756 Lausanne, 1813 Paris, ref., von Jouxtens. Sohn des Samuel, Offiziers in franz. Diensten, und der Louise geb. Lemaire. \u200bElisabeth Lion-L'hardy, aus Frankreich. Herr von Jouxtens. 1798 Mitglied des Rats der Sechzig in Lausanne und des \u00dcberwachungskomitees vom Jan. 1798. Zusammen mit Henri Monod und Urbain de la Fl\u00e9ch\u00e8re Gesandter des Provisor. Landtags nach Paris. 1798-99 stellvertretender Regierungsstatthalter des Kt. L\u00e9man, 1803-08 Abgeordneter im Waadtl\u00e4nder Gr. Rat. W\u00e4hrend seines Aufenthalts in Russland befreundete sich B. mit Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe, mit dem er sp\u00e4ter korrespondierte. Der Zweig der B. von Jouxtens erlosch mit ihm."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96420928", "itemLabel": "David-Abraham Bergier", "dhsid": "020396", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1053308175"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96420928", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/020396/2016-03-03"}