{"search_result_name": "Forneret, Gabriel", "language": "de", "id": "020400", "version": "2016-03-03", "_text": "Gabriel Forneret\n\n9.1.1763 Romainm\u00f4tier, 6.3.1798 Gryon, ref., von Romainm\u00f4tier. Sohn des Albert, Mitglieds des Rats der Sechzig von Lausanne, und der Marie Anne Sophie Grob\u00e9ty. Neffe des Pierre-Maurice Glayre, Schwager des Philippe Abraham Louis Secretan. Ledig. Kollegium in Lausanne. F. arbeitete im v\u00e4terl. Gesch\u00e4ft, 1785 trat er in sardin. Dienste, 1797 wurde er Kapit\u00e4nleutnant. Als sein Regiment in die Schweiz zur\u00fcckberufen wurde, stellte sich F. der neuen Regierung zur Verf\u00fcgung. Zum Bataillonschef der Waadtl\u00e4nder Milizen ernannt, nahm er an den von den franz\u00f6sischen, Waadtl\u00e4nder und Walliser Kontingenten gef\u00fchrten K\u00e4mpfen um die Besetzung des durch die Berner Milizen verteidigten Les Ormonts teil. Die Marschkolonne von F. musste den Weg \u00fcber Gryon und den Col de la Croix nehmen, wo sie aufgehalten wurde; im Verlauf der K\u00e4mpfe wurde F. t\u00f6dlich verletzt. In Gegenwart des franz. Residenten Michel Mangourit wurde er mit grossem Pomp in Bex beerdigt. 1925 wurde ihm dort ein Denkmal errichtet.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Fremde Dienste", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121800."}, {"tag": "Politik (1790-1848)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.124000."}], "title": "Gabriel Forneret", "given_name": "Gabriel", "family_name": "Forneret", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nMaurice Meylan\n\u00dcbersetzung:\nEkkehard Wolfgang Borntr\u00e4ger"], "text_links": [[], [{"start": 170, "end": 191, "mention": "Pierre-Maurice Glayre", "href": "/de/articles/015220/2004-06-29/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q117855", "itemLabel": "Pierre-Maurice Glayre", "dhsid": "015220", "namefr": "Pierre-Maurice Glayre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre-Maurice_Glayre", "namede": "Pierre-Maurice Glayre", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pierre-Maurice_Glayre", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "100977014"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q117855", "wikipedia_page_title": "Pierre-Maurice Glayre"}, {"start": 206, "end": 237, "mention": "Philippe Abraham Louis Secretan", "href": "/de/articles/015912/2011-11-21/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78071130", "itemLabel": "Philippe Abraham Louis Secretan", "dhsid": "015912", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "135642256"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78071130", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 23, "end": 26, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3089028", "wikipedia_page_id": 9586747, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3089028", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Denkmal errichtet", "confidence_score": 0.4086, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 32, "end": 37, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69522", "wikipedia_page_id": 792314, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69522", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Denkmal errichtet", "confidence_score": 0.4086, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002280", "dhsid": "002280", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69522", "itemLabel": "Gryon", "dhsid": "002280", "namefr": "Gryon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gryon", "namede": "Gryon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gryon", "nameit": "Gryon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gryon", "nameen": "Gryon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gryon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4278618-6", "wikidata_id": "Q69522"}}, {"start": 115, "end": 123, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 24605, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Denkmal errichtet", "confidence_score": 0.4086, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 170, "end": 191, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q117855", "wikipedia_page_id": 2804839, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q117855", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Denkmal errichtet", "confidence_score": 0.4086, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/015220", "dhsid": "015220", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q117855", "itemLabel": "Pierre-Maurice Glayre", "dhsid": "015220", "namefr": "Pierre-Maurice Glayre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre-Maurice_Glayre", "namede": "Pierre-Maurice Glayre", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pierre-Maurice_Glayre", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "100977014", "wikidata_id": "Q117855"}}, {"start": 215, "end": 228, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43376675", "wikipedia_page_id": 10643132, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43376675", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Denkmal errichtet", "confidence_score": 0.4086, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/022404", "dhsid": "022404", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43376675", "itemLabel": "Abraham Louis Girardet", "dhsid": "022404", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Abraham Louis Girardet", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Abraham_Louis_Girardet", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Abraham Louis Girardet", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abraham_Louis_Girardet", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1072100525", "wikidata_id": "Q43376675"}}, {"start": 259, "end": 267, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 24605, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Denkmal errichtet", "confidence_score": 0.4086, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 319, "end": 325, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2140968", "wikipedia_page_id": 890972, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2140968", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Denkmal errichtet", "confidence_score": 0.4086, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 392, "end": 399, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Denkmal errichtet", "confidence_score": 0.4086, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 495, "end": 506, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 40984, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Denkmal errichtet", "confidence_score": 0.4086, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 507, "end": 514, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q153936", "wikipedia_page_id": 289299, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q153936", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Denkmal errichtet", "confidence_score": 0.4086, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 547, "end": 560, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 1588, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Denkmal errichtet", "confidence_score": 0.4086, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 562, "end": 573, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 40984, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Denkmal errichtet", "confidence_score": 0.4086, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 578, "end": 586, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 5727, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Denkmal errichtet", "confidence_score": 0.4086, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 656, "end": 663, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q153936", "wikipedia_page_id": 289299, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q153936", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Denkmal errichtet", "confidence_score": 0.4086, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 677, "end": 688, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q56810442", "wikipedia_page_id": 10492830, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q56810442", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Denkmal errichtet", "confidence_score": 0.4086, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007598", "dhsid": "007598", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q56810442", "itemLabel": "Q56810442", "dhsid": "007598", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Les Ormonts", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Les_Ormonts", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q39816", "instanceofLabel": "vall\u00e9e", "gndid": "4337523-6", "wikidata_id": "Q56810442"}}, {"start": 740, "end": 745, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69522", "wikipedia_page_id": 792314, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69522", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Denkmal errichtet", "confidence_score": 0.4086, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002280", "dhsid": "002280", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69522", "itemLabel": "Gryon", "dhsid": "002280", "namefr": "Gryon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gryon", "namede": "Gryon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gryon", "nameit": "Gryon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gryon", "nameen": "Gryon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gryon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4278618-6", "wikidata_id": "Q69522"}}, {"start": 754, "end": 769, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q692251", "wikipedia_page_id": 695378, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q692251", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Denkmal errichtet", "confidence_score": 0.4086, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008498", "dhsid": "008498", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q692251", "itemLabel": "col de la Croix", "dhsid": "008498", "namefr": "Col de la Croix (Vaud)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Col_de_la_Croix_(Vaud)", "namede": "Col de la Croix (Waadt)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Col_de_la_Croix_(Waadt)", "nameit": "Col de la Croix (Vaud)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Col_de_la_Croix_(Vaud)", "nameen": "Col de la Croix (Vaud)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Col_de_la_Croix_(Vaud)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q133056", "instanceofLabel": "col routier", "gndid": "", "wikidata_id": "Q692251"}}, {"start": 870, "end": 875, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q150", "wikipedia_page_id": 1784, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q150", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Denkmal errichtet", "confidence_score": 0.4086, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011195", "dhsid": "011195", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q150", "itemLabel": "fran\u00e7ais", "dhsid": "011195", "namefr": "Fran\u00e7ais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ais", "namede": "Franz\u00f6sische Sprache", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Franz%C3%B6sische_Sprache", "nameit": "Lingua francese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lingua_francese", "nameen": "French language", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/French_language", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q33742", "instanceofLabel": "langue naturelle", "gndid": "4113615-9", "wikidata_id": "Q150"}}, {"start": 934, "end": 937, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q52261", "wikipedia_page_id": 626900, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52261", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Denkmal errichtet", "confidence_score": 0.4086, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002277", "dhsid": "002277", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q52261", "itemLabel": "Bex", "dhsid": "002277", "namefr": "Bex", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bex", "namede": "Bex", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bex", "nameit": "Bex", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bex", "nameen": "Bex", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bex", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4202911-9", "wikidata_id": "Q52261"}}, {"start": 972, "end": 989, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1551892", "wikipedia_page_id": 4460858, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1551892", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Denkmal errichtet", "confidence_score": 0.4086, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Quellen": [{"text": "Correspondance de Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe sous la R\u00e9publique helv\u00e9tique 1, hg. von J.C. Biaudet, M.-C. Jequier, 1982", "tpub": ["Correspondance de Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe sous la R\u00e9publique helv\u00e9tique 1, hg. von J.C. Biaudet, M.-C. Jequier, 1982"]}], "Literatur": [{"text": "M. Reymond, Les combats dans les Ormonts en 1789, 1925", "author": ["M. Reymond"], "tpub": ["Les combats dans les Ormonts en 1789, 1925"]}, {"text": "L. Desponds et al., Union et Concorde, 1998", "author": ["L. Desponds et al."], "tpub": ["Union et Concorde, 1998"]}]}, "metagrid_id": "20400", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1053682832"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309638583"}], "bref": [{"title": "Variante(n)", "text": "Albert Samuel Marc Fran\u00e7ois Gabriel Forneret (Taufname)"}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 9.1.1763\n   \u271d\ufe0e 6.3.1798\n1763-01-091798-03-06", "birth_date": "1763-01-09", "death_date": "1798-03-06"}], "birth_date": "1763-01-09", "death_date": "1798-03-06", "text_blocks": [["h1", "Gabriel Forneret"], ["p", "9.1.1763 Romainm\u00f4tier, 6.3.1798 Gryon, ref., von Romainm\u00f4tier. Sohn des Albert, Mitglieds des Rats der Sechzig von Lausanne, und der Marie Anne Sophie Grob\u00e9ty. Neffe des Pierre-Maurice Glayre, Schwager des Philippe Abraham Louis Secretan. Ledig. Kollegium in Lausanne. F. arbeitete im v\u00e4terl. Gesch\u00e4ft, 1785 trat er in sardin. Dienste, 1797 wurde er Kapit\u00e4nleutnant. Als sein Regiment in die Schweiz zur\u00fcckberufen wurde, stellte sich F. der neuen Regierung zur Verf\u00fcgung. Zum Bataillonschef der Waadtl\u00e4nder Milizen ernannt, nahm er an den von den franz\u00f6sischen, Waadtl\u00e4nder und Walliser Kontingenten gef\u00fchrten K\u00e4mpfen um die Besetzung des durch die Berner Milizen verteidigten Les Ormonts teil. Die Marschkolonne von F. musste den Weg \u00fcber Gryon und den Col de la Croix nehmen, wo sie aufgehalten wurde; im Verlauf der K\u00e4mpfe wurde F. t\u00f6dlich verletzt. In Gegenwart des franz. Residenten Michel Mangourit wurde er mit grossem Pomp in Bex beerdigt. 1925 wurde ihm dort ein Denkmal errichtet."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364104", "itemLabel": "Gabriel Forneret", "dhsid": "020400", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1053682832"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364104", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/020400/2016-03-03"}