{"search_result_name": "Hoch, Wilhelm", "language": "de", "id": "020948", "version": "2009-09-03", "_text": "Wilhelm Hoch\n\n12.3.1750 Liestal, 13.5.1826 Liestal, ref., von Liestal. Sohn des Hans Adam, Spitalpflegers, und der Anna Margaretha Gass. 1771 Elisabeth Heinimann, von Liestal. Uhrmacher und Artilleriefeldweibel. Ab ca. 1790 war H. Vork\u00e4mpfer f\u00fcr die Rechtsgleichheit der Basler Land- mit den Stadtb\u00fcrgern, er unterschrieb am 13.1.1798 als erster das entsprechende Forderungsschreiben der B\u00fcrger Basellands. 1798 Exponent der Liestaler \"Patrioten\". Haupts\u00e4chlich seinem k\u00fchlen Kopf war es zu verdanken, dass der Machtwechsel unblutig verlief. Im Febr. 1798 Mitglied der parit\u00e4t. Stadt-Land-Kommission, 1798 der Basler Nationalversammlung und der f\u00fcnfk\u00f6pfigen Basler Verwaltungskammer. 1798 Senator. 1808-11 Gemeindepr\u00e4s. von Liestal. 1811 Siechenhauspfleger und Appellationsrat.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1790-1848) / Eidgenossenschaft", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124100."}, {"tag": "Politik (1790-1848) / Kantone", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}, {"tag": "Politik (1790-1848) / Gemeinden", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124300."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.127900."}], "title": "Wilhelm Hoch", "given_name": "Wilhelm", "family_name": "Hoch", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nKaspar Birkh\u00e4user"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68972", "wikipedia_page_id": 3010, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appellationsrat", "confidence_score": 0.7686, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001211", "dhsid": "001211", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "itemLabel": "Liestal", "dhsid": "001211", "namefr": "Liestal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Liestal", "namede": "Liestal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameit": "Liestal", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameen": "Liestal", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liestal", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4099638-4", "wikidata_id": "Q68972"}}, {"start": 29, "end": 36, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68972", "wikipedia_page_id": 3010, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appellationsrat", "confidence_score": 0.7686, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001211", "dhsid": "001211", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "itemLabel": "Liestal", "dhsid": "001211", "namefr": "Liestal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Liestal", "namede": "Liestal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameit": "Liestal", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameen": "Liestal", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liestal", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4099638-4", "wikidata_id": "Q68972"}}, {"start": 48, "end": 55, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68972", "wikipedia_page_id": 3010, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appellationsrat", "confidence_score": 0.7686, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001211", "dhsid": "001211", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "itemLabel": "Liestal", "dhsid": "001211", "namefr": "Liestal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Liestal", "namede": "Liestal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameit": "Liestal", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameen": "Liestal", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liestal", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4099638-4", "wikidata_id": "Q68972"}}, {"start": 153, "end": 160, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68972", "wikipedia_page_id": 3010, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appellationsrat", "confidence_score": 0.7686, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001211", "dhsid": "001211", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "itemLabel": "Liestal", "dhsid": "001211", "namefr": "Liestal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Liestal", "namede": "Liestal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameit": "Liestal", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameen": "Liestal", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liestal", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4099638-4", "wikidata_id": "Q68972"}}, {"start": 162, "end": 171, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q157798", "wikipedia_page_id": 216556, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q157798", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appellationsrat", "confidence_score": 0.7686, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 236, "end": 252, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q316254", "wikipedia_page_id": 903942, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q316254", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appellationsrat", "confidence_score": 0.7686, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 257, "end": 268, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q660776", "wikipedia_page_id": 176372, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q660776", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appellationsrat", "confidence_score": 0.7686, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007387", "dhsid": "007387", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q660776", "itemLabel": "canton de B\u00e2le", "dhsid": "007387", "namefr": "Canton de B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_B%C3%A2le", "namede": "Kanton Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Basel", "nameit": "Canton Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Basilea", "nameen": "Canton of Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q19953632", "instanceofLabel": "entit\u00e9 territoriale disparue", "gndid": "4315877-8", "wikidata_id": "Q660776"}}, {"start": 411, "end": 420, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68972", "wikipedia_page_id": 3010, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appellationsrat", "confidence_score": 0.7686, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001211", "dhsid": "001211", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "itemLabel": "Liestal", "dhsid": "001211", "namefr": "Liestal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Liestal", "namede": "Liestal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameit": "Liestal", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameen": "Liestal", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liestal", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4099638-4", "wikidata_id": "Q68972"}}, {"start": 422, "end": 431, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6241", "wikipedia_page_id": 49465, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6241", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appellationsrat", "confidence_score": 0.7686, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 555, "end": 562, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2052460", "wikipedia_page_id": 95214, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2052460", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appellationsrat", "confidence_score": 0.7686, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 710, "end": 717, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68972", "wikipedia_page_id": 3010, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appellationsrat", "confidence_score": 0.7686, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001211", "dhsid": "001211", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "itemLabel": "Liestal", "dhsid": "001211", "namefr": "Liestal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Liestal", "namede": "Liestal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameit": "Liestal", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameen": "Liestal", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liestal", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4099638-4", "wikidata_id": "Q68972"}}, {"start": 747, "end": 762, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4959031", "wikipedia_page_id": 887503, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4959031", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appellationsrat", "confidence_score": 0.7686, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Werke": [{"text": "\u00abZeitgen\u00f6ss. Ber. \u00fcber die Basler Revolution von 1798\u00bb, in Basler Jb., 1951, 75-102", "tpub": ["Zeitgen\u00f6ss. Ber. \u00fcber die Basler Revolution von 1798", "Basler Jb., 1951, 75-102"]}], "Literatur": [{"text": "S.A. Seiler-Rosenmund, Stammbaum der B\u00fcrgergeschlechter von Liestal 1, 1908, 67", "author": ["S.A. Seiler-Rosenmund"], "tpub": ["Stammbaum der B\u00fcrgergeschlechter von Liestal 1, 1908, 67"]}, {"text": "Personenlex. des Kt. Basel-Landschaft, bearb. von K. Birkh\u00e4user 1997, 84 f.", "tpub": ["Personenlex. des Kt. Basel-Landschaft, bearb. von K. Birkh\u00e4user 1997, 84 f."]}, {"text": "M. Manz, Die Basler Landschaft in der Helvetik, 1991", "author": ["M. Manz"], "tpub": ["Die Basler Landschaft in der Helvetik, 1991"]}]}, "metagrid_id": "20948", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1019052465"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/231034420"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 12.3.1750\n   \u271d\ufe0e 13.5.1826\n1750-03-121826-05-13", "birth_date": "1750-03-12", "death_date": "1826-05-13"}], "birth_date": "1750-03-12", "death_date": "1826-05-13", "text_blocks": [["h1", "Wilhelm Hoch"], ["p", "12.3.1750 Liestal, 13.5.1826 Liestal, ref., von Liestal. Sohn des Hans Adam, Spitalpflegers, und der Anna Margaretha Gass. 1771 Elisabeth Heinimann, von Liestal. Uhrmacher und Artilleriefeldweibel. Ab ca. 1790 war H. Vork\u00e4mpfer f\u00fcr die Rechtsgleichheit der Basler Land- mit den Stadtb\u00fcrgern, er unterschrieb am 13.1.1798 als erster das entsprechende Forderungsschreiben der B\u00fcrger Basellands. 1798 Exponent der Liestaler \"Patrioten\". Haupts\u00e4chlich seinem k\u00fchlen Kopf war es zu verdanken, dass der Machtwechsel unblutig verlief. Im Febr. 1798 Mitglied der parit\u00e4t. Stadt-Land-Kommission, 1798 der Basler Nationalversammlung und der f\u00fcnfk\u00f6pfigen Basler Verwaltungskammer. 1798 Senator. 1808-11 Gemeindepr\u00e4s. von Liestal. 1811 Siechenhauspfleger und Appellationsrat."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "H", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/020948/2009-09-03"}