{"search_result_name": "R\u00fcdli, Klaus von", "language": "de", "id": "021199", "version": "2010-11-18", "_text": "Klaus von R\u00fcdli\n\nErstmals erw\u00e4hnt 20.5.1427, wohl am 25.5.1454, von Sarnen (Dorfteil, sp\u00e4ter Freiteil). Sohn des Klaus (->). \u200bVerena von Einwil, vermutlich Schwester des Niklaus von Einwil. 1431, 1438 (?), 1445, 1448, 1451 und 1453 regierender Obwaldner Landammann, auffallend selten auf Tagsatzungen, aber zwischen 1438 und 1451 Schiedsrichter und Vermittler in bedeutenden eidgen\u00f6ssischen H\u00e4ndeln. Klaus von R\u00fcdli\u00a0verfasste ein kultur- und rechtshistorisch bedeutsames Testament und stiftete die Kaplanei zu Kirchhofen (Gemeinde Sarnen).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / H\u00e4upter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Tagsatzung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Gr\u00fcndungen und Stiftungen", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.140600."}], "title": "Klaus von R\u00fcdli", "given_name": "Klaus von", "family_name": "R\u00fcdli", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nNiklaus von Fl\u00fce"], "text_links": [[], [{"start": 103, "end": 105, "mention": "->", "href": "/de/articles/021198/2010-05-19/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 153, "end": 171, "mention": "Niklaus von Einwil", "href": "/de/articles/021144/2004-08-30/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96363322", "itemLabel": "Niklaus von Einwil", "dhsid": "021144", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96363322", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 0, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1282580", "wikipedia_page_id": 1486437, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1282580", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.8226, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 51, "end": 57, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63964", "wikipedia_page_id": 125898, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.8226, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000746", "dhsid": "000746", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "itemLabel": "Sarnen", "dhsid": "000746", "namefr": "Sarnen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "namede": "Sarnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameit": "Sarnen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameen": "Sarnen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4379842-1", "wikidata_id": "Q63964"}}, {"start": 227, "end": 236, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 37348, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.8226, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}, {"start": 237, "end": 247, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 312844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.8226, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 271, "end": 283, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.8226, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 425, "end": 441, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q680004", "wikipedia_page_id": 113145, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q680004", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.8226, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008430", "dhsid": "008430", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q680004", "itemLabel": "histoire du droit", "dhsid": "008430", "namefr": "Histoire du droit", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Histoire_du_droit", "namede": "Rechtsgeschichte", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rechtsgeschichte", "nameit": "Storia del diritto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Storia_del_diritto", "nameen": "Legal history", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Legal_history", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4121564-3", "wikidata_id": "Q680004"}}, {"start": 493, "end": 503, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q527951", "wikipedia_page_id": 221196, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q527951", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.8226, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007093", "dhsid": "007093", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q527951", "itemLabel": "Ehrenkirchen", "dhsid": "007093", "namefr": "Ehrenkirchen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ehrenkirchen", "namede": "Ehrenkirchen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ehrenkirchen", "nameit": "Ehrenkirchen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ehrenkirchen", "nameen": "Ehrenkirchen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ehrenkirchen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q262166", "instanceofLabel": "commune d'Allemagne", "gndid": "4104302-9", "wikidata_id": "Q527951"}}, {"start": 505, "end": 513, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q484170", "wikipedia_page_id": 143225, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.8226, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 514, "end": 520, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63964", "wikipedia_page_id": 125898, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.8226, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000746", "dhsid": "000746", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "itemLabel": "Sarnen", "dhsid": "000746", "namefr": "Sarnen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "namede": "Sarnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameit": "Sarnen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameen": "Sarnen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4379842-1", "wikidata_id": "Q63964"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "R. Durrer, \u00abDas Testament des Obwaldner Landammanns Niklaus von R\u00fcdli, des j\u00fcngeren, vom Jahre 1442\u00bb, in Gfr. 85, 1930, 196-234", "author": ["R. Durrer"], "tpub": ["Das Testament des Obwaldner Landammanns Niklaus von R\u00fcdli, des j\u00fcngeren, vom Jahre 1442", "Gfr. 85, 1930, 196-234"]}, {"text": "E. Omlin, Die Landamm\u00e4nner des Standes Obwalden und ihre Wappen, 1966, 90 f.", "author": ["E. Omlin"], "tpub": ["Die Landamm\u00e4nner des Standes Obwalden und ihre Wappen, 1966, 90 f."]}]}, "metagrid_id": "21199", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "R\u00fcdli", "link": ["/articles/022357/2010-11-18/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 20.5.1427\n   \u271d\ufe0e wohl am 25.5.1454", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Klaus von R\u00fcdli"], ["p", "Erstmals erw\u00e4hnt 20.5.1427, wohl am 25.5.1454, von Sarnen (Dorfteil, sp\u00e4ter Freiteil). Sohn des Klaus (->). \u200bVerena von Einwil, vermutlich Schwester des Niklaus von Einwil. 1431, 1438 (?), 1445, 1448, 1451 und 1453 regierender Obwaldner Landammann, auffallend selten auf Tagsatzungen, aber zwischen 1438 und 1451 Schiedsrichter und Vermittler in bedeutenden eidgen\u00f6ssischen H\u00e4ndeln. Klaus von R\u00fcdli\u00a0verfasste ein kultur- und rechtshistorisch bedeutsames Testament und stiftete die Kaplanei zu Kirchhofen (Gemeinde Sarnen)."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/021199/2010-11-18"}