{"search_result_name": "R\u00fcdli, Klaus von", "language": "de", "id": "021198", "version": "2010-05-19", "_text": "Klaus von R\u00fcdli\n\nErstmals erw\u00e4hnt 1394, Ende 1418, von Sarnen (Dorfteil, sp\u00e4ter Freiteil). Sohn des Ulrich und der Katharina Obristen (?). \u200bHedwig am Stein, von Wolfenschiessen. Von 1394 bis Oktober 1418 h\u00e4ufigster Obwaldner Tagsatzungsbote; 1398-1401, 1405, 1413 (?) und 1417 regierender Landammann.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / H\u00e4upter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Tagsatzung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}], "title": "Klaus von R\u00fcdli", "given_name": "Klaus von", "family_name": "R\u00fcdli", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nNiklaus von Fl\u00fce"], "text_links": [[], [{"start": 0, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1282580", "wikipedia_page_id": 1486437, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1282580", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landammann", "confidence_score": 0.8558, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 38, "end": 44, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63964", "wikipedia_page_id": 125898, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landammann", "confidence_score": 0.8558, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000746", "dhsid": "000746", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "itemLabel": "Sarnen", "dhsid": "000746", "namefr": "Sarnen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "namede": "Sarnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameit": "Sarnen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameen": "Sarnen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4379842-1", "wikidata_id": "Q63964"}}, {"start": 108, "end": 116, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q104680", "wikipedia_page_id": 99114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q104680", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landammann", "confidence_score": 0.8558, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 144, "end": 159, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64351", "wikipedia_page_id": 192181, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64351", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landammann", "confidence_score": 0.8558, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000757", "dhsid": "000757", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64351", "itemLabel": "Wolfenschiessen", "dhsid": "000757", "namefr": "Wolfenschiessen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wolfenschiessen", "namede": "Wolfenschiessen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wolfenschiessen", "nameit": "Wolfenschiessen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Wolfenschiessen", "nameen": "Wolfenschiessen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wolfenschiessen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4764947-1", "wikidata_id": "Q64351"}}, {"start": 198, "end": 207, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 37348, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landammann", "confidence_score": 0.8558, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}, {"start": 272, "end": 282, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 312844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landammann", "confidence_score": 0.8558, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "E. Omlin, Die Landamm\u00e4nner des Standes Obwalden und ihre Wappen, 1966, 84", "author": ["E. Omlin"], "tpub": ["Die Landamm\u00e4nner des Standes Obwalden und ihre Wappen, 1966, 84"]}, {"text": "R. Amschwand, Bruder Klaus: Erg.Bd. zum Quellenwerk von R. Durrer, 1987, 353", "author": ["R. Amschwand"], "tpub": ["Bruder Klaus: Erg.Bd. zum Quellenwerk von R. Durrer, 1987, 353"]}]}, "metagrid_id": "21198", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "R\u00fcdli", "link": ["/articles/022357/2010-11-18/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 1394\n   \u271d\ufe0e Ende 1418", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Klaus von R\u00fcdli"], ["p", "Erstmals erw\u00e4hnt 1394, Ende 1418, von Sarnen (Dorfteil, sp\u00e4ter Freiteil). Sohn des Ulrich und der Katharina Obristen (?). \u200bHedwig am Stein, von Wolfenschiessen. Von 1394 bis Oktober 1418 h\u00e4ufigster Obwaldner Tagsatzungsbote; 1398-1401, 1405, 1413 (?) und 1417 regierender Landammann."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/021198/2010-05-19"}