{"search_result_name": "Amstein, Johann", "language": "de", "id": "021205", "version": "2001-08-16", "_text": "Johann Amstein\n\num 1547 . Verm. letzter Angeh\u00f6riger eines Obwaldner Geschlechts aus Alpnach (von Wolfenschiessen). \u200b1) Barbara Zelger, wohl eine Schwester des Nidwaldner Landammanns Marquard Zelger, 2) Katharina Omlin. 1521-41 \u00fcber vierzigmal Tagsatzungsbote. 1526, 1530, 1533, 1536, 1540 und 1544 Landammann von Obwalden. 1531, 1534, 1541 Mitglied des F\u00fcnfzehnergerichts. Gesandter beim Abschluss des B\u00fcndnisses der f\u00fcnf innern Orte mit dem sp\u00e4teren Kg. Ferdinand I. 1529 und zum Frieden mit Z\u00fcrich nach dem 2. Kappelerkrieg 1531.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / H\u00e4upter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Tagsatzung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / \u00c4ussere Aussenpolitik / Eidgen\u00f6ssische Gesandte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122900.123200."}], "title": "Johann Amstein", "given_name": "Johann", "family_name": "Amstein", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nWilli Studach"], "text_links": [[], [{"start": 77, "end": 96, "mention": "von Wolfenschiessen", "href": "/de/articles/020285/2013-11-20/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99369490", "itemLabel": "Q99369490", "dhsid": "020285", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99369490", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 166, "end": 181, "mention": "Marquard Zelger", "href": "/de/articles/023227/2015-01-25/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 42, "end": 51, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 37348, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Kappelerkrieg", "confidence_score": 0.9676, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}, {"start": 68, "end": 75, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69296", "wikipedia_page_id": 62984, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69296", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Kappelerkrieg", "confidence_score": 0.9676, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000740", "dhsid": "000740", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69296", "itemLabel": "Alpnach", "dhsid": "000740", "namefr": "Alpnach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alpnach", "namede": "Alpnach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alpnach", "nameit": "Alpnach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alpnach", "nameen": "Alpnach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alpnach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4001352-2", "wikidata_id": "Q69296"}}, {"start": 81, "end": 96, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64351", "wikipedia_page_id": 192181, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64351", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Kappelerkrieg", "confidence_score": 0.9676, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000757", "dhsid": "000757", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64351", "itemLabel": "Wolfenschiessen", "dhsid": "000757", "namefr": "Wolfenschiessen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wolfenschiessen", "namede": "Wolfenschiessen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wolfenschiessen", "nameit": "Wolfenschiessen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Wolfenschiessen", "nameen": "Wolfenschiessen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wolfenschiessen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4764947-1", "wikidata_id": "Q64351"}}, {"start": 143, "end": 153, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12592", "wikipedia_page_id": 64127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Kappelerkrieg", "confidence_score": 0.9676, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007411", "dhsid": "007411", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12592", "itemLabel": "canton de Nidwald", "dhsid": "007411", "namefr": "Canton de Nidwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Nidwald", "namede": "Kanton Nidwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Nidwalden", "nameit": "Canton Nidvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Nidvaldo", "nameen": "Nidwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nidwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4062040-2", "wikidata_id": "Q12592"}}, {"start": 282, "end": 292, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 312844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Kappelerkrieg", "confidence_score": 0.9676, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 297, "end": 305, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 37348, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Kappelerkrieg", "confidence_score": 0.9676, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}, {"start": 357, "end": 366, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11051391", "wikipedia_page_id": 437762, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11051391", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Kappelerkrieg", "confidence_score": 0.9676, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 439, "end": 450, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q150611", "wikipedia_page_id": 45202, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q150611", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Kappelerkrieg", "confidence_score": 0.9676, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 477, "end": 483, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Kappelerkrieg", "confidence_score": 0.9676, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 493, "end": 509, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q233594", "wikipedia_page_id": 397354, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q233594", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Kappelerkrieg", "confidence_score": 0.9676, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008903", "dhsid": "008903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q233594", "itemLabel": "deuxi\u00e8me guerre de Kappel", "dhsid": "008903", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Zweiter Kappelerkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Kappelerkrieg", "nameit": "Seconda guerra di Kappel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_di_Kappel", "nameen": "Second War of Kappel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Second_War_of_Kappel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q180684", "instanceofLabel": "conflit", "gndid": "", "wikidata_id": "Q233594"}}]], "sources": {"Quellen": [{"text": "R. K\u00fcchler, \u00abDas Protokoll des F\u00fcnfzehnergerichts Obwalden 1529-1549, 2 Tl.\u00bb, in Gfr. 146, 1993, 151-390; 147, 1994, 93-337, (Reg. im 2. Tl.)", "author": ["R. K\u00fcchler"], "tpub": ["Das Protokoll des F\u00fcnfzehnergerichts Obwalden 1529-1549, 2 Tl.", "Gfr. 146, 1993, 151-390; 147, 1994, 93-337"]}], "Literatur": [{"text": "E. Omlin, Die Landamm\u00e4nner des Standes Obwalden und ihre Wappen, 1966, 110 f.", "author": ["E. Omlin"], "tpub": ["Die Landamm\u00e4nner des Standes Obwalden und ihre Wappen, 1966, 110 f."]}]}, "metagrid_id": "21205", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Wolfenschiessen, von", "link": ["/articles/020285/2013-11-20/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u271d\ufe0e um 1547", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Johann Amstein"], ["p", "um 1547 . Verm. letzter Angeh\u00f6riger eines Obwaldner Geschlechts aus Alpnach (von Wolfenschiessen). \u200b1) Barbara Zelger, wohl eine Schwester des Nidwaldner Landammanns Marquard Zelger, 2) Katharina Omlin. 1521-41 \u00fcber vierzigmal Tagsatzungsbote. 1526, 1530, 1533, 1536, 1540 und 1544 Landammann von Obwalden. 1531, 1534, 1541 Mitglied des F\u00fcnfzehnergerichts. Gesandter beim Abschluss des B\u00fcndnisses der f\u00fcnf innern Orte mit dem sp\u00e4teren Kg. Ferdinand I. 1529 und zum Frieden mit Z\u00fcrich nach dem 2. Kappelerkrieg 1531."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96424625", "itemLabel": "Johann Amstein", "dhsid": "021205", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96424625", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/021205/2001-08-16"}