{"search_result_name": "Vonb\u00fchl, Kaspar von", "language": "de", "id": "021791", "version": "2011-12-15", "_text": "Kaspar von Vonb\u00fchl\n\nvor 1490, nach 1548 . Sohn des Heinrich. \u200bCleophea Zili, Tochter des Franziskus. V. wird auch von Vonwil, Vonwiller und von Vahnb\u00fchl genannt. Er war 1508-12 Zunftmeister der Weber in St. Gallen. Im Rahmen der S\u00f6ldnerz\u00fcge in die s\u00fcdl. Voralpengebiete f\u00fcr Papst Julius II. wurde ihm 1511 das Kommando \u00fcber das St. Galler Heer \u00fcbertragen; V. wurde aber aus unbekannten Gr\u00fcnden kurzfristig als Heerf\u00fchrer ersetzt. Ab 1514 wirkte er als B\u00fcrgermeister der Stadt St. Gallen. 1524 wurde V. ohne n\u00e4here Angaben abgesetzt und 1527 von jeder weiteren Amtst\u00e4tigkeit in der Stadt ausgeschlossen.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Zugewandte Orte / H\u00e4upter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Zugewandte Orte / Milit\u00e4r", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122600."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Organisierte Interessen / Zunftmeister", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131800.132400."}], "title": "Kaspar von Vonb\u00fchl", "given_name": "Kaspar von", "family_name": "Vonb\u00fchl", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nRezia Krauer"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q60577664", "wikipedia_page_id": 10646654, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q60577664", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kaspar von Vonb\u00fchl", "confidence_score": 0.8947, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/021791", "dhsid": "021791", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q60577664", "itemLabel": "Kaspar von Vonb\u00fchl", "dhsid": "021791", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Kaspar von Vonb\u00fchl", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kaspar_von_Vonb%C3%BChl", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "", "wikidata_id": "Q60577664"}}], [{"start": 69, "end": 79, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q450675", "wikipedia_page_id": 528632, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q450675", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kaspar von Vonb\u00fchl", "confidence_score": 0.8947, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 81, "end": 83, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q60577664", "wikipedia_page_id": 10646654, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q60577664", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kaspar von Vonb\u00fchl", "confidence_score": 0.8947, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/021791", "dhsid": "021791", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q60577664", "itemLabel": "Kaspar von Vonb\u00fchl", "dhsid": "021791", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Kaspar von Vonb\u00fchl", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kaspar_von_Vonb%C3%BChl", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "", "wikidata_id": "Q60577664"}}, {"start": 183, "end": 193, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 10513, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kaspar von Vonb\u00fchl", "confidence_score": 0.8947, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 254, "end": 266, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q80516", "wikipedia_page_id": 103794, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q80516", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kaspar von Vonb\u00fchl", "confidence_score": 0.8947, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/018418", "dhsid": "018418", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q80516", "itemLabel": "Jules II", "dhsid": "018418", "namefr": "Jules II", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jules_II", "namede": "Julius II.", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Julius_II.", "nameit": "Papa Giulio II", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Papa_Giulio_II", "nameen": "Pope Julius II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pope_Julius_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118714090", "wikidata_id": "Q80516"}}, {"start": 336, "end": 338, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q60577664", "wikipedia_page_id": 10646654, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q60577664", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kaspar von Vonb\u00fchl", "confidence_score": 0.8947, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/021791", "dhsid": "021791", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q60577664", "itemLabel": "Kaspar von Vonb\u00fchl", "dhsid": "021791", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Kaspar von Vonb\u00fchl", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kaspar_von_Vonb%C3%BChl", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "", "wikidata_id": "Q60577664"}}, {"start": 432, "end": 445, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30185", "wikipedia_page_id": 11020, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kaspar von Vonb\u00fchl", "confidence_score": 0.8947, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 450, "end": 466, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 10513, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kaspar von Vonb\u00fchl", "confidence_score": 0.8947, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 479, "end": 481, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q60577664", "wikipedia_page_id": 10646654, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q60577664", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kaspar von Vonb\u00fchl", "confidence_score": 0.8947, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/021791", "dhsid": "021791", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q60577664", "itemLabel": "Kaspar von Vonb\u00fchl", "dhsid": "021791", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Kaspar von Vonb\u00fchl", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kaspar_von_Vonb%C3%BChl", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "", "wikidata_id": "Q60577664"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "W. Ehrenzeller, Kloster und Stadt St. Gallen in der Reformationszeit, 1947", "author": ["W. Ehrenzeller"], "tpub": ["Kloster und Stadt St. Gallen in der Reformationszeit, 1947"]}, {"text": "H.-P. H\u00f6hener, Bev\u00f6lkerung und Verm\u00f6gensstruktur der Stadt St. Gallen im 16. und 17. Jh., 1974, 306", "author": ["H.-P. H\u00f6hener"], "tpub": ["Bev\u00f6lkerung und Verm\u00f6gensstruktur der Stadt St. Gallen im 16. und 17. Jh., 1974, 306"]}]}, "metagrid_id": "21791", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Vonwiller", "link": ["/articles/027803/2012-12-04/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e vor 1490\n   \u271d\ufe0e nach 1548", "birth_date": "", "death_date": ""}], "birth_date": "", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Kaspar von Vonb\u00fchl"], ["p", "vor 1490, nach 1548 . Sohn des Heinrich. \u200bCleophea Zili, Tochter des Franziskus. V. wird auch von Vonwil, Vonwiller und von Vahnb\u00fchl genannt. Er war 1508-12 Zunftmeister der Weber in St. Gallen. Im Rahmen der S\u00f6ldnerz\u00fcge in die s\u00fcdl. Voralpengebiete f\u00fcr Papst Julius II. wurde ihm 1511 das Kommando \u00fcber das St. Galler Heer \u00fcbertragen; V. wurde aber aus unbekannten Gr\u00fcnden kurzfristig als Heerf\u00fchrer ersetzt. Ab 1514 wirkte er als B\u00fcrgermeister der Stadt St. Gallen. 1524 wurde V. ohne n\u00e4here Angaben abgesetzt und 1527 von jeder weiteren Amtst\u00e4tigkeit in der Stadt ausgeschlossen."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q60577664", "itemLabel": "Kaspar von Vonb\u00fchl", "dhsid": "021791", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Kaspar von Vonb\u00fchl", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kaspar_von_Vonb%C3%BChl", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q60577664", "wikipedia_page_title": "Kaspar von Vonb\u00fchl", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "V", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/021791/2011-12-15"}