{"search_result_name": "Steiger, Johannes", "language": "de", "id": "021859", "version": "2013-01-10", "_text": "Johannes Steiger\n\nErstmals erw. 1477, letztmals 1536, von B\u00fctschwil. M\u00f6nch des Klosters St. Johann im Thurtal. 1477 Stud. in Leipzig, 1480 baccalaureus artium. Pfarrer in Stein (SG) und Mogelsberg, ab 1520 Abt von St. Johann. In seinen ersten Amtsjahren versuchte S., den kl\u00f6sterl. Besitz zu mehren. In den Reformationswirren entzog er dem F\u00fcrstabt von St. Gallen die Schirmherrschaft und unterstellte das Kloster 1526 dem Schutz der eidg. Orte Schwyz und Glarus. 1528 evakuierte er den Kirchenschatz und das Archiv vor dem Bildersturm nach Feldkirch und fl\u00fcchtete selbst dorthin. Nach dem 2. Kappeler Landfrieden 1531 erlangte er seine Rechte als Abt wieder, kehrte aber erst 1533 ins Kloster zur\u00fcck. Wegen der zerr\u00fctteten Klosterwirtschaft verkaufte er 1535 Eink\u00fcnfte, worauf der unterdessen wieder eingesetzte F\u00fcrstabt von St. Gallen als Schirmvogt seine Resignation erzwang. 1536 verwaltete er noch den Brotkeller des Klosters.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger / Priester", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139300."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Orden / Benediktinerorden", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}], "title": "Johannes Steiger", "given_name": "Johannes", "family_name": "Steiger", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nPeter Erhart"], "text_links": [[], [{"start": 40, "end": 49, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65676", "wikipedia_page_id": 326646, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65676", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Resignation", "confidence_score": 0.6422, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001388", "dhsid": "001388", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65676", "itemLabel": "B\u00fctschwil", "dhsid": "001388", "namefr": "B\u00fctschwil (Saint-Gall)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%BCtschwil_(Saint-Gall)", "namede": "B\u00fctschwil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/B%C3%BCtschwil", "nameit": "B\u00fctschwil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/B%C3%BCtschwil", "nameen": "B\u00fctschwil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/B%C3%BCtschwil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "4524142-9", "wikidata_id": "Q65676"}}, {"start": 51, "end": 56, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q148836", "wikipedia_page_id": 469179, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q148836", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Resignation", "confidence_score": 0.6422, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011704", "dhsid": "011704", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q148836", "itemLabel": "monachisme", "dhsid": "011704", "namefr": "Monachisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Monachisme", "namede": "M\u00f6nchtum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%B6nchtum", "nameit": "Monachesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Monachesimo", "nameen": "Monasticism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Monasticism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4074927-7", "wikidata_id": "Q148836"}}, {"start": 61, "end": 91, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1725968", "wikipedia_page_id": 549071, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1725968", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Resignation", "confidence_score": 0.6422, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011599", "dhsid": "011599", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1725968", "itemLabel": "Q1725968", "dhsid": "011599", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Kloster St. Johann (Alt St. Johann)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_St._Johann_(Alt_St._Johann)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q668130", "instanceofLabel": "Q668130", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1725968"}}, {"start": 107, "end": 114, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2079", "wikipedia_page_id": 2996, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2079", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Resignation", "confidence_score": 0.6422, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006593", "dhsid": "006593", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2079", "itemLabel": "Leipzig", "dhsid": "006593", "namefr": "Leipzig", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Leipzig", "namede": "Leipzig", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Leipzig", "nameit": "Lipsia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lipsia", "nameen": "Leipzig", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Leipzig", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q253030", "instanceofLabel": "centre r\u00e9gional majeur", "gndid": "4035206-7", "wikidata_id": "Q2079"}}, {"start": 121, "end": 140, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q163727", "wikipedia_page_id": 45095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q163727", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Resignation", "confidence_score": 0.6422, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 142, "end": 149, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q955464", "wikipedia_page_id": 3848, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q955464", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Resignation", "confidence_score": 0.6422, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 168, "end": 178, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q869624", "wikipedia_page_id": 207784, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q869624", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Resignation", "confidence_score": 0.6422, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001396", "dhsid": "001396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q869624", "itemLabel": "Mogelsberg", "dhsid": "001396", "namefr": "Mogelsberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mogelsberg", "namede": "Mogelsberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mogelsberg", "nameit": "Mogelsberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mogelsberg", "nameen": "Mogelsberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mogelsberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "4563312-5", "wikidata_id": "Q869624"}}, {"start": 188, "end": 191, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 12114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Resignation", "confidence_score": 0.6422, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 289, "end": 307, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q671922", "wikipedia_page_id": 2555557, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q671922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Resignation", "confidence_score": 0.6422, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013328", "dhsid": "013328", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q671922", "itemLabel": "R\u00e9forme protestante en Suisse", "dhsid": "013328", "namefr": "R\u00e9forme protestante en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9forme_protestante_en_Suisse", "namede": "Reformation und Gegenreformation in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reformation_und_Gegenreformation_in_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Reformation in Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Reformation_in_Switzerland", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q671922"}}, {"start": 322, "end": 345, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 448617, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Resignation", "confidence_score": 0.6422, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 350, "end": 366, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q516590", "wikipedia_page_id": 923276, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q516590", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Resignation", "confidence_score": 0.6422, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 438, "end": 444, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63912", "wikipedia_page_id": 1913, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Resignation", "confidence_score": 0.6422, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000766", "dhsid": "000766", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "itemLabel": "Glaris Centre", "dhsid": "000766", "namefr": "Glaris Centre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Glaris_Centre", "namede": "Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Glarus", "nameit": "Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Glarona", "nameen": "Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4021139-3", "wikidata_id": "Q63912"}}, {"start": 469, "end": 482, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1731837", "wikipedia_page_id": 2269231, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1731837", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Resignation", "confidence_score": 0.6422, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 506, "end": 517, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q181543", "wikipedia_page_id": 16697, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q181543", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Resignation", "confidence_score": 0.6422, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/016545", "dhsid": "016545", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q181543", "itemLabel": "Iconoclasme", "dhsid": "016545", "namefr": "Iconoclasme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Iconoclasme", "namede": "Ikonoklasmus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ikonoklasmus", "nameit": "Iconoclastia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Iconoclastia", "nameen": "Iconoclasm", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Iconoclasm", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "7682171-7", "wikidata_id": "Q181543"}}, {"start": 523, "end": 532, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183104", "wikipedia_page_id": 87591, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183104", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Resignation", "confidence_score": 0.6422, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007055", "dhsid": "007055", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183104", "itemLabel": "Feldkirch", "dhsid": "007055", "namefr": "Feldkirch (Vorarlberg)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Feldkirch_(Vorarlberg)", "namede": "Feldkirch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feldkirch", "nameit": "Feldkirch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Feldkirch", "nameen": "Feldkirch, Vorarlberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feldkirch,_Vorarlberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4016680-6", "wikidata_id": "Q183104"}}, {"start": 584, "end": 595, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1195673", "wikipedia_page_id": 230007, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1195673", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Resignation", "confidence_score": 0.6422, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 630, "end": 633, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 12114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Resignation", "confidence_score": 0.6422, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 795, "end": 818, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 448617, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Resignation", "confidence_score": 0.6422, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 840, "end": 851, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1405256", "wikipedia_page_id": 652730, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1405256", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Resignation", "confidence_score": 0.6422, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Professb\u00fccher der Benediktinerabteien St. Martin in Disentis, [...], St. Johann im Thurtal, hg. von R. Henggeler, [1955], 465 f.", "tpub": ["Professb\u00fccher der Benediktinerabteien St. Martin in Disentis, [...], St. Johann im Thurtal, hg. von R. Henggeler, [1955], 465 f."]}, {"text": "HS III/1, 1417 f.", "tpub": ["HS III/1, 1417 f."]}]}, "metagrid_id": "21859", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 1477\n   Letzterw\u00e4hnung 1536"}], "text_blocks": [["h1", "Johannes Steiger"], ["p", "Erstmals erw. 1477, letztmals 1536, von B\u00fctschwil. M\u00f6nch des Klosters St. Johann im Thurtal. 1477 Stud. in Leipzig, 1480 baccalaureus artium. Pfarrer in Stein (SG) und Mogelsberg, ab 1520 Abt von St. Johann. In seinen ersten Amtsjahren versuchte S., den kl\u00f6sterl. Besitz zu mehren. In den Reformationswirren entzog er dem F\u00fcrstabt von St. Gallen die Schirmherrschaft und unterstellte das Kloster 1526 dem Schutz der eidg. Orte Schwyz und Glarus. 1528 evakuierte er den Kirchenschatz und das Archiv vor dem Bildersturm nach Feldkirch und fl\u00fcchtete selbst dorthin. Nach dem 2. Kappeler Landfrieden 1531 erlangte er seine Rechte als Abt wieder, kehrte aber erst 1533 ins Kloster zur\u00fcck. Wegen der zerr\u00fctteten Klosterwirtschaft verkaufte er 1535 Eink\u00fcnfte, worauf der unterdessen wieder eingesetzte F\u00fcrstabt von St. Gallen als Schirmvogt seine Resignation erzwang. 1536 verwaltete er noch den Brotkeller des Klosters."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/021859/2013-01-10"}