{"search_result_name": "Vieli", "language": "de", "id": "021950", "version": "2013-03-04", "_text": "Vieli\n\nDie Nachkommen des 1395 erw. Christof, Kirchherr in Pleif (heute Gem. Lumnezia), zogen nach Vals und standen im Dienste des Bf. von Chur. Vor 1650 waren sie ohne polit. Bedeutung. Balzer (1653 erw., 1713) war der Stammvater der Linie in Cumbel. Diese stieg im Gefolge der Verschw\u00e4gerung mit den Mont auf. Mit Georg Anton (->) entwickelte sie sich im 19. und 20. Jh. zu einer einflussreichen Dynastie von \u00c4rzten, Juristen und Politikern.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Eliten (ab ca. 1800) / Kantonspolitik", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.001400.001600."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Gesundheitswesen", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.003000."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Recht", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.004500."}], "title": "Vieli", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nAdolf Collenberg"], "text_links": [[], [{"start": 322, "end": 324, "mention": "->", "href": "/de/articles/005272/2014-01-22/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78074143", "itemLabel": "Georg Anton Vieli", "dhsid": "005272", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Georg Anton Vieli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Georg_Anton_Vieli", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052412475"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78074143", "wikipedia_page_title": "Georg Anton Vieli"}, {"start": 52, "end": 57, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1630173", "wikipedia_page_id": 5568952, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1630173", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verschw\u00e4gerung", "confidence_score": 0.4527, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 70, "end": 78, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1877273", "wikipedia_page_id": 4968013, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1877273", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verschw\u00e4gerung", "confidence_score": 0.4527, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/049966", "dhsid": "049966", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1877273", "itemLabel": "Lumnezia", "dhsid": "049966", "namefr": "Lumnezia", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lumnezia", "namede": "Lumnezia", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lumnezia", "nameit": "Lumnezia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lumnezia", "nameen": "Lumnezia", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lumnezia", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1877273"}}, {"start": 132, "end": 136, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69007", "wikipedia_page_id": 39881, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verschw\u00e4gerung", "confidence_score": 0.4527, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001581", "dhsid": "001581", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "itemLabel": "Coire", "dhsid": "001581", "namefr": "Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coire", "namede": "Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chur", "nameit": "Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Coira", "nameen": "Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4010189-7", "wikidata_id": "Q69007"}}, {"start": 213, "end": 223, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2329919", "wikipedia_page_id": 1835726, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2329919", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verschw\u00e4gerung", "confidence_score": 0.4527, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 237, "end": 243, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66026", "wikipedia_page_id": 1240838, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66026", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verschw\u00e4gerung", "confidence_score": 0.4527, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001451", "dhsid": "001451", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66026", "itemLabel": "Cumbel", "dhsid": "001451", "namefr": "Cumbel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Cumbel", "namede": "Cumbel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Cumbel", "nameit": "Cumbel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cumbel", "nameen": "Cumbel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cumbel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "4222764-1", "wikidata_id": "Q66026"}}, {"start": 272, "end": 286, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q954007", "wikipedia_page_id": 93769, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q954007", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verschw\u00e4gerung", "confidence_score": 0.4527, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Archive": [{"text": "StAGR, Depositum R. V."}], "Literatur": [{"text": "B. Vieli, Genealogie der Fam. V. in Vals, Cumbels und Rh\u00e4z\u00fcns, 1917", "author": ["B. Vieli"], "tpub": ["Genealogie der Fam. V. in Vals, Cumbels und Rh\u00e4z\u00fcns, 1917"]}, {"text": "Schweiz. Geschlechterbuch 10, 518-559", "tpub": ["Schweiz. Geschlechterbuch 10, 518-559"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [{"title": "e-LIR", "url": "http://e-lir.ch/index.php?id=2609"}], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Vieli"], ["p", "Die Nachkommen des 1395 erw. Christof, Kirchherr in Pleif (heute Gem. Lumnezia), zogen nach Vals und standen im Dienste des Bf. von Chur. Vor 1650 waren sie ohne polit. Bedeutung. Balzer (1653 erw., 1713) war der Stammvater der Linie in Cumbel. Diese stieg im Gefolge der Verschw\u00e4gerung mit den Mont auf. Mit Georg Anton (->) entwickelte sie sich im 19. und 20. Jh. zu einer einflussreichen Dynastie von \u00c4rzten, Juristen und Politikern."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99364629", "itemLabel": "Q99364629", "dhsid": "021950", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99364629", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/021950/2013-03-04"}