{"search_result_name": "M\u00fcller, Albert", "language": "de", "id": "022089", "version": "2019-04-24", "_text": "Albert M\u00fcller\n\n29.11.1897 Basel, 14.12.1926 Obino (Gem. Castel San Pietro), von Basel. Sohn des Emil, G\u00e4rtners. 1922 Anna H\u00fcbscher, Tochter des Karl, Neurologen. Glasmalerlehre, 1913-17 Gewerbeschule in Basel. In der Weihnachtsausstellung der Kunsthalle Basel von 1919 machte M. mit seinem bildner. Schaffen erstmals auf sich aufmerksam. Fortan beteiligte er sich an den Wettbewerben des Staatl. Kunstkredits Basel-Stadt. Die Ausstellung mit Werken Ernst Ludwig Kirchners in der Kunsthalle Basel 1923 \u00fcbte einen grossen Eindruck auf M. aus, und sein Werk wurde von dieser Begegnung, die auch zu einer pers\u00f6nl. Freundschaft f\u00fchrte, stark gepr\u00e4gt. 1924 z\u00e4hlte er in Basel zu den Gr\u00fcndern der von Kirchners Arbeiten inspirierten K\u00fcnstlergruppe Rot-Blau, die er aber 1925 verliess. M.s Gem\u00e4lde, Skulpturen, Aquarelle, Zeichnungen und druckgraf. Bl\u00e4tter gelten als sp\u00e4ter, aber wichtiger Beitrag zum Schweizer Expressionismus.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "K\u00fcnste und Literaturen / Bildende K\u00fcnste", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.132600."}], "title": "Albert M\u00fcller", "given_name": "Albert", "family_name": "M\u00fcller", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nTapan Bhattacharya"], "text_links": [[], [{"start": 11, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Expressionismus", "confidence_score": 0.7567, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 41, "end": 58, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67872", "wikipedia_page_id": 727377, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67872", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Expressionismus", "confidence_score": 0.7567, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002229", "dhsid": "002229", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67872", "itemLabel": "Castel San Pietro", "dhsid": "002229", "namefr": "Castel San Pietro", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Castel_San_Pietro", "namede": "Castel San Pietro TI", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Castel_San_Pietro_TI", "nameit": "Castel San Pietro (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Castel_San_Pietro_(Svizzera)", "nameen": "Castel San Pietro", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Castel_San_Pietro", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4370551-0", "wikidata_id": "Q67872"}}, {"start": 65, "end": 70, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Expressionismus", "confidence_score": 0.7567, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 135, "end": 145, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q83042", "wikipedia_page_id": 15446, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q83042", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Expressionismus", "confidence_score": 0.7567, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 147, "end": 161, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1473346", "wikipedia_page_id": 40121, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1473346", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Expressionismus", "confidence_score": 0.7567, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 188, "end": 193, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Expressionismus", "confidence_score": 0.7567, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 228, "end": 244, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q614652", "wikipedia_page_id": 1179789, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q614652", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Expressionismus", "confidence_score": 0.7567, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 381, "end": 405, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64560016", "wikipedia_page_id": 10833403, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64560016", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Expressionismus", "confidence_score": 0.7567, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 434, "end": 456, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q229272", "wikipedia_page_id": 10856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q229272", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Expressionismus", "confidence_score": 0.7567, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/021959", "dhsid": "021959", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q229272", "itemLabel": "Ernst Ludwig Kirchner", "dhsid": "021959", "namefr": "Ernst Ludwig Kirchner", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ernst_Ludwig_Kirchner", "namede": "Ernst Ludwig Kirchner", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ernst_Ludwig_Kirchner", "nameit": "Ernst Ludwig Kirchner", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ernst_Ludwig_Kirchner", "nameen": "Ernst Ludwig Kirchner", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ernst_Ludwig_Kirchner", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118562398", "wikidata_id": "Q229272"}}, {"start": 464, "end": 480, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q614652", "wikipedia_page_id": 1179789, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q614652", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Expressionismus", "confidence_score": 0.7567, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 649, "end": 654, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Expressionismus", "confidence_score": 0.7567, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 711, "end": 725, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4502119", "wikipedia_page_id": 3615116, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4502119", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Expressionismus", "confidence_score": 0.7567, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 726, "end": 734, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2167982", "wikipedia_page_id": 5557086, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2167982", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Expressionismus", "confidence_score": 0.7567, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 890, "end": 905, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q80113", "wikipedia_page_id": 1123569, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q80113", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Expressionismus", "confidence_score": 0.7567, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "BLSK, 752 f.", "tpub": ["BLSK, 752 f."]}]}, "metagrid_id": "22089", "metagrid_links": [{"Sikart": {"url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=4023402", "short_description": "SIKART", "long_description": "SIKART"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/118941429"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/74121539"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 29.11.1897\n   \u271d\ufe0e 14.12.1926\n1897-11-291926-12-14", "birth_date": "1897-11-29", "death_date": "1926-12-14"}], "birth_date": "1897-11-29", "death_date": "1926-12-14", "text_blocks": [["h1", "Albert M\u00fcller"], ["p", "29.11.1897 Basel, 14.12.1926 Obino (Gem. Castel San Pietro), von Basel. Sohn des Emil, G\u00e4rtners. 1922 Anna H\u00fcbscher, Tochter des Karl, Neurologen. Glasmalerlehre, 1913-17 Gewerbeschule in Basel. In der Weihnachtsausstellung der Kunsthalle Basel von 1919 machte M. mit seinem bildner. Schaffen erstmals auf sich aufmerksam. Fortan beteiligte er sich an den Wettbewerben des Staatl. Kunstkredits Basel-Stadt. Die Ausstellung mit Werken Ernst Ludwig Kirchners in der Kunsthalle Basel 1923 \u00fcbte einen grossen Eindruck auf M. aus, und sein Werk wurde von dieser Begegnung, die auch zu einer pers\u00f6nl. Freundschaft f\u00fchrte, stark gepr\u00e4gt. 1924 z\u00e4hlte er in Basel zu den Gr\u00fcndern der von Kirchners Arbeiten inspirierten K\u00fcnstlergruppe Rot-Blau, die er aber 1925 verliess. M.s Gem\u00e4lde, Skulpturen, Aquarelle, Zeichnungen und druckgraf. Bl\u00e4tter gelten als sp\u00e4ter, aber wichtiger Beitrag zum Schweizer Expressionismus."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2638519", "itemLabel": "Albert M\u00fcller", "dhsid": "022089", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Albert M\u00fcller (K\u00fcnstler)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Albert_M%C3%BCller_(K%C3%BCnstler)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Albert M\u00fcller", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Albert_M%C3%BCller", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118941429"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2638519", "wikipedia_page_title": "Albert M\u00fcller (K\u00fcnstler)", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "M", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/022089/2019-04-24"}