{"search_result_name": "Verger, de", "language": "de", "id": "022074", "version": "2013-06-27", "_text": "de Verger\n\nIm 15. Jh. erstmals erw. Pruntruter B\u00fcrgergeschlecht, das in der Stadt und der Verwaltung des F\u00fcrstbistums Basel wichtige \u00c4mter aus\u00fcbte. Im 17. und 18. Jh. bekleideten vier V. das vom Vater an den Sohn weitervererbte Amt eines Hofrats des F\u00fcrstbf. von Basel: Jean Nicolas (1610-91), Melchior Joseph (->), Jean Fran\u00e7ois Joseph (1678-1728), der 1717 von Ks. Karl VII. geadelt wurde, und Henri Joseph (->). Letzterer hatte neben dem Sohn Jean Baptiste (->) zwei T\u00f6chter, welche die franz. Gener\u00e4le Jean-Antoine Garobuau und Jean-Baptiste Nouvion heirateten. Jean Conrad (1682), Finanzintendant des Kurf\u00fcrsten von Bayern, wurde in den Adelsstand erhoben und begr\u00fcndete in Bayern einen Familienzweig.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Eliten (bis ca. 1800) / Zugewandte Orte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.000500."}], "title": "de Verger", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nDidier Schaller\n\u00dcbersetzung:\nErnst Grell"], "text_links": [[], [{"start": 300, "end": 302, "mention": "->", "href": "/de/articles/017762/2011-09-07/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78074020", "itemLabel": "Melchior Joseph de Verger", "dhsid": "017762", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1075708508"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78074020", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 399, "end": 401, "mention": "->", "href": "/de/articles/017763/2011-08-31/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78074014", "itemLabel": "Henri Joseph de Verger", "dhsid": "017763", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1075708494"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78074014", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 450, "end": 452, "mention": "->", "href": "/de/articles/028534/2013-02-28/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q16215693", "itemLabel": "Johann Baptist Verger", "dhsid": "028534", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johann Baptist von Verger", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Baptist_von_Verger", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "117371262"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16215693", "wikipedia_page_title": "Johann Baptist von Verger"}, {"start": 521, "end": 542, "mention": "Jean-Baptiste Nouvion", "href": "/de/articles/017709/2010-11-16/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3164321", "itemLabel": "Jean-Baptiste Nouvion", "dhsid": "017709", "namefr": "Jean-Baptiste Nouvion (g\u00e9n\u00e9ral)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Baptiste_Nouvion_(g%C3%A9n%C3%A9ral)", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1074763890"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3164321", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 94, "end": 112, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q319586", "wikipedia_page_id": 1173861, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q319586", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bayern", "confidence_score": 0.6131, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008558", "dhsid": "008558", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q319586", "itemLabel": "principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "dhsid": "008558", "namefr": "Principaut\u00e9 \u00e9piscopale de B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Principaut%C3%A9_%C3%A9piscopale_de_B%C3%A2le", "namede": "F\u00fcrstbistum Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstbistum_Basel", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Prince-Bishopric of Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Prince-Bishopric_of_Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q208500", "instanceofLabel": "principaut\u00e9", "gndid": "4080275-9", "wikidata_id": "Q319586"}}, {"start": 252, "end": 257, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bayern", "confidence_score": 0.6131, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 259, "end": 271, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q533283", "wikipedia_page_id": 1275525, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q533283", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bayern", "confidence_score": 0.6131, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 668, "end": 674, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q980", "wikipedia_page_id": 475, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q980", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bayern", "confidence_score": 0.6131, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006619", "dhsid": "006619", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q980", "itemLabel": "Bavi\u00e8re", "dhsid": "006619", "namefr": "Bavi\u00e8re", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bavi%C3%A8re", "namede": "Bayern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bayern", "nameit": "Baviera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Baviera", "nameen": "Bavaria", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bavaria", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1221156", "instanceofLabel": "Land d'Allemagne", "gndid": "4005044-0", "wikidata_id": "Q980"}}]], "sources": {"Archive": [{"text": "ARCJ, Nachlass Andr\u00e9 Rais"}], "Literatur": [{"text": "M. Jorio, Der Untergang des F\u00fcrstbistums Basel (1792-1815), 1982, 168 f.", "author": ["M. Jorio"], "tpub": ["Der Untergang des F\u00fcrstbistums Basel (1792-1815), 1982, 168 f."]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "de Verger"], ["p", "Im 15. Jh. erstmals erw. Pruntruter B\u00fcrgergeschlecht, das in der Stadt und der Verwaltung des F\u00fcrstbistums Basel wichtige \u00c4mter aus\u00fcbte. Im 17. und 18. Jh. bekleideten vier V. das vom Vater an den Sohn weitervererbte Amt eines Hofrats des F\u00fcrstbf. von Basel: Jean Nicolas (1610-91), Melchior Joseph (->), Jean Fran\u00e7ois Joseph (1678-1728), der 1717 von Ks. Karl VII. geadelt wurde, und Henri Joseph (->). Letzterer hatte neben dem Sohn Jean Baptiste (->) zwei T\u00f6chter, welche die franz. Gener\u00e4le Jean-Antoine Garobuau und Jean-Baptiste Nouvion heirateten. Jean Conrad (1682), Finanzintendant des Kurf\u00fcrsten von Bayern, wurde in den Adelsstand erhoben und begr\u00fcndete in Bayern einen Familienzweig."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99364633", "itemLabel": "Q99364633", "dhsid": "022074", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99364633", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "V", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/022074/2013-06-27"}