{"search_result_name": "Truninger, Max", "language": "de", "id": "022677", "version": "2011-04-28", "_text": "Max Truninger\n\n5.12.1910 Winterthur, 23.9.1986 Z\u00fcrich, ref., von Wiesendangen und Z\u00fcrich. Sohn des Bernhard und der Anna geb. Huber. 1935 Regina de Vries, Bildhauerin und Grafikerin, Tochter des Samuel. Lehre als Gebrauchsgrafiker bei Orell F\u00fcssli Annoncen. Abendkurse an der Kunstgewerbeschule Z\u00fcrich. Ab 1930 ausschliesslich als Maler t\u00e4tig. 1935, 1937 und 1939 zu Studienzwecken u.a. in Paris. 1939 Auftrag f\u00fcr ein Wandbild f\u00fcr die Landesausstellung in Z\u00fcrich und 1943 f\u00fcr den Speisesaal des Wohlfahrtshauses der Maschinenfabrik Oerlikon. 1946 ein halbes Jahr in Tegna wohnhaft, 1956 Aufenthalt in Rimini. 1962 erste grosse Ausstellung im Kunsthaus Z\u00fcrich als Vertreter der Z\u00fcrcher Figurativen. Fr\u00fche Gem\u00e4lde nach der Natur, sp\u00e4ter vom Kubismus beeinflusst, zahlreiche Atelierszenen und Stillleben, ab 1963 Glasmalerei und Wandteppiche. 1941 Conrad-Ferdinand-Meyer-Preis, 1950 Eidg. Kunststipendium.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "K\u00fcnste und Literaturen / Bildende K\u00fcnste", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.132600."}], "title": "Max Truninger", "given_name": "Max", "family_name": "Truninger", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nTapan Bhattacharya"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9125", "wikipedia_page_id": 2679672, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad-Ferdinand-Meyer-Preis", "confidence_score": 0.981, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000157", "dhsid": "000157", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "itemLabel": "Winterthour", "dhsid": "000157", "namefr": "Winterthour", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Winterthour", "namede": "Winterthur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameit": "Winterthur", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameen": "Winterthur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4066337-1", "wikidata_id": "Q9125"}}, {"start": 32, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad-Ferdinand-Meyer-Preis", "confidence_score": 0.981, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 50, "end": 62, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64853", "wikipedia_page_id": 405852, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64853", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad-Ferdinand-Meyer-Preis", "confidence_score": 0.981, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000156", "dhsid": "000156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64853", "itemLabel": "Wiesendangen", "dhsid": "000156", "namefr": "Wiesendangen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wiesendangen", "namede": "Wiesendangen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wiesendangen", "nameit": "Wiesendangen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Wiesendangen", "nameen": "Wiesendangen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wiesendangen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4386202-0", "wikidata_id": "Q64853"}}, {"start": 67, "end": 73, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad-Ferdinand-Meyer-Preis", "confidence_score": 0.981, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 140, "end": 151, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17310537", "wikipedia_page_id": 11150, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17310537", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad-Ferdinand-Meyer-Preis", "confidence_score": 0.981, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 156, "end": 166, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1925963", "wikipedia_page_id": 18125, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1925963", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad-Ferdinand-Meyer-Preis", "confidence_score": 0.981, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 198, "end": 215, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1497126", "wikipedia_page_id": 143455, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1497126", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad-Ferdinand-Meyer-Preis", "confidence_score": 0.981, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 220, "end": 241, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1511140", "wikipedia_page_id": 1254218, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1511140", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad-Ferdinand-Meyer-Preis", "confidence_score": 0.981, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/041660", "dhsid": "041660", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1511140", "itemLabel": "Q1511140", "dhsid": "041660", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Orell F\u00fcssli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Orell_F%C3%BCssli", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Orell F\u00fcssli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Orell_F%C3%BCssli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q6500733", "instanceofLabel": "imprimerie", "gndid": "16077028-2", "wikidata_id": "Q1511140"}}, {"start": 261, "end": 286, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q222450", "wikipedia_page_id": 2797172, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q222450", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad-Ferdinand-Meyer-Preis", "confidence_score": 0.981, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 316, "end": 321, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11629", "wikipedia_page_id": 8834, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11629", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad-Ferdinand-Meyer-Preis", "confidence_score": 0.981, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011008", "dhsid": "011008", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11629", "itemLabel": "peinture", "dhsid": "011008", "namefr": "Peinture (art)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Peinture_(art)", "namede": "Malerei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Malerei", "nameit": "Pittura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pittura", "nameen": "Painting", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Painting", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1437361", "instanceofLabel": "forme", "gndid": "4037220-0", "wikidata_id": "Q11629"}}, {"start": 375, "end": 380, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 11446, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad-Ferdinand-Meyer-Preis", "confidence_score": 0.981, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 420, "end": 447, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19721109", "wikipedia_page_id": 8766716, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19721109", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad-Ferdinand-Meyer-Preis", "confidence_score": 0.981, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 501, "end": 525, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1906878", "wikipedia_page_id": 249449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1906878", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad-Ferdinand-Meyer-Preis", "confidence_score": 0.981, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/041810", "dhsid": "041810", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1906878", "itemLabel": "Maschinenfabrik Oerlikon", "dhsid": "041810", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Maschinenfabrik Oerlikon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Maschinenfabrik_Oerlikon", "nameit": "Maschinenfabrik Oerlikon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Maschinenfabrik_Oerlikon", "nameen": "Maschinenfabrik Oerlikon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Maschinenfabrik_Oerlikon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4830453", "instanceofLabel": "firme", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1906878"}}, {"start": 551, "end": 556, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67962", "wikipedia_page_id": 1515059, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67962", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad-Ferdinand-Meyer-Preis", "confidence_score": 0.981, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002124", "dhsid": "002124", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67962", "itemLabel": "Tegna", "dhsid": "002124", "namefr": "Tegna", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tegna", "namede": "Tegna", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tegna", "nameit": "Tegna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Tegna", "nameen": "Tegna, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tegna,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4537442-9", "wikidata_id": "Q67962"}}, {"start": 586, "end": 592, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13369", "wikipedia_page_id": 88037, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13369", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad-Ferdinand-Meyer-Preis", "confidence_score": 0.981, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 627, "end": 643, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q685038", "wikipedia_page_id": 1155282, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q685038", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad-Ferdinand-Meyer-Preis", "confidence_score": 0.981, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 724, "end": 732, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q42934", "wikipedia_page_id": 10567, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q42934", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad-Ferdinand-Meyer-Preis", "confidence_score": 0.981, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 775, "end": 785, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q170571", "wikipedia_page_id": 53617, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170571", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad-Ferdinand-Meyer-Preis", "confidence_score": 0.981, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 795, "end": 806, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1473346", "wikipedia_page_id": 40121, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1473346", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad-Ferdinand-Meyer-Preis", "confidence_score": 0.981, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 830, "end": 858, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q681604", "wikipedia_page_id": 149428, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q681604", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Conrad-Ferdinand-Meyer-Preis", "confidence_score": 0.981, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "BLSK, 1050 f.", "tpub": ["BLSK, 1050 f."]}]}, "metagrid_id": "22677", "metagrid_links": [{"Sikart": {"url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=4000266", "short_description": "SIKART", "long_description": "SIKART"}}], "notice_links": [{"title": "SIKART", "url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=4000266&lng=de"}, {"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1020828005"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/232529536"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 5.12.1910\n   \u271d\ufe0e 23.9.1986\n1910-12-051986-09-23", "birth_date": "1910-12-05", "death_date": "1986-09-23"}], "birth_date": "1910-12-05", "death_date": "1986-09-23", "text_blocks": [["h1", "Max Truninger"], ["p", "5.12.1910 Winterthur, 23.9.1986 Z\u00fcrich, ref., von Wiesendangen und Z\u00fcrich. Sohn des Bernhard und der Anna geb. Huber. 1935 Regina de Vries, Bildhauerin und Grafikerin, Tochter des Samuel. Lehre als Gebrauchsgrafiker bei Orell F\u00fcssli Annoncen. Abendkurse an der Kunstgewerbeschule Z\u00fcrich. Ab 1930 ausschliesslich als Maler t\u00e4tig. 1935, 1937 und 1939 zu Studienzwecken u.a. in Paris. 1939 Auftrag f\u00fcr ein Wandbild f\u00fcr die Landesausstellung in Z\u00fcrich und 1943 f\u00fcr den Speisesaal des Wohlfahrtshauses der Maschinenfabrik Oerlikon. 1946 ein halbes Jahr in Tegna wohnhaft, 1956 Aufenthalt in Rimini. 1962 erste grosse Ausstellung im Kunsthaus Z\u00fcrich als Vertreter der Z\u00fcrcher Figurativen. Fr\u00fche Gem\u00e4lde nach der Natur, sp\u00e4ter vom Kubismus beeinflusst, zahlreiche Atelierszenen und Stillleben, ab 1963 Glasmalerei und Wandteppiche. 1941 Conrad-Ferdinand-Meyer-Preis, 1950 Eidg. Kunststipendium."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q46999601", "itemLabel": "Max Truninger", "dhsid": "022677", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1020828005"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q46999601", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/022677/2011-04-28"}