{"search_result_name": "Zelger, Marquard", "language": "de", "id": "023225", "version": "2015-01-25", "_text": "Marquard Zelger\n\nErstmals erw\u00e4hnt 1428, 25.5.1443, von Buochs. Sohn des Thomas (->). \u200bMargret Zniderist. 1428, 1430, 1433 und 1438 als Landammann erw\u00e4hnt. Als erster Nidwaldner wurde Marquard Zelger 1435 Landvogt von Baden. Im Februar 1441 war er Bote an der Tagsatzung in Luzern, die zwischen Z\u00fcrich sowie Schwyz und Glarus vermittelte. Zelger starb 1443 als Hauptmann der Nidwaldner Truppen in der Schlacht am Hirzel im Alten Z\u00fcrichkrieg.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Tagsatzung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Milit\u00e4r", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121700."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Landv\u00f6gte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}], "title": "Marquard Zelger", "given_name": "Marquard", "family_name": "Zelger", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nBenjamin Hitz"], "text_links": [[], [{"start": 63, "end": 65, "mention": "->", "href": "/de/articles/023230/2015-01-25/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 0, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1282580", "wikipedia_page_id": 1486437, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1282580", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alten Z\u00fcrichkrieg", "confidence_score": 0.9946, "domains": ["Administration", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 38, "end": 44, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64567", "wikipedia_page_id": 293673, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64567", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alten Z\u00fcrichkrieg", "confidence_score": 0.9946, "domains": ["Administration", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000748", "dhsid": "000748", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64567", "itemLabel": "Buochs", "dhsid": "000748", "namefr": "Buochs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Buochs", "namede": "Buochs", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Buochs", "nameit": "Buochs", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Buochs", "nameen": "Buochs", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Buochs", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4446294-3", "wikidata_id": "Q64567"}}, {"start": 118, "end": 128, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 312844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alten Z\u00fcrichkrieg", "confidence_score": 0.9946, "domains": ["Administration", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 149, "end": 159, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12592", "wikipedia_page_id": 64127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alten Z\u00fcrichkrieg", "confidence_score": 0.9946, "domains": ["Administration", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007411", "dhsid": "007411", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12592", "itemLabel": "canton de Nidwald", "dhsid": "007411", "namefr": "Canton de Nidwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Nidwald", "namede": "Kanton Nidwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Nidwalden", "nameit": "Canton Nidvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Nidvaldo", "nameen": "Nidwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nidwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4062040-2", "wikidata_id": "Q12592"}}, {"start": 187, "end": 195, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alten Z\u00fcrichkrieg", "confidence_score": 0.9946, "domains": ["Administration", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 242, "end": 252, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 116849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alten Z\u00fcrichkrieg", "confidence_score": 0.9946, "domains": ["Administration", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 256, "end": 262, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 25048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alten Z\u00fcrichkrieg", "confidence_score": 0.9946, "domains": ["Administration", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 277, "end": 283, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alten Z\u00fcrichkrieg", "confidence_score": 0.9946, "domains": ["Administration", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 301, "end": 307, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63912", "wikipedia_page_id": 1913, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alten Z\u00fcrichkrieg", "confidence_score": 0.9946, "domains": ["Administration", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000766", "dhsid": "000766", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "itemLabel": "Glaris Centre", "dhsid": "000766", "namefr": "Glaris Centre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Glaris_Centre", "namede": "Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Glarus", "nameit": "Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Glarona", "nameen": "Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4021139-3", "wikidata_id": "Q63912"}}, {"start": 343, "end": 352, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2366972", "wikipedia_page_id": 95681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2366972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alten Z\u00fcrichkrieg", "confidence_score": 0.9946, "domains": ["Administration", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 357, "end": 367, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12592", "wikipedia_page_id": 64127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alten Z\u00fcrichkrieg", "confidence_score": 0.9946, "domains": ["Administration", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007411", "dhsid": "007411", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12592", "itemLabel": "canton de Nidwald", "dhsid": "007411", "namefr": "Canton de Nidwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Nidwald", "namede": "Kanton Nidwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Nidwalden", "nameit": "Canton Nidvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Nidvaldo", "nameen": "Nidwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nidwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4062040-2", "wikidata_id": "Q12592"}}, {"start": 383, "end": 401, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1710094", "wikipedia_page_id": 3369119, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1710094", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alten Z\u00fcrichkrieg", "confidence_score": 0.9946, "domains": ["Administration", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 405, "end": 422, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q438252", "wikipedia_page_id": 260604, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q438252", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alten Z\u00fcrichkrieg", "confidence_score": 0.9946, "domains": ["Administration", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008877", "dhsid": "008877", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q438252", "itemLabel": "ancienne guerre de Zurich", "dhsid": "008877", "namefr": "Ancienne guerre de Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ancienne_guerre_de_Zurich", "namede": "Alter Z\u00fcrichkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alter_Z%C3%BCrichkrieg", "nameit": "Vecchia guerra di Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vecchia_guerra_di_Zurigo", "nameen": "Old Z\u00fcrich War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Old_Z%C3%BCrich_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q198", "instanceofLabel": "guerre", "gndid": "4142036-6", "wikidata_id": "Q438252"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "K. von Deschwanden, \u00abUrkundl. Verz. der Landamm\u00e4nner, Vorgesetzten und Amtsleute des Landes Unterwalden nid dem Wald\u00bb, in Gfr. 26, 1871, 29-31", "author": ["K. von Deschwanden"], "tpub": ["Urkundl. Verz. der Landamm\u00e4nner, Vorgesetzten und Amtsleute des Landes Unterwalden nid dem Wald", "Gfr. 26, 1871, 29-31"]}, {"text": "F. Zelger, Chronik und Genealogie der Zelger aus Unterwalden und von Luzern, 1933, 34 f.", "author": ["F. Zelger"], "tpub": ["Chronik und Genealogie der Zelger aus Unterwalden und von Luzern, 1933, 34 f."]}]}, "metagrid_id": "23225", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "Ersterw\u00e4hnung 1428\n   \u271d\ufe0e 25.5.1443\n1443-05-25", "death_date": "1443-05-25"}], "death_date": "1443-05-25", "text_blocks": [["h1", "Marquard Zelger"], ["p", "Erstmals erw\u00e4hnt 1428, 25.5.1443, von Buochs. Sohn des Thomas (->). \u200bMargret Zniderist. 1428, 1430, 1433 und 1438 als Landammann erw\u00e4hnt. Als erster Nidwaldner wurde Marquard Zelger 1435 Landvogt von Baden. Im Februar 1441 war er Bote an der Tagsatzung in Luzern, die zwischen Z\u00fcrich sowie Schwyz und Glarus vermittelte. Zelger starb 1443 als Hauptmann der Nidwaldner Truppen in der Schlacht am Hirzel im Alten Z\u00fcrichkrieg."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/023225/2015-01-25"}