{"search_result_name": "Castella, Jean Antoine de", "language": "de", "id": "023383", "version": "2005-06-28", "_text": "Jean Antoine de Castella\n\n20.3.1711 Freiburg, 13.3.1789 Freiburg, kath., von Freiburg und Estavayer-le-Lac. Sohn des Joseph Emmanuel und der Madeleine de Weck. Bruder des Rodolphe (->). Ledig. 1731-50 Mitglied des Rats der Zweihundert (Spitalquartier), 1750-89 des Rats der Sechzig. 1730 Eintritt in franz. Dienste (3. Schweizer Regiment), 1756 Generalleutnant, 1761 Brigadier, 1763 Austritt. Nach Freiburg zur\u00fcckgekehrt, \u00fcbernahm er 1764 das Kommando \u00fcber das Greyerzer Regiment. Ritter des St.-Ludwigs-Ordens (1746), Tr\u00e4ger des Grafentitels.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Milit\u00e4r", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121700."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Fremde Dienste", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121800."}], "title": "Jean Antoine de Castella", "given_name": "Jean Antoine de", "family_name": "Castella", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nPierre de Castella\n\u00dcbersetzung:\nArno Giovannini"], "text_links": [[], [{"start": 155, "end": 157, "mention": "->", "href": "/de/articles/023385/2003-08-26/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78059737", "itemLabel": "Rodolphe de Castella", "dhsid": "023385", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1076599397"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78059737", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 64, "end": 80, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67516", "wikipedia_page_id": 519821, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67516", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St.-Ludwigs-Ordens", "confidence_score": 0.9705, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000812", "dhsid": "000812", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67516", "itemLabel": "Estavayer-le-Lac", "dhsid": "000812", "namefr": "Estavayer-le-Lac", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Estavayer-le-Lac", "namede": "Estavayer-le-Lac", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Estavayer-le-Lac", "nameit": "Estavayer-le-Lac", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Estavayer-le-Lac", "nameen": "Estavayer-le-Lac", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Estavayer-le-Lac", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4373349-9", "wikidata_id": "Q67516"}}, {"start": 188, "end": 208, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q568658", "wikipedia_page_id": 2704817, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q568658", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St.-Ludwigs-Ordens", "confidence_score": 0.9705, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010237", "dhsid": "010237", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q568658", "itemLabel": "Conseil des Deux-Cents", "dhsid": "010237", "namefr": "Conseil des Deux-Cents", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_des_Deux-Cents", "namede": "Rat der Zweihundert", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rat_der_Zweihundert", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Council of Two Hundred", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Council_of_Two_Hundred", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1752346", "instanceofLabel": "assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante", "gndid": "", "wikidata_id": "Q568658"}}, {"start": 293, "end": 311, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q661787", "wikipedia_page_id": 659671, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q661787", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St.-Ludwigs-Ordens", "confidence_score": 0.9705, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008607", "dhsid": "008607", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q661787", "itemLabel": "mercenaires suisses", "dhsid": "008607", "namefr": "Mercenaires suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mercenaires_suisses", "namede": "Reisl\u00e4ufer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reisl%C3%A4ufer", "nameit": "Mercenari svizzeri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mercenari_svizzeri", "nameen": "Swiss mercenaries", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_mercenaries", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q176799", "instanceofLabel": "unit\u00e9 militaire", "gndid": "7739748-4", "wikidata_id": "Q661787"}}, {"start": 319, "end": 334, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q152951", "wikipedia_page_id": 76558, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q152951", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St.-Ludwigs-Ordens", "confidence_score": 0.9705, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 341, "end": 350, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41685", "wikipedia_page_id": 195330, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41685", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St.-Ludwigs-Ordens", "confidence_score": 0.9705, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 435, "end": 444, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2376488", "wikipedia_page_id": 173701, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2376488", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St.-Ludwigs-Ordens", "confidence_score": 0.9705, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 445, "end": 453, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q52371", "wikipedia_page_id": 24311, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52371", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St.-Ludwigs-Ordens", "confidence_score": 0.9705, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 455, "end": 461, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q102083", "wikipedia_page_id": 32849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q102083", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St.-Ludwigs-Ordens", "confidence_score": 0.9705, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 466, "end": 484, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q247777", "wikipedia_page_id": 5916823, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q247777", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "St.-Ludwigs-Ordens", "confidence_score": 0.9705, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Archive": [{"text": "PrivA C. de Delley"}], "Literatur": [{"text": "R. Castella de Delley, Le 65e r\u00e9giment d'infanterie 1968", "author": ["R. Castella de Delley"], "tpub": ["Le 65e r\u00e9giment d'infanterie 1968"]}]}, "metagrid_id": "23383", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1076598714"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/317092128"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 20.3.1711\n   \u271d\ufe0e 13.3.1789\n1711-03-201789-03-13", "birth_date": "1711-03-20", "death_date": "1789-03-13"}], "birth_date": "1711-03-20", "death_date": "1789-03-13", "text_blocks": [["h1", "Jean Antoine de Castella"], ["p", "20.3.1711 Freiburg, 13.3.1789 Freiburg, kath., von Freiburg und Estavayer-le-Lac. Sohn des Joseph Emmanuel und der Madeleine de Weck. Bruder des Rodolphe (->). Ledig. 1731-50 Mitglied des Rats der Zweihundert (Spitalquartier), 1750-89 des Rats der Sechzig. 1730 Eintritt in franz. Dienste (3. Schweizer Regiment), 1756 Generalleutnant, 1761 Brigadier, 1763 Austritt. Nach Freiburg zur\u00fcckgekehrt, \u00fcbernahm er 1764 das Kommando \u00fcber das Greyerzer Regiment. Ritter des St.-Ludwigs-Ordens (1746), Tr\u00e4ger des Grafentitels."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/023383/2005-06-28"}