{"search_result_name": "Torrent\u00e9, de", "language": "de", "id": "023604", "version": "2012-10-26", "_text": "de Torrent\u00e9\n\nAb dem 13. Jh. in Ayer im Val d'Anniviers erw., 1507 in Sitten eingeburgerte Patrizierfamilie. Der wohlhabende, freie, aber nicht adlige Bauer Peter (1307) gilt als ihr Ahnherr. Den sozialen Aufstieg im 14. Jh. verdankten die T. ihrem Grundbesitz und dem Notariat, das sie im Tal w\u00e4hrend Generationen innehatten. In der 2. H\u00e4lfte des 15. Jh. nutzten sie ihre Stellung f\u00fcr die Verteidigung der Freiheiten der Talleute gegen die Anspr\u00fcche des F\u00fcrstbischofs von Sitten, gerieten dadurch aber zwischen die Fronten der Feudalherren und des F\u00fcrstbischofs: Peter, damals Oberhaupt der Fam., und sein Sohn Nycollin wurden 1481 nach einem Hexenprozess hingerichtet. Peters gleichnamigem Enkel, ebenfalls Notar, gelang mit der Einburgerung in Sitten 1507 und der Hochzeit mit einer von Riedmatten der Aufstieg ins Sittener Patriziat. Im Ancien R\u00e9gime geh\u00f6rte die Fam. zur Walliser F\u00fchrungsschicht und stellte drei Vizelandeshauptm\u00e4nner, vier Landv\u00f6gte, zahlreiche Kastl\u00e4ne, Bannerherren und Zendenhauptm\u00e4nner sowie 24 Burgermeister von Sitten. Die T. taten sich aber weder in der Reformation, noch im Kampf gegen die f\u00fcrstbisch\u00f6fl. Herrschaft oder beim Sturz Kaspar Stockalpers vom Thurm besonders hervor. Nur vereinzelt finden sie sich in h\u00f6heren kirchl. \u00c4mtern oder als Offiziere in fremden Diensten. Neben ihren \u00c4mtern besch\u00e4ftigten sich Jean Philippe (->) und sein Sohn Jean Adrien (->) mit der Geschichte des Wallis. Die Fam. rettete mit ihrer vorsichtigen Einstellung ihren Reichtum und polit. Einfluss \u00fcber die Wirren der Revolution hinweg. Sie war im 19. Jh. politisch wohl am einflussreichsten, etwa mit Staatsrat Henri (->), und ihr Wohlstand zeigte sich v.a. in ihren Herrenh\u00e4usern in Sitten und in Les Mayens-de-Sion. Ihre Verwurzlung im Mittelwallis und ihre Verbindung zu den aufstrebenden Fam. im Unterwallis setzten die T. f\u00fcr die Einigung der Sieben Zenden mit den ehem. Landvogteien ein. Erst mit dem Niedergang des Patriziats sank nach dem 2. Weltkrieg auch ihr Einfluss.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Eliten (bis ca. 1800) / Zugewandte Orte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.000500."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Recht", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.004500."}], "title": "de Torrent\u00e9", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nBernard Truffer"], "text_links": [[], [{"start": 1346, "end": 1348, "mention": "->", "href": "/de/articles/042294/2012-10-26/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1377, "end": 1379, "mention": "->", "href": "/de/articles/016263/2012-10-26/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78073206", "itemLabel": "Jean Adrien de Torrent\u00e9", "dhsid": "016263", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1049274520"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78073206", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1620, "end": 1622, "mention": "->", "href": "/de/articles/004134/2012-10-26/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q16832442", "itemLabel": "Henri de Torrent\u00e9", "dhsid": "004134", "namefr": "Henri de Torrent\u00e9", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Henri_de_Torrent%C3%A9", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Henri de Torrent\u00e9", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Henri_de_Torrent%C3%A9", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16832442", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 18, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212308", "wikipedia_page_id": 615295, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212308", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002778", "dhsid": "002778", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q212308", "itemLabel": "Ayer", "dhsid": "002778", "namefr": "Ayer", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ayer", "namede": "Ayer (Val d\u2019Anniviers)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ayer_(Val_d%E2%80%99Anniviers)", "nameit": "Ayer (Anniviers)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ayer_(Anniviers)", "nameen": "Ayer, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ayer,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "1072191490", "wikidata_id": "Q212308"}}, {"start": 26, "end": 41, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q672472", "wikipedia_page_id": 340082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672472", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008387", "dhsid": "008387", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672472", "itemLabel": "Val d'Anniviers", "dhsid": "008387", "namefr": "Val d'Anniviers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Val_d%27Anniviers", "namede": "Val d\u2019Anniviers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Val_d%E2%80%99Anniviers", "nameit": "Val d'Anniviers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Val_d%27Anniviers", "nameen": "Val d'Anniviers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Val_d%27Anniviers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q39816", "instanceofLabel": "vall\u00e9e", "gndid": "4107509-2", "wikidata_id": "Q672472"}}, {"start": 56, "end": 62, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 3481328, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 169, "end": 176, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2329919", "wikipedia_page_id": 1835726, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2329919", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 182, "end": 199, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q89460539", "wikipedia_page_id": 236886, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q89460539", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 235, "end": 246, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q975783", "wikipedia_page_id": 692708, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q975783", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 255, "end": 263, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q189010", "wikipedia_page_id": 57744, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q189010", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 459, "end": 465, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 3481328, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 514, "end": 526, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q37739", "wikipedia_page_id": 61877, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q37739", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/048181", "dhsid": "048181", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q37739", "itemLabel": "f\u00e9odalit\u00e9", "dhsid": "048181", "namefr": "F\u00e9odalit\u00e9", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9odalit%C3%A9", "namede": "Feudalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feudalismus", "nameit": "Feudalesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Feudalesimo", "nameen": "Feudalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feudalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q28108", "instanceofLabel": "syst\u00e8me politique", "gndid": "4131524-8", "wikidata_id": "Q37739"}}, {"start": 630, "end": 642, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188494", "wikipedia_page_id": 52958, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188494", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 643, "end": 655, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3966286", "wikipedia_page_id": 54570, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3966286", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 695, "end": 700, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q189010", "wikipedia_page_id": 57744, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q189010", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 733, "end": 739, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 3481328, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 776, "end": 786, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q56293641", "wikipedia_page_id": 10068618, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q56293641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 804, "end": 812, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q869930", "wikipedia_page_id": 702962, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q869930", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011401", "dhsid": "011401", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q869930", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Sion", "dhsid": "011401", "namefr": "Dioc\u00e8se de Sion", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Sion", "namede": "Bistum Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Sitten", "nameit": "Diocesi di Sion", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Sion", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Sion", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Sion", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2665272", "instanceofLabel": "Circonscription eccl\u00e9siastique soumise imm\u00e9diatement au Saint-Si\u00e8ge", "gndid": "1087432413", "wikidata_id": "Q869930"}}, {"start": 813, "end": 822, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2095374", "wikipedia_page_id": 114750, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2095374", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 827, "end": 840, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q234081", "wikipedia_page_id": 219254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q234081", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 862, "end": 870, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 5727, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 932, "end": 941, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 1026, "end": 1032, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 3481328, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 1070, "end": 1081, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12562", "wikipedia_page_id": 8507, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12562", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013328", "dhsid": "013328", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12562", "itemLabel": "r\u00e9forme protestante", "dhsid": "013328", "namefr": "R\u00e9forme protestante", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9forme_protestante", "namede": "Reformation", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Reformation", "nameit": "Riforma protestante", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Riforma_protestante", "nameen": "Reformation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Reformation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1128340", "instanceofLabel": "mot cl\u00e9", "gndid": "4048946-2", "wikidata_id": "Q12562"}}, {"start": 1172, "end": 1177, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17123", "wikipedia_page_id": 126256, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17123", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1275, "end": 1291, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1055735", "wikipedia_page_id": 9062902, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1055735", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008623", "dhsid": "008623", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1055735", "itemLabel": "garde suisse", "dhsid": "008623", "namefr": "Garde suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Garde_suisse", "namede": "Schweizer Truppen in fremden Diensten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_Truppen_in_fremden_Diensten", "nameit": "Guardie svizzere", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guardie_svizzere", "nameen": "Swiss Guards", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Guards", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q176799", "instanceofLabel": "unit\u00e9 militaire", "gndid": "4180481-8", "wikidata_id": "Q1055735"}}, {"start": 1331, "end": 1344, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q636994", "wikipedia_page_id": 6102738, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q636994", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1389, "end": 1410, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q776635", "wikipedia_page_id": 105587, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q776635", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1549, "end": 1555, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 5846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1633, "end": 1642, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9208267", "wikipedia_page_id": 70909, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9208267", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1669, "end": 1682, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q879050", "wikipedia_page_id": 120037, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q879050", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1686, "end": 1692, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 3481328, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 1714, "end": 1718, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 3481328, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 1740, "end": 1752, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 5727, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 1802, "end": 1813, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 5727, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 1857, "end": 1863, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q184600", "wikipedia_page_id": 146480, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q184600", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009820", "dhsid": "009820", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q184600", "itemLabel": "Dizain (Valais)", "dhsid": "009820", "namefr": "Dizain (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dizain_(Valais)", "namede": "Zehnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zehnden", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q184600"}}, {"start": 1878, "end": 1890, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4122737", "wikipedia_page_id": 55610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026435", "dhsid": "026435", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4122737", "itemLabel": "Vogt", "dhsid": "026435", "namefr": "Vogt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vogt", "namede": "Vogt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vogt", "nameit": "Avvocazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avvocazia", "nameen": "Vogt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vogt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "4188496-6", "wikidata_id": "Q4122737"}}, {"start": 1924, "end": 1934, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2095374", "wikipedia_page_id": 114750, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2095374", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1949, "end": 1961, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 5767, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "2. Weltkrieg", "confidence_score": 0.6728, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "J. Fayard Duch\u00eane, \u00abDu val d'Anniviers \u00e0 Sion: la famille de T. des origines \u00e0 nos jours\u00bb, in Vallesia 61, 2006, 1-299", "author": ["J. Fayard Duch\u00eane"], "tpub": ["Du val d'Anniviers \u00e0 Sion: la famille de T. des origines \u00e0 nos jours", "Vallesia 61, 2006, 1-299"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "de Torrent\u00e9"], ["p", "Ab dem 13. Jh. in Ayer im Val d'Anniviers erw., 1507 in Sitten eingeburgerte Patrizierfamilie. Der wohlhabende, freie, aber nicht adlige Bauer Peter (1307) gilt als ihr Ahnherr. Den sozialen Aufstieg im 14. Jh. verdankten die T. ihrem Grundbesitz und dem Notariat, das sie im Tal w\u00e4hrend Generationen innehatten. In der 2. H\u00e4lfte des 15. Jh. nutzten sie ihre Stellung f\u00fcr die Verteidigung der Freiheiten der Talleute gegen die Anspr\u00fcche des F\u00fcrstbischofs von Sitten, gerieten dadurch aber zwischen die Fronten der Feudalherren und des F\u00fcrstbischofs: Peter, damals Oberhaupt der Fam., und sein Sohn Nycollin wurden 1481 nach einem Hexenprozess hingerichtet. Peters gleichnamigem Enkel, ebenfalls Notar, gelang mit der Einburgerung in Sitten 1507 und der Hochzeit mit einer von Riedmatten der Aufstieg ins Sittener Patriziat. Im Ancien R\u00e9gime geh\u00f6rte die Fam. zur Walliser F\u00fchrungsschicht und stellte drei Vizelandeshauptm\u00e4nner, vier Landv\u00f6gte, zahlreiche Kastl\u00e4ne, Bannerherren und Zendenhauptm\u00e4nner sowie 24 Burgermeister von Sitten. Die T. taten sich aber weder in der Reformation, noch im Kampf gegen die f\u00fcrstbisch\u00f6fl. Herrschaft oder beim Sturz Kaspar Stockalpers vom Thurm besonders hervor. Nur vereinzelt finden sie sich in h\u00f6heren kirchl. \u00c4mtern oder als Offiziere in fremden Diensten. Neben ihren \u00c4mtern besch\u00e4ftigten sich Jean Philippe (->) und sein Sohn Jean Adrien (->) mit der Geschichte des Wallis. Die Fam. rettete mit ihrer vorsichtigen Einstellung ihren Reichtum und polit. Einfluss \u00fcber die Wirren der Revolution hinweg. Sie war im 19. Jh. politisch wohl am einflussreichsten, etwa mit Staatsrat Henri (->), und ihr Wohlstand zeigte sich v.a. in ihren Herrenh\u00e4usern in Sitten und in Les Mayens-de-Sion. Ihre Verwurzlung im Mittelwallis und ihre Verbindung zu den aufstrebenden Fam. im Unterwallis setzten die T. f\u00fcr die Einigung der Sieben Zenden mit den ehem. Landvogteien ein. Erst mit dem Niedergang des Patriziats sank nach dem 2. Weltkrieg auch ihr Einfluss."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99367853", "itemLabel": "Q99367853", "dhsid": "023604", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99367853", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "T", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/023604/2012-10-26"}