{"search_result_name": "Weck, Niklaus", "language": "de", "id": "024406", "version": "2016-10-20", "_text": "Niklaus Weck\n\n9.10.1729 W\u00fcnnewil, 12.3.1803 W\u00fcnnewil, kath., von Freiburg. Sohn des Charles-Nicolas, Offiziers in franz. Diensten, und der Marie-Barbe von Montenach. Urenkel des Nikolaus (->). \u200bMarie-Fran\u00e7oise-Th\u00e9r\u00e8se de Schaller, Tochter des Georges-Joseph, Grossrats und Vogts von Montagny. W. stand in franz. Diensten in den Regimentern Widmer, Waldner von Freundstein und Vigier. 1748 wurde er F\u00e4hnrich, 1750 Hauptmann. 1756-63 nahm er am Siebenj\u00e4hrigen Krieg teil. Er stieg 1776 zum Major und 1780 zum Oberstleutnant auf. 1790 gab er seinen Austritt. Ab 1753 sass W. im Freiburger Rat der Zweihundert, ab 1779 im Rat der Sechzig. Zur Unterdr\u00fcckung der Chenaux-Revolution 1781 wurde er nach Freiburg zur\u00fcckgerufen und zum Generalmajor ernannt. 1790 kommandierte er das Regiment des Schwarzenburgerlands, 1796 die Freiburger Division. 1797 war er Venner. W. wurde 1799 als Geisel im Schloss Chillon gefangen gehalten. 1802 wirkte er als Kommandant der Stadtwache und als Platzkommandant von Freiburg. W. besass Landg\u00fcter in B\u00f6singen, W\u00fcnnewil und Givisiez. 1772 Ritter des St.-Ludwig-Ordens.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Milit\u00e4r", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121700."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Eidgen\u00f6ssische Orte / Fremde Dienste", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121800."}, {"tag": "Politik (1790-1848)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.124000."}], "title": "Niklaus Weck", "given_name": "Niklaus", "family_name": "Weck", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nHerv\u00e9 de Weck\n\u00dcbersetzung:\nPia Todorovic Redaelli"], "text_links": [[], [{"start": 174, "end": 176, "mention": "->", "href": "/de/articles/024411/2013-06-18/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 10, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67718", "wikipedia_page_id": 390225, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67718", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter des St.-Ludwig-Ordens", "confidence_score": 0.9576, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001040", "dhsid": "001040", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67718", "itemLabel": "W\u00fcnnewil-Flamatt", "dhsid": "001040", "namefr": "W\u00fcnnewil-Flamatt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCnnewil-Flamatt", "namede": "W\u00fcnnewil-Flamatt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCnnewil-Flamatt", "nameit": "W\u00fcnnewil-Flamatt", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCnnewil-Flamatt", "nameen": "W\u00fcnnewil-Flamatt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCnnewil-Flamatt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4355188-9", "wikidata_id": "Q67718"}}, {"start": 30, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67718", "wikipedia_page_id": 390225, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67718", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter des St.-Ludwig-Ordens", "confidence_score": 0.9576, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001040", "dhsid": "001040", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67718", "itemLabel": "W\u00fcnnewil-Flamatt", "dhsid": "001040", "namefr": "W\u00fcnnewil-Flamatt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCnnewil-Flamatt", "namede": "W\u00fcnnewil-Flamatt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCnnewil-Flamatt", "nameit": "W\u00fcnnewil-Flamatt", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCnnewil-Flamatt", "nameen": "W\u00fcnnewil-Flamatt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCnnewil-Flamatt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4355188-9", "wikidata_id": "Q67718"}}, {"start": 70, "end": 85, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2408093", "wikipedia_page_id": 10575595, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2408093", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter des St.-Ludwig-Ordens", "confidence_score": 0.9576, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 100, "end": 105, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q150", "wikipedia_page_id": 1784, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q150", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter des St.-Ludwig-Ordens", "confidence_score": 0.9576, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011195", "dhsid": "011195", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q150", "itemLabel": "fran\u00e7ais", "dhsid": "011195", "namefr": "Fran\u00e7ais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ais", "namede": "Franz\u00f6sische Sprache", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Franz%C3%B6sische_Sprache", "nameit": "Lingua francese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lingua_francese", "nameen": "French language", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/French_language", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q33742", "instanceofLabel": "langue naturelle", "gndid": "4113615-9", "wikidata_id": "Q150"}}, {"start": 141, "end": 150, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22246", "wikipedia_page_id": 2405495, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22246", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter des St.-Ludwig-Ordens", "confidence_score": 0.9576, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 186, "end": 203, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11349467", "wikipedia_page_id": 9246468, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11349467", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter des St.-Ludwig-Ordens", "confidence_score": 0.9576, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 291, "end": 296, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q150", "wikipedia_page_id": 1784, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q150", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter des St.-Ludwig-Ordens", "confidence_score": 0.9576, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011195", "dhsid": "011195", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q150", "itemLabel": "fran\u00e7ais", "dhsid": "011195", "namefr": "Fran\u00e7ais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ais", "namede": "Franz\u00f6sische Sprache", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Franz%C3%B6sische_Sprache", "nameit": "Lingua francese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lingua_francese", "nameen": "French language", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/French_language", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q33742", "instanceofLabel": "langue naturelle", "gndid": "4113615-9", "wikidata_id": "Q150"}}, {"start": 334, "end": 357, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16034197", "wikipedia_page_id": 10274248, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16034197", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter des St.-Ludwig-Ordens", "confidence_score": 0.9576, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/020032", "dhsid": "020032", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q16034197", "itemLabel": "famille von Waldner de Freundstein", "dhsid": "020032", "namefr": "Famille de Waldner de Freundstein", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Famille_de_Waldner_de_Freundstein", "namede": "Waldner von Freundstein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Waldner_von_Freundstein", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13417114", "instanceofLabel": "maison noble", "gndid": "122998596", "wikidata_id": "Q16034197"}}, {"start": 384, "end": 392, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q302220", "wikipedia_page_id": 108842, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q302220", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter des St.-Ludwig-Ordens", "confidence_score": 0.9576, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 399, "end": 408, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2366972", "wikipedia_page_id": 95681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2366972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter des St.-Ludwig-Ordens", "confidence_score": 0.9576, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 429, "end": 449, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q33143", "wikipedia_page_id": 42731, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q33143", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter des St.-Ludwig-Ordens", "confidence_score": 0.9576, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 474, "end": 479, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q983927", "wikipedia_page_id": 87540, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q983927", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter des St.-Ludwig-Ordens", "confidence_score": 0.9576, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 493, "end": 507, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q493898", "wikipedia_page_id": 100255, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q493898", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter des St.-Ludwig-Ordens", "confidence_score": 0.9576, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 572, "end": 591, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q568658", "wikipedia_page_id": 2704817, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q568658", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter des St.-Ludwig-Ordens", "confidence_score": 0.9576, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010237", "dhsid": "010237", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q568658", "itemLabel": "Conseil des Deux-Cents", "dhsid": "010237", "namefr": "Conseil des Deux-Cents", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_des_Deux-Cents", "namede": "Rat der Zweihundert", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rat_der_Zweihundert", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Council of Two Hundred", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Council_of_Two_Hundred", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1752346", "instanceofLabel": "assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante", "gndid": "", "wikidata_id": "Q568658"}}, {"start": 712, "end": 724, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q157148", "wikipedia_page_id": 76474, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q157148", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter des St.-Ludwig-Ordens", "confidence_score": 0.9576, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 759, "end": 767, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q52371", "wikipedia_page_id": 24311, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52371", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter des St.-Ludwig-Ordens", "confidence_score": 0.9576, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 836, "end": 842, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q385010", "wikipedia_page_id": 485983, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q385010", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter des St.-Ludwig-Ordens", "confidence_score": 0.9576, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008612", "dhsid": "008612", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q385010", "itemLabel": "Banneret", "dhsid": "008612", "namefr": "Banneret", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Banneret", "namede": "Bannerherr", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bannerherr", "nameit": "Knight banneret", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Knight_banneret", "nameen": "Knight banneret", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Knight_banneret", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q355567", "instanceofLabel": "titre de noblesse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q385010"}}, {"start": 872, "end": 887, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q372647", "wikipedia_page_id": 203843, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q372647", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter des St.-Ludwig-Ordens", "confidence_score": 0.9576, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007591", "dhsid": "007591", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q372647", "itemLabel": "ch\u00e2teau de Chillon", "dhsid": "007591", "namefr": "Ch\u00e2teau de Chillon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Chillon", "namede": "Schloss Chillon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schloss_Chillon", "nameit": "Castello di Chillon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Castello_di_Chillon", "nameen": "Chillon Castle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chillon_Castle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16735822", "instanceofLabel": "mus\u00e9e historique", "gndid": "4085252-0", "wikidata_id": "Q372647"}}, {"start": 926, "end": 936, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2054507", "wikipedia_page_id": 117288, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2054507", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter des St.-Ludwig-Ordens", "confidence_score": 0.9576, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1023, "end": 1031, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67718", "wikipedia_page_id": 390225, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67718", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter des St.-Ludwig-Ordens", "confidence_score": 0.9576, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001040", "dhsid": "001040", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67718", "itemLabel": "W\u00fcnnewil-Flamatt", "dhsid": "001040", "namefr": "W\u00fcnnewil-Flamatt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCnnewil-Flamatt", "namede": "W\u00fcnnewil-Flamatt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCnnewil-Flamatt", "nameit": "W\u00fcnnewil-Flamatt", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCnnewil-Flamatt", "nameen": "W\u00fcnnewil-Flamatt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCnnewil-Flamatt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4355188-9", "wikidata_id": "Q67718"}}, {"start": 1036, "end": 1044, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66461", "wikipedia_page_id": 915636, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66461", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter des St.-Ludwig-Ordens", "confidence_score": 0.9576, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000954", "dhsid": "000954", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66461", "itemLabel": "Givisiez", "dhsid": "000954", "namefr": "Givisiez", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Givisiez", "namede": "Givisiez", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Givisiez", "nameit": "Givisiez", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Givisiez", "nameen": "Givisiez", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Givisiez", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4321044-2", "wikidata_id": "Q66461"}}, {"start": 1051, "end": 1079, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q247777", "wikipedia_page_id": 5916823, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q247777", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ritter des St.-Ludwig-Ordens", "confidence_score": 0.9576, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Archive": [{"text": "StAFR, Stammbaum"}]}, "metagrid_id": "24406", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1064724086"}], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Weck", "link": ["/articles/021105/2013-06-18/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2248\ufe0e 9.10.1729\n   \u271d\ufe0e 12.3.1803\n1803-03-12", "death_date": "1803-03-12"}], "death_date": "1803-03-12", "text_blocks": [["h1", "Niklaus Weck"], ["p", "9.10.1729 W\u00fcnnewil, 12.3.1803 W\u00fcnnewil, kath., von Freiburg. Sohn des Charles-Nicolas, Offiziers in franz. Diensten, und der Marie-Barbe von Montenach. Urenkel des Nikolaus (->). \u200bMarie-Fran\u00e7oise-Th\u00e9r\u00e8se de Schaller, Tochter des Georges-Joseph, Grossrats und Vogts von Montagny. W. stand in franz. Diensten in den Regimentern Widmer, Waldner von Freundstein und Vigier. 1748 wurde er F\u00e4hnrich, 1750 Hauptmann. 1756-63 nahm er am Siebenj\u00e4hrigen Krieg teil. Er stieg 1776 zum Major und 1780 zum Oberstleutnant auf. 1790 gab er seinen Austritt. Ab 1753 sass W. im Freiburger Rat der Zweihundert, ab 1779 im Rat der Sechzig. Zur Unterdr\u00fcckung der Chenaux-Revolution 1781 wurde er nach Freiburg zur\u00fcckgerufen und zum Generalmajor ernannt. 1790 kommandierte er das Regiment des Schwarzenburgerlands, 1796 die Freiburger Division. 1797 war er Venner. W. wurde 1799 als Geisel im Schloss Chillon gefangen gehalten. 1802 wirkte er als Kommandant der Stadtwache und als Platzkommandant von Freiburg. W. besass Landg\u00fcter in B\u00f6singen, W\u00fcnnewil und Givisiez. 1772 Ritter des St.-Ludwig-Ordens."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "W", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/024406/2016-10-20"}