{"search_result_name": "Stehlin", "language": "de", "id": "025441", "version": "2012-02-20", "_text": "Stehlin\n\nBasler Geschlecht, das \u00fcber vier Generationen bedeutende Politiker, Industrielle und Architekten hervorbrachte. Die Fam. stammt aus Benken (heute Gem. Biel-Benken), wohin sie im sp\u00e4ten 16. Jh. aus dem Sundgau zugewandert war. In Basel etablierte sie sich mit Hans Georg (->), dem F\u00fchrer des Basler Landvolks bei den Unruhen von 1797-98; er erhielt 1798 das Basler B\u00fcrgerrecht und geh\u00f6rte fortan zu den einflussreichen Politikern der Stadt. Zum eigentl. Begr\u00fcnder der Basler Linie wurde sein j\u00fcngerer Bruder Johann Jakob (1771-1814), der 1798 ebenfalls ins Basler B\u00fcrgerrecht aufgenommen wurde und sich in der Stadt als Zimmermann bet\u00e4tigte. Seinen S\u00f6hnen Johann Jakob (->) und Hans Georg (->) gelang dank der F\u00f6rderung durch ihren Onkel Hans Georg der Aufstieg in die st\u00e4dt. Elite, dem einen als Baumeister und Politiker, dem anderen als Industriellen. Johann Jakobs gleichnamiger \u00e4lterer Sohn (->) \u00fcbernahm das v\u00e4terl. Baugesch\u00e4ft und wurde f\u00fcr Jahrzehnte zum pr\u00e4genden Architekten der Stadt. Sein j\u00fcngerer Sohn Karl Rudolf (->) etablierte sich als einflussreicher Wirtschaftspolitiker. Mit dessen S\u00f6hnen, dem Architekten Fritz (->) sowie den Privatgelehrten Karl (->) und Hans Georg (->), erlosch die Basler Linie im m\u00e4nnl. Stamm. Maja Sacher, eine der vier T\u00f6chter von Fritz, machte sich als M\u00e4zenin einen Namen.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Eliten (ab ca. 1800) / Kantonspolitik", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.001400.001600."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Baugewerbe", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.002500."}, {"tag": "Migration / Einwanderung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.006400.006600."}], "title": "Stehlin", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nStefan Hess"], "text_links": [[], [{"start": 271, "end": 273, "mention": "->", "href": "/de/articles/007186/2013-01-10/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 669, "end": 671, "mention": "->", "href": "/de/articles/004743/2012-11-07/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116830", "itemLabel": "Johann Jakob Stehlin", "dhsid": "004743", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johann Jakob Stehlin der \u00c4ltere", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_Stehlin_der_%C3%84ltere", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Johann Jakob Stehlin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_Stehlin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1012440257"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116830", "wikipedia_page_title": "Johann Jakob Stehlin der \u00c4ltere"}, {"start": 689, "end": 691, "mention": "->", "href": "/de/articles/029892/2011-12-05/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1410414", "itemLabel": "Hans Georg Stehlin", "dhsid": "029892", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Hans Georg Stehlin (Unternehmer)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hans_Georg_Stehlin_(Unternehmer)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1012438678"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1410414", "wikipedia_page_title": "Hans Georg Stehlin (Unternehmer)"}, {"start": 895, "end": 897, "mention": "->", "href": "/de/articles/019964/2012-11-07/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1694940", "itemLabel": "Johann Jakob Stehlin", "dhsid": "019964", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johann Jakob Stehlin der J\u00fcngere", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_Stehlin_der_J%C3%BCngere", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "132553112"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1694940", "wikipedia_page_title": "Johann Jakob Stehlin der J\u00fcngere"}, {"start": 1026, "end": 1028, "mention": "->", "href": "/de/articles/004744/2011-10-10/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1732746", "itemLabel": "Karl Rudolf Stehlin", "dhsid": "004744", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Karl Rudolf Stehlin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_Rudolf_Stehlin", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Karl Rudolf Stehlin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Karl_Rudolf_Stehlin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1012532283"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1732746", "wikipedia_page_title": "Karl Rudolf Stehlin"}, {"start": 1130, "end": 1132, "mention": "->", "href": "/de/articles/019937/2012-02-20/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q20605847", "itemLabel": "Fritz Stehlin", "dhsid": "019937", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Fritz Stehlin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fritz_Stehlin", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "139579478"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q20605847", "wikipedia_page_title": "Fritz Stehlin"}, {"start": 1166, "end": 1168, "mention": "->", "href": "/de/articles/048467/2011-12-05/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1733071", "itemLabel": "Karl Stehlin", "dhsid": "048467", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Karl Stehlin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_Stehlin", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "136686079"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1733071", "wikipedia_page_title": "Karl Stehlin"}, {"start": 1186, "end": 1188, "mention": "->", "href": "/de/articles/028950/2012-11-07/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q5650056", "itemLabel": "Hans Georg Stehlin", "dhsid": "028950", "namefr": "Hans Georg Stehlin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hans_Georg_Stehlin", "namede": "Hans Georg Stehlin (Pal\u00e4ontologe)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hans_Georg_Stehlin_(Pal%C3%A4ontologe)", "nameit": "Hans Georg Stehlin", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Hans_Georg_Stehlin", "nameen": "Hans Georg Stehlin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hans_Georg_Stehlin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "13111574X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5650056", "wikipedia_page_title": "Hans Georg Stehlin (Pal\u00e4ontologe)"}, {"start": 1233, "end": 1244, "mention": "Maja Sacher", "href": "/de/articles/041195/2011-02-09/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1885994", "itemLabel": "Maja Sacher", "dhsid": "041195", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Maja Sacher", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Maja_Sacher", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Maja Sacher", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Maja_Sacher", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119137216"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1885994", "wikipedia_page_title": "Maja Sacher"}, {"start": 0, "end": 6, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maja Sacher", "confidence_score": 0.9859, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 57, "end": 66, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q82955", "wikipedia_page_id": 3847, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q82955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maja Sacher", "confidence_score": 0.9859, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 151, "end": 162, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70067", "wikipedia_page_id": 238153, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70067", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maja Sacher", "confidence_score": 0.9859, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/016128", "dhsid": "016128", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70067", "itemLabel": "Biel-Benken", "dhsid": "016128", "namefr": "Biel-Benken", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Biel-Benken", "namede": "Biel-Benken", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Biel-Benken", "nameit": "Biel-Benken", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Biel-Benken", "nameen": "Biel-Benken", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Biel-Benken", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4332085-5", "wikidata_id": "Q70067"}}, {"start": 201, "end": 208, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q252268", "wikipedia_page_id": 165748, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q252268", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maja Sacher", "confidence_score": 0.9859, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007122", "dhsid": "007122", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q252268", "itemLabel": "comt\u00e9 de Sundgau", "dhsid": "007122", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q252268"}}, {"start": 229, "end": 234, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maja Sacher", "confidence_score": 0.9859, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 291, "end": 297, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maja Sacher", "confidence_score": 0.9859, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 357, "end": 363, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maja Sacher", "confidence_score": 0.9859, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 364, "end": 375, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q191600", "wikipedia_page_id": 36407, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q191600", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maja Sacher", "confidence_score": 0.9859, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 467, "end": 473, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maja Sacher", "confidence_score": 0.9859, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 500, "end": 513, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1321366", "wikipedia_page_id": 5151347, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1321366", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maja Sacher", "confidence_score": 0.9859, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 556, "end": 562, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maja Sacher", "confidence_score": 0.9859, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 563, "end": 574, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q191600", "wikipedia_page_id": 36407, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q191600", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maja Sacher", "confidence_score": 0.9859, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 775, "end": 780, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192797", "wikipedia_page_id": 46859, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192797", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maja Sacher", "confidence_score": 0.9859, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 796, "end": 806, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1340643", "wikipedia_page_id": 7782, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1340643", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maja Sacher", "confidence_score": 0.9859, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 811, "end": 820, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q82955", "wikipedia_page_id": 3847, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q82955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maja Sacher", "confidence_score": 0.9859, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1144, "end": 1159, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q267640", "wikipedia_page_id": 1238466, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q267640", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maja Sacher", "confidence_score": 0.9859, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1203, "end": 1209, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maja Sacher", "confidence_score": 0.9859, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 1233, "end": 1244, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1885994", "wikipedia_page_id": 616484, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1885994", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Maja Sacher", "confidence_score": 0.9859, "domains": ["Geography", "Environment", "Gas", "Sociology", "Biology", "Architecture", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/041195", "dhsid": "041195", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1885994", "itemLabel": "Maja Sacher", "dhsid": "041195", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Maja Sacher", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Maja_Sacher", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Maja Sacher", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Maja_Sacher", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119137216", "wikidata_id": "Q1885994"}}]], "sources": {"Archive": [{"text": "StABS, FamA"}], "Literatur": [{"text": "Schweiz. Geschlechterbuch 1, 741", "tpub": ["Schweiz. Geschlechterbuch 1, 741"]}, {"text": "Wappenbuch der Stadt Basel 2, hg. von W.R. Staehelin, 1917-30", "tpub": ["Wappenbuch der Stadt Basel 2, hg. von W.R. Staehelin, 1917-30"]}, {"text": "Schweiz. Familienbuch 2, hg. von J.P. Zwicky von Gauen, 1947, 418-430", "tpub": ["Schweiz. Familienbuch 2, hg. von J.P. Zwicky von Gauen, 1947, 418-430"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Stehlin"], ["p", "Basler Geschlecht, das \u00fcber vier Generationen bedeutende Politiker, Industrielle und Architekten hervorbrachte. Die Fam. stammt aus Benken (heute Gem. Biel-Benken), wohin sie im sp\u00e4ten 16. Jh. aus dem Sundgau zugewandert war. In Basel etablierte sie sich mit Hans Georg (->), dem F\u00fchrer des Basler Landvolks bei den Unruhen von 1797-98; er erhielt 1798 das Basler B\u00fcrgerrecht und geh\u00f6rte fortan zu den einflussreichen Politikern der Stadt. Zum eigentl. Begr\u00fcnder der Basler Linie wurde sein j\u00fcngerer Bruder Johann Jakob (1771-1814), der 1798 ebenfalls ins Basler B\u00fcrgerrecht aufgenommen wurde und sich in der Stadt als Zimmermann bet\u00e4tigte. Seinen S\u00f6hnen Johann Jakob (->) und Hans Georg (->) gelang dank der F\u00f6rderung durch ihren Onkel Hans Georg der Aufstieg in die st\u00e4dt. Elite, dem einen als Baumeister und Politiker, dem anderen als Industriellen. Johann Jakobs gleichnamiger \u00e4lterer Sohn (->) \u00fcbernahm das v\u00e4terl. Baugesch\u00e4ft und wurde f\u00fcr Jahrzehnte zum pr\u00e4genden Architekten der Stadt. Sein j\u00fcngerer Sohn Karl Rudolf (->) etablierte sich als einflussreicher Wirtschaftspolitiker. Mit dessen S\u00f6hnen, dem Architekten Fritz (->) sowie den Privatgelehrten Karl (->) und Hans Georg (->), erlosch die Basler Linie im m\u00e4nnl. Stamm. Maja Sacher, eine der vier T\u00f6chter von Fritz, machte sich als M\u00e4zenin einen Namen."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99367805", "itemLabel": "Q99367805", "dhsid": "025441", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99367805", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/025441/2012-02-20"}