{"search_result_name": "Sarasin, Jean", "language": "de", "id": "025698", "version": "2009-11-10", "_text": "Jean Sarasin\n\n2.10.1635 Genf, 29.8.1701 Cologny, ref., von Genf. Sohn des Jean-Antoine, Magistraten, und der Marie Vimar. Enkel des Jean (->). \u200bElisabeth Hertner, Witwe des Jacques Keller. S. ist f\u00fcr seine Rolle im Konflikt von 1667 zwischen dem Kl. Rat und dem Rat der Zweihundert bekannt: Er wurde angeklagt, das Pr\u00e4sidium des Rats der Zweihundert widerrechtlich an sich gerissen zu haben, kam zwei Tage in Haft, wurde aber auf Druck des Volks hin wieder freigelassen. 1670 war S. Kastlan von Saint-Victor. 1675-82 amtierte er als Syndic, gemeinsam mit den Syndics, die ihn 1667 verhaftet hatten. S. schied wegen Demenz aus dem Amt.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Zugewandte Orte / H\u00e4upter", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122300."}, {"tag": "Politik / Gesellschaft (1250-1800) / Zugewandte Orte / R\u00e4te", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122400."}], "title": "Jean Sarasin", "given_name": "Jean", "family_name": "Sarasin", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nChristian Grosse\n\u00dcbersetzung:\nChristoph Neuenschwander"], "text_links": [[], [{"start": 124, "end": 126, "mention": "->", "href": "/de/articles/025699/2009-11-27/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q57577966", "itemLabel": "Jean Sarasin", "dhsid": "025699", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1055661247"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q57577966", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 10, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Demenz", "confidence_score": 0.9039, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 26, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69245", "wikipedia_page_id": 457458, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69245", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Demenz", "confidence_score": 0.9039, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002899", "dhsid": "002899", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69245", "itemLabel": "Cologny", "dhsid": "002899", "namefr": "Cologny", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Cologny", "namede": "Cologny", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Cologny", "nameit": "Cologny", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cologny", "nameen": "Cologny", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cologny", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4085302-0", "wikidata_id": "Q69245"}}, {"start": 45, "end": 49, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Demenz", "confidence_score": 0.9039, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 74, "end": 85, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q663395", "wikipedia_page_id": 135208, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q663395", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Demenz", "confidence_score": 0.9039, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 248, "end": 267, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q568658", "wikipedia_page_id": 2704817, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q568658", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Demenz", "confidence_score": 0.9039, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010237", "dhsid": "010237", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q568658", "itemLabel": "Conseil des Deux-Cents", "dhsid": "010237", "namefr": "Conseil des Deux-Cents", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_des_Deux-Cents", "namede": "Rat der Zweihundert", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rat_der_Zweihundert", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Council of Two Hundred", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Council_of_Two_Hundred", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1752346", "instanceofLabel": "assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante", "gndid": "", "wikidata_id": "Q568658"}}, {"start": 315, "end": 335, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q568658", "wikipedia_page_id": 2704817, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q568658", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Demenz", "confidence_score": 0.9039, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/010237", "dhsid": "010237", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q568658", "itemLabel": "Conseil des Deux-Cents", "dhsid": "010237", "namefr": "Conseil des Deux-Cents", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_des_Deux-Cents", "namede": "Rat der Zweihundert", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rat_der_Zweihundert", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Council of Two Hundred", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Council_of_Two_Hundred", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1752346", "instanceofLabel": "assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante", "gndid": "", "wikidata_id": "Q568658"}}, {"start": 469, "end": 476, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1505781", "wikipedia_page_id": 326474, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1505781", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Demenz", "confidence_score": 0.9039, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 519, "end": 525, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30185", "wikipedia_page_id": 11020, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Demenz", "confidence_score": 0.9039, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 545, "end": 552, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30185", "wikipedia_page_id": 11020, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Demenz", "confidence_score": 0.9039, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 601, "end": 607, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q83030", "wikipedia_page_id": 3594628, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q83030", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Demenz", "confidence_score": 0.9039, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "E. Mallet, \u00abConflit entre le Petit Conseil et le Conseil des deux cents en 1667, ou Episode de l'auditeur S.\u00bb, in M\u00e9moires et documents publi\u00e9s par la Soci\u00e9t\u00e9 d'histoire et d'arch\u00e9ologie de Gen\u00e8ve 1, 1841, 277-320", "author": ["E. Mallet"], "tpub": ["Conflit entre le Petit Conseil et le Conseil des deux cents en 1667, ou Episode de l'auditeur S.", "M\u00e9moires et documents publi\u00e9s par la Soci\u00e9t\u00e9 d'histoire et d'arch\u00e9ologie de Gen\u00e8ve 1, 1841, 277-320"]}, {"text": "Livre du Recteur 5, 465", "tpub": ["Livre du Recteur 5, 465"]}]}, "metagrid_id": "25698", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1075287103"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/317061728"}], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Sarasin (GE)", "link": ["/articles/025561/2010-12-03/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 2.10.1635\n   \u271d\ufe0e 29.8.1701\n1635-10-021701-08-29", "birth_date": "1635-10-02", "death_date": "1701-08-29"}], "birth_date": "1635-10-02", "death_date": "1701-08-29", "text_blocks": [["h1", "Jean Sarasin"], ["p", "2.10.1635 Genf, 29.8.1701 Cologny, ref., von Genf. Sohn des Jean-Antoine, Magistraten, und der Marie Vimar. Enkel des Jean (->). \u200bElisabeth Hertner, Witwe des Jacques Keller. S. ist f\u00fcr seine Rolle im Konflikt von 1667 zwischen dem Kl. Rat und dem Rat der Zweihundert bekannt: Er wurde angeklagt, das Pr\u00e4sidium des Rats der Zweihundert widerrechtlich an sich gerissen zu haben, kam zwei Tage in Haft, wurde aber auf Druck des Volks hin wieder freigelassen. 1670 war S. Kastlan von Saint-Victor. 1675-82 amtierte er als Syndic, gemeinsam mit den Syndics, die ihn 1667 verhaftet hatten. S. schied wegen Demenz aus dem Amt."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/025698/2009-11-10"}