{"search_result_name": "Ryff, Peter", "language": "de", "id": "026133", "version": "2010-11-24", "_text": "Peter Ryff\n\n8.5.1552 Basel, 19.5.1629 Basel, ref., von Basel. Sohn des Daniel, Webers und Ratsherrn, und der Ursula Zimmermann. \u200b1) 1579 Anna Isengrin, 2) 1583 Dorothea Wasserhun. 1576 Magister Artium, 1584 Dr. med. an der Univ. Basel. 1586 Mathematikprofessor. Ab 1596 Mitglied der medizin. Fakult\u00e4t. Universit\u00e4tsbibliothekar. 1608-09 und 1616-17 Rektor der Universit\u00e4t. Zwei von R.s mathemat.-geometr. Lehrb\u00fcchern erlebten drei Auflagen (\"Elementa sphaerae mundi sive cosmographiae\" 1593, 1598, 1627; \"Quaestiones geometricae in Euclidis et P. Rami stoicheiosin\" 1600, 1621, 1649). R. setzte die nach seinem Grossonkel Fridolin Ryff benannte Chronik, die er geerbt hatte, f\u00fcr die Jahre 1543-85 fort.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Bildung und Wissenschaft / Wissenschaft und Gelehrtentum / Geschichte", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136600."}, {"tag": "Bildung und Wissenschaft / Wissenschaft und Gelehrtentum / Mathematik", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.137100."}, {"tag": "Bildung und Wissenschaft / Wissenschaft und Gelehrtentum", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.135600.136000."}], "title": "Peter Ryff", "given_name": "Peter", "family_name": "Ryff", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nKarin Marti-Weissenbach"], "text_links": [[], [{"start": 9, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grossonkel", "confidence_score": 0.3514, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 26, "end": 31, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grossonkel", "confidence_score": 0.3514, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 43, "end": 48, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grossonkel", "confidence_score": 0.3514, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 173, "end": 188, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1589434", "wikipedia_page_id": 48070, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1589434", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grossonkel", "confidence_score": 0.3514, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 217, "end": 222, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grossonkel", "confidence_score": 0.3514, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 271, "end": 278, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11190", "wikipedia_page_id": 2674341, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11190", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grossonkel", "confidence_score": 0.3514, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008275", "dhsid": "008275", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11190", "itemLabel": "m\u00e9decine", "dhsid": "008275", "namefr": "M\u00e9decine", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%A9decine", "namede": "Medizin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Medizin", "nameit": "Medicina", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Medicina", "nameen": "Medicine", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Medicine", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4038243-6", "wikidata_id": "Q11190"}}, {"start": 336, "end": 342, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212071", "wikipedia_page_id": 96241, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212071", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grossonkel", "confidence_score": 0.3514, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 392, "end": 403, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q83790", "wikipedia_page_id": 187060, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q83790", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grossonkel", "confidence_score": 0.3514, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 453, "end": 457, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2296953", "wikipedia_page_id": 6770486, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2296953", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grossonkel", "confidence_score": 0.3514, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 492, "end": 503, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2121950", "wikipedia_page_id": 1016986, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2121950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grossonkel", "confidence_score": 0.3514, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 598, "end": 608, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1199677", "wikipedia_page_id": 8668, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1199677", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grossonkel", "confidence_score": 0.3514, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Werke": [{"text": "Die Chronik des Fridolin R., 1514-1541, mit der Fortsetzung des Peter R., 1543-1585, 1872", "tpub": ["Die Chronik des Fridolin R., 1514-1541, mit der Fortsetzung des Peter R., 1543-1585, 1872"]}], "Literatur": [{"text": "Matrikel Basel 2, 189", "tpub": ["Matrikel Basel 2, 189"]}, {"text": "Feller/Bonjour, Geschichtsschreibung 1, 201", "author": ["Feller/Bonjour"], "tpub": ["Geschichtsschreibung 1, 201"]}, {"text": "W. Rother, Die Philosophie an der Univ. Basel im 17. Jh., Diss. Z\u00fcrich, 1980, 149 f.", "author": ["W. Rother"], "tpub": ["Die Philosophie an der Univ. Basel im 17. Jh., Diss. Z\u00fcrich, 1980, 149 f."]}]}, "metagrid_id": "26133", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/101240422"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/49586360"}], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Ryff", "link": ["/articles/049543/2011-12-09/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 8.5.1552\n   \u271d\ufe0e 19.5.1629\n1552-05-081629-05-19", "birth_date": "1552-05-08", "death_date": "1629-05-19"}], "birth_date": "1552-05-08", "death_date": "1629-05-19", "text_blocks": [["h1", "Peter Ryff"], ["p", "8.5.1552 Basel, 19.5.1629 Basel, ref., von Basel. Sohn des Daniel, Webers und Ratsherrn, und der Ursula Zimmermann. \u200b1) 1579 Anna Isengrin, 2) 1583 Dorothea Wasserhun. 1576 Magister Artium, 1584 Dr. med. an der Univ. Basel. 1586 Mathematikprofessor. Ab 1596 Mitglied der medizin. Fakult\u00e4t. Universit\u00e4tsbibliothekar. 1608-09 und 1616-17 Rektor der Universit\u00e4t. Zwei von R.s mathemat.-geometr. Lehrb\u00fcchern erlebten drei Auflagen (\"Elementa sphaerae mundi sive cosmographiae\" 1593, 1598, 1627; \"Quaestiones geometricae in Euclidis et P. Rami stoicheiosin\" 1600, 1621, 1649). R. setzte die nach seinem Grossonkel Fridolin Ryff benannte Chronik, die er geerbt hatte, f\u00fcr die Jahre 1543-85 fort."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7179222", "itemLabel": "Peter Ryff", "dhsid": "026133", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Petrus Ryff", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Petrus_Ryff", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "101240422"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7179222", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "R", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/026133/2010-11-24"}