{"search_result_name": "Krise des Sp\u00e4tmittelalters", "language": "de", "id": "026215", "version": "2007-10-29", "_text": "Krise des Sp\u00e4tmittelalters\n\nDie Wendung K. oder auch Krisen des Sp\u00e4tmittelalters geht auf eine 1935 ver\u00f6ffentlichte Studie des dt. Historikers Wilhelm Abel \u00fcber die Agrarkrisen und deren demograf. Folgen zur\u00fcck. Von Krisen im Plural statt allein von einer Krise zu sprechen, ist angesichts der j\u00fcngeren Geschichtsschreibung angemessener. Diese befasst sich n\u00e4mlich nicht nur mit Agrar- und Bev\u00f6lkerungskrisen, sondern auch mit Krisen im kulturellen und religi\u00f6sen Leben (Kirche, Judenverfolgung, gesellschaftl. Stellung der Frau) oder im Bereich der Umwelt (Klima). In Europa traten Krisen dieser Art im 14. und 15. Jh. auf, in einem Zeitraum also, der von vielerlei Ver\u00e4nderungen gepr\u00e4gt war, wie der holl\u00e4nd. Historiker Johan Huizinga in seinem 1919 erschienenen Werk \"Herbst des Mittelalters\" dargelegt hat.\n\nObwohl das Wort wie auch der Begriff Krise seit den 1810er Jahren in versch. Bereichen bekannt war -\u00a0als Finanz-, Handels- oder polit. Krise etwa -\u00a0 interessierten sich die Historiker bis 1930 kaum daf\u00fcr. Die romant. Schule besch\u00e4ftigte sich zwar durchaus mit Ph\u00e4nomenen wie Hungersn\u00f6ten, Kriegen oder der Pest, doch lag ihr v.a. an einer d\u00fcsteren Schilderung des MA, die der damaligen Vorstellung entsprach und h\u00e4ufig nicht \u00fcber das Anekdotenhafte hinausging. F\u00fcr die Positivisten, die sich vorrangig f\u00fcr in den Quellen unmittelbar beschriebene Ereignisse interessierten, war \"Krise\" kein Forschungsgegenstand.\n\nMit den wirtschaftl. und sozialen Krisen, die der Westen in den 1920er und 30er Jahren erlebte, wurden einige Historiker aufmerksam auf die wirtschaftl. und sozialen Realit\u00e4ten der Vergangenheit. Sie lernten, mit den Methoden der \u00d6konomen Ph\u00e4nomene zu ermitteln, aufgrund derer sich die Krise als wissenschaftl. Gegenstand fassen liess. In der Schweiz begann Hektor Ammann in dieser Pionierzeit mit seinen Arbeiten \u00fcber die Bev\u00f6lkerung der St\u00e4dte und den Handel. Die wichtigsten Forschungsbeitr\u00e4ge stammen aber aus den Jahren 1960-80. Heute weiss man mehr \u00fcber die Konjunktur und die Zyklen und kann das Ausmass der Ersch\u00fctterungen, welche sich im 14. und 15. Jh. auf Bev\u00f6lkerungszahl, Landwirtschaft, Handel und weitere Bereiche auswirkten, genauer bestimmen.\n\nIm letzten Viertel des 20. Jh. entwickelte sich eine neue Art, an Krisenph\u00e4nomene heranzugehen. Sie zeichnete sich dadurch aus, dass sie Ver\u00e4nderungen des Sp\u00e4tMA nicht als konjunkturelle Zuf\u00e4lle deutete (liberale Anschauung), sondern sie als Erscheinungen eines umfassenden, die gesamte ma. Gesellschaft erfassenden Wandels in den Blick nahm. Krisen wurden verstanden als Folgen und somit als Zeichen von Bewegungen mit tiefgreifenden Auswirkungen auf ein kulturelles System. Gem\u00e4ss diesem Ansatz ergaben sich zum Teil neue Periodisierungen: Die Ver\u00e4nderungen setzten Ende des 13. Jh. ein, und die Krisen des 14. Jh. breiteten sich in einem gr\u00f6sseren und komplexeren Gef\u00fcge aus.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Gesellschaft, Bev\u00f6lkerung, Lebensweisen / Bev\u00f6lkerung, Demografie / Bev\u00f6lkerungskrisen", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.036500.037200."}, {"tag": "Wirtschaft / Wirtschaftspolitik / Krisen und Krisenbew\u00e4ltigung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.061300.062300."}, {"tag": "Epochen / Sp\u00e4tmittelalter / Krisen", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.103600.105100."}], "title": "Krise des Sp\u00e4tmittelalters", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nPierre Dubuis\n\u00dcbersetzung:\nElmar Meier"], "text_links": [[], [{"start": 188, "end": 194, "mention": "Krisen", "href": "/de/articles/026214/2008-11-04/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 530, "end": 535, "mention": "Klima", "href": "/de/articles/007770/2021-09-07/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7937", "itemLabel": "climat", "dhsid": "007770", "namefr": "Climat", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Climat", "namede": "Klima", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Klima", "nameit": "Clima", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Clima", "nameen": "Climate", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Climate", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4031170-3"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7937", "wikipedia_page_title": "Klima"}, {"start": 115, "end": 127, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q86161", "wikipedia_page_id": 1219920, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q86161", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Periodisierungen", "confidence_score": 0.3741, "domains": ["Biology", "Sociology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 159, "end": 167, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q37732", "wikipedia_page_id": 119209, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q37732", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Periodisierungen", "confidence_score": 0.3741, "domains": ["Biology", "Sociology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 198, "end": 204, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q146786", "wikipedia_page_id": 43077, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q146786", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Periodisierungen", "confidence_score": 0.3741, "domains": ["Biology", "Sociology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 275, "end": 295, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q50675", "wikipedia_page_id": 115893, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q50675", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Periodisierungen", "confidence_score": 0.3741, "domains": ["Biology", "Sociology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 451, "end": 466, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22649", "wikipedia_page_id": 198825, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22649", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Periodisierungen", "confidence_score": 0.3741, "domains": ["Biology", "Sociology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 530, "end": 535, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7937", "wikipedia_page_id": 8505, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7937", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Periodisierungen", "confidence_score": 0.3741, "domains": ["Biology", "Sociology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007770", "dhsid": "007770", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7937", "itemLabel": "climat", "dhsid": "007770", "namefr": "Climat", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Climat", "namede": "Klima", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Klima", "nameit": "Clima", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Clima", "nameen": "Climate", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Climate", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4031170-3", "wikidata_id": "Q7937"}}, {"start": 541, "end": 547, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q46", "wikipedia_page_id": 10108, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q46", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Periodisierungen", "confidence_score": 0.3741, "domains": ["Biology", "Sociology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007147", "dhsid": "007147", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q46", "itemLabel": "Europe", "dhsid": "007147", "namefr": "Europe", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Europe", "namede": "Europa", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Europa", "nameit": "Europa", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Europa", "nameen": "Europe", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Europe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2418896", "instanceofLabel": "zone continentale et \u00eeles environnantes", "gndid": "4015701-5", "wikidata_id": "Q46"}}, {"start": 683, "end": 693, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q201788", "wikipedia_page_id": 7934, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q201788", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Periodisierungen", "confidence_score": 0.3741, "domains": ["Biology", "Sociology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 694, "end": 708, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q276280", "wikipedia_page_id": 58195, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q276280", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Periodisierungen", "confidence_score": 0.3741, "domains": ["Biology", "Sociology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 743, "end": 766, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2599259", "wikipedia_page_id": 10968625, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2599259", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Periodisierungen", "confidence_score": 0.3741, "domains": ["Biology", "Sociology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 275, "end": 287, "mention": "Hungersn\u00f6ten", "href": "/de/articles/016226/2011-02-16/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 306, "end": 310, "mention": "Pest", "href": "/de/articles/007980/2010-09-27/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 173, "end": 183, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q201788", "wikipedia_page_id": 7934, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q201788", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Periodisierungen", "confidence_score": 0.3741, "domains": ["Biology", "Sociology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 275, "end": 287, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q168247", "wikipedia_page_id": 150989, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q168247", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Periodisierungen", "confidence_score": 0.3741, "domains": ["Biology", "Sociology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 306, "end": 310, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q133780", "wikipedia_page_id": 3984, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q133780", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Periodisierungen", "confidence_score": 0.3741, "domains": ["Biology", "Sociology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 434, "end": 448, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q193206", "wikipedia_page_id": 35243, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q193206", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Periodisierungen", "confidence_score": 0.3741, "domains": ["Biology", "Sociology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 469, "end": 481, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131015", "wikipedia_page_id": 72517, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131015", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Periodisierungen", "confidence_score": 0.3741, "domains": ["Biology", "Sociology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017453", "dhsid": "017453", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q131015", "itemLabel": "positivisme", "dhsid": "017453", "namefr": "Positivisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Positivisme", "namede": "Positivismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Positivismus", "nameit": "Positivismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Positivismo", "nameen": "Positivism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Positivism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q49773", "instanceofLabel": "mouvement social", "gndid": "4138026-5", "wikidata_id": "Q131015"}}], [{"start": 565, "end": 575, "mention": "Konjunktur", "href": "/de/articles/013918/2010-11-11/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 75, "end": 86, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35702", "wikipedia_page_id": 5851, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35702", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Periodisierungen", "confidence_score": 0.3741, "domains": ["Biology", "Sociology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 110, "end": 120, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q201788", "wikipedia_page_id": 7934, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q201788", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Periodisierungen", "confidence_score": 0.3741, "domains": ["Biology", "Sociology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 344, "end": 351, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Periodisierungen", "confidence_score": 0.3741, "domains": ["Biology", "Sociology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 359, "end": 372, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1601643", "wikipedia_page_id": 5910367, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1601643", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Periodisierungen", "confidence_score": 0.3741, "domains": ["Biology", "Sociology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/004256", "dhsid": "004256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1601643", "itemLabel": "Hektor Ammann", "dhsid": "004256", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Hektor Ammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hektor_Ammann", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118648810", "wikidata_id": "Q1601643"}}, {"start": 565, "end": 575, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192311", "wikipedia_page_id": 97729, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192311", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Periodisierungen", "confidence_score": 0.3741, "domains": ["Biology", "Sociology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 686, "end": 700, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11451", "wikipedia_page_id": 4063894, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11451", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Periodisierungen", "confidence_score": 0.3741, "domains": ["Biology", "Sociology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/013933", "dhsid": "013933", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11451", "itemLabel": "agriculture", "dhsid": "013933", "namefr": "Agriculture", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Agriculture", "namede": "Landwirtschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landwirtschaft", "nameit": "Agricoltura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Agricoltura", "nameen": "Agriculture", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Agriculture", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4034402-2", "wikidata_id": "Q11451"}}], [{"start": 204, "end": 212, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 24920, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Periodisierungen", "confidence_score": 0.3741, "domains": ["Biology", "Sociology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 213, "end": 223, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q462915", "wikipedia_page_id": 1072479, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q462915", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Periodisierungen", "confidence_score": 0.3741, "domains": ["Biology", "Sociology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 524, "end": 540, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q253231", "wikipedia_page_id": 334534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q253231", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Periodisierungen", "confidence_score": 0.3741, "domains": ["Biology", "Sociology", "Physics"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "W. Abel, Agrarkrisen und Agrarkonjunktur, 1935 (21966)", "author": ["W. Abel"], "tpub": ["Agrarkrisen und Agrarkonjunktur, 1935 (21966)"]}, {"text": "H. Ammann, \u00abDie Bev\u00f6lkerung der Westschweiz im ausgehenden MA\u00bb, in Fs. Friedrich Emil Welti, 1937, 390-447", "author": ["H. Ammann"], "tpub": ["Die Bev\u00f6lkerung der Westschweiz im ausgehenden MA", "Fs. Friedrich Emil Welti, 1937, 390-447"]}, {"text": "L. Binz, \u00abLa population du dioc\u00e8se de Gen\u00e8ve \u00e0 la fin du Moyen Age\u00bb, in M\u00e9langes d'histoire \u00e9conomique et sociale en hommage au professeur Antony Babel 1, 1963, 145-196", "author": ["L. Binz"], "tpub": ["La population du dioc\u00e8se de Gen\u00e8ve \u00e0 la fin du Moyen Age", "M\u00e9langes d'histoire \u00e9conomique et sociale en hommage au professeur Antony Babel 1, 1963, 145-196"]}, {"text": "G. Bois, Crise du f\u00e9odalisme, 1976", "author": ["G. Bois"], "tpub": ["Crise du f\u00e9odalisme, 1976"]}, {"text": "J.-F. Bergier, \u00abLe cycle m\u00e9di\u00e9val\u00bb, in Histoire et civilisation des Alpes 1, hg. von P. Guichonnet, 1980, 162-264", "author": ["J.-F. Bergier"], "tpub": ["Le cycle m\u00e9di\u00e9val", "Histoire et civilisation des Alpes 1, hg. von P. Guichonnet, 1980, 162-264"]}, {"text": "F. Graus, Pest - Geissler - Judenmorde, 1987", "author": ["F. Graus"], "tpub": ["Pest - Geissler - Judenmorde, 1987"]}, {"text": "P. Dubuis, Une \u00e9conomie alpine \u00e0 la fin du Moyen Age, 1990", "author": ["P. Dubuis"], "tpub": ["Une \u00e9conomie alpine \u00e0 la fin du Moyen Age, 1990"]}, {"text": "R. Sablonier, \u00abInnerschweizer Gesellschaft im 14. Jh.\u00bb, in Innerschweiz und fr\u00fche Eidgenossenschaft 1, 1990, 9-233", "author": ["R. Sablonier"], "tpub": ["Innerschweizer Gesellschaft im 14. Jh.", "Innerschweiz und fr\u00fche Eidgenossenschaft 1, 1990, 9-233"]}, {"text": "H.-J. Gilomen, \u00abDie Schweiz in der sp\u00e4tma. Krisenzeit\u00bb, in Die Schweiz - gestern - heute - morgen, 1991, 12-18", "author": ["H.-J. Gilomen"], "tpub": ["Die Schweiz in der sp\u00e4tma. Krisenzeit", "Die Schweiz - gestern - heute - morgen, 1991, 12-18"]}, {"text": "H.-J. Gilomen, \u00abSozial- und Wirtschaftsgesch. der Schweiz im Sp\u00e4tMA\u00bb, in Geschichtsforschung in der Schweiz, 1992, 41-66", "author": ["H.-J. Gilomen"], "tpub": ["Sozial- und Wirtschaftsgesch. der Schweiz im Sp\u00e4tMA", "Geschichtsforschung in der Schweiz, 1992, 41-66"]}, {"text": "N. Morard, \u00abAuf der H\u00f6he der Macht\u00bb, in Gesch. der Schweiz und der Schweizer, 32004, 215-356", "author": ["N. Morard"], "tpub": ["Auf der H\u00f6he der Macht", "Gesch. der Schweiz und der Schweizer, 32004, 215-356"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Krise des Sp\u00e4tmittelalters"], ["p", "Die Wendung K. oder auch Krisen des Sp\u00e4tmittelalters geht auf eine 1935 ver\u00f6ffentlichte Studie des dt. Historikers Wilhelm Abel \u00fcber die Agrarkrisen und deren demograf. Folgen zur\u00fcck. Von Krisen im Plural statt allein von einer Krise zu sprechen, ist angesichts der j\u00fcngeren Geschichtsschreibung angemessener. Diese befasst sich n\u00e4mlich nicht nur mit Agrar- und Bev\u00f6lkerungskrisen, sondern auch mit Krisen im kulturellen und religi\u00f6sen Leben (Kirche, Judenverfolgung, gesellschaftl. Stellung der Frau) oder im Bereich der Umwelt (Klima). In Europa traten Krisen dieser Art im 14. und 15. Jh. auf, in einem Zeitraum also, der von vielerlei Ver\u00e4nderungen gepr\u00e4gt war, wie der holl\u00e4nd. Historiker Johan Huizinga in seinem 1919 erschienenen Werk \"Herbst des Mittelalters\" dargelegt hat."], ["p", "Obwohl das Wort wie auch der Begriff Krise seit den 1810er Jahren in versch. Bereichen bekannt war -\u00a0als Finanz-, Handels- oder polit. Krise etwa -\u00a0 interessierten sich die Historiker bis 1930 kaum daf\u00fcr. Die romant. Schule besch\u00e4ftigte sich zwar durchaus mit Ph\u00e4nomenen wie Hungersn\u00f6ten, Kriegen oder der Pest, doch lag ihr v.a. an einer d\u00fcsteren Schilderung des MA, die der damaligen Vorstellung entsprach und h\u00e4ufig nicht \u00fcber das Anekdotenhafte hinausging. F\u00fcr die Positivisten, die sich vorrangig f\u00fcr in den Quellen unmittelbar beschriebene Ereignisse interessierten, war \"Krise\" kein Forschungsgegenstand."], ["p", "Mit den wirtschaftl. und sozialen Krisen, die der Westen in den 1920er und 30er Jahren erlebte, wurden einige Historiker aufmerksam auf die wirtschaftl. und sozialen Realit\u00e4ten der Vergangenheit. Sie lernten, mit den Methoden der \u00d6konomen Ph\u00e4nomene zu ermitteln, aufgrund derer sich die Krise als wissenschaftl. Gegenstand fassen liess. In der Schweiz begann Hektor Ammann in dieser Pionierzeit mit seinen Arbeiten \u00fcber die Bev\u00f6lkerung der St\u00e4dte und den Handel. Die wichtigsten Forschungsbeitr\u00e4ge stammen aber aus den Jahren 1960-80. Heute weiss man mehr \u00fcber die Konjunktur und die Zyklen und kann das Ausmass der Ersch\u00fctterungen, welche sich im 14. und 15. Jh. auf Bev\u00f6lkerungszahl, Landwirtschaft, Handel und weitere Bereiche auswirkten, genauer bestimmen."], ["p", "Im letzten Viertel des 20. Jh. entwickelte sich eine neue Art, an Krisenph\u00e4nomene heranzugehen. Sie zeichnete sich dadurch aus, dass sie Ver\u00e4nderungen des Sp\u00e4tMA nicht als konjunkturelle Zuf\u00e4lle deutete (liberale Anschauung), sondern sie als Erscheinungen eines umfassenden, die gesamte ma. Gesellschaft erfassenden Wandels in den Blick nahm. Krisen wurden verstanden als Folgen und somit als Zeichen von Bewegungen mit tiefgreifenden Auswirkungen auf ein kulturelles System. Gem\u00e4ss diesem Ansatz ergaben sich zum Teil neue Periodisierungen: Die Ver\u00e4nderungen setzten Ende des 13. Jh. ein, und die Krisen des 14. Jh. breiteten sich in einem gr\u00f6sseren und komplexeren Gef\u00fcge aus."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "K", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/026215/2007-10-29"}