{"search_result_name": "M\u00fcller, Daniel", "language": "de", "id": "032546", "version": "2009-02-02", "_text": "Daniel M\u00fcller\n\n23.2.1928 Balsthal, 10.1.2019, kath., von Balsthal. Sohn des Karl, Kaufmanns, und der Anna geb. Bobst. 1958 Hedwig Kamber. Kaufm\u00e4nn. Ausbildung. Ab 1958 Inhaber des v\u00e4terl. Getr\u00e4nkehandels mit ca. 30 Mitarbeitern in Balsthal. 1965-73 Solothurner Kantonsrat, Pr\u00e4s. der Kantonalpartei der FDP und des kant. Gewerbeverbandes, 1967-83 Nationalrat (Pr\u00e4s. der Milit\u00e4r- und sp\u00e4ter der Gesch\u00e4ftspr\u00fcfungskomm.), 1979 Nomination f\u00fcr den St\u00e4nderat (erfolglos). W\u00e4hrend der wirtschaftlich schwierigen 1970er Jahre engagierter F\u00f6rderer der Entwicklung seines Wohnbez. Thal und als Pr\u00e4s. der Regionalplanungsgruppe Thal erfolgreicher K\u00e4mpfer f\u00fcr den Weiterbetrieb der Oensingen-Balsthal-Bahn. Oberst.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1848-) / Bundesstaat / Nationalrat", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Kantonsparlament", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Daniel M\u00fcller", "given_name": "Daniel", "family_name": "M\u00fcller", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nThomas Wallner"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65455", "wikipedia_page_id": 325143, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65455", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001066", "dhsid": "001066", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65455", "itemLabel": "Balsthal", "dhsid": "001066", "namefr": "Balsthal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Balsthal", "namede": "Balsthal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Balsthal", "nameit": "Balsthal", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Balsthal", "nameen": "Balsthal", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Balsthal", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4414645-0", "wikidata_id": "Q65455"}}, {"start": 42, "end": 50, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65455", "wikipedia_page_id": 325143, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65455", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001066", "dhsid": "001066", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65455", "itemLabel": "Balsthal", "dhsid": "001066", "namefr": "Balsthal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Balsthal", "namede": "Balsthal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Balsthal", "nameit": "Balsthal", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Balsthal", "nameen": "Balsthal", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Balsthal", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4414645-0", "wikidata_id": "Q65455"}}, {"start": 96, "end": 101, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q678229", "wikipedia_page_id": 3573363, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q678229", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 216, "end": 224, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65455", "wikipedia_page_id": 325143, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65455", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001066", "dhsid": "001066", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65455", "itemLabel": "Balsthal", "dhsid": "001066", "namefr": "Balsthal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Balsthal", "namede": "Balsthal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Balsthal", "nameit": "Balsthal", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Balsthal", "nameen": "Balsthal", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Balsthal", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4414645-0", "wikidata_id": "Q65455"}}, {"start": 234, "end": 256, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2678577", "wikipedia_page_id": 6310635, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2678577", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 287, "end": 290, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13124", "wikipedia_page_id": 1624, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 299, "end": 303, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9312", "wikipedia_page_id": 2336, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9312", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 331, "end": 342, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 28705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 427, "end": 436, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q609037", "wikipedia_page_id": 33278, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q609037", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 489, "end": 501, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35014", "wikipedia_page_id": 5856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35014", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 654, "end": 677, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q685063", "wikipedia_page_id": 848273, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q685063", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 679, "end": 685, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q104680", "wikipedia_page_id": 99114, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q104680", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Oberst", "confidence_score": 0.8406, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Solothurner Ztg., 12.11.1983", "tpub": ["Solothurner Ztg., 12.11.1983"]}]}, "metagrid_id": "32546", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P46921", "short_description": "Diplomatische Dokumente der Schweiz", "long_description": "Diplomatische Dokumente der Schweiz"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=55186", "short_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert", "long_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=684", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/104860098X"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/307296436"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 23.2.1928\n   \u271d\ufe0e 10.1.2019\n1928-02-232019-01-10", "birth_date": "1928-02-23", "death_date": "2019-01-10"}], "birth_date": "1928-02-23", "death_date": "2019-01-10", "text_blocks": [["h1", "Daniel M\u00fcller"], ["p", "23.2.1928 Balsthal, 10.1.2019, kath., von Balsthal. Sohn des Karl, Kaufmanns, und der Anna geb. Bobst. 1958 Hedwig Kamber. Kaufm\u00e4nn. Ausbildung. Ab 1958 Inhaber des v\u00e4terl. Getr\u00e4nkehandels mit ca. 30 Mitarbeitern in Balsthal. 1965-73 Solothurner Kantonsrat, Pr\u00e4s. der Kantonalpartei der FDP und des kant. Gewerbeverbandes, 1967-83 Nationalrat (Pr\u00e4s. der Milit\u00e4r- und sp\u00e4ter der Gesch\u00e4ftspr\u00fcfungskomm.), 1979 Nomination f\u00fcr den St\u00e4nderat (erfolglos). W\u00e4hrend der wirtschaftlich schwierigen 1970er Jahre engagierter F\u00f6rderer der Entwicklung seines Wohnbez. Thal und als Pr\u00e4s. der Regionalplanungsgruppe Thal erfolgreicher K\u00e4mpfer f\u00fcr den Weiterbetrieb der Oensingen-Balsthal-Bahn. Oberst."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15906031", "itemLabel": "Daniel M\u00fcller", "dhsid": "032546", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Daniel M\u00fcller (Politiker, 1928)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Daniel_M%C3%BCller_(Politiker,_1928)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "104860098X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15906031", "wikipedia_page_title": "Daniel M\u00fcller (Politiker, 1928)", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/032546/2009-02-02"}