{"search_result_name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Alexandre", "language": "de", "id": "032713", "version": "2004-03-24", "_text": "Alexandre D\u00e9n\u00e9riaz\n\n25.11.1830 Sitten, 6.2.1885 Sitten, kath., von Sitten. Sohn des Am\u00e9d\u00e9e, Kaufmanns, und der Am\u00e9lie geb. Ducrey. \u200bJos\u00e9phine Bonvin. Grundbesitzer und Rentier. 1865-85 liberaler Abgeordneter im Walliser Gr. Rat. D. pr\u00e4sidierte 1871-85 den Burgerrat von Sitten und 1875-76 den Gemeinderat (Exekutive). 1872, 1875-78 Nationalrat. Als eigentlicher Anf\u00fchrer der jungen radikalen Bewegung war D. mit seiner antiklerikalen Einstellung ein erkl\u00e4rter Gegner der konservativen Partei.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1848-) / Bundesstaat / Nationalrat", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Kantonsparlament", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Alexandre D\u00e9n\u00e9riaz", "given_name": "Alexandre", "family_name": "D\u00e9n\u00e9riaz", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nIgnace Carruzzo\n\u00dcbersetzung:\nMich\u00e8le St\u00e4uble-Lipman Wulf"], "text_links": [[], [{"start": 11, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 3481328, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "konservativen", "confidence_score": 0.4032, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 28, "end": 34, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 3481328, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "konservativen", "confidence_score": 0.4032, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 47, "end": 53, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 3481328, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "konservativen", "confidence_score": 0.4032, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 148, "end": 155, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7313543", "wikipedia_page_id": 281949, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7313543", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "konservativen", "confidence_score": 0.4032, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 165, "end": 174, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 24920, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "konservativen", "confidence_score": 0.4032, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 250, "end": 256, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 3481328, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "konservativen", "confidence_score": 0.4032, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 273, "end": 284, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17353587", "wikipedia_page_id": 2236580, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17353587", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "konservativen", "confidence_score": 0.4032, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 286, "end": 295, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35798", "wikipedia_page_id": 10566, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35798", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "konservativen", "confidence_score": 0.4032, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 399, "end": 413, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q478004", "wikipedia_page_id": 1496380, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q478004", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "konservativen", "confidence_score": 0.4032, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/030177", "dhsid": "030177", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q478004", "itemLabel": "anticl\u00e9ricalisme", "dhsid": "030177", "namefr": "Anticl\u00e9ricalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Anticl%C3%A9ricalisme", "namede": "Antiklerikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Antiklerikalismus", "nameit": "Anticlericalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Anticlericalismo", "nameen": "Anti-clericalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anti-clericalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q478004"}}, {"start": 451, "end": 464, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7169", "wikipedia_page_id": 13575, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "konservativen", "confidence_score": 0.4032, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017458", "dhsid": "017458", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "itemLabel": "conservatisme", "dhsid": "017458", "namefr": "Conservatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conservatisme", "namede": "Konservatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konservatismus", "nameit": "Conservatorismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Conservatorismo", "nameen": "Conservatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conservatism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4032187-3", "wikidata_id": "Q7169"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Gruner, Bundesversammlung 1, 862", "author": ["Gruner"], "tpub": ["Bundesversammlung 1, 862"]}, {"text": "Biner, Walliser Beh\u00f6rden, 287", "author": ["Biner"], "tpub": ["Walliser Beh\u00f6rden, 287"]}]}, "metagrid_id": "32713", "metagrid_links": [{"parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=1903", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1052773079"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309601959"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 25.11.1830\n   \u271d\ufe0e 6.2.1885\n1830-11-251885-02-06", "birth_date": "1830-11-25", "death_date": "1885-02-06"}], "birth_date": "1830-11-25", "death_date": "1885-02-06", "text_blocks": [["h1", "Alexandre D\u00e9n\u00e9riaz"], ["p", "25.11.1830 Sitten, 6.2.1885 Sitten, kath., von Sitten. Sohn des Am\u00e9d\u00e9e, Kaufmanns, und der Am\u00e9lie geb. Ducrey. \u200bJos\u00e9phine Bonvin. Grundbesitzer und Rentier. 1865-85 liberaler Abgeordneter im Walliser Gr. Rat. D. pr\u00e4sidierte 1871-85 den Burgerrat von Sitten und 1875-76 den Gemeinderat (Exekutive). 1872, 1875-78 Nationalrat. Als eigentlicher Anf\u00fchrer der jungen radikalen Bewegung war D. mit seiner antiklerikalen Einstellung ein erkl\u00e4rter Gegner der konservativen Partei."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96300560", "itemLabel": "Alexandre D\u00e9n\u00e9riaz", "dhsid": "032713", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052773079"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96300560", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "D", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/032713/2004-03-24"}