{"search_result_name": "Jenny, Kurt", "language": "de", "id": "033316", "version": "2010-03-10", "_text": "Kurt Jenny\n\n13.5.1931 Basel, 1.2.2004 Basel, ref., von Basel und Diegten. Sohn des Emil, Departementssekr. des Dep. des Innern des Kt. Basel-Stadt. 1959 B\u00e9atrice Schrenk. Schulen in Basel, 1950 Matura, Rechtsstud. in Basel, Lausanne und Den Haag, 1956 Dr. iur. in Basel, 1958 Anwalt. Ab 1956 wissenschaftl. Mitarbeiter bei Max Imboden und im Justizdep. von Basel-Stadt, 1959-61 Redaktor der systemat. Gesetzessammlung Basel-Stadt, 1961-72 Rechtsabt. der Schweiz. Treuhandgesellschaft (ab 1969 Direktor). 1980 Ehrendozent, 1994-2001 ao. Prof. f\u00fcr \u00f6ffentl. Recht. F\u00fcr die FDP 1957-60 B\u00fcrgergemeinderat, 1960-72 B\u00fcrgerrat, 1972-92 Regierungsrat, zuerst Justiz, ab 1980 Finanzen (Revision Steuergesetz 1989). 1960-72 Mitglied der Synode der ref. Kirche Basel (1969-72 Pr\u00e4s.), 1962-69 Verfassungsrat beider Basel (1968-69 Pr\u00e4s.). Zahlreiche Mandate in staatsnahen (1980-86 Verwaltungsrat, 1986-95 Verwaltungsratsp\u00e4s. der Messe Basel), gemeinn\u00fctzigen (1968-2004 Pr\u00e4s. der Stiftung Denk an mich) und anderen Institutionen (1994-2000 Verwaltungsratspr\u00e4s. des Basler Zoos, 1962-95 Meister der Zunft zum Himmel) sowie in der Privatwirtschaft (1992-2001 Verwaltungsrat der Roche). J. war einer der letzten Vertreter des traditionell auch Arbeitnehmerinteressen integrierenden Basler Radikalismus mit breitester Verankerung in Soziet\u00e4ten aller Art und gr\u00fcndl. Kenntnis der st\u00e4dt. Gesellschaft und ihrer Exponenten.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Kantonsregierung", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Bildung und Wissenschaft / Wissenschaft und Gelehrtentum / Rechtswissenschaften", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.137700."}], "title": "Kurt Jenny", "given_name": "Kurt", "family_name": "Jenny", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nBernard Degen"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 26, "end": 31, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 43, "end": 48, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 53, "end": 60, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65046", "wikipedia_page_id": 412987, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65046", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001248", "dhsid": "001248", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65046", "itemLabel": "Diegten", "dhsid": "001248", "namefr": "Diegten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Diegten", "namede": "Diegten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Diegten", "nameit": "Diegten", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diegten", "nameen": "Diegten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Diegten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4417007-5", "wikidata_id": "Q65046"}}, {"start": 123, "end": 134, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12172", "wikipedia_page_id": 611, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12172", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12172", "itemLabel": "canton de B\u00e2le-Ville", "dhsid": "007478", "namefr": "Canton de B\u00e2le-Ville", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_B%C3%A2le-Ville", "namede": "Kanton Basel-Stadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Basel-Stadt", "nameit": "Canton Basilea Citt\u00e0", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Basilea_Citt%C3%A0", "nameen": "Basel-Stadt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel-Stadt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "1077172354", "wikidata_id": "Q12172"}}, {"start": 170, "end": 175, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 182, "end": 188, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q694222", "wikipedia_page_id": 33963, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q694222", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 205, "end": 210, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 212, "end": 220, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 24605, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 252, "end": 257, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 311, "end": 322, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q55675621", "wikipedia_page_id": 10488504, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55675621", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006393", "dhsid": "006393", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55675621", "itemLabel": "Max Imboden", "dhsid": "006393", "namefr": "Max Imboden", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Max_Imboden", "namede": "Max Imboden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Max_Imboden", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118708775", "wikidata_id": "Q55675621"}}, {"start": 345, "end": 356, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12172", "wikipedia_page_id": 611, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12172", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12172", "itemLabel": "canton de B\u00e2le-Ville", "dhsid": "007478", "namefr": "Canton de B\u00e2le-Ville", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_B%C3%A2le-Ville", "namede": "Kanton Basel-Stadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Basel-Stadt", "nameit": "Canton Basilea Citt\u00e0", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Basilea_Citt%C3%A0", "nameen": "Basel-Stadt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel-Stadt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "1077172354", "wikidata_id": "Q12172"}}, {"start": 406, "end": 417, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12172", "wikipedia_page_id": 611, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12172", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12172", "itemLabel": "canton de B\u00e2le-Ville", "dhsid": "007478", "namefr": "Canton de B\u00e2le-Ville", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_B%C3%A2le-Ville", "namede": "Kanton Basel-Stadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Basel-Stadt", "nameit": "Canton Basilea Citt\u00e0", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Basilea_Citt%C3%A0", "nameen": "Basel-Stadt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel-Stadt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "1077172354", "wikidata_id": "Q12172"}}, {"start": 442, "end": 449, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 451, "end": 471, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1773252", "wikipedia_page_id": 157696, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1773252", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 558, "end": 561, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13124", "wikipedia_page_id": 1624, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 570, "end": 587, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1500501", "wikipedia_page_id": 2236633, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1500501", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/026447", "dhsid": "026447", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1500501", "itemLabel": "conseil communal (Suisse)", "dhsid": "026447", "namefr": "Conseil communal (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conseil_communal_(Suisse)", "namede": "Gemeinderat (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gemeinderat_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1500501"}}, {"start": 616, "end": 629, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1718016", "wikipedia_page_id": 2175125, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1718016", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 664, "end": 672, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1523791", "wikipedia_page_id": 67984, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1523791", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 673, "end": 685, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2346531", "wikipedia_page_id": 509650, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2346531", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 725, "end": 736, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67223", "wikipedia_page_id": 509988, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67223", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000059", "dhsid": "000059", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67223", "itemLabel": "Wil", "dhsid": "000059", "namefr": "Wil (Zurich)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wil_(Zurich)", "namede": "Wil ZH", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wil_ZH", "nameit": "Wil (Zurigo)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Wil_(Zurigo)", "nameen": "Wil, Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wil,_Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "5013594-6", "wikidata_id": "Q67223"}}, {"start": 737, "end": 742, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 768, "end": 782, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1900755", "wikipedia_page_id": 2569650, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1900755", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 790, "end": 795, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 904, "end": 915, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1881250", "wikipedia_page_id": 3617189, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1881250", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 918, "end": 932, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66660868", "wikipedia_page_id": 21917, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66660868", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1039, "end": 1050, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q220009", "wikipedia_page_id": 2860136, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q220009", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1072, "end": 1088, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q229880", "wikipedia_page_id": 6335982, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q229880", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1103, "end": 1119, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6881511", "wikipedia_page_id": 5319, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6881511", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1253, "end": 1259, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 1260, "end": 1272, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913401", "wikipedia_page_id": 580119, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radikalismus", "confidence_score": 0.651, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027156", "dhsid": "027156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2", "wikidata_id": "Q913401"}}]], "sources": {"Archive": [{"text": "StABS, Slg. biogr. Zeitungsausschnitte"}], "Literatur": [{"text": "Basler Stadtbuch 2004, 2005, 81 f.", "tpub": ["Basler Stadtbuch 2004, 2005, 81 f."]}, {"text": "In memoriam Kurt J., 2005", "tpub": ["In memoriam Kurt J., 2005"]}]}, "metagrid_id": "33316", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P53946", "short_description": "Diplomatische Dokumente der Schweiz", "long_description": "Diplomatische Dokumente der Schweiz"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=53780", "short_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert", "long_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert"}, "BSG": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,1048340880&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "BSG", "long_description": "Bibliographie der Schweizergeschichte"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1048340880"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/48030993"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 13.5.1931\n   \u271d\ufe0e 1.2.2004\n1931-05-132004-02-01", "birth_date": "1931-05-13", "death_date": "2004-02-01"}], "birth_date": "1931-05-13", "death_date": "2004-02-01", "text_blocks": [["h1", "Kurt Jenny"], ["p", "13.5.1931 Basel, 1.2.2004 Basel, ref., von Basel und Diegten. Sohn des Emil, Departementssekr. des Dep. des Innern des Kt. Basel-Stadt. 1959 B\u00e9atrice Schrenk. Schulen in Basel, 1950 Matura, Rechtsstud. in Basel, Lausanne und Den Haag, 1956 Dr. iur. in Basel, 1958 Anwalt. Ab 1956 wissenschaftl. Mitarbeiter bei Max Imboden und im Justizdep. von Basel-Stadt, 1959-61 Redaktor der systemat. Gesetzessammlung Basel-Stadt, 1961-72 Rechtsabt. der Schweiz. Treuhandgesellschaft (ab 1969 Direktor). 1980 Ehrendozent, 1994-2001 ao. Prof. f\u00fcr \u00f6ffentl. Recht. F\u00fcr die FDP 1957-60 B\u00fcrgergemeinderat, 1960-72 B\u00fcrgerrat, 1972-92 Regierungsrat, zuerst Justiz, ab 1980 Finanzen (Revision Steuergesetz 1989). 1960-72 Mitglied der Synode der ref. Kirche Basel (1969-72 Pr\u00e4s.), 1962-69 Verfassungsrat beider Basel (1968-69 Pr\u00e4s.). Zahlreiche Mandate in staatsnahen (1980-86 Verwaltungsrat, 1986-95 Verwaltungsratsp\u00e4s. der Messe Basel), gemeinn\u00fctzigen (1968-2004 Pr\u00e4s. der Stiftung Denk an mich) und anderen Institutionen (1994-2000 Verwaltungsratspr\u00e4s. des Basler Zoos, 1962-95 Meister der Zunft zum Himmel) sowie in der Privatwirtschaft (1992-2001 Verwaltungsrat der Roche). J. war einer der letzten Vertreter des traditionell auch Arbeitnehmerinteressen integrierenden Basler Radikalismus mit breitester Verankerung in Soziet\u00e4ten aller Art und gr\u00fcndl. Kenntnis der st\u00e4dt. Gesellschaft und ihrer Exponenten."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78064735", "itemLabel": "Kurt Jenny", "dhsid": "033316", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Kurt Jenny", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kurt_Jenny", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1048340880"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78064735", "wikipedia_page_title": "Kurt Jenny", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "J", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/033316/2010-03-10"}