{"search_result_name": "Meyer, Fritz", "language": "de", "id": "033562", "version": "2008-05-21", "_text": "Fritz Meyer\n\n9.7.1894 Roggwil (BE), 18.11.1963 Roggwil, ref., von Roggwil. Sohn des Rudolf, Fabrikarbeiters, und der Luise geb. Herzig. \u200bAlice Giger, Tochter des Hans, Gewerkschaftssekret\u00e4rs. Als j\u00fcngstes von sechs Kindern verlor M. seinen Vater kurz nach der Geburt, die Mutter, welche die Fam. als Heimarbeiterin durchgebracht hatte, mit 13 Jahren. Dank der Hilfe seiner \u00e4lteren Geschwister konnte er 1910-14 das Seminar Hofwil absolvieren. Von 1914 bis zu seiner Pensionierung arbeitete M. als Lehrer in Roggwil. Er war Turner und Radler, gr\u00fcndete 1919 den Arbeiterm\u00e4nnerchor Roggwil, sp\u00e4ter den Frauenchor; beide Ch\u00f6re dirigierte er jahrelang. 1918 gr\u00fcndete M. die SP Roggwil, wurde 1925 bern. Grossrat (1944-45 Pr\u00e4s.), 1934 Gemeinderat von Roggwil, 1942 Gemeindepr\u00e4s. und 1943 Nationalrat. 1954, nach dem Tod seiner Ehefrau, zog M. sich von allen polit. \u00c4mtern zur\u00fcck und bet\u00e4tigte sich journalistisch.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1848-) / Bundesstaat / Nationalrat", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Kantonsparlament", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Gemeindepr\u00e4sidium", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125600."}], "title": "Fritz Meyer", "given_name": "Fritz", "family_name": "Meyer", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nChristoph Z\u00fcrcher"], "text_links": [[], [{"start": 410, "end": 416, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1623322", "wikipedia_page_id": 873277, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1623322", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008338", "dhsid": "008338", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1623322", "itemLabel": "Hofwil", "dhsid": "008338", "namefr": "Hofwil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hofwil", "namede": "Hofwil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hofwil", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Hofwil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hofwil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q486972", "instanceofLabel": "localit\u00e9", "gndid": "4401323-1", "wikidata_id": "Q1623322"}}, {"start": 453, "end": 466, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q156223", "wikipedia_page_id": 74140, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q156223", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 521, "end": 527, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q260417", "wikipedia_page_id": 22863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q260417", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 656, "end": 658, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q303745", "wikipedia_page_id": 86495, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q303745", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017393", "dhsid": "017393", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q303745", "itemLabel": "Parti socialiste suisse", "dhsid": "017393", "namefr": "Parti socialiste suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_socialiste_suisse", "namede": "Sozialdemokratische Partei der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialdemokratische_Partei_der_Schweiz", "nameit": "Partito Socialista Svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Socialista_Svizzero", "nameen": "Social Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "13728-5", "wikidata_id": "Q303745"}}, {"start": 679, "end": 683, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 3723873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 685, "end": 693, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667186", "wikipedia_page_id": 766792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 769, "end": 780, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676078", "wikipedia_page_id": 28705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Nationalrat", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Der Bund, 19.11.1963", "tpub": ["Der Bund, 19.11.1963"]}, {"text": "Berner Schulbl., 21.12.1963", "tpub": ["Berner Schulbl., 21.12.1963"]}]}, "metagrid_id": "33562", "metagrid_links": [{"parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=2702", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1052422756"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309586834"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 9.7.1894\n   \u271d\ufe0e 18.11.1963\n1894-07-091963-11-18", "birth_date": "1894-07-09", "death_date": "1963-11-18"}], "birth_date": "1894-07-09", "death_date": "1963-11-18", "text_blocks": [["h1", "Fritz Meyer"], ["p", "9.7.1894 Roggwil (BE), 18.11.1963 Roggwil, ref., von Roggwil. Sohn des Rudolf, Fabrikarbeiters, und der Luise geb. Herzig. \u200bAlice Giger, Tochter des Hans, Gewerkschaftssekret\u00e4rs. Als j\u00fcngstes von sechs Kindern verlor M. seinen Vater kurz nach der Geburt, die Mutter, welche die Fam. als Heimarbeiterin durchgebracht hatte, mit 13 Jahren. Dank der Hilfe seiner \u00e4lteren Geschwister konnte er 1910-14 das Seminar Hofwil absolvieren. Von 1914 bis zu seiner Pensionierung arbeitete M. als Lehrer in Roggwil. Er war Turner und Radler, gr\u00fcndete 1919 den Arbeiterm\u00e4nnerchor Roggwil, sp\u00e4ter den Frauenchor; beide Ch\u00f6re dirigierte er jahrelang. 1918 gr\u00fcndete M. die SP Roggwil, wurde 1925 bern. Grossrat (1944-45 Pr\u00e4s.), 1934 Gemeinderat von Roggwil, 1942 Gemeindepr\u00e4s. und 1943 Nationalrat. 1954, nach dem Tod seiner Ehefrau, zog M. sich von allen polit. \u00c4mtern zur\u00fcck und bet\u00e4tigte sich journalistisch."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99305400", "itemLabel": "Fritz Meyer", "dhsid": "033562", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052422756"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99305400", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "M", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/033562/2008-05-21"}