{"search_result_name": "J\u00e4ger, Josef", "language": "de", "id": "041605", "version": "2007-02-09", "_text": "Josef J\u00e4ger\n\n15.3.1916 Waldstatt, 1.7.1992 Bern, kath., von Urn\u00e4sch. Sohn des Josef, Arbeiters, und der Ursula Bertha geb. Wolgensinger. \u200b1) Klara B\u00fcchler, 2) Frieda Tanner, 3) 1954 Irene Steiger, von Flawil. Durch den fr\u00fchen Tod seiner Eltern musste J. auf das Stud. der Journalistik verzichten. Haupts\u00e4chlich in der Textilindustrie t\u00e4tig, betrieb er autodidakt. Studien in Geschichte und Volkswirtschaft. 1940 begann seine journalist. T\u00e4tigkeit zuerst als freier Mitarbeiter, dann war er Redaktor des \"St. Galler Tagblatts\", ab 1945 freier Korrespondent versch. Zeitungen. 1947 trat er in die Redaktion der Schweiz. Polit. Korrespondenz ein, deren Direktor und Chefredaktor er 1958-81 war. J. setzte sich stets f\u00fcr eine vielgestaltige und dezentralisierte Presse ein. 1961 gr\u00fcndete er die Arbeitsgemeinschaft der Lokal- und Regionalpresse.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Wirtschaft und Beruf / Medien / Presse und Publizistik", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131400.131600."}], "title": "Josef J\u00e4ger", "given_name": "Josef", "family_name": "J\u00e4ger", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nErnst Bollinger"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69658", "wikipedia_page_id": 1543273, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69658", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chefredaktor", "confidence_score": 0.7894, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001299", "dhsid": "001299", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69658", "itemLabel": "Waldstatt", "dhsid": "001299", "namefr": "Waldstatt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Waldstatt", "namede": "Waldstatt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Waldstatt", "nameit": "Waldstatt", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Waldstatt", "nameen": "Waldstatt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Waldstatt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4064422-4", "wikidata_id": "Q69658"}}, {"start": 30, "end": 34, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 3723873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chefredaktor", "confidence_score": 0.7894, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 47, "end": 54, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67168", "wikipedia_page_id": 337723, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67168", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chefredaktor", "confidence_score": 0.7894, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001298", "dhsid": "001298", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67168", "itemLabel": "Urn\u00e4sch", "dhsid": "001298", "namefr": "Urn\u00e4sch", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Urn%C3%A4sch", "namede": "Urn\u00e4sch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Urn%C3%A4sch", "nameit": "Urn\u00e4sch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Urn%C3%A4sch", "nameen": "Urn\u00e4sch", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Urn%C3%A4sch", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q67168"}}, {"start": 188, "end": 194, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65506", "wikipedia_page_id": 114753, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65506", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chefredaktor", "confidence_score": 0.7894, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001393", "dhsid": "001393", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65506", "itemLabel": "Flawil", "dhsid": "001393", "namefr": "Flawil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Flawil", "namede": "Flawil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Flawil", "nameit": "Flawil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Flawil", "nameen": "Flawil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Flawil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4244121-3", "wikidata_id": "Q65506"}}, {"start": 259, "end": 271, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1709909", "wikipedia_page_id": 305252, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1709909", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chefredaktor", "confidence_score": 0.7894, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 305, "end": 320, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q607081", "wikipedia_page_id": 1019869, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q607081", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chefredaktor", "confidence_score": 0.7894, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 339, "end": 349, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207650", "wikipedia_page_id": 264259, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207650", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chefredaktor", "confidence_score": 0.7894, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 377, "end": 392, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6456916", "wikipedia_page_id": 24568, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6456916", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chefredaktor", "confidence_score": 0.7894, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 412, "end": 422, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1930187", "wikipedia_page_id": 4855241, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1930187", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chefredaktor", "confidence_score": 0.7894, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 477, "end": 485, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q876864", "wikipedia_page_id": 58194, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q876864", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chefredaktor", "confidence_score": 0.7894, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 491, "end": 511, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q689052", "wikipedia_page_id": 357728, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689052", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chefredaktor", "confidence_score": 0.7894, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/024841", "dhsid": "024841", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q689052", "itemLabel": "Q689052", "dhsid": "024841", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "St. Galler Tagblatt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Galler_Tagblatt", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "St. Galler Tagblatt", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Galler_Tagblatt", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1110794", "instanceofLabel": "journal quotidien", "gndid": "4398030-2", "wikidata_id": "Q689052"}}, {"start": 529, "end": 542, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1155838", "wikipedia_page_id": 140687, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1155838", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chefredaktor", "confidence_score": 0.7894, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 582, "end": 591, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q24354647", "wikipedia_page_id": 81859, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q24354647", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chefredaktor", "confidence_score": 0.7894, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 596, "end": 603, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chefredaktor", "confidence_score": 0.7894, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 650, "end": 662, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q589298", "wikipedia_page_id": 79201, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q589298", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chefredaktor", "confidence_score": 0.7894, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Werke": [{"text": "Das Bild der Schweizer Presse, gestern - heute - morgen, 1967", "tpub": ["Das Bild der Schweizer Presse, gestern - heute - morgen, 1967"]}], "Literatur": [{"text": "NZZ, 9.7.1992", "tpub": ["NZZ, 9.7.1992"]}]}, "metagrid_id": "41605", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1050782755"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308215975"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 15.3.1916\n   \u271d\ufe0e 1.7.1992\n1916-03-151992-07-01", "birth_date": "1916-03-15", "death_date": "1992-07-01"}], "birth_date": "1916-03-15", "death_date": "1992-07-01", "text_blocks": [["h1", "Josef J\u00e4ger"], ["p", "15.3.1916 Waldstatt, 1.7.1992 Bern, kath., von Urn\u00e4sch. Sohn des Josef, Arbeiters, und der Ursula Bertha geb. Wolgensinger. \u200b1) Klara B\u00fcchler, 2) Frieda Tanner, 3) 1954 Irene Steiger, von Flawil. Durch den fr\u00fchen Tod seiner Eltern musste J. auf das Stud. der Journalistik verzichten. Haupts\u00e4chlich in der Textilindustrie t\u00e4tig, betrieb er autodidakt. Studien in Geschichte und Volkswirtschaft. 1940 begann seine journalist. T\u00e4tigkeit zuerst als freier Mitarbeiter, dann war er Redaktor des \"St. Galler Tagblatts\", ab 1945 freier Korrespondent versch. Zeitungen. 1947 trat er in die Redaktion der Schweiz. Polit. Korrespondenz ein, deren Direktor und Chefredaktor er 1958-81 war. J. setzte sich stets f\u00fcr eine vielgestaltige und dezentralisierte Presse ein. 1961 gr\u00fcndete er die Arbeitsgemeinschaft der Lokal- und Regionalpresse."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99445575", "itemLabel": "Josef J\u00e4ger", "dhsid": "041605", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Josef J\u00e4ger (Redaktor)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Josef_J%C3%A4ger_(Redaktor)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1050782755"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99445575", "wikipedia_page_title": "Josef J\u00e4ger (Redaktor)", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "J", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/041605/2007-02-09"}