{"search_result_name": "B\u00fcrkli, Konrad", "language": "de", "id": "041734", "version": "2003-08-28", "_text": "Konrad B\u00fcrkli\n\n15.6.1827\u00a0Z\u00fcrich, 22.2.1893 Z\u00fcrich, ref., von Z\u00fcrich. Sohn des Georg Konrad (->). Bruder des Arnold (->), Cousin des Karl (->). Ledig. Kindheit in Z\u00fcrich, Ausbildung zum Kaufmann, 1846-48 Aufenthalte in Marseille und Lyon. Ab 1848 in Z\u00fcrich, bis zur Aufl\u00f6sung 1856 in der elterl. Firma, 1856-82 Teilhaber der Firma Gebr. B\u00fcrkli, Seidenzwirnerei. 1869-78 Kantonsrat liberaler Richtung. 1873 Mitbegr\u00fcnder der Kaufm\u00e4nn. Gesellschaft Z\u00fcrich, 1873-89 im Vorstand, 1876-82 Pr\u00e4s., 1878-80 Pr\u00e4s. des Vororts, 1880 Pr\u00e4s. der Baukomm. f\u00fcr die neue B\u00f6rse und Mitinitiator der Landesausstellung von 1883. B. f\u00f6rderte die Organisierung der kaufm\u00e4nn. und industriellen Interessen in der aufkommenden Schutzzollpolitik und setzte sich als Pr\u00e4s. von Turnvereinen und -verb\u00e4nden f\u00fcr das Turnen im Sinn der Volkserziehung ein.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Kantonsparlament", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Organisierte Interessen / Arbeitgeberverb\u00e4nde", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131800.131900."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.127900."}], "title": "Konrad B\u00fcrkli", "given_name": "Konrad", "family_name": "B\u00fcrkli", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nMarkus B\u00fcrgi"], "text_links": [[], [{"start": 77, "end": 79, "mention": "->", "href": "/de/articles/013412/2003-04-15/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2178711", "itemLabel": "Georg Konrad B\u00fcrkli", "dhsid": "013412", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1051582997"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2178711", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 101, "end": 103, "mention": "->", "href": "/de/articles/003622/2005-01-07/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q694964", "itemLabel": "Arnold B\u00fcrkli", "dhsid": "003622", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Arnold B\u00fcrkli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arnold_B%C3%BCrkli", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Arnold B\u00fcrkli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Arnold_B%C3%BCrkli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11915398X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q694964", "wikipedia_page_title": "Arnold B\u00fcrkli"}, {"start": 123, "end": 125, "mention": "->", "href": "/de/articles/013413/2011-03-03/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1730630", "itemLabel": "Karl B\u00fcrkli", "dhsid": "013413", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Karl B\u00fcrkli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_B%C3%BCrkli", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "117667099"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1730630", "wikipedia_page_title": "Karl B\u00fcrkli"}, {"start": 10, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.5959, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 28, "end": 34, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.5959, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 46, "end": 52, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.5959, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 147, "end": 153, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.5959, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 170, "end": 178, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q215536", "wikipedia_page_id": 3087416, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q215536", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.5959, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 234, "end": 240, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.5959, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 365, "end": 374, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 24920, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.5959, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 430, "end": 436, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.5959, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "NZZ, 23.2.1893, (2. Bl.)", "tpub": ["NZZ, 23.2.1893"]}, {"text": "E. Richard, Kaufm\u00e4nn. Ges. und Z\u00fcrcher Handelskammer 1873-1923, Bd. 1, 1924", "author": ["E. Richard"], "tpub": ["Kaufm\u00e4nn. Ges. und Z\u00fcrcher Handelskammer 1873-1923, Bd. 1, 1924"]}]}, "metagrid_id": "41734", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P5615", "short_description": "Diplomatische Dokumente der Schweiz", "long_description": "Diplomatische Dokumente der Schweiz"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=95237", "short_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert", "long_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1080243917"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/50145066415666590378"}], "bref": [{"title": "Variante(n)", "text": "Johann Konrad B\u00fcrkli (Taufname)"}, {"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "B\u00fcrkli", "link": ["/articles/023788/2005-05-24/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 15.6.1827\n   \u271d\ufe0e 22.2.1893\n1827-06-151893-02-22", "birth_date": "1827-06-15", "death_date": "1893-02-22"}], "birth_date": "1827-06-15", "death_date": "1893-02-22", "text_blocks": [["h1", "Konrad B\u00fcrkli"], ["p", "15.6.1827\u00a0Z\u00fcrich, 22.2.1893 Z\u00fcrich, ref., von Z\u00fcrich. Sohn des Georg Konrad (->). Bruder des Arnold (->), Cousin des Karl (->). Ledig. Kindheit in Z\u00fcrich, Ausbildung zum Kaufmann, 1846-48 Aufenthalte in Marseille und Lyon. Ab 1848 in Z\u00fcrich, bis zur Aufl\u00f6sung 1856 in der elterl. Firma, 1856-82 Teilhaber der Firma Gebr. B\u00fcrkli, Seidenzwirnerei. 1869-78 Kantonsrat liberaler Richtung. 1873 Mitbegr\u00fcnder der Kaufm\u00e4nn. Gesellschaft Z\u00fcrich, 1873-89 im Vorstand, 1876-82 Pr\u00e4s., 1878-80 Pr\u00e4s. des Vororts, 1880 Pr\u00e4s. der Baukomm. f\u00fcr die neue B\u00f6rse und Mitinitiator der Landesausstellung von 1883. B. f\u00f6rderte die Organisierung der kaufm\u00e4nn. und industriellen Interessen in der aufkommenden Schutzzollpolitik und setzte sich als Pr\u00e4s. von Turnvereinen und -verb\u00e4nden f\u00fcr das Turnen im Sinn der Volkserziehung ein."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q107000444", "itemLabel": "Konrad B\u00fcrkli", "dhsid": "041734", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1080243917"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q107000444", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/041734/2003-08-28"}