{"search_result_name": "Boillat, Fernand", "language": "de", "id": "042649", "version": "1998-07-20", "_text": "Fernand Boillat\n\n14.8.1906 Les Breuleux, 25.1.1997 Saint-Maurice, kath., von Les Breuleux. Sohn des Joseph Ars\u00e8ne, Uhrmachers und der Marie C\u00e9cile geb. Jeannerat. Stud. in Saint-Maurice, dann 1927-31 bei den Dominikanern in Rom, Doktorat in Philosophie und Theologie. 1928 Augustiner Chorherr der Abtei Saint-Maurice, 1930 Priesterweihe. 1931-76 Philosophielehrer am Kollegium Saint-Charles in Pruntrut. Ab 1942 Seelsorger der Kath. Aktion f\u00fcr den Jura, 1945-69 f\u00fcr die ganze Westschweiz. Teilnehmer am 2. Vatikan. Konzil als Experte und als Sekr. der Schweizer Bisch\u00f6fe. Bis 1976 Mitglied der theol. Komm. der Schweizer Bischofskonferenz. Mitarbeiter der Zeitung \"Le Pays\".", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Bildung und Wissenschaft / Wissenschaft und Gelehrtentum / Philosophie", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.137500."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger / Chorherren", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139200."}, {"tag": "Religion (Katholizismus) / Amtstr\u00e4ger / Priester", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139300."}], "title": "Fernand Boillat", "given_name": "Fernand", "family_name": "Boillat", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nFran\u00e7ois Kohler\n\u00dcbersetzung:\nChristian Sonderegger"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68086", "wikipedia_page_id": 439709, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68086", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizer Bischofskonferenz", "confidence_score": 0.9924, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002957", "dhsid": "002957", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68086", "itemLabel": "Les Breuleux", "dhsid": "002957", "namefr": "Les Breuleux", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Breuleux", "namede": "Les Breuleux", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Les_Breuleux", "nameit": "Les Breuleux", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Les_Breuleux", "nameen": "Les Breuleux", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Les_Breuleux", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4695933-6", "wikidata_id": "Q68086"}}, {"start": 60, "end": 72, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68086", "wikipedia_page_id": 439709, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68086", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizer Bischofskonferenz", "confidence_score": 0.9924, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002957", "dhsid": "002957", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68086", "itemLabel": "Les Breuleux", "dhsid": "002957", "namefr": "Les Breuleux", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Breuleux", "namede": "Les Breuleux", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Les_Breuleux", "nameit": "Les Breuleux", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Les_Breuleux", "nameen": "Les Breuleux", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Les_Breuleux", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4695933-6", "wikidata_id": "Q68086"}}, {"start": 207, "end": 210, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q220", "wikipedia_page_id": 4265, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizer Bischofskonferenz", "confidence_score": 0.9924, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006605", "dhsid": "006605", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "itemLabel": "Rome", "dhsid": "006605", "namefr": "Rome", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rome", "namede": "Rom", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rom", "nameit": "Roma", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Roma", "nameen": "Rome", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rome", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "4050471-2", "wikidata_id": "Q220"}}, {"start": 212, "end": 220, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4618975", "wikipedia_page_id": 37397, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4618975", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizer Bischofskonferenz", "confidence_score": 0.9924, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 224, "end": 235, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5891", "wikipedia_page_id": 490244, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5891", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizer Bischofskonferenz", "confidence_score": 0.9924, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 240, "end": 249, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34178", "wikipedia_page_id": 5063, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizer Bischofskonferenz", "confidence_score": 0.9924, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/008293", "dhsid": "008293", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "itemLabel": "th\u00e9ologie", "dhsid": "008293", "namefr": "Th\u00e9ologie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9ologie", "namede": "Theologie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Theologie", "nameit": "Teologia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Teologia", "nameen": "Theology", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Theology", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4671286", "instanceofLabel": "principale sp\u00e9cialit\u00e9 d'\u00e9tude", "gndid": "4059758-1", "wikidata_id": "Q34178"}}, {"start": 256, "end": 275, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1270388", "wikipedia_page_id": 165181, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1270388", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizer Bischofskonferenz", "confidence_score": 0.9924, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 280, "end": 299, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q334174", "wikipedia_page_id": 787181, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q334174", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizer Bischofskonferenz", "confidence_score": 0.9924, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011411", "dhsid": "011411", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q334174", "itemLabel": "abbaye territoriale de Saint-Maurice d'Agaune", "dhsid": "011411", "namefr": "Abbaye territoriale de Saint-Maurice d'Agaune", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_territoriale_de_Saint-Maurice_d%27Agaune", "namede": "Abtei Saint-Maurice", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Abtei_Saint-Maurice", "nameit": "Abbazia territoriale di San Maurizio d'Agauno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_territoriale_di_San_Maurizio_d%27Agauno", "nameen": "Abbey of Saint-Maurice d'Agaune", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint-Maurice_d%27Agaune", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2665272", "instanceofLabel": "Circonscription eccl\u00e9siastique soumise imm\u00e9diatement au Saint-Si\u00e8ge", "gndid": "1082963-5", "wikidata_id": "Q334174"}}, {"start": 306, "end": 319, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662862", "wikipedia_page_id": 7587260, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662862", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizer Bischofskonferenz", "confidence_score": 0.9924, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 377, "end": 385, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68256", "wikipedia_page_id": 192743, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68256", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizer Bischofskonferenz", "confidence_score": 0.9924, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/003003", "dhsid": "003003", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68256", "itemLabel": "Porrentruy", "dhsid": "003003", "namefr": "Porrentruy", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "namede": "Pruntrut", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pruntrut", "nameit": "Porrentruy", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "nameen": "Porrentruy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4103223-8", "wikidata_id": "Q68256"}}, {"start": 395, "end": 405, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q352507", "wikipedia_page_id": 150249, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q352507", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizer Bischofskonferenz", "confidence_score": 0.9924, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 459, "end": 470, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214086", "wikipedia_page_id": 35754, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizer Bischofskonferenz", "confidence_score": 0.9924, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017441", "dhsid": "017441", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "itemLabel": "Suisse romande", "dhsid": "017441", "namefr": "Suisse romande", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_romande", "namede": "Romandie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Romandie", "nameit": "Svizzera romanda", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_romanda", "nameen": "Romandy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Romandy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4194045-3", "wikidata_id": "Q214086"}}, {"start": 489, "end": 496, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q237", "wikipedia_page_id": 2422312, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q237", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizer Bischofskonferenz", "confidence_score": 0.9924, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 498, "end": 504, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10551516", "wikipedia_page_id": 12254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10551516", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizer Bischofskonferenz", "confidence_score": 0.9924, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 509, "end": 516, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q381160", "wikipedia_page_id": 114178, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q381160", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizer Bischofskonferenz", "confidence_score": 0.9924, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 535, "end": 553, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q392048", "wikipedia_page_id": 708348, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q392048", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizer Bischofskonferenz", "confidence_score": 0.9924, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027050", "dhsid": "027050", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q392048", "itemLabel": "Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses", "dhsid": "027050", "namefr": "Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conf%C3%A9rence_des_%C3%A9v%C3%AAques_suisses", "namede": "Schweizer Bischofskonferenz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_Bischofskonferenz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Swiss Bishops' Conference", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Bishops%27_Conference", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1530022", "instanceofLabel": "organisation religieuse", "gndid": "2038473-7", "wikidata_id": "Q392048"}}, {"start": 594, "end": 621, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q392048", "wikipedia_page_id": 708348, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q392048", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Schweizer Bischofskonferenz", "confidence_score": 0.9924, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/027050", "dhsid": "027050", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q392048", "itemLabel": "Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses", "dhsid": "027050", "namefr": "Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conf%C3%A9rence_des_%C3%A9v%C3%AAques_suisses", "namede": "Schweizer Bischofskonferenz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_Bischofskonferenz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Swiss Bishops' Conference", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Bishops%27_Conference", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1530022", "instanceofLabel": "organisation religieuse", "gndid": "2038473-7", "wikidata_id": "Q392048"}}]], "sources": {"Werke": [{"text": "La Suisse sociale et libre, 1944", "tpub": ["La Suisse sociale et libre, 1944"]}, {"text": "La soci\u00e9t\u00e9 au service de la personne, 1945", "tpub": ["La soci\u00e9t\u00e9 au service de la personne, 1945"]}, {"text": "Crise dans l'Eglise, crise dans le Jura, 1969", "tpub": ["Crise dans l'Eglise, crise dans le Jura, 1969"]}, {"text": "Une constitution nouvelle, 1976", "tpub": ["Une constitution nouvelle, 1976"]}], "Literatur": [{"text": "Le Pays, 13.9.1980", "tpub": ["Le Pays, 13.9.1980"]}]}, "metagrid_id": "42649", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1049230086"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/95166325"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 14.8.1906\n   \u271d\ufe0e 25.1.1997\n1906-08-141997-01-25", "birth_date": "1906-08-14", "death_date": "1997-01-25"}], "birth_date": "1906-08-14", "death_date": "1997-01-25", "text_blocks": [["h1", "Fernand Boillat"], ["p", "14.8.1906 Les Breuleux, 25.1.1997 Saint-Maurice, kath., von Les Breuleux. Sohn des Joseph Ars\u00e8ne, Uhrmachers und der Marie C\u00e9cile geb. Jeannerat. Stud. in Saint-Maurice, dann 1927-31 bei den Dominikanern in Rom, Doktorat in Philosophie und Theologie. 1928 Augustiner Chorherr der Abtei Saint-Maurice, 1930 Priesterweihe. 1931-76 Philosophielehrer am Kollegium Saint-Charles in Pruntrut. Ab 1942 Seelsorger der Kath. Aktion f\u00fcr den Jura, 1945-69 f\u00fcr die ganze Westschweiz. Teilnehmer am 2. Vatikan. Konzil als Experte und als Sekr. der Schweizer Bisch\u00f6fe. Bis 1976 Mitglied der theol. Komm. der Schweizer Bischofskonferenz. Mitarbeiter der Zeitung \"Le Pays\"."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78058192", "itemLabel": "Fernand Boillat", "dhsid": "042649", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1049230086"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78058192", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/042649/1998-07-20"}