{"search_result_name": "Perrier, Emile", "language": "de", "id": "042822", "version": "2009-03-09", "_text": "Emile Perrier\n\n23.6.1848 Ch\u00e2tel-Saint-Denis, 9.11.1924 Freiburg, kath., von Ch\u00e2tel-Saint-Denis. Sohn des Jean-Louis, Grossgrundbesitzers, K\u00e4seexporteurs und Oberamtmanns des Bez. Veveyse, und der Marie-Marguerite-H\u00e9l\u00e8ne geb. Genoud. 1877 Marie-Louise Gottofrey, Tochter des Jean Baptiste Fran\u00e7ois. 1870-72 Stud. an der Rechtsschule in Freiburg, dann in Innsbruck, Lizenziat und Anwaltspatent. 1875 Er\u00f6ffnung einer Kanzlei. Ab 1879 Prof. an der Rechtsschule in Freiburg, ab 1889 o. Prof. f\u00fcr \u00f6ffentl. Recht und Zivilprozessrecht an der Univ. Freiburg, 1893-1900 o. Prof. f\u00fcr Bundesrecht, 1895-96 Dekan. 1874-76 Substitut des Staatsanwalts des Kt. Freiburg, 1879-99 Staatsanwalt. 1899-1924 Bundesrichter (1909-10 Pr\u00e4s.). Mitglied der gem\u00e4ssigten Konservativen Volkspartei.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1848-) / Bundesstaat / Bundesgericht", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.125000."}, {"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124400.125300."}, {"tag": "Politik (1848-) / Politische Kr\u00e4fte / Christlichdemokratische Volkspartei, Katholisch-Konservative", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125700.125800."}, {"tag": "Wirtschaft und Beruf / Dienstleistungen / Recht", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.128500.129500."}, {"tag": "Bildung und Wissenschaft / Wissenschaft und Gelehrtentum / Rechtswissenschaften", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.137700."}], "title": "Emile Perrier", "given_name": "Emile", "family_name": "Perrier", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nMarianne Rolle\n\u00dcbersetzung:\nMich\u00e8le St\u00e4uble-Lipman Wulf"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 28, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69517", "wikipedia_page_id": 687540, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69517", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bundesrichter", "confidence_score": 0.5328, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001046", "dhsid": "001046", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69517", "itemLabel": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "dhsid": "001046", "namefr": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2tel-Saint-Denis", "namede": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2tel-Saint-Denis", "nameit": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2tel-Saint-Denis", "nameen": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2tel-Saint-Denis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4495159-0", "wikidata_id": "Q69517"}}, {"start": 61, "end": 79, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69517", "wikipedia_page_id": 687540, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69517", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bundesrichter", "confidence_score": 0.5328, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001046", "dhsid": "001046", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69517", "itemLabel": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "dhsid": "001046", "namefr": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2tel-Saint-Denis", "namede": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2tel-Saint-Denis", "nameit": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2tel-Saint-Denis", "nameen": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2tel-Saint-Denis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4495159-0", "wikidata_id": "Q69517"}}, {"start": 223, "end": 235, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q157491", "wikipedia_page_id": 288725, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q157491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bundesrichter", "confidence_score": 0.5328, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 338, "end": 347, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1735", "wikipedia_page_id": 17341, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1735", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bundesrichter", "confidence_score": 0.5328, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006592", "dhsid": "006592", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1735", "itemLabel": "Innsbruck", "dhsid": "006592", "namefr": "Innsbruck", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Innsbruck", "namede": "Innsbruck", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Innsbruck", "nameit": "Innsbruck", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Innsbruck", "nameen": "Innsbruck", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Innsbruck", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13539802", "instanceofLabel": "commune avec titre de ville", "gndid": "4027096-8", "wikidata_id": "Q1735"}}, {"start": 349, "end": 358, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q749020", "wikipedia_page_id": 484453, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q749020", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bundesrichter", "confidence_score": 0.5328, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 363, "end": 376, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q613097", "wikipedia_page_id": 3545100, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q613097", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bundesrichter", "confidence_score": 0.5328, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 399, "end": 406, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1570373", "wikipedia_page_id": 341998, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1570373", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bundesrichter", "confidence_score": 0.5328, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 463, "end": 470, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q121594", "wikipedia_page_id": 33943, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q121594", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bundesrichter", "confidence_score": 0.5328, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 546, "end": 553, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q121594", "wikipedia_page_id": 33943, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q121594", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bundesrichter", "confidence_score": 0.5328, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 580, "end": 585, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q723682", "wikipedia_page_id": 272221, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q723682", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bundesrichter", "confidence_score": 0.5328, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 595, "end": 604, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19721213", "wikipedia_page_id": 174718, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19721213", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bundesrichter", "confidence_score": 0.5328, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 627, "end": 629, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q833163", "wikipedia_page_id": 1943547, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q833163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bundesrichter", "confidence_score": 0.5328, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 649, "end": 661, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10726370", "wikipedia_page_id": 49603, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10726370", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bundesrichter", "confidence_score": 0.5328, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 673, "end": 686, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1006696", "wikipedia_page_id": 6859155, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1006696", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bundesrichter", "confidence_score": 0.5328, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "NEF 59, 1926, 217-222", "tpub": ["NEF 59, 1926, 217-222"]}, {"text": "Gesch. der Univ. Freiburg, Schweiz, 1889-1989, Bd. 2, 1991, 564; Bd. 3, 1992, 979", "tpub": ["Gesch. der Univ. Freiburg, Schweiz, 1889-1989, Bd. 2, 1991, 564; Bd. 3, 1992, 979"]}]}, "metagrid_id": "42822", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=51496", "short_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert", "long_description": "Schweizerische Eliten im 20. Jahrhundert"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1059932938"}], "bref": [{"title": "Famili\u00e4re Zugeh\u00f6rigkeit", "text": "Perrier, de", "link": ["/articles/021090/2009-11-27/"]}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 23.6.1848\n   \u271d\ufe0e 9.11.1924\n1848-06-231924-11-09", "birth_date": "1848-06-23", "death_date": "1924-11-09"}], "birth_date": "1848-06-23", "death_date": "1924-11-09", "text_blocks": [["h1", "Emile Perrier"], ["p", "23.6.1848 Ch\u00e2tel-Saint-Denis, 9.11.1924 Freiburg, kath., von Ch\u00e2tel-Saint-Denis. Sohn des Jean-Louis, Grossgrundbesitzers, K\u00e4seexporteurs und Oberamtmanns des Bez. Veveyse, und der Marie-Marguerite-H\u00e9l\u00e8ne geb. Genoud. 1877 Marie-Louise Gottofrey, Tochter des Jean Baptiste Fran\u00e7ois. 1870-72 Stud. an der Rechtsschule in Freiburg, dann in Innsbruck, Lizenziat und Anwaltspatent. 1875 Er\u00f6ffnung einer Kanzlei. Ab 1879 Prof. an der Rechtsschule in Freiburg, ab 1889 o. Prof. f\u00fcr \u00f6ffentl. Recht und Zivilprozessrecht an der Univ. Freiburg, 1893-1900 o. Prof. f\u00fcr Bundesrecht, 1895-96 Dekan. 1874-76 Substitut des Staatsanwalts des Kt. Freiburg, 1879-99 Staatsanwalt. 1899-1924 Bundesrichter (1909-10 Pr\u00e4s.). Mitglied der gem\u00e4ssigten Konservativen Volkspartei."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96366961", "itemLabel": "Emile Perrier", "dhsid": "042822", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1059932938"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96366961", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/042822/2009-03-09"}