{"search_result_name": "Freitags-Zeitung", "language": "de", "id": "043059", "version": "2021-08-10", "_text": "Freitags-Zeitung\n\nDas Z\u00fcrcher Wochenblatt wurde 1674 von Barbara Schaufelberger als Ordinari Wochen-Zeitung gegr\u00fcndet und \u00e4nderte mehrmals ihren Titel (Ordinari-Zeitungen); 1710 hiess sie Freyt\u00e4gliche Wochenzeitung, 1774 Wochentliche Freytags-Zeitung, 1784-1798 Z\u00fcrcher Zeitung, dann bis 1853 Z\u00fcricher Freitags-Zeitung und schliesslich Z\u00fcrcherische Freitagszeitung. Die Zeitung wurde 1724 von Johann Kaspar B\u00fcrkli \u00fcbernommen und bis 1890 von dem von ihm gegr\u00fcndeten Druckerei- bzw. Verlagsunternehmen herausgegeben (B\u00fcrkli, David B\u00fcrkli, Johann Heinrich B\u00fcrkli). Im Volksmund wurde sie B\u00fcrkli-Zeitung genannt, vor allem in den Jahren vor der Helvetischen Republik, um sie von der anderen Z\u00fcrcher Zeitung zu unterscheiden. 1814 war sie die meistgelesene Zeitung\u00a0der Schweiz. Lange Zeit war sie f\u00f6deralistisch und gegen\u00fcber der Habsburgermonarchie freundlich eingestellt, sp\u00e4ter dann konservativ und schliesslich der liberal-demokratischen Partei nahe. 1914 wurde die Freitags-Zeitung eingestellt.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Kultur, Wissen, Religion / Zeitungen und Zeitschriften / Ordinari-Zeitungen, Relationen (vor 1800)", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.083500.084200."}], "title": "Freitags-Zeitung", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nErnst Bollinger"], "text_links": [[], [{"start": 39, "end": 61, "mention": "Barbara Schaufelberger", "href": "/de/articles/048177/2009-07-24/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q74826424", "itemLabel": "Barbara Schaufelberger", "dhsid": "048177", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Barbara Schaufelberger", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Barbara_Schaufelberger", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "105080175X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q74826424", "wikipedia_page_title": "Barbara Schaufelberger"}, {"start": 134, "end": 152, "mention": "Ordinari-Zeitungen", "href": "/de/articles/043378/2010-09-16/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 498, "end": 504, "mention": "B\u00fcrkli", "href": "/de/articles/023788/2005-05-24/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99365219", "itemLabel": "Q99365219", "dhsid": "023788", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99365219", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 506, "end": 518, "mention": "David B\u00fcrkli", "href": "/de/articles/029379/1999-05-28/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q94908483", "itemLabel": "Q94908483", "dhsid": "029379", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1061010279"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q94908483", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 520, "end": 542, "mention": "Johann Heinrich B\u00fcrkli", "href": "/de/articles/041629/2003-04-15/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q94799847", "itemLabel": "Q94799847", "dhsid": "041629", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "140109234"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q94799847", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 735, "end": 743, "mention": "Zeitung\u00a0", "href": "/de/articles/010464/2015-04-10/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 39, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q74826424", "wikipedia_page_id": 11012237, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q74826424", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberal-demokratischen", "confidence_score": 0.3167, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/048177", "dhsid": "048177", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q74826424", "itemLabel": "Barbara Schaufelberger", "dhsid": "048177", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Barbara Schaufelberger", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Barbara_Schaufelberger", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "105080175X", "wikidata_id": "Q74826424"}}, {"start": 183, "end": 196, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2305295", "wikipedia_page_id": 133905, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2305295", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberal-demokratischen", "confidence_score": 0.3167, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 244, "end": 259, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q658945", "wikipedia_page_id": 92621, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q658945", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberal-demokratischen", "confidence_score": 0.3167, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/048585", "dhsid": "048585", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q658945", "itemLabel": "Neue Z\u00fcrcher Zeitung", "dhsid": "048585", "namefr": "Neue Z\u00fcrcher Zeitung", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neue_Z%C3%BCrcher_Zeitung", "namede": "Neue Z\u00fcrcher Zeitung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neue_Z%C3%BCrcher_Zeitung", "nameit": "Neue Z\u00fcrcher Zeitung", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neue_Z%C3%BCrcher_Zeitung", "nameen": "Neue Z\u00fcrcher Zeitung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neue_Z%C3%BCrcher_Zeitung", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11032", "instanceofLabel": "journal", "gndid": "4041739-6", "wikidata_id": "Q658945"}}, {"start": 448, "end": 457, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6500733", "wikipedia_page_id": 88091, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6500733", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberal-demokratischen", "confidence_score": 0.3167, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 512, "end": 535, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1694361", "wikipedia_page_id": 2975613, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1694361", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberal-demokratischen", "confidence_score": 0.3167, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/018129", "dhsid": "018129", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1694361", "itemLabel": "Hans Heinrich B\u00fcrkli", "dhsid": "018129", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johann Heinrich B\u00fcrkli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_B%C3%BCrkli", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "135697999", "wikidata_id": "Q1694361"}}, {"start": 624, "end": 645, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q206696", "wikipedia_page_id": 47519, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberal-demokratischen", "confidence_score": 0.3167, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009797", "dhsid": "009797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "itemLabel": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "dhsid": "009797", "namefr": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9publique_helv%C3%A9tique", "namede": "Helvetische Republik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Helvetische_Republik", "nameit": "Repubblica Elvetica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Repubblica_Elvetica", "nameen": "Helvetic Republic", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Helvetic_Republic", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q472538", "instanceofLabel": "r\u00e9publique s\u0153ur", "gndid": "4411191-5", "wikidata_id": "Q206696"}}, {"start": 670, "end": 685, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q658945", "wikipedia_page_id": 92621, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q658945", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberal-demokratischen", "confidence_score": 0.3167, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/048585", "dhsid": "048585", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q658945", "itemLabel": "Neue Z\u00fcrcher Zeitung", "dhsid": "048585", "namefr": "Neue Z\u00fcrcher Zeitung", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neue_Z%C3%BCrcher_Zeitung", "namede": "Neue Z\u00fcrcher Zeitung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neue_Z%C3%BCrcher_Zeitung", "nameit": "Neue Z\u00fcrcher Zeitung", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neue_Z%C3%BCrcher_Zeitung", "nameen": "Neue Z\u00fcrcher Zeitung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neue_Z%C3%BCrcher_Zeitung", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11032", "instanceofLabel": "journal", "gndid": "4041739-6", "wikidata_id": "Q658945"}}, {"start": 747, "end": 754, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberal-demokratischen", "confidence_score": 0.3167, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 775, "end": 789, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q204886", "wikipedia_page_id": 21171, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q204886", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberal-demokratischen", "confidence_score": 0.3167, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 808, "end": 827, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q153136", "wikipedia_page_id": 544611, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q153136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberal-demokratischen", "confidence_score": 0.3167, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 864, "end": 875, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7169", "wikipedia_page_id": 13575, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberal-demokratischen", "confidence_score": 0.3167, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/017458", "dhsid": "017458", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "itemLabel": "conservatisme", "dhsid": "017458", "namefr": "Conservatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conservatisme", "namede": "Konservatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konservatismus", "nameit": "Conservatorismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Conservatorismo", "nameen": "Conservatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conservatism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4032187-3", "wikidata_id": "Q7169"}}, {"start": 897, "end": 919, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9624", "wikipedia_page_id": 270669, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9624", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberal-demokratischen", "confidence_score": 0.3167, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Blaser, Fritz:\u00a0Bibliographie der Schweizer Presse, 1956-1958, S. 742-743.", "author": ["Blaser, Fritz:"], "tpub": ["Bibliographie der Schweizer Presse", ", 1956-1958, S. 742-743."], "journal": ["Bibliographie der Schweizer Presse"]}, {"text": "Bogel, Else: Schweizer Zeitungen des 17. Jahrhunderts. Beitr\u00e4ge zur fr\u00fchen Pressegeschichte von Z\u00fcrich, Basel, Bern, Schaffhausen, St. Gallen und Solothurn, 1973.", "author": ["Bogel"], "tpub": ["Schweizer Zeitungen des 17. Jahrhunderts. Beitr\u00e4ge zur fr\u00fchen Pressegeschichte von Z\u00fcrich, Basel, Bern, Schaffhausen, St. Gallen und Solothurn", ", 1973."], "journal": ["Schweizer Zeitungen des 17. Jahrhunderts. Beitr\u00e4ge zur fr\u00fchen Pressegeschichte von Z\u00fcrich, Basel, Bern, Schaffhausen, St. Gallen und Solothurn"]}, {"text": "Guggenb\u00fchl, Christoph: Zensur und Pressefreiheit. Kommunikationskontrolle in Z\u00fcrich an der Wende zum 19. Jahrhundert, 1996.", "tpub": ["Guggenb\u00fchl, Christoph: Zensur und Pressefreiheit. Kommunikationskontrolle in Z\u00fcrich an der Wende zum 19. Jahrhundert, 1996."], "journal": ["Zensur und Pressefreiheit. Kommunikationskontrolle in Z\u00fcrich an der Wende zum 19. Jahrhundert"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Variante(n)", "text": "Ordinari Wochen-Zeitung\nB\u00fcrkli-Zeitung"}], "text_blocks": [["h1", "Freitags-Zeitung"], ["p", "Das Z\u00fcrcher Wochenblatt wurde 1674 von Barbara Schaufelberger als Ordinari Wochen-Zeitung gegr\u00fcndet und \u00e4nderte mehrmals ihren Titel (Ordinari-Zeitungen); 1710 hiess sie Freyt\u00e4gliche Wochenzeitung, 1774 Wochentliche Freytags-Zeitung, 1784-1798 Z\u00fcrcher Zeitung, dann bis 1853 Z\u00fcricher Freitags-Zeitung und schliesslich Z\u00fcrcherische Freitagszeitung. Die Zeitung wurde 1724 von Johann Kaspar B\u00fcrkli \u00fcbernommen und bis 1890 von dem von ihm gegr\u00fcndeten Druckerei- bzw. Verlagsunternehmen herausgegeben (B\u00fcrkli, David B\u00fcrkli, Johann Heinrich B\u00fcrkli). Im Volksmund wurde sie B\u00fcrkli-Zeitung genannt, vor allem in den Jahren vor der Helvetischen Republik, um sie von der anderen Z\u00fcrcher Zeitung zu unterscheiden. 1814 war sie die meistgelesene Zeitung\u00a0der Schweiz. Lange Zeit war sie f\u00f6deralistisch und gegen\u00fcber der Habsburgermonarchie freundlich eingestellt, sp\u00e4ter dann konservativ und schliesslich der liberal-demokratischen Partei nahe. 1914 wurde die Freitags-Zeitung eingestellt."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1461444", "itemLabel": "Friedrich Paul David B\u00fcrkli", "dhsid": "043059", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Friedrich Paul David B\u00fcrkli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Paul_David_B%C3%BCrkli", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "117143391"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1461444", "wikipedia_page_title": "Friedrich Paul David B\u00fcrkli", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/043059/2021-08-10"}