{"search_result_name": "Geyer, Hans F.", "language": "de", "id": "043489", "version": "2006-12-11", "_text": "Hans F.Geyer\n\n24.5.1915 W\u00e4denswil, 29.8.1987 Hergiswil (NW), kath., von W\u00e4denswil und Inwil. Sohn des Hans R\u00fctter, Textilkaufmanns. 1945 Silvia Merk. Handelsgymnasium in Lausanne, T\u00e4tigkeit im elterl. Textilunternehmen. Stud. der Philosophie an der Univ. Z\u00fcrich, 1945 Dr. phil. Ab 1971 philosoph. Schriftsteller, der sich am philosoph. Kreis um Walter Corti beteiligte. G. stand in Kontakt mit jugoslaw. \"Praxis\"-Philosophen und hielt Gastvorlesungen in T\u00fcbingen. Er befasste sich v.a. mit Naturphilosophie und anthropolog. Kulturtheorie. Im Zuge des \u00f6kolog. Umdenkens stossen seine Ans\u00e4tze auf neues Interesse.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Bildung und Wissenschaft / Wissenschaft und Gelehrtentum / Philosophie", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.137500."}], "title": "Hans F. Geyer", "given_name": "Hans F.", "family_name": "Geyer", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nPeter A. Schmid"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69718", "wikipedia_page_id": 180022, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69718", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00f6kolog", "confidence_score": 0.7843, "domains": ["Geography", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000105", "dhsid": "000105", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69718", "itemLabel": "W\u00e4denswil", "dhsid": "000105", "namefr": "W\u00e4denswil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/W%C3%A4denswil", "namede": "W\u00e4denswil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/W%C3%A4denswil", "nameit": "W\u00e4denswil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/W%C3%A4denswil", "nameen": "W\u00e4denswil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/W%C3%A4denswil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4064143-0", "wikidata_id": "Q69718"}}, {"start": 31, "end": 40, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q570969", "wikipedia_page_id": 367629, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q570969", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00f6kolog", "confidence_score": 0.7843, "domains": ["Geography", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000753", "dhsid": "000753", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q570969", "itemLabel": "Hergiswil", "dhsid": "000753", "namefr": "Hergiswil (Nidwald)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hergiswil_(Nidwald)", "namede": "Hergiswil NW", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hergiswil_NW", "nameit": "Hergiswil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Hergiswil", "nameen": "Hergiswil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hergiswil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4322067-8", "wikidata_id": "Q570969"}}, {"start": 58, "end": 67, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69718", "wikipedia_page_id": 180022, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69718", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00f6kolog", "confidence_score": 0.7843, "domains": ["Geography", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000105", "dhsid": "000105", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69718", "itemLabel": "W\u00e4denswil", "dhsid": "000105", "namefr": "W\u00e4denswil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/W%C3%A4denswil", "namede": "W\u00e4denswil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/W%C3%A4denswil", "nameit": "W\u00e4denswil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/W%C3%A4denswil", "nameen": "W\u00e4denswil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/W%C3%A4denswil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4064143-0", "wikidata_id": "Q69718"}}, {"start": 72, "end": 77, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7097", "wikipedia_page_id": 745241, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7097", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00f6kolog", "confidence_score": 0.7843, "domains": ["Geography", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000604", "dhsid": "000604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7097", "itemLabel": "Inwil", "dhsid": "000604", "namefr": "Inwil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Inwil", "namede": "Inwil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Inwil", "nameit": "Inwil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Inwil", "nameen": "Inwil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Inwil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4420181-3", "wikidata_id": "Q7097"}}, {"start": 156, "end": 164, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 24605, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00f6kolog", "confidence_score": 0.7843, "domains": ["Geography", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 216, "end": 227, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5891", "wikipedia_page_id": 490244, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5891", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00f6kolog", "confidence_score": 0.7843, "domains": ["Geography", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 241, "end": 247, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00f6kolog", "confidence_score": 0.7843, "domains": ["Geography", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 254, "end": 262, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4618975", "wikipedia_page_id": 37397, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4618975", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00f6kolog", "confidence_score": 0.7843, "domains": ["Geography", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 272, "end": 281, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4964182", "wikipedia_page_id": 2191908, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4964182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00f6kolog", "confidence_score": 0.7843, "domains": ["Geography", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 283, "end": 297, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36180", "wikipedia_page_id": 212846, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36180", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00f6kolog", "confidence_score": 0.7843, "domains": ["Geography", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 311, "end": 320, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4964182", "wikipedia_page_id": 2191908, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4964182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00f6kolog", "confidence_score": 0.7843, "domains": ["Geography", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 440, "end": 448, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3806", "wikipedia_page_id": 5076, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3806", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00f6kolog", "confidence_score": 0.7843, "domains": ["Geography", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/006607", "dhsid": "006607", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3806", "itemLabel": "T\u00fcbingen", "dhsid": "006607", "namefr": "T\u00fcbingen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/T%C3%BCbingen", "namede": "T\u00fcbingen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/T%C3%BCbingen", "nameit": "Tubinga", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Tubinga", "nameen": "T\u00fcbingen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/T%C3%BCbingen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q42744322", "instanceofLabel": "municipalit\u00e9 urbaine d'Allemagne", "gndid": "4061147-4", "wikidata_id": "Q3806"}}, {"start": 476, "end": 492, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q269323", "wikipedia_page_id": 9172, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q269323", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00f6kolog", "confidence_score": 0.7843, "domains": ["Geography", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 510, "end": 523, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1791882", "wikipedia_page_id": 1789720, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1791882", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00f6kolog", "confidence_score": 0.7843, "domains": ["Geography", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 537, "end": 543, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q294828", "wikipedia_page_id": 6936674, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q294828", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "\u00f6kolog", "confidence_score": 0.7843, "domains": ["Geography", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Werke": [{"text": "Gedanken eines philosoph. Lasttr\u00e4gers, 1962", "tpub": ["Gedanken eines philosoph. Lasttr\u00e4gers, 1962"]}, {"text": "Philosoph. Tagebuch, 6 Bde., 1969-74", "tpub": ["Philosoph. Tagebuch, 6 Bde., 1969-74"]}, {"text": "Werke in 3 Bde., 1997", "tpub": ["Werke in 3 Bde., 1997"]}], "Archive": [{"text": "SLA, Nachlass"}]}, "metagrid_id": "43489", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/11578263X"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/118983992"}], "bref": [{"title": "Variante(n)", "text": "Hans Franz R\u00fctter (Taufname)"}, {"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 24.5.1915\n   \u271d\ufe0e 29.8.1987\n1915-05-241987-08-29", "birth_date": "1915-05-24", "death_date": "1987-08-29"}], "birth_date": "1915-05-24", "death_date": "1987-08-29", "text_blocks": [["h1", "Hans F.Geyer"], ["p", "24.5.1915 W\u00e4denswil, 29.8.1987 Hergiswil (NW), kath., von W\u00e4denswil und Inwil. Sohn des Hans R\u00fctter, Textilkaufmanns. 1945 Silvia Merk. Handelsgymnasium in Lausanne, T\u00e4tigkeit im elterl. Textilunternehmen. Stud. der Philosophie an der Univ. Z\u00fcrich, 1945 Dr. phil. Ab 1971 philosoph. Schriftsteller, der sich am philosoph. Kreis um Walter Corti beteiligte. G. stand in Kontakt mit jugoslaw. \"Praxis\"-Philosophen und hielt Gastvorlesungen in T\u00fcbingen. Er befasste sich v.a. mit Naturphilosophie und anthropolog. Kulturtheorie. Im Zuge des \u00f6kolog. Umdenkens stossen seine Ans\u00e4tze auf neues Interesse."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q94850842", "itemLabel": "Q94850842", "dhsid": "043489", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11578263X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q94850842", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/043489/2006-12-11"}