{"search_result_name": "Meiner, Hans", "language": "de", "id": "043696", "version": "2008-10-22", "_text": "Hans Meiner\n\n24.12.1897 Z\u00fcrich, 18.11.1963 Z\u00fcrich, prot., Deutscher, ab 1913 von Z\u00fcrich. Sohn des Johannes (->). 1929 Margaretha Furrer, Tochter des Johann Friedrich. Lehre als Fotograf im Atelier des Vaters in Z\u00fcrich. Aufenthalt in Genf, ab 1919 Arbeit bei William K\u00f6hne in Chicago, 1922 R\u00fcckkehr und Gesch\u00e4ftspartner seines Vaters (1934 \u00dcbernahme des Ateliers). M. spezialisierte sich auf Portr\u00e4t-, Gruppen- und Passaufnahmen und wurde so zu einem Bildchronisten der Z\u00fcrcher Gesellschaft. Offizieller Fotograf der Landesausstellung in Z\u00fcrich 1939.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "K\u00fcnste und Literaturen / Bildende K\u00fcnste / Fotografie", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.132500.132600.133000."}], "title": "Hans Meiner", "given_name": "Hans", "family_name": "Meiner", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nSylvia B\u00e4rtschi-Baumann"], "text_links": [[], [{"start": 95, "end": 97, "mention": "->", "href": "/de/articles/029469/2008-10-22/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q27468672", "itemLabel": "Johannes Meiner", "dhsid": "029469", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johannes Meiner", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johannes_Meiner", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "131396501"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q27468672", "wikipedia_page_title": "Johannes Meiner"}, {"start": 11, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landesausstellung in Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6068, "domains": ["Railway", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 30, "end": 36, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landesausstellung in Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6068, "domains": ["Railway", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 68, "end": 74, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landesausstellung in Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6068, "domains": ["Railway", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 198, "end": 204, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landesausstellung in Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6068, "domains": ["Railway", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 220, "end": 224, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 40700, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landesausstellung in Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6068, "domains": ["Railway", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 262, "end": 269, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1297", "wikipedia_page_id": 204964, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landesausstellung in Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6068, "domains": ["Railway", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 503, "end": 530, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19721109", "wikipedia_page_id": 8766716, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19721109", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Landesausstellung in Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6068, "domains": ["Railway", "Transport"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "Johannes und Hans M., hg. von F.F. Vogel, 2005", "tpub": ["Johannes und Hans M., hg. von F.F. Vogel, 2005"]}]}, "metagrid_id": "43696", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "fotoCH", "url": "https://de.foto-ch.ch/#/home#detail=23323&type=photographer"}, {"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/131396528"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/62679733"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 24.12.1897\n   \u271d\ufe0e 18.11.1963\n1897-12-241963-11-18", "birth_date": "1897-12-24", "death_date": "1963-11-18"}], "birth_date": "1897-12-24", "death_date": "1963-11-18", "text_blocks": [["h1", "Hans Meiner"], ["p", "24.12.1897 Z\u00fcrich, 18.11.1963 Z\u00fcrich, prot., Deutscher, ab 1913 von Z\u00fcrich. Sohn des Johannes (->). 1929 Margaretha Furrer, Tochter des Johann Friedrich. Lehre als Fotograf im Atelier des Vaters in Z\u00fcrich. Aufenthalt in Genf, ab 1919 Arbeit bei William K\u00f6hne in Chicago, 1922 R\u00fcckkehr und Gesch\u00e4ftspartner seines Vaters (1934 \u00dcbernahme des Ateliers). M. spezialisierte sich auf Portr\u00e4t-, Gruppen- und Passaufnahmen und wurde so zu einem Bildchronisten der Z\u00fcrcher Gesellschaft. Offizieller Fotograf der Landesausstellung in Z\u00fcrich 1939."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55676922", "itemLabel": "Hans Meiner", "dhsid": "043696", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "131396528"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55676922", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "M", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/043696/2008-10-22"}