{"search_result_name": "Gertsch, Franz", "language": "de", "id": "048639", "version": "2005-11-07", "_text": "Franz Gertsch\n\n8.3.1930 M\u00f6rigen, von L\u00fctschental. Sohn des Hans, Lehrers, und der Frieda geb. W\u00e4lti. \u200b1) 1955 Denise Suzanne Kohler, 2) 1963 Maria Meer. 1947-52 Ausbildung zum Maler bei Max Rudolf von M\u00fchlenen und Hans Schwarzenbach. Ab 1969 malte G. grossformatige fotorealist. Bilder, bei denen er teilweise von einer Fotografie oder einem Dia ausging. 1972 gelang ihm an der Documenta 5 in Kassel der internat. Durchbruch. Er portr\u00e4tierte zahlreiche Personen aus seinem Umfeld (\"Junkere 37\") und wurde zu einem Chronisten der antib\u00fcrgerl. Jugendbewegung (1978-79 f\u00fcnf Bilder von Patti Smith). 1986-95 schuf G. grossformatige Holzdrucke in japanisierendem Stil. Nach der Wiederaufnahme der Malerei entstand die Bildserie \"Gr\u00e4ser I-IV\" und 1997-2004 die Portr\u00e4ts \"Silvia I-III\". 2002 wurde in Burgdorf das von einem privaten Sponsor finanzierte Museum Franz Gertsch er\u00f6ffnet.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "K\u00fcnste und Literaturen / Bildende K\u00fcnste", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.132600."}], "title": "Franz Gertsch", "given_name": "Franz", "family_name": "Gertsch", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nAndreas Schwab"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 13, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116077", "wikipedia_page_id": 591190, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116077", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Museum Franz Gertsch", "confidence_score": 0.992, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/048639", "dhsid": "048639", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116077", "itemLabel": "Franz Gertsch", "dhsid": "048639", "namefr": "Franz Gertsch", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Franz_Gertsch", "namede": "Franz Gertsch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Franz_Gertsch", "nameit": "Franz Gertsch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Franz_Gertsch", "nameen": "Franz Gertsch", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Franz_Gertsch", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118538896", "wikidata_id": "Q116077"}}], [{"start": 9, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69467", "wikipedia_page_id": 832881, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69467", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Museum Franz Gertsch", "confidence_score": 0.992, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000445", "dhsid": "000445", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69467", "itemLabel": "M\u00f6rigen", "dhsid": "000445", "namefr": "M\u00f6rigen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%B6rigen", "namede": "M\u00f6rigen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%B6rigen", "nameit": "M\u00f6rigen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/M%C3%B6rigen", "nameen": "M\u00f6rigen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/M%C3%B6rigen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4298557-2", "wikidata_id": "Q69467"}}, {"start": 22, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66017", "wikipedia_page_id": 380164, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66017", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Museum Franz Gertsch", "confidence_score": 0.992, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000340", "dhsid": "000340", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66017", "itemLabel": "L\u00fctschental", "dhsid": "000340", "namefr": "L\u00fctschental", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCtschental", "namede": "L\u00fctschental", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCtschental", "nameit": "L\u00fctschental", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCtschental", "nameen": "L\u00fctschental", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCtschental", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q66017"}}, {"start": 161, "end": 166, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11629", "wikipedia_page_id": 8834, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11629", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Museum Franz Gertsch", "confidence_score": 0.992, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011008", "dhsid": "011008", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11629", "itemLabel": "peinture", "dhsid": "011008", "namefr": "Peinture (art)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Peinture_(art)", "namede": "Malerei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Malerei", "nameit": "Pittura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pittura", "nameen": "Painting", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Painting", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1437361", "instanceofLabel": "forme", "gndid": "4037220-0", "wikidata_id": "Q11629"}}, {"start": 171, "end": 194, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1529040", "wikipedia_page_id": 2352565, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1529040", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Museum Franz Gertsch", "confidence_score": 0.992, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/022538", "dhsid": "022538", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1529040", "itemLabel": "Max von M\u00fchlenen", "dhsid": "022538", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Max von M\u00fchlenen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Max_von_M%C3%BChlenen", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Max von M\u00fchlenen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Max_von_M%C3%BChlenen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "121175197", "wikidata_id": "Q1529040"}}, {"start": 199, "end": 217, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1582454", "wikipedia_page_id": 4877173, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1582454", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Museum Franz Gertsch", "confidence_score": 0.992, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/044727", "dhsid": "044727", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1582454", "itemLabel": "Hans Schwarzenbach-Wille", "dhsid": "044727", "namefr": "Hans Schwarzenbach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hans_Schwarzenbach", "namede": "Hans Schwarzenbach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hans_Schwarzenbach", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Hans Schwarzenbach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hans_Schwarzenbach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1017959595", "wikidata_id": "Q1582454"}}, {"start": 233, "end": 235, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116077", "wikipedia_page_id": 591190, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116077", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Museum Franz Gertsch", "confidence_score": 0.992, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/048639", "dhsid": "048639", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116077", "itemLabel": "Franz Gertsch", "dhsid": "048639", "namefr": "Franz Gertsch", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Franz_Gertsch", "namede": "Franz Gertsch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Franz_Gertsch", "nameit": "Franz Gertsch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Franz_Gertsch", "nameen": "Franz Gertsch", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Franz_Gertsch", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118538896", "wikidata_id": "Q116077"}}, {"start": 251, "end": 262, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q939559", "wikipedia_page_id": 10580, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q939559", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Museum Franz Gertsch", "confidence_score": 0.992, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 305, "end": 315, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11633", "wikipedia_page_id": 1607, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11633", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Museum Franz Gertsch", "confidence_score": 0.992, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011171", "dhsid": "011171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11633", "itemLabel": "photographie", "dhsid": "011171", "namefr": "Photographie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Photographie", "namede": "Fotografie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fotografie", "nameit": "Fotografia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fotografia", "nameen": "Photography", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Photography", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4045895-7", "wikidata_id": "Q11633"}}, {"start": 340, "end": 351, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q637672", "wikipedia_page_id": 2369076, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q637672", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Museum Franz Gertsch", "confidence_score": 0.992, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 363, "end": 374, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1233994", "wikipedia_page_id": 1771529, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1233994", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Museum Franz Gertsch", "confidence_score": 0.992, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 378, "end": 384, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2865", "wikipedia_page_id": 16862, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2865", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Museum Franz Gertsch", "confidence_score": 0.992, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 389, "end": 397, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q269770", "wikipedia_page_id": 86900, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q269770", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Museum Franz Gertsch", "confidence_score": 0.992, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 467, "end": 477, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1713628", "wikipedia_page_id": 6644294, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1713628", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Museum Franz Gertsch", "confidence_score": 0.992, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 527, "end": 541, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q449819", "wikipedia_page_id": 124523, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q449819", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Museum Franz Gertsch", "confidence_score": 0.992, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 567, "end": 578, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q557", "wikipedia_page_id": 362558, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q557", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Museum Franz Gertsch", "confidence_score": 0.992, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 595, "end": 597, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116077", "wikipedia_page_id": 591190, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116077", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Museum Franz Gertsch", "confidence_score": 0.992, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/048639", "dhsid": "048639", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116077", "itemLabel": "Franz Gertsch", "dhsid": "048639", "namefr": "Franz Gertsch", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Franz_Gertsch", "namede": "Franz Gertsch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Franz_Gertsch", "nameit": "Franz Gertsch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Franz_Gertsch", "nameen": "Franz Gertsch", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Franz_Gertsch", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118538896", "wikidata_id": "Q116077"}}, {"start": 677, "end": 684, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11629", "wikipedia_page_id": 8834, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11629", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Museum Franz Gertsch", "confidence_score": 0.992, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/011008", "dhsid": "011008", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11629", "itemLabel": "peinture", "dhsid": "011008", "namefr": "Peinture (art)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Peinture_(art)", "namede": "Malerei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Malerei", "nameit": "Pittura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pittura", "nameen": "Painting", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Painting", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1437361", "instanceofLabel": "forme", "gndid": "4037220-0", "wikidata_id": "Q11629"}}, {"start": 779, "end": 787, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68311", "wikipedia_page_id": 39432, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68311", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Museum Franz Gertsch", "confidence_score": 0.992, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000241", "dhsid": "000241", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68311", "itemLabel": "Berthoud", "dhsid": "000241", "namefr": "Berthoud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berthoud", "namede": "Burgdorf BE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Burgdorf_BE", "nameit": "Burgdorf (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Burgdorf_(Svizzera)", "nameen": "Burgdorf, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Burgdorf,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4088664-5", "wikidata_id": "Q68311"}}, {"start": 811, "end": 818, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10346136", "wikipedia_page_id": 145091, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10346136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Museum Franz Gertsch", "confidence_score": 0.992, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 831, "end": 851, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q682543", "wikipedia_page_id": 1446064, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q682543", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Museum Franz Gertsch", "confidence_score": 0.992, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Literatur": [{"text": "BLSK, 389 f.", "tpub": ["BLSK, 389 f."]}, {"text": "A. Affentranger-Kirchrath, Franz G., 2004", "author": ["A. Affentranger-Kirchrath"], "tpub": ["Franz G., 2004"]}]}, "metagrid_id": "48639", "metagrid_links": [{"BSG": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,118538896&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "BSG", "long_description": "Bibliographie der Schweizergeschichte"}, "Sikart": {"url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=4000047", "short_description": "SIKART", "long_description": "SIKART"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/118538896"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/10637249"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 8.3.1930\n1930-03-08", "birth_date": "1930-03-08"}], "birth_date": "1930-03-08", "text_blocks": [["h1", "Franz Gertsch"], ["p", "8.3.1930 M\u00f6rigen, von L\u00fctschental. Sohn des Hans, Lehrers, und der Frieda geb. W\u00e4lti. \u200b1) 1955 Denise Suzanne Kohler, 2) 1963 Maria Meer. 1947-52 Ausbildung zum Maler bei Max Rudolf von M\u00fchlenen und Hans Schwarzenbach. Ab 1969 malte G. grossformatige fotorealist. Bilder, bei denen er teilweise von einer Fotografie oder einem Dia ausging. 1972 gelang ihm an der Documenta 5 in Kassel der internat. Durchbruch. Er portr\u00e4tierte zahlreiche Personen aus seinem Umfeld (\"Junkere 37\") und wurde zu einem Chronisten der antib\u00fcrgerl. Jugendbewegung (1978-79 f\u00fcnf Bilder von Patti Smith). 1986-95 schuf G. grossformatige Holzdrucke in japanisierendem Stil. Nach der Wiederaufnahme der Malerei entstand die Bildserie \"Gr\u00e4ser I-IV\" und 1997-2004 die Portr\u00e4ts \"Silvia I-III\". 2002 wurde in Burgdorf das von einem privaten Sponsor finanzierte Museum Franz Gertsch er\u00f6ffnet."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116077", "itemLabel": "Franz Gertsch", "dhsid": "048639", "namefr": "Franz Gertsch", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Franz_Gertsch", "namede": "Franz Gertsch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Franz_Gertsch", "nameit": "Franz Gertsch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Franz_Gertsch", "nameen": "Franz Gertsch", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Franz_Gertsch", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118538896"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116077", "wikipedia_page_title": "Franz Gertsch", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/048639/2005-11-07"}