{"search_result_name": "Vivell, Adolf", "language": "de", "id": "049202", "version": "2014-12-27", "_text": "Adolf Vivell\n\n19.5.1878 Wolfach (Schwarzwald), 7.7.1959 Z\u00fcrich, Deutscher, ab 1909 von Olten. Sohn des Adolf und der Louise geb. Kammerer. 1904 Emma Johanna Schneider, Tochter des Johann Jakob. G\u00e4rtnerlehre an der Grossherzogl. Hofg\u00e4rtnerei in Baden-Baden, Fortbildung u.a. an der Gartenbauschule Bad K\u00f6stritz (Th\u00fcringen). V. liess sich 1904 in Olten nieder. Aufgrund seines an der Schweiz. Landesausstellung 1914 in Bern angelegten Gartens durfte er nach Dekret des Bundesverwaltungsgerichts ab 1936 erstmals die Berufsbezeichnung Gartenarchitekt f\u00fchren. F\u00fcr den Architekten Henry Berthold von Fischer konzipierte V. zahlreiche Architekturg\u00e4rten. Er geh\u00f6rte zu den Gr\u00fcndern des Bunds Schweizer Gartenarchitekten und f\u00fchrte B\u00fcros in Basel, Lausanne und Z\u00fcrich. Seine S\u00f6hne Adolf, Edgar und Helmut absolvierten ihre Ausbildung im v\u00e4terl. Betrieb und f\u00fchrten als Gartenarchitekten das Werk des Vaters weiter.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Wirtschaft und Beruf / Gewerbe und Industrie / Bau", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.130100.130200."}], "title": "Adolf Vivell", "given_name": "Adolf", "family_name": "Vivell", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nThomas Freivogel"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 12, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q364437", "wikipedia_page_id": 4933217, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q364437", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6288, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/049202", "dhsid": "049202", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q364437", "itemLabel": "Adolf Vivell", "dhsid": "049202", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Adolf Vivell", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Adolf_Vivell", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "104712565X", "wikidata_id": "Q364437"}}], [{"start": 10, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q506780", "wikipedia_page_id": 333588, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q506780", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6288, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 19, "end": 30, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4204", "wikipedia_page_id": 4595, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6288, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007116", "dhsid": "007116", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4204", "itemLabel": "For\u00eat-Noire", "dhsid": "007116", "namefr": "For\u00eat-Noire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/For%C3%AAt-Noire", "namede": "Schwarzwald", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schwarzwald", "nameit": "Foresta Nera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Foresta_Nera", "nameen": "Black Forest", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Black_Forest", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q674541", "instanceofLabel": "moyenne montagne", "gndid": "4053807-2", "wikidata_id": "Q4204"}}, {"start": 42, "end": 48, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6288, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 73, "end": 78, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68129", "wikipedia_page_id": 110192, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68129", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6288, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001168", "dhsid": "001168", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68129", "itemLabel": "Olten", "dhsid": "001168", "namefr": "Olten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Olten", "namede": "Olten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Olten", "nameit": "Olten", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Olten", "nameen": "Olten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Olten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4043506-4", "wikidata_id": "Q68129"}}, {"start": 135, "end": 152, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17123846", "wikipedia_page_id": 8256766, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17123846", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6288, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 230, "end": 241, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4100", "wikipedia_page_id": 30461, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4100", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6288, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 243, "end": 254, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1438896", "wikipedia_page_id": 66432, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1438896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6288, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 283, "end": 295, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4431", "wikipedia_page_id": 3072803, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4431", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6288, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 297, "end": 306, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1205", "wikipedia_page_id": 5128, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1205", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6288, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 309, "end": 311, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q364437", "wikipedia_page_id": 4933217, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q364437", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6288, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/049202", "dhsid": "049202", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q364437", "itemLabel": "Adolf Vivell", "dhsid": "049202", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Adolf Vivell", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Adolf_Vivell", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "104712565X", "wikidata_id": "Q364437"}}, {"start": 331, "end": 336, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68129", "wikipedia_page_id": 110192, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68129", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6288, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/001168", "dhsid": "001168", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68129", "itemLabel": "Olten", "dhsid": "001168", "namefr": "Olten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Olten", "namede": "Olten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Olten", "nameit": "Olten", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Olten", "nameen": "Olten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Olten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4043506-4", "wikidata_id": "Q68129"}}, {"start": 368, "end": 375, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 4620, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6288, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 377, "end": 407, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1121146", "wikipedia_page_id": 6995753, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1121146", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6288, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 453, "end": 478, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q702424", "wikipedia_page_id": 49848, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q702424", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6288, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 500, "end": 517, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828803", "wikipedia_page_id": 522593, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828803", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6288, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 518, "end": 533, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2815948", "wikipedia_page_id": 20183, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2815948", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6288, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 562, "end": 588, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1606517", "wikipedia_page_id": 953041, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1606517", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6288, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/019840", "dhsid": "019840", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1606517", "itemLabel": "Henry Berthold von Fischer", "dhsid": "019840", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Henry Berthold von Fischer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Henry_Berthold_von_Fischer", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1046340034", "wikidata_id": "Q1606517"}}, {"start": 601, "end": 603, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q364437", "wikipedia_page_id": 4933217, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q364437", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6288, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/049202", "dhsid": "049202", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q364437", "itemLabel": "Adolf Vivell", "dhsid": "049202", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Adolf Vivell", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Adolf_Vivell", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "104712565X", "wikidata_id": "Q364437"}}, {"start": 719, "end": 724, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 8509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6288, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 726, "end": 734, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 24605, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6288, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 739, "end": 745, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 11449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Z\u00fcrich", "confidence_score": 0.6288, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "de/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}]], "sources": {"Archive": [{"text": "Archiv f\u00fcr Schweizer Landschaftsarchitektur, Rapperswil, Nachlass"}], "Literatur": [{"text": "Architektenlex., 551", "tpub": ["Architektenlex., 551"]}, {"text": "U. Weilacher, P. Wullschleger, Landschaftsarchitekturf\u00fchrer Schweiz, 2002, 99 f., 279", "author": ["U. Weilacher, P. Wullschleger"], "tpub": ["Landschaftsarchitekturf\u00fchrer Schweiz, 2002, 99 f., 279"]}, {"text": "C. Waeber, Le jardin du manoir \u00e0 Villars-sur- Marly, \u00abTopiaria helvetica\u00bb, in , 2014, 53-60.", "author": ["C. Waeber"], "tpub": ["Le jardin du manoir \u00e0 Villars-sur- Marly", "Topiaria helvetica"]}]}, "metagrid_id": "49202", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/104712565X"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/306283948"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 19.5.1878\n   \u271d\ufe0e 7.7.1959\n1878-05-191959-07-07", "birth_date": "1878-05-19", "death_date": "1959-07-07"}], "birth_date": "1878-05-19", "death_date": "1959-07-07", "text_blocks": [["h1", "Adolf Vivell"], ["p", "19.5.1878 Wolfach (Schwarzwald), 7.7.1959 Z\u00fcrich, Deutscher, ab 1909 von Olten. Sohn des Adolf und der Louise geb. Kammerer. 1904 Emma Johanna Schneider, Tochter des Johann Jakob. G\u00e4rtnerlehre an der Grossherzogl. Hofg\u00e4rtnerei in Baden-Baden, Fortbildung u.a. an der Gartenbauschule Bad K\u00f6stritz (Th\u00fcringen). V. liess sich 1904 in Olten nieder. Aufgrund seines an der Schweiz. Landesausstellung 1914 in Bern angelegten Gartens durfte er nach Dekret des Bundesverwaltungsgerichts ab 1936 erstmals die Berufsbezeichnung Gartenarchitekt f\u00fchren. F\u00fcr den Architekten Henry Berthold von Fischer konzipierte V. zahlreiche Architekturg\u00e4rten. Er geh\u00f6rte zu den Gr\u00fcndern des Bunds Schweizer Gartenarchitekten und f\u00fchrte B\u00fcros in Basel, Lausanne und Z\u00fcrich. Seine S\u00f6hne Adolf, Edgar und Helmut absolvierten ihre Ausbildung im v\u00e4terl. Betrieb und f\u00fchrten als Gartenarchitekten das Werk des Vaters weiter."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q364437", "itemLabel": "Adolf Vivell", "dhsid": "049202", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Adolf Vivell", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Adolf_Vivell", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "104712565X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q364437", "wikipedia_page_title": "Adolf Vivell", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "V", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/049202/2014-12-27"}