{"search_result_name": "Weck, L\u00e9on de", "language": "de", "id": "049562", "version": "2015-01-11", "_text": "L\u00e9on de Weck\n\n6.11.1840 Freiburg, 4.12.1904 Freiburg, kath., von Freiburg, B\u00f6singen und Pierrafortscha. Sohn des Joseph-Nicolas-Albert, Obersten und Grossrats, und der Henriette geb. d'Amman. Neffe des Rodolphe (->). Cousin von Charles (->), Hippolyte (->), Louis (->) und Rodolphe (->). \u200b1) 1869 Ad\u00e8le-Marie-Louise de Raemy, 2) 1871 Marie-Madeleine de Raemy, T\u00f6chter des Joseph, Grossrats und Hauptmanns im Dienst Neapels. Der leidenschaftl. Fotograf W. stellte zwischen 1870 und 1900 eine wertvolle Dokumentation \u00fcber den Kt. Freiburg zusammen. Seine grosse Sammlung von Glasnegativen wird in der Kantonsbibliothek Freiburg aufbewahrt. Ferner war er Gemeinderat und 1895-1904 Gemeindepr\u00e4s. von Pierrafortscha.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politik (1848-) / Kantone und Gemeinden / Gemeindepr\u00e4sidium", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125600."}, {"tag": "K\u00fcnste und Literaturen / Bildende K\u00fcnste / Fotografie", "url": "/de/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.132500.132600.133000."}], "title": "L\u00e9on de Weck", "given_name": "L\u00e9on de", "family_name": "Weck", "authors_translators": ["Autorin/Autor:\nPierre Chessex\n\u00dcbersetzung:\nChristoph Neuenschwander"], "text_links": [[], [{"start": 198, "end": 200, "mention": "->", "href": "/de/articles/005842/2013-06-18/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q94902211", "itemLabel": "Q94902211", "dhsid": "005842", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1058874543"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q94902211", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 223, "end": 225, "mention": "->", "href": "/de/articles/005853/2013-06-05/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621789", "itemLabel": "Charles de Weck", "dhsid": "005853", "namefr": "Charles de Weck", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_de_Weck", "namede": "Charles Weck", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Charles_Weck", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1058874500"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621789", "wikipedia_page_title": "Charles Weck"}, {"start": 239, "end": 241, "mention": "->", "href": "/de/articles/029969/2013-06-14/", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 251, "end": 253, "mention": "->", "href": "/de/articles/003957/2013-10-15/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15663400", "itemLabel": "Louis de Weck", "dhsid": "003957", "namefr": "Louis de Weck (homme politique, 1823-1880)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Louis_de_Weck_(homme_politique,_1823-1880)", "namede": "Louis de Weck-Reynold", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Louis_de_Weck-Reynold", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1023723204"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15663400", "wikipedia_page_title": "Louis de Weck-Reynold"}, {"start": 269, "end": 271, "mention": "->", "href": "/de/articles/005850/2013-06-18/", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621781", "itemLabel": "Rodolphe de Weck", "dhsid": "005850", "namefr": "Rodolphe de Weck", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rodolphe_de_Weck", "namede": "Rodolphe Weck-Bussy", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rodolphe_Weck-Bussy", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1058875000"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621781", "wikipedia_page_title": "Rodolphe Weck-Bussy"}]], "sources": {"Archive": [{"text": "KUBF, Nachlass"}], "Literatur": [{"text": "Freiburg: Fotodok. einer vergangenen Epoche, 1989", "tpub": ["Freiburg: Fotodok. einer vergangenen Epoche, 1989"]}]}, "metagrid_id": "49562", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "fotoCH", "url": "https://de.foto-ch.ch/#/home#detail=21660&type=photographer"}, {"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1046083503"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/122033109"}], "bref": [{"title": "Lebensdaten", "text": "\u2217\ufe0e 6.11.1840\n   \u271d\ufe0e 4.12.1904\n1840-11-061904-12-04", "birth_date": "1840-11-06", "death_date": "1904-12-04"}], "birth_date": "1840-11-06", "death_date": "1904-12-04", "text_blocks": [["h1", "L\u00e9on de Weck"], ["p", "6.11.1840 Freiburg, 4.12.1904 Freiburg, kath., von Freiburg, B\u00f6singen und Pierrafortscha. Sohn des Joseph-Nicolas-Albert, Obersten und Grossrats, und der Henriette geb. d'Amman. Neffe des Rodolphe (->). Cousin von Charles (->), Hippolyte (->), Louis (->) und Rodolphe (->). \u200b1) 1869 Ad\u00e8le-Marie-Louise de Raemy, 2) 1871 Marie-Madeleine de Raemy, T\u00f6chter des Joseph, Grossrats und Hauptmanns im Dienst Neapels. Der leidenschaftl. Fotograf W. stellte zwischen 1870 und 1900 eine wertvolle Dokumentation \u00fcber den Kt. Freiburg zusammen. Seine grosse Sammlung von Glasnegativen wird in der Kantonsbibliothek Freiburg aufbewahrt. Ferner war er Gemeinderat und 1895-1904 Gemeindepr\u00e4s. von Pierrafortscha."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78074795", "itemLabel": "L\u00e9on de Weck", "dhsid": "049562", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1046083503"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78074795", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "W", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/de/articles/049562/2015-01-11"}