{"search_result_name": "Kern, Heinrich", "language": "it", "id": "003657", "version": "2004-09-21", "_text": "Heinrich Kern\n\n15.5.1853 B\u00fclach, 18.10.1923 Zihlschlacht, rif., di Zurigo e B\u00fclach. Figlio di Johannes, agricoltore e giudice di pace, e di Regula Meier. \u200b(1885) Selina Bosshard, figlia di Hans Rudolf, fabbricante di cotone, di Bauma. Dopo la scuola elementare e secondaria, fu agricoltore nella tenuta paterna e agente distr. della Mobiliare Assicurazioni. Liberale, inizi\u00f2 la carriera politica come segr. com. (1875-91) e municipale ad interim a B\u00fclach. Fu poi membro (1883-91) e vicepres. (dal 1884) del tribunale distr., deputato al Gran Consiglio zurighese (1884-96, pres. nel 1895-96) e al Consiglio nazionale (1895-1902) e Consigliere di Stato (1896-1908, diversi Dip., tra cui sanit\u00e0, militare e costruzioni). Attivo in diverse org. agricole, fu in particolare cofondatore (1897) e membro di comitato (fino al 1917) dell'Unione sviz. dei contadini. Tenente colonnello.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Consiglio nazionale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Governo cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Parlamento cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Heinrich Kern", "given_name": "Heinrich", "family_name": "Kern", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nMarkus B\u00fcrgi\nTraduzione:\nChristina M\u00fcller"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9093", "wikipedia_page_id": 345023, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9093", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tenente colonnello", "confidence_score": 0.9263, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000041", "dhsid": "000041", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q9093", "itemLabel": "B\u00fclach", "dhsid": "000041", "namefr": "B\u00fclach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%BClach", "namede": "B\u00fclach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/B%C3%BClach", "nameit": "B\u00fclach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/B%C3%BClach", "nameen": "B\u00fclach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/B%C3%BClach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4088568-9", "wikidata_id": "Q9093"}}, {"start": 29, "end": 41, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15855734", "wikipedia_page_id": 6725220, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15855734", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tenente colonnello", "confidence_score": 0.9263, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001886", "dhsid": "001886", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15855734", "itemLabel": "Zihlschlacht", "dhsid": "001886", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Zihlschlacht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zihlschlacht", "nameit": "Zihlschlacht", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zihlschlacht", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4570961-0", "wikidata_id": "Q15855734"}}, {"start": 52, "end": 58, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tenente colonnello", "confidence_score": 0.9263, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 61, "end": 67, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9093", "wikipedia_page_id": 345023, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9093", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tenente colonnello", "confidence_score": 0.9263, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000041", "dhsid": "000041", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q9093", "itemLabel": "B\u00fclach", "dhsid": "000041", "namefr": "B\u00fclach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%BClach", "namede": "B\u00fclach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/B%C3%BClach", "nameit": "B\u00fclach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/B%C3%BClach", "nameen": "B\u00fclach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/B%C3%BClach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4088568-9", "wikidata_id": "Q9093"}}, {"start": 103, "end": 118, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q329455", "wikipedia_page_id": 130049, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q329455", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tenente colonnello", "confidence_score": 0.9263, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 202, "end": 208, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11457", "wikipedia_page_id": 694959, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11457", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tenente colonnello", "confidence_score": 0.9263, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/013961", "dhsid": "013961", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11457", "itemLabel": "coton", "dhsid": "013961", "namefr": "Coton", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coton", "namede": "Baumwollfaser", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Baumwollfaser", "nameit": "Cotone (fibra)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cotone_(fibra)", "nameen": "Cotton", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cotton", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4136931-2", "wikidata_id": "Q11457"}}, {"start": 213, "end": 218, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67145", "wikipedia_page_id": 233263, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67145", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tenente colonnello", "confidence_score": 0.9263, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000116", "dhsid": "000116", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67145", "itemLabel": "Bauma", "dhsid": "000116", "namefr": "Bauma (Zurich)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bauma_(Zurich)", "namede": "Bauma", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bauma", "nameit": "Bauma", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bauma", "nameen": "Bauma", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bauma", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4687905-5", "wikidata_id": "Q67145"}}, {"start": 228, "end": 245, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9842", "wikipedia_page_id": 3389855, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9842", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tenente colonnello", "confidence_score": 0.9263, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 343, "end": 351, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 764254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tenente colonnello", "confidence_score": 0.9263, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 433, "end": 439, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9093", "wikipedia_page_id": 345023, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9093", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tenente colonnello", "confidence_score": 0.9263, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000041", "dhsid": "000041", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q9093", "itemLabel": "B\u00fclach", "dhsid": "000041", "namefr": "B\u00fclach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%BClach", "namede": "B\u00fclach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/B%C3%BClach", "nameit": "B\u00fclach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/B%C3%BClach", "nameen": "B\u00fclach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/B%C3%BClach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4088568-9", "wikidata_id": "Q9093"}}, {"start": 510, "end": 518, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1055894", "wikipedia_page_id": 209501, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1055894", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tenente colonnello", "confidence_score": 0.9263, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 842, "end": 860, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q493898", "wikipedia_page_id": 220743, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q493898", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Tenente colonnello", "confidence_score": 0.9263, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Gruner, Bundesversammlung/L'Assembl\u00e9e, 1, 83 sg.", "author": ["Gruner"], "tpub": ["Bundesversammlung/L'Assembl\u00e9e"]}]}, "metagrid_id": "3657", "metagrid_links": [{"ASR": {"url": "https://www.histoirerurale.ch/pers/personnes/4092.html", "short_description": "Archivio della storia rurale", "long_description": "Archivio della storia rurale"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=88731", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=2490", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1051617634"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308728385"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 15.5.1853\n   \u271d\ufe0e 18.10.1923\n1853-05-151923-10-18", "birth_date": "1853-05-15", "death_date": "1923-10-18"}], "birth_date": "1853-05-15", "death_date": "1923-10-18", "text_blocks": [["h1", "Heinrich Kern"], ["p", "15.5.1853 B\u00fclach, 18.10.1923 Zihlschlacht, rif., di Zurigo e B\u00fclach. Figlio di Johannes, agricoltore e giudice di pace, e di Regula Meier. \u200b(1885) Selina Bosshard, figlia di Hans Rudolf, fabbricante di cotone, di Bauma. Dopo la scuola elementare e secondaria, fu agricoltore nella tenuta paterna e agente distr. della Mobiliare Assicurazioni. Liberale, inizi\u00f2 la carriera politica come segr. com. (1875-91) e municipale ad interim a B\u00fclach. Fu poi membro (1883-91) e vicepres. (dal 1884) del tribunale distr., deputato al Gran Consiglio zurighese (1884-96, pres. nel 1895-96) e al Consiglio nazionale (1895-1902) e Consigliere di Stato (1896-1908, diversi Dip., tra cui sanit\u00e0, militare e costruzioni). Attivo in diverse org. agricole, fu in particolare cofondatore (1897) e membro di comitato (fino al 1917) dell'Unione sviz. dei contadini. Tenente colonnello."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1840298", "itemLabel": "Heinrich Kern", "dhsid": "003657", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1051617634"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1840298", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/003657/2004-09-21"}