{"search_result_name": "Girod, Am\u00e9d\u00e9e", "language": "it", "id": "003872", "version": "2004-07-20", "_text": "Am\u00e9d\u00e9e Girod\n\n24.5.1835 Carouge (GE), 26.3.1905 Carouge, catt., di Carouge. Figlio di Jean Charles Etienne, commerciante, e di Louise Pitton. Celibe. Studi\u00f2 al liceo e all'Univ. (diritto) di Ginevra. Avvocato dal 1862, fu giudice di pace a Carouge fino al 1870. Deputato radicale al Gran Consiglio ginevrino (1864-77, pres. 1870), fu eletto al Consiglio di Stato nel 1871 (Dip. di giustizia e polizia). Nel 1872 la sua elezione al Consiglio degli Stati non fu ritenuta valida. Spesso in disaccordo con Antoine Carteret, di cui non condivideva il radicalismo autoritario e anticlericale, fece parte con Henri Fazy dei moderati radicali che non ottennero seggi alle elezioni del Consiglio di Stato del 1875.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Governo cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Parlamento cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Am\u00e9d\u00e9e Girod", "given_name": "Am\u00e9d\u00e9e", "family_name": "Girod", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nJacques Barrelet\nTraduzione:\nDavide Dosi"], "text_links": [[], [{"start": 72, "end": 84, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q727261", "wikipedia_page_id": 2107304, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q727261", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "anticlericale", "confidence_score": 0.6629, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 128, "end": 134, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q191778", "wikipedia_page_id": 408039, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q191778", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "anticlericale", "confidence_score": 0.6629, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 177, "end": 184, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "anticlericale", "confidence_score": 0.6629, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 208, "end": 223, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q329455", "wikipedia_page_id": 130049, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q329455", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "anticlericale", "confidence_score": 0.6629, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 284, "end": 293, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "anticlericale", "confidence_score": 0.6629, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 367, "end": 386, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q678586", "wikipedia_page_id": 1686991, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q678586", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "anticlericale", "confidence_score": 0.6629, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 532, "end": 543, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913401", "wikipedia_page_id": 306100, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "anticlericale", "confidence_score": 0.6629, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/027156", "dhsid": "027156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2", "wikidata_id": "Q913401"}}, {"start": 558, "end": 571, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q478004", "wikipedia_page_id": 236184, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q478004", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "anticlericale", "confidence_score": 0.6629, "domains": ["Administration", "Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/030177", "dhsid": "030177", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q478004", "itemLabel": "anticl\u00e9ricalisme", "dhsid": "030177", "namefr": "Anticl\u00e9ricalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Anticl%C3%A9ricalisme", "namede": "Antiklerikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Antiklerikalismus", "nameit": "Anticlericalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Anticlericalismo", "nameen": "Anti-clericalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anti-clericalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q478004"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Livre du Recteur, 3, 477", "tpub": ["Livre du Recteur"]}]}, "metagrid_id": "3872", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=62409", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=2153", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1052413323"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309586420"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 24.5.1835\n   \u271d\ufe0e 26.3.1905\n1835-05-241905-03-26", "birth_date": "1835-05-24", "death_date": "1905-03-26"}], "birth_date": "1835-05-24", "death_date": "1905-03-26", "text_blocks": [["h1", "Am\u00e9d\u00e9e Girod"], ["p", "24.5.1835 Carouge (GE), 26.3.1905 Carouge, catt., di Carouge. Figlio di Jean Charles Etienne, commerciante, e di Louise Pitton. Celibe. Studi\u00f2 al liceo e all'Univ. (diritto) di Ginevra. Avvocato dal 1862, fu giudice di pace a Carouge fino al 1870. Deputato radicale al Gran Consiglio ginevrino (1864-77, pres. 1870), fu eletto al Consiglio di Stato nel 1871 (Dip. di giustizia e polizia). Nel 1872 la sua elezione al Consiglio degli Stati non fu ritenuta valida. Spesso in disaccordo con Antoine Carteret, di cui non condivideva il radicalismo autoritario e anticlericale, fece parte con Henri Fazy dei moderati radicali che non ottennero seggi alle elezioni del Consiglio di Stato del 1875."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q107001717", "itemLabel": "Am\u00e9d\u00e9e Girod", "dhsid": "003872", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052413323"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q107001717", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/003872/2004-07-20"}