{"search_result_name": "Montenach, Georges de", "language": "it", "id": "003936", "version": "2008-12-01", "_text": "Georges de Montenach\n\n27.10.1862 Friburgo, 24.5.1925 Friburgo, catt., di Friburgo. Figlio di Raymond, ingegnere, e di Cl\u00e9mence de Reynold. Cugino di Gonzague de Reynold. Barone. \u200b(1891) Suzanne Galichon (->). Dopo la scuola di diritto a Friburgo, studi\u00f2 lettere a Parigi. Di ritorno in Svizzera, grazie al suo patrimonio pot\u00e9 dedicarsi alla causa del cattolicesimo sociale, all'arte e alla storia. Fu deputato conservatore al Gran Consiglio friburghese (1891-1909, 1911-25) e al Consiglio degli Stati (1915-25). Membro della cerchia attorno a Georges Python, si batt\u00e9 contro il partito liberale conservatore. A Berna difese con fermezza le prerogative della sovranit\u00e0 cant. Su iniziativa del cardinale Gaspard Mermillod, partecip\u00f2 ai lavori dell'Unione di Friburgo (1884-91). Presiedette la Soc. degli studenti sviz. (1887), il Movimento intern. della giovent\u00f9 catt. (1889), la Federazione catt. romanda (1891-1903) e il comitato cant. della Soc. piana (1891) e fu cofondatore dell'Ass. catt. intern. per la protezione della giovane (1897). Convinto della necessit\u00e0 di promuovere il movimento catt. sociale a livello intern., partecip\u00f2 alla fondazione e fu pres. di numerose federazioni nazionali e intern., in particolare dell'Unione catt. di studi intern. (1918), che si occupava di questioni legate alla Soc. delle Nazioni, di cui M. fu un fervente sostenitore. Dal 1886 collabor\u00f2 al giornale La Libert\u00e9. Nei suoi scritti si rispecchia l'interesse per la storia e la difesa del patrimonio culturale (Pour le visage aim\u00e9 de la Patrie!, 1908). Fu commendatore dell'ordine di S. Gregorio Magno e cameriere segreto del papa.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Consiglio degli Stati", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124700."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Parlamento cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Georges de Montenach", "given_name": "Georges de", "family_name": "Montenach", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nMarianne Rolle\nTraduzione:\nChristian Luchessa"], "text_links": [[{"start": 11, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22246", "wikipedia_page_id": 197683, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22246", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cameriere segreto", "confidence_score": 0.6157, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 127, "end": 146, "mention": "Gonzague de Reynold", "href": "/it/articles/016570/2010-07-05/", "dhsid": "016570", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116750", "itemLabel": "Gonzague de Reynold", "dhsid": "016570", "namefr": "Gonzague de Reynold", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gonzague_de_Reynold", "namede": "Gonzague de Reynold", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gonzague_de_Reynold", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Gonzague de Reynold", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gonzague_de_Reynold", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118744763"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116750", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 182, "end": 184, "mention": "->", "href": "/it/articles/009357/2008-11-26/", "dhsid": "009357", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78066841", "itemLabel": "Suzanne de Montenach", "dhsid": "009357", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1050233050"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78066841", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 242, "end": 248, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 3198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cameriere segreto", "confidence_score": 0.6157, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 264, "end": 272, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cameriere segreto", "confidence_score": 0.6157, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 329, "end": 350, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1080800", "wikipedia_page_id": 467879, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1080800", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cameriere segreto", "confidence_score": 0.6157, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 379, "end": 387, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1055894", "wikipedia_page_id": 209501, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1055894", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cameriere segreto", "confidence_score": 0.6157, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 388, "end": 400, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7169", "wikipedia_page_id": 273965, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cameriere segreto", "confidence_score": 0.6157, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017458", "dhsid": "017458", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "itemLabel": "conservatisme", "dhsid": "017458", "namefr": "Conservatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conservatisme", "namede": "Konservatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konservatismus", "nameit": "Conservatorismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Conservatorismo", "nameen": "Conservatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conservatism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4032187-3", "wikidata_id": "Q7169"}}, {"start": 419, "end": 430, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 96553, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cameriere segreto", "confidence_score": 0.6157, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 589, "end": 594, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cameriere segreto", "confidence_score": 0.6157, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 680, "end": 697, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q115795", "wikipedia_page_id": 538824, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q115795", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cameriere segreto", "confidence_score": 0.6157, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009956", "dhsid": "009956", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q115795", "itemLabel": "Gaspard Mermillod", "dhsid": "009956", "namefr": "Gaspard Mermillod", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gaspard_Mermillod", "namede": "Gaspard Mermillod", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gaspard_Mermillod", "nameit": "Gaspard Mermillod", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gaspard_Mermillod", "nameen": "Gaspard Mermillod", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gaspard_Mermillod", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119115913", "wikidata_id": "Q115795"}}, {"start": 1459, "end": 1479, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q210272", "wikipedia_page_id": 1176031, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q210272", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cameriere segreto", "confidence_score": 0.6157, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1554, "end": 1571, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q42827", "wikipedia_page_id": 3502, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q42827", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cameriere segreto", "confidence_score": 0.6157, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1574, "end": 1591, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q167779", "wikipedia_page_id": 1651508, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q167779", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cameriere segreto", "confidence_score": 0.6157, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Archivi": [{"text": "Fondo presso AEF"}], "Studi": [{"text": "A. de Schaller, La pens\u00e9e sociale de G. de Montenach, mem. lic. Friburgo, 1964", "author": ["A. de Schaller"], "tpub": ["La pens\u00e9e sociale de G. de Montenach"]}, {"text": "Gruner, Bundesversammlung/L'Assembl\u00e9e, 1, 397", "author": ["Gruner"], "tpub": ["Bundesversammlung/L'Assembl\u00e9e"]}, {"text": "J. Gubler, Nationalisme et internationalisme dans l'architecture moderne de la Suisse, 1975, 35 sg., 49 sg.", "author": ["J. Gubler"], "tpub": ["Nationalisme et internationalisme dans l'architecture moderne de la Suisse"]}, {"text": "P. Trinchan, L'Union catholique d'\u00e9tudes internationales, mem. lic. Friburgo, 1988", "author": ["P. Trinchan"], "tpub": ["L'Union catholique d'\u00e9tudes internationales"]}]}, "metagrid_id": "3936", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=63880", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=1865", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1054659397"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/255647981"}], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Montenach, de", "link": ["/articles/020623/2008-11-28/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 27.10.1862\n   \u271d\ufe0e 24.5.1925\n1862-10-271925-05-24", "birth_date": "1862-10-27", "death_date": "1925-05-24"}], "birth_date": "1862-10-27", "death_date": "1925-05-24", "text_blocks": [["h1", "Georges de Montenach"], ["p", "27.10.1862 Friburgo, 24.5.1925 Friburgo, catt., di Friburgo. Figlio di Raymond, ingegnere, e di Cl\u00e9mence de Reynold. Cugino di Gonzague de Reynold. Barone. \u200b(1891) Suzanne Galichon (->). Dopo la scuola di diritto a Friburgo, studi\u00f2 lettere a Parigi. Di ritorno in Svizzera, grazie al suo patrimonio pot\u00e9 dedicarsi alla causa del cattolicesimo sociale, all'arte e alla storia. Fu deputato conservatore al Gran Consiglio friburghese (1891-1909, 1911-25) e al Consiglio degli Stati (1915-25). Membro della cerchia attorno a Georges Python, si batt\u00e9 contro il partito liberale conservatore. A Berna difese con fermezza le prerogative della sovranit\u00e0 cant. Su iniziativa del cardinale Gaspard Mermillod, partecip\u00f2 ai lavori dell'Unione di Friburgo (1884-91). Presiedette la Soc. degli studenti sviz. (1887), il Movimento intern. della giovent\u00f9 catt. (1889), la Federazione catt. romanda (1891-1903) e il comitato cant. della Soc. piana (1891) e fu cofondatore dell'Ass. catt. intern. per la protezione della giovane (1897). Convinto della necessit\u00e0 di promuovere il movimento catt. sociale a livello intern., partecip\u00f2 alla fondazione e fu pres. di numerose federazioni nazionali e intern., in particolare dell'Unione catt. di studi intern. (1918), che si occupava di questioni legate alla Soc. delle Nazioni, di cui M. fu un fervente sostenitore. Dal 1886 collabor\u00f2 al giornale La Libert\u00e9. Nei suoi scritti si rispecchia l'interesse per la storia e la difesa del patrimonio culturale (Pour le visage aim\u00e9 de la Patrie!, 1908). Fu commendatore dell'ordine di S. Gregorio Magno e cameriere segreto del papa."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "M", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/003936/2008-12-01"}