{"search_result_name": "Glasson, Nicolas", "language": "it", "id": "003927", "version": "2004-11-04", "_text": "Nicolas Glasson\n\n27.12.1817 Bulle, 30.5.1864 Friburgo, catt., di Bulle. Figlio di Pierre-Joseph, fattore, e di Marie-Marguerite-Fran\u00e7oise Bosson. \u200bMarie-Louise-Ad\u00e9la\u00efde nata G., figlia di Claude-Joseph, prefetto di Bulle (1831-36). Dopo il collegio Saint-Michel a Friburgo, la licenza alla scuola di diritto della medesima citt\u00e0 (1848) e il brevetto di avvocato (1852), divenne procuratore d'ufficio (rappresentante del ministero pubblico) per il distr. di Bulle (1838), segr. com. (1838) e impiegato-capo presso l'ufficio postale di Bulle (1838-47). Pres. del tribunale di Bulle (1847-48), procuratore generale (1852-57) e giudice fed. (1853-64), fu deputato radicale al Gran Consiglio friburghese (1847-56), al Consiglio nazionale (1848-54) e al Consiglio degli Stati (1854-57). Redattore presso il giornale radicale Le Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9, poeta locale (autore in particolare delle Stances au tilleul de Bulle), collabor\u00f2 con la rivista L'Emulation e con quella della Soc. di studi di Friburgo. Vicino alle posizioni radicali pi\u00f9 profilate all'inizio del regime del 1848, in seguito moder\u00f2 il proprio ardore politico.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1790-1848) / Cantoni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}, {"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Consiglio degli Stati", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124700."}, {"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Consiglio nazionale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Tribunale federale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.125000."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Parlamento cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Arte e letteratura / Letteratura", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.134100."}], "title": "Nicolas Glasson", "given_name": "Nicolas", "family_name": "Glasson", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nFran\u00e7ois Genoud\nTraduzione:\nDavide Dosi"], "text_links": [[], [{"start": 121, "end": 127, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q459782", "wikipedia_page_id": 2543302, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q459782", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "posizioni radicali", "confidence_score": 0.4519, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 186, "end": 194, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": 234771, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "posizioni radicali", "confidence_score": 0.4519, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 273, "end": 290, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49122", "wikipedia_page_id": 3756203, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49122", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "posizioni radicali", "confidence_score": 0.4519, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 324, "end": 332, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q253623", "wikipedia_page_id": 98152, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q253623", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "posizioni radicali", "confidence_score": 0.4519, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 403, "end": 421, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q749771", "wikipedia_page_id": 4320867, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q749771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "posizioni radicali", "confidence_score": 0.4519, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 498, "end": 513, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49845", "wikipedia_page_id": 48812, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49845", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "posizioni radicali", "confidence_score": 0.4519, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 634, "end": 642, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1055894", "wikipedia_page_id": 209501, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1055894", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "posizioni radicali", "confidence_score": 0.4519, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 869, "end": 876, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1416094", "wikipedia_page_id": 186272, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1416094", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "posizioni radicali", "confidence_score": 0.4519, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 983, "end": 1001, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913401", "wikipedia_page_id": 306100, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "posizioni radicali", "confidence_score": 0.4519, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/027156", "dhsid": "027156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2", "wikidata_id": "Q913401"}}]], "sources": {"Archivi": [{"text": "Schedario presso AEF"}], "Studi": [{"text": "A. Gremaud, La d\u00e9putation aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales, mem. lic. Friburgo, 1960", "author": ["A. Gremaud"], "tpub": ["La d\u00e9putation aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales"]}, {"text": "Gruner, Bundesversammlung/L'Assembl\u00e9e, 1, 392 sg.", "author": ["Gruner"], "tpub": ["Bundesversammlung/L'Assembl\u00e9e"]}]}, "metagrid_id": "3927", "metagrid_links": [{"Sikart": {"url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=4030281", "short_description": "SIKART", "long_description": "SIKART"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=2161", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1048359611"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/305960211"}], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Glasson", "link": ["/articles/024882/2005-11-22/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 27.12.1817\n   \u271d\ufe0e 30.5.1864\n1817-12-271864-05-30", "birth_date": "1817-12-27", "death_date": "1864-05-30"}], "birth_date": "1817-12-27", "death_date": "1864-05-30", "text_blocks": [["h1", "Nicolas Glasson"], ["p", "27.12.1817 Bulle, 30.5.1864 Friburgo, catt., di Bulle. Figlio di Pierre-Joseph, fattore, e di Marie-Marguerite-Fran\u00e7oise Bosson. \u200bMarie-Louise-Ad\u00e9la\u00efde nata G., figlia di Claude-Joseph, prefetto di Bulle (1831-36). Dopo il collegio Saint-Michel a Friburgo, la licenza alla scuola di diritto della medesima citt\u00e0 (1848) e il brevetto di avvocato (1852), divenne procuratore d'ufficio (rappresentante del ministero pubblico) per il distr. di Bulle (1838), segr. com. (1838) e impiegato-capo presso l'ufficio postale di Bulle (1838-47). Pres. del tribunale di Bulle (1847-48), procuratore generale (1852-57) e giudice fed. (1853-64), fu deputato radicale al Gran Consiglio friburghese (1847-56), al Consiglio nazionale (1848-54) e al Consiglio degli Stati (1854-57). Redattore presso il giornale radicale Le Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9, poeta locale (autore in particolare delle Stances au tilleul de Bulle), collabor\u00f2 con la rivista L'Emulation e con quella della Soc. di studi di Friburgo. Vicino alle posizioni radicali pi\u00f9 profilate all'inizio del regime del 1848, in seguito moder\u00f2 il proprio ardore politico."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q18629433", "itemLabel": "Nicolas Glasson", "dhsid": "003927", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Nicolas Glasson", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Nicolas_Glasson", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1048359611"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18629433", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/003927/2004-11-04"}