{"search_result_name": "B\u00fcrgi, Friedrich", "language": "it", "id": "004445", "version": "2003-04-11", "_text": "Friedrich B\u00fcrgi\n\n21.8.1838 Lyss, 27.10.1909 Berna, rif., di Lyss e dal 1898 di Berna (corporazione dei carpentieri). Figlio di Johann, impresario costruttore. \u200bMagdalena von K\u00e4nel, figlia di Samuel, di Aeschi. Dopo aver studiato architettura a Monaco, dal 1862 fu attivo a Berna, dove fond\u00f2 un'impresa di costruzioni per lavori di sotto e sovrastruttura (1868), che a partire dal 1902 diresse assieme al figlio Alfred (F. & A. B\u00fcrgi, pi\u00f9 tardi B\u00fcrgi AG). Negli anni intorno al 1870 la ditta edific\u00f2 numerosi immobili privati e - da sola o con altre imprese associate - anche la maggior parte degli edifici pubblici della capitale fed., allora in pieno sviluppo. Radicale, fu municipale (1881-86) e consigliere com. (1888-1909) di Berna, membro della Costituente cant. (1884), Granconsigliere (1878-90) e Consigliere nazionale (1896-1908), esperto di questioni inerenti l'edilizia.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Consiglio nazionale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Parlamento cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Economia e mestieri", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.127900."}], "title": "Friedrich B\u00fcrgi", "given_name": "Friedrich", "family_name": "B\u00fcrgi", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nChristoph Z\u00fcrcher\nTraduzione:\nOrazio Martinetti"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69512", "wikipedia_page_id": 198780, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69512", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Berna", "confidence_score": 0.6495, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000177", "dhsid": "000177", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69512", "itemLabel": "Lyss", "dhsid": "000177", "namefr": "Lyss", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lyss", "namede": "Lyss", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lyss", "nameit": "Lyss", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lyss", "nameen": "Lyss", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lyss", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4036777-0", "wikidata_id": "Q69512"}}, {"start": 27, "end": 32, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Berna", "confidence_score": 0.6495, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 43, "end": 47, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69512", "wikipedia_page_id": 198780, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69512", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Berna", "confidence_score": 0.6495, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000177", "dhsid": "000177", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69512", "itemLabel": "Lyss", "dhsid": "000177", "namefr": "Lyss", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lyss", "namede": "Lyss", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lyss", "nameit": "Lyss", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lyss", "nameen": "Lyss", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lyss", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4036777-0", "wikidata_id": "Q69512"}}, {"start": 62, "end": 67, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Berna", "confidence_score": 0.6495, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 185, "end": 191, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68324", "wikipedia_page_id": 472793, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68324", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Berna", "confidence_score": 0.6495, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001119", "dhsid": "001119", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68324", "itemLabel": "Aeschi", "dhsid": "001119", "namefr": "Aeschi (Soleure)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aeschi_(Soleure)", "namede": "Aeschi SO", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aeschi_SO", "nameit": "Aeschi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Aeschi", "nameen": "Aeschi", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aeschi", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "2099475-8", "wikidata_id": "Q68324"}}, {"start": 212, "end": 224, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12271", "wikipedia_page_id": 6, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12271", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Berna", "confidence_score": 0.6495, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 227, "end": 233, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1726", "wikipedia_page_id": 20439, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Berna", "confidence_score": 0.6495, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006600", "dhsid": "006600", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "itemLabel": "Munich", "dhsid": "006600", "namefr": "Munich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Munich", "namede": "M\u00fcnchen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchen", "nameit": "Monaco di Baviera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Monaco_di_Baviera", "nameen": "Munich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Munich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q134626", "instanceofLabel": "Kreisstadt", "gndid": "4127793-4", "wikidata_id": "Q1726"}}, {"start": 256, "end": 261, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Berna", "confidence_score": 0.6495, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 713, "end": 718, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Berna", "confidence_score": 0.6495, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Gruner, Bundesversammlung/L'Assembl\u00e9e, 1, 151", "author": ["Gruner"], "tpub": ["Bundesversammlung/L'Assembl\u00e9e"]}, {"text": "INSA, 2", "tpub": ["INSA"]}, {"text": "S. Frey, \u00abHanni B\u00fcrgi-Bigler\u00bb, in Paul Klee, a cura di S. Frey e J. Helfenstein, 2000, 12 sg.", "author": ["S. Frey"], "tpub": ["Hanni B\u00fcrgi-Bigler", "Paul Klee"]}]}, "metagrid_id": "4445", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=88459", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=1709", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1052039308"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308745387"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 21.8.1838\n   \u271d\ufe0e 27.10.1909\n1838-08-211909-10-27", "birth_date": "1838-08-21", "death_date": "1909-10-27"}], "birth_date": "1838-08-21", "death_date": "1909-10-27", "text_blocks": [["h1", "Friedrich B\u00fcrgi"], ["p", "21.8.1838 Lyss, 27.10.1909 Berna, rif., di Lyss e dal 1898 di Berna (corporazione dei carpentieri). Figlio di Johann, impresario costruttore. \u200bMagdalena von K\u00e4nel, figlia di Samuel, di Aeschi. Dopo aver studiato architettura a Monaco, dal 1862 fu attivo a Berna, dove fond\u00f2 un'impresa di costruzioni per lavori di sotto e sovrastruttura (1868), che a partire dal 1902 diresse assieme al figlio Alfred (F. & A. B\u00fcrgi, pi\u00f9 tardi B\u00fcrgi AG). Negli anni intorno al 1870 la ditta edific\u00f2 numerosi immobili privati e - da sola o con altre imprese associate - anche la maggior parte degli edifici pubblici della capitale fed., allora in pieno sviluppo. Radicale, fu municipale (1881-86) e consigliere com. (1888-1909) di Berna, membro della Costituente cant. (1884), Granconsigliere (1878-90) e Consigliere nazionale (1896-1908), esperto di questioni inerenti l'edilizia."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96270233", "itemLabel": "Friedrich B\u00fcrgi", "dhsid": "004445", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052039308"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96270233", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/004445/2003-04-11"}