{"search_result_name": "M\u00fcry, Johann Emil", "language": "it", "id": "004622", "version": "2010-09-02", "_text": "Johann Emil M\u00fcry\n\n22.4.1843 Basilea, 9.5.1923 Basilea, rif., di Basilea. Figlio di Jacob, commissionario, e di Judith Wybert. \u200b1) Rosina Oppliger, figlia di Niklaus; 2) Margaretha Fl\u00fcck, vedova di Ludwig Thurneysen. Dopo la scuola reale superiore segu\u00ec un apprendistato di commercio a Basilea. Dal 1871 lavor\u00f2 in un negozio di ferramenta, che rilev\u00f2 l'anno seguente e poi trasform\u00f2 nella ditta M\u00fcry & Cie, attiva fino al 1972. Radicale, fu deputato al Gran Consiglio basilese (1881-99) e al Consiglio nazionale (1902-11), in cui fu per un certo periodo pres. della commissione dell'alcol. Dopo la rielezione al Consiglio nazionale nel 1911, in seguito all'opposizione dei Giovani radicali al rinnovo del suo mandato, lasci\u00f2 il partito e su pressione di quest'ultimo rinunci\u00f2 alla carica. Ader\u00ec poi al partito dei borghesi e degli artigiani. Fu pure membro del consiglio patriziale ristretto (1897-1918, pres. 1917-18), dei tribunali civile ( 1887-95) e d'appello (1903-16), del sinodo (dal 1907), del Consiglio ecclesiastico e della corporazione dei vignaioli (dal 1870), di cui divenne maestro (1887-1923).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Consiglio nazionale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Parlamento cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Economia e mestieri", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.127900."}], "title": "Johann Emil M\u00fcry", "given_name": "Johann Emil", "family_name": "M\u00fcry", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nHermann Wichers\nTraduzione:\nSergio Mantovani"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "sinodo", "confidence_score": 0.6929, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 28, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "sinodo", "confidence_score": 0.6929, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 46, "end": 53, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "sinodo", "confidence_score": 0.6929, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 72, "end": 86, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q56324336", "wikipedia_page_id": 219550, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q56324336", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "sinodo", "confidence_score": 0.6929, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 206, "end": 218, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3953350", "wikipedia_page_id": 3833227, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3953350", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "sinodo", "confidence_score": 0.6929, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 267, "end": 274, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "sinodo", "confidence_score": 0.6929, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 422, "end": 430, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1055894", "wikipedia_page_id": 209501, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1055894", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "sinodo", "confidence_score": 0.6929, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 449, "end": 457, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "sinodo", "confidence_score": 0.6929, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 935, "end": 944, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4959031", "wikipedia_page_id": 2637750, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4959031", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "sinodo", "confidence_score": 0.6929, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 960, "end": 966, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10551516", "wikipedia_page_id": 299597, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10551516", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "sinodo", "confidence_score": 0.6929, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "200 Jahre E. M\u00fcry und Cie. AG in Basel, 1963", "tpub": ["200 Jahre E. M\u00fcry und Cie. AG in Basel"]}]}, "metagrid_id": "4622", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=55889", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=2815", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1048346625"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/307289618"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 22.4.1843\n   \u271d\ufe0e 9.5.1923\n1843-04-221923-05-09", "birth_date": "1843-04-22", "death_date": "1923-05-09"}], "birth_date": "1843-04-22", "death_date": "1923-05-09", "text_blocks": [["h1", "Johann Emil M\u00fcry"], ["p", "22.4.1843 Basilea, 9.5.1923 Basilea, rif., di Basilea. Figlio di Jacob, commissionario, e di Judith Wybert. \u200b1) Rosina Oppliger, figlia di Niklaus; 2) Margaretha Fl\u00fcck, vedova di Ludwig Thurneysen. Dopo la scuola reale superiore segu\u00ec un apprendistato di commercio a Basilea. Dal 1871 lavor\u00f2 in un negozio di ferramenta, che rilev\u00f2 l'anno seguente e poi trasform\u00f2 nella ditta M\u00fcry & Cie, attiva fino al 1972. Radicale, fu deputato al Gran Consiglio basilese (1881-99) e al Consiglio nazionale (1902-11), in cui fu per un certo periodo pres. della commissione dell'alcol. Dopo la rielezione al Consiglio nazionale nel 1911, in seguito all'opposizione dei Giovani radicali al rinnovo del suo mandato, lasci\u00f2 il partito e su pressione di quest'ultimo rinunci\u00f2 alla carica. Ader\u00ec poi al partito dei borghesi e degli artigiani. Fu pure membro del consiglio patriziale ristretto (1897-1918, pres. 1917-18), dei tribunali civile ( 1887-95) e d'appello (1903-16), del sinodo (dal 1907), del Consiglio ecclesiastico e della corporazione dei vignaioli (dal 1870), di cui divenne maestro (1887-1923)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621617", "itemLabel": "Johann Emil M\u00fcry", "dhsid": "004622", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johann Emil M\u00fcry", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Emil_M%C3%BCry", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1048346625"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621617", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/004622/2010-09-02"}