{"search_result_name": "Perret, Z\u00e9lim", "language": "it", "id": "004651", "version": "2009-11-30", "_text": "Z\u00e9lim Perret\n\n29.7.1823 La Chaux-de-Fonds, 22.12.1889 La Chaux-de-Fonds, rif., di Renan (BE). Figlio di Daniel Henri, orologiaio ed esponente del movimento repubblicano del 1831, e di Emilie Quartier. \u200bJulie Dubois, figlia di Jules. Segu\u00ec un apprendistato di orologiaio presso il padre, di cui rilev\u00f2 poi l'officina. Si stabil\u00ec a Berlino, da dove venne espulso a causa delle sue convinzioni repubblicane. Tornato a La Chaux-de-Fonds, riprese l'attivit\u00e0 di orologiaio e fond\u00f2 la banca Perret (1864). Fu membro del municipio (1865-68) e del consiglio com. (1865-89) di La Chaux-de-Fonds, deputato al Gran Consiglio neocastellano (1860-62, 1868-83) e Consigliere nazionale radicale (1869-75). Divenne inoltre amministratore della Ferrovia del Jura-Industriel, direttore dell'ospedale, membro della commissione dell'educazione e di numerose soc. e istituzioni locali, alle quali lasci\u00f2 in eredit\u00e0 parte del suo patrimonio. Fu maggiore e poi comandante della piazza d'armi di La Chaux-de-Fonds (1870-71).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Consiglio nazionale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Parlamento cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Z\u00e9lim Perret", "given_name": "Z\u00e9lim", "family_name": "Perret", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nSandra Lena\nTraduzione:\nFrancesca Mariani Arcobello"], "text_links": [[], [{"start": 13, "end": 27, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 276968, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.4053, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}, {"start": 43, "end": 57, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 276968, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.4053, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}, {"start": 132, "end": 154, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q877848", "wikipedia_page_id": 278684, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q877848", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.4053, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 314, "end": 323, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q708426", "wikipedia_page_id": 77599, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q708426", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.4053, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 404, "end": 418, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 276968, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.4053, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}, {"start": 556, "end": 570, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 276968, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.4053, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}, {"start": 572, "end": 580, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1055894", "wikipedia_page_id": 209501, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1055894", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.4053, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 599, "end": 612, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12738", "wikipedia_page_id": 18005, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.4053, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007397", "dhsid": "007397", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "itemLabel": "canton de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "007397", "namefr": "Canton de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "Kanton Neuenburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Neuenburg", "nameit": "Canton Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Canton of Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4041745-1", "wikidata_id": "Q12738"}}, {"start": 713, "end": 721, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22667", "wikipedia_page_id": 12402, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22667", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.4053, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 830, "end": 848, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4731172", "wikipedia_page_id": 1400358, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4731172", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.4053, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 940, "end": 953, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2538929", "wikipedia_page_id": 1937203, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2538929", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.4053, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 960, "end": 974, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 276968, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.4053, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Gruner, Die Bundesversammlung/L'Assembl\u00e9e, 1, 914 sg.", "author": ["Gruner"], "tpub": ["Die Bundesversammlung/L'Assembl\u00e9e"]}]}, "metagrid_id": "4651", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P32640", "short_description": "Documenti diplomatici svizzeri", "long_description": "Documenti diplomatici svizzeri"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=2896", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1052065813"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308746335"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 29.7.1823\n   \u271d\ufe0e 22.12.1889\n1823-07-291889-12-22", "birth_date": "1823-07-29", "death_date": "1889-12-22"}], "birth_date": "1823-07-29", "death_date": "1889-12-22", "text_blocks": [["h1", "Z\u00e9lim Perret"], ["p", "29.7.1823 La Chaux-de-Fonds, 22.12.1889 La Chaux-de-Fonds, rif., di Renan (BE). Figlio di Daniel Henri, orologiaio ed esponente del movimento repubblicano del 1831, e di Emilie Quartier. \u200bJulie Dubois, figlia di Jules. Segu\u00ec un apprendistato di orologiaio presso il padre, di cui rilev\u00f2 poi l'officina. Si stabil\u00ec a Berlino, da dove venne espulso a causa delle sue convinzioni repubblicane. Tornato a La Chaux-de-Fonds, riprese l'attivit\u00e0 di orologiaio e fond\u00f2 la banca Perret (1864). Fu membro del municipio (1865-68) e del consiglio com. (1865-89) di La Chaux-de-Fonds, deputato al Gran Consiglio neocastellano (1860-62, 1868-83) e Consigliere nazionale radicale (1869-75). Divenne inoltre amministratore della Ferrovia del Jura-Industriel, direttore dell'ospedale, membro della commissione dell'educazione e di numerose soc. e istituzioni locali, alle quali lasci\u00f2 in eredit\u00e0 parte del suo patrimonio. Fu maggiore e poi comandante della piazza d'armi di La Chaux-de-Fonds (1870-71)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78068169", "itemLabel": "Z\u00e9lim Perret", "dhsid": "004651", "namefr": "Z\u00e9lim Perret", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Z%C3%A9lim_Perret", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052065813"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78068169", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/004651/2009-11-30"}