{"search_result_name": "Revel, Cyprien", "language": "it", "id": "004662", "version": "2010-08-27", "_text": "Cyprien Revel\n\n21.6.1805 La Neuveville, 24.8.1886 La Neuveville, rif., di La Neuveville. Figlio di Cyprien, proprietario di un pensionato. Discendente da una fam. originaria delle valli valdesi del Piemonte. \u200bAd\u00e9la\u00efde-Emilie Bourguignon. Dopo una formazione umanistica a Berna, studi\u00f2 diritto a Parigi. Fu pres. del tribunale di La Neuveville (1838-46). Membro del Gran Consiglio bernese (1843-46, 1850-66), fu deputato (1846) e segr. di lingua franc. alla Costituente del cant. Berna, Consigliere di Stato radicale (1846-50) e membro del Direttorio fed. durante la guerra del Sonderbund (1847-48). Inviato del Direttorio a Ginevra alla fine di marzo del 1848, raccomand\u00f2 prudenza al governo ginevrino in merito a un'eventuale occupazione delle province neutralizzate della Savoia. Fece parte del Consiglio nazionale (1848-51, 1854-69). Autore di diverse monografie di storia locale, fu membro dell'ass. studentesca Zofingia.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1790-1848) / Cantoni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}, {"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Consiglio nazionale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Governo cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Parlamento cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Cyprien Revel", "given_name": "Cyprien", "family_name": "Revel", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nAndr\u00e9 Imer\nTraduzione:\nFrancesca Mariani Arcobello"], "text_links": [[], [{"start": 165, "end": 178, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q940466", "wikipedia_page_id": 1507407, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q940466", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ginevrino", "confidence_score": 0.5212, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 183, "end": 191, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1216", "wikipedia_page_id": 267198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ginevrino", "confidence_score": 0.5212, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007097", "dhsid": "007097", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1216", "itemLabel": "Pi\u00e9mont", "dhsid": "007097", "namefr": "Pi\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pi%C3%A9mont", "namede": "Piemont", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Piemont", "nameit": "Piemonte", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Piemonte", "nameen": "Piedmont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Piedmont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16110", "instanceofLabel": "r\u00e9gion de l'Italie", "gndid": "4046039-3", "wikidata_id": "Q1216"}}, {"start": 256, "end": 261, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ginevrino", "confidence_score": 0.5212, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 280, "end": 286, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 3198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ginevrino", "confidence_score": 0.5212, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 396, "end": 404, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1055894", "wikipedia_page_id": 209501, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1055894", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ginevrino", "confidence_score": 0.5212, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 464, "end": 469, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ginevrino", "confidence_score": 0.5212, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 551, "end": 572, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688297", "wikipedia_page_id": 2049, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ginevrino", "confidence_score": 0.5212, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017241", "dhsid": "017241", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688297", "itemLabel": "guerre du Sonderbund", "dhsid": "017241", "namefr": "Guerre du Sonderbund", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_du_Sonderbund", "namede": "Sonderbundskrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sonderbundskrieg", "nameit": "Guerra del Sonderbund", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerra_del_Sonderbund", "nameen": "Sonderbund War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sonderbund_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8465", "instanceofLabel": "guerre civile", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688297"}}, {"start": 609, "end": 616, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ginevrino", "confidence_score": 0.5212, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 677, "end": 686, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ginevrino", "confidence_score": 0.5212, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}]], "sources": {"Archivi": [{"text": "APatr La Neuveville"}], "Studi": [{"text": "F. Imer, \u00abLe Sonderbund vu par C. Revel\u00bb, in Actes SJE, 1939, 33-64", "author": ["F. Imer"], "tpub": ["Le Sonderbund vu par C. Revel", "Actes SJE"]}, {"text": "Gruner, Bundesversammlung/L'Assembl\u00e9e, 1, 212", "author": ["Gruner"], "tpub": ["Bundesversammlung/L'Assembl\u00e9e"]}]}, "metagrid_id": "4662", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P32685", "short_description": "Documenti diplomatici svizzeri", "long_description": "Documenti diplomatici svizzeri"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=3007", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1052434363"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309587211"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 21.6.1805\n   \u271d\ufe0e 24.8.1886\n1805-06-211886-08-24", "birth_date": "1805-06-21", "death_date": "1886-08-24"}], "birth_date": "1805-06-21", "death_date": "1886-08-24", "text_blocks": [["h1", "Cyprien Revel"], ["p", "21.6.1805 La Neuveville, 24.8.1886 La Neuveville, rif., di La Neuveville. Figlio di Cyprien, proprietario di un pensionato. Discendente da una fam. originaria delle valli valdesi del Piemonte. \u200bAd\u00e9la\u00efde-Emilie Bourguignon. Dopo una formazione umanistica a Berna, studi\u00f2 diritto a Parigi. Fu pres. del tribunale di La Neuveville (1838-46). Membro del Gran Consiglio bernese (1843-46, 1850-66), fu deputato (1846) e segr. di lingua franc. alla Costituente del cant. Berna, Consigliere di Stato radicale (1846-50) e membro del Direttorio fed. durante la guerra del Sonderbund (1847-48). Inviato del Direttorio a Ginevra alla fine di marzo del 1848, raccomand\u00f2 prudenza al governo ginevrino in merito a un'eventuale occupazione delle province neutralizzate della Savoia. Fece parte del Consiglio nazionale (1848-51, 1854-69). Autore di diverse monografie di storia locale, fu membro dell'ass. studentesca Zofingia."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q18620220", "itemLabel": "Cyprien Revel", "dhsid": "004662", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Cyprien Revel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Cyprien_Revel", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052434363"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18620220", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/004662/2010-08-27"}