{"search_result_name": "Steinegger, Martin", "language": "it", "id": "004748", "version": "2012-02-13", "_text": "Martin Steinegger\n\n30.12.1857 Altendorf, 15.1.1937 Lachen, catt., di Altendorf. Figlio di Peter Alois, agricoltore, e di Elisabetha Winet. \u200b(1885) Maria Meinrada nata S., figlia di Pius, medico. Dopo la scuola distr. a Lachen e il liceo al collegio di Svitto, studi\u00f2 medicina a Berna e Zurigo, conseguendo il dottorato (1884). Esercit\u00f2 la professione in diverse cliniche a Vienna e nel 1885 apr\u00ec un proprio studio medico a Lachen. Medico distr. della March, fu pres. del consiglio scolastico di Lachen e del distr. della March. Fu consigliere distr., Amman del distr. (1892-96) e deputato liberale al Gran Consiglio svittese (1892-96) e al Consiglio nazionale (1910-19). Fece parte del consiglio di circondario delle FFS (1910-35) e del Consiglio cant. della sanit\u00e0 (1918-36). Pres. dell'ospedale, fu il principale promotore della costruzione dell'ospedale distr. di Lachen (1915). Si occup\u00f2 inoltre dell'assistenza dei malati di mente nel cant. Svitto.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Consiglio nazionale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Parlamento cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124400.125300."}], "title": "Martin Steinegger", "given_name": "Martin", "family_name": "Steinegger", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nKaspar Michel\nTraduzione:\nLivia Taddei"], "text_links": [[], [{"start": 248, "end": 256, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11190", "wikipedia_page_id": 2704, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11190", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "malati di mente", "confidence_score": 0.5592, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008275", "dhsid": "008275", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11190", "itemLabel": "m\u00e9decine", "dhsid": "008275", "namefr": "M\u00e9decine", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%A9decine", "namede": "Medizin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Medizin", "nameit": "Medicina", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Medicina", "nameen": "Medicine", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Medicine", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4038243-6", "wikidata_id": "Q11190"}}, {"start": 259, "end": 264, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "malati di mente", "confidence_score": 0.5592, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 267, "end": 273, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "malati di mente", "confidence_score": 0.5592, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 290, "end": 299, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q752297", "wikipedia_page_id": 135482, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q752297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "malati di mente", "confidence_score": 0.5592, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 354, "end": 360, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1741", "wikipedia_page_id": 4464, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1741", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "malati di mente", "confidence_score": 0.5592, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 532, "end": 537, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3805", "wikipedia_page_id": 84082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3805", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "malati di mente", "confidence_score": 0.5592, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 561, "end": 569, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1055894", "wikipedia_page_id": 209501, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1055894", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "malati di mente", "confidence_score": 0.5592, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 570, "end": 578, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 764254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "malati di mente", "confidence_score": 0.5592, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 698, "end": 701, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q83835", "wikipedia_page_id": 209444, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q83835", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "malati di mente", "confidence_score": 0.5592, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/042003", "dhsid": "042003", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q83835", "itemLabel": "Chemins de fer f\u00e9d\u00e9raux suisses", "dhsid": "042003", "namefr": "Chemins de fer f\u00e9d\u00e9raux suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Chemins_de_fer_f%C3%A9d%C3%A9raux_suisses", "namede": "Schweizerische Bundesbahnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerische_Bundesbahnen", "nameit": "Ferrovie Federali Svizzere", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ferrovie_Federali_Svizzere", "nameen": "Swiss Federal Railways", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Railways", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q249556", "instanceofLabel": "entreprise ferroviaire", "gndid": "2032050-4", "wikidata_id": "Q83835"}}, {"start": 785, "end": 805, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q438465", "wikipedia_page_id": 1067652, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q438465", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "malati di mente", "confidence_score": 0.5592, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 901, "end": 916, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12135", "wikipedia_page_id": 2457526, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12135", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "malati di mente", "confidence_score": 0.5592, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Gruner, Bundesversammlung/L'Assembl\u00e9e, 1, 320", "author": ["Gruner"], "tpub": ["Bundesversammlung/L'Assembl\u00e9e"]}, {"text": "K. Michel, Lachen, 1, 1978, 50-52", "author": ["K. Michel"], "tpub": ["Lachen"]}]}, "metagrid_id": "4748", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=55912", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=3321", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1053352530"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309624758"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 30.12.1857\n   \u271d\ufe0e 15.1.1937\n1857-12-301937-01-15", "birth_date": "1857-12-30", "death_date": "1937-01-15"}], "birth_date": "1857-12-30", "death_date": "1937-01-15", "text_blocks": [["h1", "Martin Steinegger"], ["p", "30.12.1857 Altendorf, 15.1.1937 Lachen, catt., di Altendorf. Figlio di Peter Alois, agricoltore, e di Elisabetha Winet. \u200b(1885) Maria Meinrada nata S., figlia di Pius, medico. Dopo la scuola distr. a Lachen e il liceo al collegio di Svitto, studi\u00f2 medicina a Berna e Zurigo, conseguendo il dottorato (1884). Esercit\u00f2 la professione in diverse cliniche a Vienna e nel 1885 apr\u00ec un proprio studio medico a Lachen. Medico distr. della March, fu pres. del consiglio scolastico di Lachen e del distr. della March. Fu consigliere distr., Amman del distr. (1892-96) e deputato liberale al Gran Consiglio svittese (1892-96) e al Consiglio nazionale (1910-19). Fece parte del consiglio di circondario delle FFS (1910-35) e del Consiglio cant. della sanit\u00e0 (1918-36). Pres. dell'ospedale, fu il principale promotore della costruzione dell'ospedale distr. di Lachen (1915). Si occup\u00f2 inoltre dell'assistenza dei malati di mente nel cant. Svitto."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99305225", "itemLabel": "Martin Steinegger", "dhsid": "004748", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1053352530"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99305225", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/004748/2012-02-13"}