{"search_result_name": "Nicole, Alphonse Marie Ferdinand", "language": "it", "id": "004811", "version": "2008-07-15", "_text": "Alphonse Marie Ferdinand Nicole\n\n5.10.1789 Duillier, 9.2.1874 Tr\u00e9lex, rif., di Nyon e Tr\u00e9lex. Figlio di Claude Etienne Fran\u00e7ois, avvocato e membro del Gran Consiglio vodese, e di Jeanne Marie Moultou. \u200b(1825) Louise P\u00e9tronille Du Pan, figlia di George Pierre. Consegu\u00ec il dottorato in diritto a Tubinga (1812). Liberale, fece parte del Gran Consiglio vodese (1814-35). Primo accusatore pubblico (1818), fu destituito per essersi opposto alla messa in discussione, da parte del Consiglio di Stato, dell'indipendenza della sua carica (1819). Giudice del tribunale d'appello (1830) e vicepres. della Costituente vodese (1831), fu delegato alla Dieta fed. straordinaria di Lucerna (1832). Eletto a due riprese in Consiglio di Stato, rifiut\u00f2 la carica (1832 e 1834). Nel 1835 si ritir\u00f2 dalla vita politica.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1790-1848) / Confederazione", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124100."}, {"tag": "Politica (1790-1848) / Cantoni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}], "title": "Alphonse Marie Ferdinand Nicole", "given_name": "Alphonse Marie Ferdinand", "family_name": "Nicole", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nBoris Anelli\nTraduzione:\nGenevi\u00e8ve Bernard Poncioni"], "text_links": [[{"start": 9, "end": 24, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3292525", "wikipedia_page_id": 3688566, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3292525", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 29, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69318", "wikipedia_page_id": 548771, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69318", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002522", "dhsid": "002522", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69318", "itemLabel": "Tr\u00e9lex", "dhsid": "002522", "namefr": "Tr\u00e9lex", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tr%C3%A9lex", "namede": "Tr\u00e9lex", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tr%C3%A9lex", "nameit": "Tr\u00e9lex", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Tr%C3%A9lex", "nameen": "Tr\u00e9lex", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tr%C3%A9lex", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q69318"}}, {"start": 37, "end": 40, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 46, "end": 50, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64027", "wikipedia_page_id": 381949, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64027", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002516", "dhsid": "002516", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64027", "itemLabel": "Nyon", "dhsid": "002516", "namefr": "Nyon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nyon", "namede": "Nyon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Nyon", "nameit": "Nyon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Nyon", "nameen": "Nyon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nyon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4104620-1", "wikidata_id": "Q64027"}}, {"start": 53, "end": 59, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69318", "wikipedia_page_id": 548771, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69318", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002522", "dhsid": "002522", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69318", "itemLabel": "Tr\u00e9lex", "dhsid": "002522", "namefr": "Tr\u00e9lex", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tr%C3%A9lex", "namede": "Tr\u00e9lex", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tr%C3%A9lex", "nameit": "Tr\u00e9lex", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Tr%C3%A9lex", "nameen": "Tr\u00e9lex", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tr%C3%A9lex", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q69318"}}, {"start": 133, "end": 139, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 17983, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 239, "end": 248, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q752297", "wikipedia_page_id": 135482, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q752297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 278, "end": 286, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 764254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 318, "end": 324, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 17983, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 529, "end": 538, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4959031", "wikipedia_page_id": 2637750, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4959031", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 576, "end": 582, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 17983, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 636, "end": 643, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "E. Chapuisat, \u00abUn magistrat vaudois: A. Nicole-Du Pan (1789-1874)\u00bb, in RHV, 1944, 3-30, 79-99", "author": ["E. Chapuisat"], "tpub": ["Un magistrat vaudois: A. Nicole-Du Pan (1789-1874)", "RHV"]}]}, "metagrid_id": "4811", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/115529624"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/69662679"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 5.10.1789\n   \u271d\ufe0e 9.2.1874\n1789-10-051874-02-09", "birth_date": "1789-10-05", "death_date": "1874-02-09"}], "birth_date": "1789-10-05", "death_date": "1874-02-09", "text_blocks": [["h1", "Alphonse Marie Ferdinand Nicole"], ["p", "5.10.1789 Duillier, 9.2.1874 Tr\u00e9lex, rif., di Nyon e Tr\u00e9lex. Figlio di Claude Etienne Fran\u00e7ois, avvocato e membro del Gran Consiglio vodese, e di Jeanne Marie Moultou. \u200b(1825) Louise P\u00e9tronille Du Pan, figlia di George Pierre. Consegu\u00ec il dottorato in diritto a Tubinga (1812). Liberale, fece parte del Gran Consiglio vodese (1814-35). Primo accusatore pubblico (1818), fu destituito per essersi opposto alla messa in discussione, da parte del Consiglio di Stato, dell'indipendenza della sua carica (1819). Giudice del tribunale d'appello (1830) e vicepres. della Costituente vodese (1831), fu delegato alla Dieta fed. straordinaria di Lucerna (1832). Eletto a due riprese in Consiglio di Stato, rifiut\u00f2 la carica (1832 e 1834). Nel 1835 si ritir\u00f2 dalla vita politica."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78076898", "itemLabel": "Alphonse Marie Ferdinand Nicole", "dhsid": "004811", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "115529624"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78076898", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/004811/2008-07-15"}