{"search_result_name": "Bucheli, Rudolf", "language": "it", "id": "005032", "version": "2003-01-23", "_text": "Rudolf Bucheli\n\n26.10.1925 Schwarzenberg, 12.7.1993 Brunnen (com. Ingenbohl), catt., di Schwarzenberg. Figlio di Josef, agricoltore. \u200bMargarethe Maria Ruth K\u00fcnast, figlia di Heinrich. Frequent\u00f2 il liceo a Berom\u00fcnster e Altdorf (UR), poi consegu\u00ec il diploma di ingegnere agronomo al Politecnico fed. di Zurigo (1951). Dal 1951 al 1955 fu esperto di stime presso il Dip. di giustizia del cant. Lucerna. Ufficiale istruttore di fanteria (dal 1955), fu comandante di scuola (1972-74) e capodivisione di Stato maggiore del gruppo dell'istruzione (1975-76). Fu comandante del reggimento di fanteria 20 (1975-76), della divisione di campagna 8 (1977-83) e della zona territoriale 2 (1984-87).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Esercito", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.125100."}], "title": "Rudolf Bucheli", "given_name": "Rudolf", "family_name": "Bucheli", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nChristoph Z\u00fcrcher\nTraduzione:\nMaddalena Disch"], "text_links": [[], [{"start": 36, "end": 43, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q675405", "wikipedia_page_id": 5466336, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q675405", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "reggimento di fanteria", "confidence_score": 0.3523, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007438", "dhsid": "007438", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q675405", "itemLabel": "Brunnen", "dhsid": "007438", "namefr": "Brunnen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Brunnen", "namede": "Brunnen SZ", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Brunnen_SZ", "nameit": "Brunnen (Ingenbohl)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Brunnen_(Ingenbohl)", "nameen": "Brunnen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Brunnen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "4284930-5", "wikidata_id": "Q675405"}}, {"start": 50, "end": 59, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66330", "wikipedia_page_id": 107742, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66330", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "reggimento di fanteria", "confidence_score": 0.3523, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000728", "dhsid": "000728", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66330", "itemLabel": "Ingenbohl", "dhsid": "000728", "namefr": "Ingenbohl", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ingenbohl", "namede": "Ingenbohl", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ingenbohl", "nameit": "Ingenbohl", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ingenbohl", "nameen": "Ingenbohl", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ingenbohl", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4095960-0", "wikidata_id": "Q66330"}}, {"start": 189, "end": 200, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7146", "wikipedia_page_id": 204917, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7146", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "reggimento di fanteria", "confidence_score": 0.3523, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000633", "dhsid": "000633", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7146", "itemLabel": "Berom\u00fcnster", "dhsid": "000633", "namefr": "Berom\u00fcnster", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berom%C3%BCnster", "namede": "Berom\u00fcnster", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berom%C3%BCnster", "nameit": "Berom\u00fcnster", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berom%C3%BCnster", "nameen": "Berom\u00fcnster", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Berom%C3%BCnster", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4080381-8", "wikidata_id": "Q7146"}}, {"start": 254, "end": 262, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1781198", "wikipedia_page_id": 512478, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1781198", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "reggimento di fanteria", "confidence_score": 0.3523, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 286, "end": 292, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "reggimento di fanteria", "confidence_score": 0.3523, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 376, "end": 383, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "reggimento di fanteria", "confidence_score": 0.3523, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 409, "end": 417, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29171", "wikipedia_page_id": 28487, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29171", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "reggimento di fanteria", "confidence_score": 0.3523, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008578", "dhsid": "008578", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q29171", "itemLabel": "infanterie", "dhsid": "008578", "namefr": "Infanterie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Infanterie", "namede": "Infanterie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Infanterie", "nameit": "Fanteria", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fanteria", "nameen": "Infantry", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Infantry", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q690109", "instanceofLabel": "branche du service", "gndid": "4161647-9", "wikidata_id": "Q29171"}}, {"start": 554, "end": 576, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3622829", "wikipedia_page_id": 399340, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3622829", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "reggimento di fanteria", "confidence_score": 0.3523, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "E. Wetter, E. von Orelli, Wer ist wer im Milit\u00e4r?, 1986, 27", "author": ["E. Wetter, E. von Orelli"], "tpub": ["Wer ist wer im Milit\u00e4r?"]}, {"text": "LNN, 14.7.1993", "tpub": ["LNN"]}, {"text": "Vaterland, 29.10.1993", "tpub": ["Vaterland"]}]}, "metagrid_id": "5032", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=59103", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1076596169"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/317092001"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 26.10.1925\n   \u271d\ufe0e 12.7.1993\n1925-10-261993-07-12", "birth_date": "1925-10-26", "death_date": "1993-07-12"}], "birth_date": "1925-10-26", "death_date": "1993-07-12", "text_blocks": [["h1", "Rudolf Bucheli"], ["p", "26.10.1925 Schwarzenberg, 12.7.1993 Brunnen (com. Ingenbohl), catt., di Schwarzenberg. Figlio di Josef, agricoltore. \u200bMargarethe Maria Ruth K\u00fcnast, figlia di Heinrich. Frequent\u00f2 il liceo a Berom\u00fcnster e Altdorf (UR), poi consegu\u00ec il diploma di ingegnere agronomo al Politecnico fed. di Zurigo (1951). Dal 1951 al 1955 fu esperto di stime presso il Dip. di giustizia del cant. Lucerna. Ufficiale istruttore di fanteria (dal 1955), fu comandante di scuola (1972-74) e capodivisione di Stato maggiore del gruppo dell'istruzione (1975-76). Fu comandante del reggimento di fanteria 20 (1975-76), della divisione di campagna 8 (1977-83) e della zona territoriale 2 (1984-87)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78059480", "itemLabel": "Rudolf Bucheli", "dhsid": "005032", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1076596169"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78059480", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/005032/2003-01-23"}