{"search_result_name": "Duc, Fran\u00e7ois", "language": "it", "id": "005551", "version": "2014-07-17", "_text": "Fran\u00e7ois Duc\n\n2.8.1770 Friburgo, 22.10.1831 Friburgo, catt., di Friburgo. Figlio di Antoine, mercante. \u200b(1798) Ursule Leniez. Negoziante. Fervente sostenitore della Rivoluzione franc., D. partecip\u00f2 alla presa di Friburgo nel 1798. Come membro del governo provvisorio, insieme a Fran\u00e7ois-Pierre Savary venne inviato presso il generale Schauenburg per ottenere la permanenza del distr. di Morat nel cant. Friburgo. D. si arricch\u00ec rifornendo le armate franc. in Svizzera nel periodo dell'Elvetica e della Mediazione. Nel 1814 fu tra i pi\u00f9 strenui avversari della restaurazione del potere aristocratico a Friburgo, ci\u00f2 che nel dicembre di quell'anno gli cost\u00f2 una condanna a due anni di reclusione e a 50 anni di esilio. Dopo aver beneficiato di un'amnistia, torn\u00f2 alla ribalta nel corso della cosiddetta rivoluzione dei Bastoni (1830). Patriota e filantropo, fu anche benefattore della biblioteca della Soc. economica.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1790-1848) / Cantoni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}], "title": "Fran\u00e7ois Duc", "given_name": "Fran\u00e7ois", "family_name": "Duc", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nAlain-Jacques Czouz-Tornare\nTraduzione:\nGiorgio Bernasconi"], "text_links": [[], [{"start": 373, "end": 378, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68283", "wikipedia_page_id": 360449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68283", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "amnistia", "confidence_score": 0.6609, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001014", "dhsid": "001014", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68283", "itemLabel": "Morat", "dhsid": "001014", "namefr": "Morat", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Morat", "namede": "Murten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Murten", "nameit": "Morat", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Morat", "nameen": "Murten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Murten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4075105-3", "wikidata_id": "Q68283"}}, {"start": 445, "end": 453, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "amnistia", "confidence_score": 0.6609, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 682, "end": 686, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q820090", "wikipedia_page_id": 2197969, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q820090", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "amnistia", "confidence_score": 0.6609, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 731, "end": 739, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q185943", "wikipedia_page_id": 17171, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q185943", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "amnistia", "confidence_score": 0.6609, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "M. Michaud, La contre-r\u00e9volution dans le canton de Fribourg (1789-1815), 1978, 390-398", "author": ["M. Michaud"], "tpub": ["La contre-r\u00e9volution dans le canton de Fribourg (1789-1815)"]}]}, "metagrid_id": "5551", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1054286051"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309648757"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 2.8.1770\n   \u271d\ufe0e 22.10.1831\n1770-08-021831-10-22", "birth_date": "1770-08-02", "death_date": "1831-10-22"}], "birth_date": "1770-08-02", "death_date": "1831-10-22", "text_blocks": [["h1", "Fran\u00e7ois Duc"], ["p", "2.8.1770 Friburgo, 22.10.1831 Friburgo, catt., di Friburgo. Figlio di Antoine, mercante. \u200b(1798) Ursule Leniez. Negoziante. Fervente sostenitore della Rivoluzione franc., D. partecip\u00f2 alla presa di Friburgo nel 1798. Come membro del governo provvisorio, insieme a Fran\u00e7ois-Pierre Savary venne inviato presso il generale Schauenburg per ottenere la permanenza del distr. di Morat nel cant. Friburgo. D. si arricch\u00ec rifornendo le armate franc. in Svizzera nel periodo dell'Elvetica e della Mediazione. Nel 1814 fu tra i pi\u00f9 strenui avversari della restaurazione del potere aristocratico a Friburgo, ci\u00f2 che nel dicembre di quell'anno gli cost\u00f2 una condanna a due anni di reclusione e a 50 anni di esilio. Dopo aver beneficiato di un'amnistia, torn\u00f2 alla ribalta nel corso della cosiddetta rivoluzione dei Bastoni (1830). Patriota e filantropo, fu anche benefattore della biblioteca della Soc. economica."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q107015007", "itemLabel": "Fran\u00e7ois Duc", "dhsid": "005551", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1054286051"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q107015007", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "D", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/005551/2014-07-17"}