{"search_result_name": "Jardin, Roger", "language": "it", "id": "005699", "version": "2005-07-12", "_text": "Roger Jardin\n\n2.7.1919 Saint-Imier, 3.5.1995 Del\u00e9mont, rif., di Courrendlin. Figlio di Marius, gendarme, e di R\u00e9jane Desvoignes. \u200b(1948) Jeanne Alice L'Eplattenier, figlia di Charles, funzionario cant. a Berna. Trascorse l'infanzia a Sonceboz. Dopo la maturit\u00e0 commerciale alla scuola cant. di Porrentruy, consegu\u00ec la licenza in scienze economiche all'Univ. di Neuch\u00e2tel (1945). Dopo il 1950 insegn\u00f2 alla scuola professionale artigianale di Del\u00e9mont, che diresse dal 1964 al 1978. Membro del partito liberale radicale, presiedette i Giovani radicali della Svizzera franc. (1955-57) e fu deputato al Gran Consiglio bernese (1966-74). Militante del movimento separatista giurassiano, per un ventennio fu segr. generale aggiunto del Rassemblement jurassien e nel 1974 abbandon\u00f2 i liberali radicali, contrari alla separazione dal cant. Berna, per fondare il partito radicale riformista. Eletto all'Assemblea costituente nel 1976, fece poi parte del primo governo giurassiano, nel quale diresse il Dip. dell'educazione e degli affari sociali (1979-86).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Governo cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Parlamento cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Roger Jardin", "given_name": "Roger", "family_name": "Jardin", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nFran\u00e7ois Kohler\nTraduzione:\nGiorgio Bellini"], "text_links": [[], [{"start": 0, "end": 3, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17114534", "wikipedia_page_id": 1319479, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17114534", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "riformista", "confidence_score": 0.4816, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 9, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66390", "wikipedia_page_id": 200145, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66390", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "riformista", "confidence_score": 0.4816, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000274", "dhsid": "000274", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66390", "itemLabel": "Saint-Imier", "dhsid": "000274", "namefr": "Saint-Imier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Imier", "namede": "Saint-Imier", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Saint-Imier", "nameit": "Saint-Imier", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Saint-Imier", "nameen": "Saint-Imier", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Saint-Imier", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4434140-4", "wikidata_id": "Q66390"}}, {"start": 31, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63896", "wikipedia_page_id": 320579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "riformista", "confidence_score": 0.4816, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002938", "dhsid": "002938", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "itemLabel": "Del\u00e9mont", "dhsid": "002938", "namefr": "Del\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "namede": "Delsberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Delsberg", "nameit": "Del\u00e9mont", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "nameen": "Del\u00e9mont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4266795-1", "wikidata_id": "Q63896"}}, {"start": 50, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69", "wikipedia_page_id": 350284, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "riformista", "confidence_score": 0.4816, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002935", "dhsid": "002935", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69", "itemLabel": "Courrendlin", "dhsid": "002935", "namefr": "Courrendlin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Courrendlin", "namede": "Courrendlin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Courrendlin", "nameit": "Courrendlin", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Courrendlin", "nameen": "Courrendlin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Courrendlin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4571328-5", "wikidata_id": "Q69"}}, {"start": 96, "end": 102, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q596355", "wikipedia_page_id": 805535, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q596355", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "riformista", "confidence_score": 0.4816, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 136, "end": 149, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q117937", "wikipedia_page_id": 5141447, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q117937", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "riformista", "confidence_score": 0.4816, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/021909", "dhsid": "021909", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q117937", "itemLabel": "Charles L'\u00c9plattenier", "dhsid": "021909", "namefr": "Charles L'Eplattenier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_L%27Eplattenier", "namede": "Charles L\u2019Eplattenier", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Charles_L%E2%80%99Eplattenier", "nameit": "Charles L'Eplattenier", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Charles_L%27Eplattenier", "nameen": "Charles L'\u00c9plattenier", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Charles_L%27%C3%89plattenier", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "128848952", "wikidata_id": "Q117937"}}, {"start": 190, "end": 195, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "riformista", "confidence_score": 0.4816, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 207, "end": 217, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q276258", "wikipedia_page_id": 1102903, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q276258", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "riformista", "confidence_score": 0.4816, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010395", "dhsid": "010395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q276258", "itemLabel": "enfance", "dhsid": "010395", "namefr": "Enfance", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Enfance", "namede": "Kindheit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kindheit", "nameit": "Infanzia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Infanzia", "nameen": "Childhood", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Childhood", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1406161", "instanceofLabel": "th\u00e8me artistique", "gndid": "4030550-8", "wikidata_id": "Q276258"}}, {"start": 220, "end": 228, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67292", "wikipedia_page_id": 200147, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67292", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "riformista", "confidence_score": 0.4816, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000275", "dhsid": "000275", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67292", "itemLabel": "Sonceboz-Sombeval", "dhsid": "000275", "namefr": "Sonceboz-Sombeval", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sonceboz-Sombeval", "namede": "Sonceboz-Sombeval", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sonceboz-Sombeval", "nameit": "Sonceboz-Sombeval", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sonceboz-Sombeval", "nameen": "Sonceboz-Sombeval", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sonceboz-Sombeval", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4538997-4", "wikidata_id": "Q67292"}}, {"start": 280, "end": 290, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68256", "wikipedia_page_id": 119713, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68256", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "riformista", "confidence_score": 0.4816, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003003", "dhsid": "003003", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68256", "itemLabel": "Porrentruy", "dhsid": "003003", "namefr": "Porrentruy", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "namede": "Pruntrut", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pruntrut", "nameit": "Porrentruy", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "nameen": "Porrentruy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4103223-8", "wikidata_id": "Q68256"}}, {"start": 315, "end": 333, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8134", "wikipedia_page_id": 318304, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8134", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "riformista", "confidence_score": 0.4816, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 347, "end": 356, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 291579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "riformista", "confidence_score": 0.4816, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}, {"start": 391, "end": 411, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3664833", "wikipedia_page_id": 706822, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3664833", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "riformista", "confidence_score": 0.4816, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 427, "end": 435, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63896", "wikipedia_page_id": 320579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "riformista", "confidence_score": 0.4816, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002938", "dhsid": "002938", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "itemLabel": "Del\u00e9mont", "dhsid": "002938", "namefr": "Del\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "namede": "Delsberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Delsberg", "nameit": "Del\u00e9mont", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "nameen": "Del\u00e9mont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4266795-1", "wikidata_id": "Q63896"}}, {"start": 478, "end": 503, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13850128", "wikipedia_page_id": 462965, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "riformista", "confidence_score": 0.4816, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017378", "dhsid": "017378", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4", "wikidata_id": "Q13850128"}}, {"start": 542, "end": 550, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "riformista", "confidence_score": 0.4816, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 573, "end": 581, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1055894", "wikipedia_page_id": 209501, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1055894", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "riformista", "confidence_score": 0.4816, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 763, "end": 780, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913401", "wikipedia_page_id": 306100, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "riformista", "confidence_score": 0.4816, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/027156", "dhsid": "027156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2", "wikidata_id": "Q913401"}}, {"start": 818, "end": 823, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "riformista", "confidence_score": 0.4816, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 857, "end": 867, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q878445", "wikipedia_page_id": 2290586, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q878445", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "riformista", "confidence_score": 0.4816, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Jura souverain, 1981, 101", "tpub": ["Jura souverain"]}, {"text": "Le Quotidien jurassien, 4.5.1995", "tpub": ["Le Quotidien jurassien"]}, {"text": "V. Erard, \u00abHommage \u00e0 R. Jardin\u00bb, in Actes SJE, 1996, 209 sg.", "author": ["V. Erard"], "tpub": ["Hommage \u00e0 R. Jardin", "Actes SJE"]}]}, "metagrid_id": "5699", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=69480", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1058879073"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/310697963"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 2.7.1919\n   \u271d\ufe0e 3.5.1995\n1919-07-021995-05-03", "birth_date": "1919-07-02", "death_date": "1995-05-03"}], "birth_date": "1919-07-02", "death_date": "1995-05-03", "text_blocks": [["h1", "Roger Jardin"], ["p", "2.7.1919 Saint-Imier, 3.5.1995 Del\u00e9mont, rif., di Courrendlin. Figlio di Marius, gendarme, e di R\u00e9jane Desvoignes. \u200b(1948) Jeanne Alice L'Eplattenier, figlia di Charles, funzionario cant. a Berna. Trascorse l'infanzia a Sonceboz. Dopo la maturit\u00e0 commerciale alla scuola cant. di Porrentruy, consegu\u00ec la licenza in scienze economiche all'Univ. di Neuch\u00e2tel (1945). Dopo il 1950 insegn\u00f2 alla scuola professionale artigianale di Del\u00e9mont, che diresse dal 1964 al 1978. Membro del partito liberale radicale, presiedette i Giovani radicali della Svizzera franc. (1955-57) e fu deputato al Gran Consiglio bernese (1966-74). Militante del movimento separatista giurassiano, per un ventennio fu segr. generale aggiunto del Rassemblement jurassien e nel 1974 abbandon\u00f2 i liberali radicali, contrari alla separazione dal cant. Berna, per fondare il partito radicale riformista. Eletto all'Assemblea costituente nel 1976, fece poi parte del primo governo giurassiano, nel quale diresse il Dip. dell'educazione e degli affari sociali (1979-86)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78064575", "itemLabel": "Roger Jardin", "dhsid": "005699", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1058879073"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78064575", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/005699/2005-07-12"}