{"search_result_name": "Weck, Charles de", "language": "it", "id": "005853", "version": "2013-06-05", "_text": "Charles de Weck\n\n15.3.1837 Friburgo, 15.2.1931 Friburgo, catt., di Friburgo e Onnens (oggi com. La Brillaz). Figlio di Louis, possidente, e di Fran\u00e7oise d'Appenthel. Nipote di Rodolphe (->). Cugino di Hippolyte (->), L\u00e9on (->), Louis (->) e Rodolphe (->). \u200bL\u00e9ontine de Buman, figlia di Edouard, comandante della polizia cittadina e municipale. Dopo i collegi a Besan\u00e7on e Feldkirch, studi\u00f2 alla scuola di diritto di Friburgo. Sostituto del cancelliere del tribunale cant. (1861-68), fu luogotenente del prefetto della Sarine, giudice cant. (1873-81) e deputato al Gran Consiglio friburghese (1881-1906). Dopo la morte di Louis, W. venne eletto in Consiglio di Stato (1881), dove gli subentr\u00f2 alla guida del Dip. della giustizia e degli affari ecclesiastici (dimissioni nel 1906). Durante il suo mandato, appoggi\u00f2 senza riserve la politica di Georges Python. Maggiore, fu giudice militare.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Governo cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Parlamento cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124400.125300."}], "title": "Charles de Weck", "given_name": "Charles de", "family_name": "Weck", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nNicolas Willemin\nTraduzione:\nLuciana Cisbani"], "text_links": [[], [{"start": 169, "end": 171, "mention": "->", "href": "/it/articles/005842/2013-06-18/", "dhsid": "005842", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q94902211", "itemLabel": "Q94902211", "dhsid": "005842", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1058874543"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q94902211", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 195, "end": 197, "mention": "->", "href": "/it/articles/029969/2013-06-14/", "dhsid": "029969", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 206, "end": 208, "mention": "->", "href": "/it/articles/049562/2015-01-11/", "dhsid": "049562", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78074795", "itemLabel": "L\u00e9on de Weck", "dhsid": "049562", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1046083503"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78074795", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 218, "end": 220, "mention": "->", "href": "/it/articles/003957/2013-10-15/", "dhsid": "003957", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15663400", "itemLabel": "Louis de Weck", "dhsid": "003957", "namefr": "Louis de Weck (homme politique, 1823-1880)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Louis_de_Weck_(homme_politique,_1823-1880)", "namede": "Louis de Weck-Reynold", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Louis_de_Weck-Reynold", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1023723204"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15663400", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 234, "end": 236, "mention": "->", "href": "/it/articles/005850/2013-06-18/", "dhsid": "005850", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621781", "itemLabel": "Rodolphe de Weck", "dhsid": "005850", "namefr": "Rodolphe de Weck", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rodolphe_de_Weck", "namede": "Rodolphe Weck-Bussy", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rodolphe_Weck-Bussy", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1058875000"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621781", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 61, "end": 67, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1256836", "wikipedia_page_id": 7801276, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1256836", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "friburghese", "confidence_score": 0.5832, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000969", "dhsid": "000969", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1256836", "itemLabel": "Onnens", "dhsid": "000969", "namefr": "Onnens (Fribourg)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Onnens_(Fribourg)", "namede": "Onnens FR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Onnens_FR", "nameit": "Onnens (La Brillaz)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Onnens_(La_Brillaz)", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1256836"}}, {"start": 278, "end": 302, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q655130", "wikipedia_page_id": 751768, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q655130", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "friburghese", "confidence_score": 0.5832, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 344, "end": 352, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q37776", "wikipedia_page_id": 1122546, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q37776", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "friburghese", "confidence_score": 0.5832, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007029", "dhsid": "007029", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q37776", "itemLabel": "Besan\u00e7on", "dhsid": "007029", "namefr": "Besan\u00e7on", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "namede": "Besan\u00e7on", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "nameit": "Besan\u00e7on", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "nameen": "Besan\u00e7on", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4005972-8", "wikidata_id": "Q37776"}}, {"start": 378, "end": 395, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49122", "wikipedia_page_id": 3756203, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49122", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "friburghese", "confidence_score": 0.5832, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 423, "end": 434, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q373085", "wikipedia_page_id": 125418, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q373085", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "friburghese", "confidence_score": 0.5832, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 486, "end": 494, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": 234771, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "friburghese", "confidence_score": 0.5832, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 535, "end": 543, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1055894", "wikipedia_page_id": 209501, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1055894", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "friburghese", "confidence_score": 0.5832, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 562, "end": 573, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 96553, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "friburghese", "confidence_score": 0.5832, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}]], "sources": {"Archivi": [{"text": "Genealogia presso AEF"}], "Studi": [{"text": "NEF, 65, 1932, 280-286", "tpub": ["NEF"]}, {"text": "AA. VV., Le Conseil d'Etat fribourgeois 1848-2011, 2012, 51 sg.", "author": ["AA. VV."], "tpub": ["Le Conseil d'Etat fribourgeois 1848-2011"]}]}, "metagrid_id": "5853", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=70058", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1058874500"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/310697782"}], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Weck", "link": ["/articles/021105/2013-06-18/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 15.3.1837\n   \u271d\ufe0e 15.2.1931\n1837-03-151931-02-15", "birth_date": "1837-03-15", "death_date": "1931-02-15"}], "birth_date": "1837-03-15", "death_date": "1931-02-15", "text_blocks": [["h1", "Charles de Weck"], ["p", "15.3.1837 Friburgo, 15.2.1931 Friburgo, catt., di Friburgo e Onnens (oggi com. La Brillaz). Figlio di Louis, possidente, e di Fran\u00e7oise d'Appenthel. Nipote di Rodolphe (->). Cugino di Hippolyte (->), L\u00e9on (->), Louis (->) e Rodolphe (->). \u200bL\u00e9ontine de Buman, figlia di Edouard, comandante della polizia cittadina e municipale. Dopo i collegi a Besan\u00e7on e Feldkirch, studi\u00f2 alla scuola di diritto di Friburgo. Sostituto del cancelliere del tribunale cant. (1861-68), fu luogotenente del prefetto della Sarine, giudice cant. (1873-81) e deputato al Gran Consiglio friburghese (1881-1906). Dopo la morte di Louis, W. venne eletto in Consiglio di Stato (1881), dove gli subentr\u00f2 alla guida del Dip. della giustizia e degli affari ecclesiastici (dimissioni nel 1906). Durante il suo mandato, appoggi\u00f2 senza riserve la politica di Georges Python. Maggiore, fu giudice militare."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621789", "itemLabel": "Charles de Weck", "dhsid": "005853", "namefr": "Charles de Weck", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_de_Weck", "namede": "Charles Weck", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Charles_Weck", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1058874500"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621789", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "W", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/005853/2013-06-05"}