{"search_result_name": "Montenach, Jean de", "language": "it", "id": "005830", "version": "2010-01-21", "_text": "Jean de Montenach\n\n30.6.1766 Friburgo, 5.6.1842 Friburgo, catt., di Friburgo. Figlio di Fran\u00e7ois Pierre, balivo di Gruy\u00e8re. \u200b1) Marie-Josette, figlia di Ignace de Gady; 2) Madeleine Werro. Dopo essere stato, per sei mesi, agente diplomatico franc. presso l'ospodaro di Moldavia e dopo un soggiorno a Costantinopoli in veste di addetto dell'ambasciata di Francia (che gli valse l'appellativo di \"Turco\"), nel 1790 rientr\u00f2 a Friburgo, dove fu membro del Consiglio dei Duecento dal 1791 al 1798. Animato da una lucida ambizione, si schier\u00f2 a favore della Rivoluzione e nel 1798 presiedette il governo provvisorio. Fu viceprefetto del distr. di Friburgo (1798-99) e pres. della municipalit\u00e0 di Friburgo (1799-1803). Consigliere di Stato dal 1803 al 1837, fu una delle due principali figure della restaurazione aristocratica del 1814. Deputato al congresso di Vienna, lasci\u00f2 un memoriale sulla sua missione, che fu aspramente criticata: Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe lo accus\u00f2 di aver difeso gli interessi della Conf. meno efficacemente di quelli dei cant. aristocratici. Pres. del Consiglio dell'educazione, nel 1818 si oppose inutilmente al ritorno dei gesuiti e non riusc\u00ec a difendere dal loro attacco nemmeno padre Girard, suo amico. Vicepres. della Costituente nel 1831, fu scoltetto negli anni 1831-32 e 1835-36. Fu tra i fondatori della Soc. economica di Friburgo (1813). Allineato su posizioni moderate, seppe gestire con accortezza le fasi di transizione nei momenti decisivi della storia friburghese. Illuminista e avversario dichiarato dei gesuiti e dell'ultramontanismo, anticip\u00f2 l'epoca del liberalismo del XIX sec. Diplomatico e uomo tra i pi\u00f9 influenti del cant., una sorta di Talleyrand friburghese, prese parte a tutti i regimi che si succedettero dal 1798 al 1837.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Consiglieri", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politica (1790-1848) / Confederazione", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124100."}, {"tag": "Politica (1790-1848) / Cantoni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}, {"tag": "Politica (1790-1848) / Comuni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124300."}], "title": "Jean de Montenach", "given_name": "Jean de", "family_name": "Montenach", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nAlain-Jacques Czouz-Tornare\nTraduzione:\nAnnamaria Valenti"], "text_links": [[], [{"start": 134, "end": 148, "mention": "Ignace de Gady", "href": "/it/articles/014994/2003-09-16/", "dhsid": "014994", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96318905", "itemLabel": "Ignace de Gady", "dhsid": "014994", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1074088816"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96318905", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 20, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3730464", "wikipedia_page_id": 1319686, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3730464", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "friburghese", "confidence_score": 0.585, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 86, "end": 92, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 645489, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "friburghese", "confidence_score": 0.585, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 96, "end": 103, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q388306", "wikipedia_page_id": 223944, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q388306", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "friburghese", "confidence_score": 0.585, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008148", "dhsid": "008148", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q388306", "itemLabel": "district de la Gruy\u00e8re", "dhsid": "008148", "namefr": "District de la Gruy\u00e8re", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/District_de_la_Gruy%C3%A8re", "namede": "Greyerzbezirk", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Greyerzbezirk", "nameit": "Distretto della Gruy\u00e8re", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Distretto_della_Gruy%C3%A8re", "nameen": "Gruy\u00e8re District", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gruy%C3%A8re_District", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3032122", "instanceofLabel": "Districts du canton de Fribourg", "gndid": "4314814-1", "wikidata_id": "Q388306"}}, {"start": 203, "end": 221, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q193391", "wikipedia_page_id": 903679, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q193391", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "friburghese", "confidence_score": 0.585, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 238, "end": 246, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1394172", "wikipedia_page_id": 894682, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1394172", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "friburghese", "confidence_score": 0.585, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 250, "end": 258, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q217", "wikipedia_page_id": 44249, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q217", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "friburghese", "confidence_score": 0.585, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/044993", "dhsid": "044993", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q217", "itemLabel": "Moldavie", "dhsid": "044993", "namefr": "Moldavie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Moldavie", "namede": "Republik Moldau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Republik_Moldau", "nameit": "Moldavia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Moldavia", "nameen": "Moldova", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Moldova", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4039967-9", "wikidata_id": "Q217"}}, {"start": 281, "end": 295, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16869", "wikipedia_page_id": 1272, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16869", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "friburghese", "confidence_score": 0.585, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 321, "end": 342, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2841759", "wikipedia_page_id": 4777599, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2841759", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "friburghese", "confidence_score": 0.585, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 376, "end": 381, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q256", "wikipedia_page_id": 88704, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q256", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "friburghese", "confidence_score": 0.585, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 823, "end": 842, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q46362", "wikipedia_page_id": 43831, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q46362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "friburghese", "confidence_score": 0.585, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008922", "dhsid": "008922", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q46362", "itemLabel": "Congr\u00e8s de Vienne", "dhsid": "008922", "namefr": "Congr\u00e8s de Vienne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Congr%C3%A8s_de_Vienne", "namede": "Wiener Kongress", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wiener_Kongress", "nameit": "Congresso di Vienna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Congresso_di_Vienna", "nameen": "Congress of Vienna", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Congress_of_Vienna", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q625298", "instanceofLabel": "trait\u00e9 de paix", "gndid": "2026986-9", "wikidata_id": "Q46362"}}, {"start": 913, "end": 939, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116280", "wikipedia_page_id": 3537154, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116280", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "friburghese", "confidence_score": 0.585, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/015222", "dhsid": "015222", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116280", "itemLabel": "Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe", "dhsid": "015222", "namefr": "Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric-C%C3%A9sar_de_La_Harpe", "namede": "Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric-C%C3%A9sar_de_La_Harpe", "nameit": "Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric-C%C3%A9sar_de_La_Harpe", "nameen": "Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric-C%C3%A9sar_de_La_Harpe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119293064", "wikidata_id": "Q116280"}}, {"start": 1128, "end": 1135, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36380", "wikipedia_page_id": 89718, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "friburghese", "confidence_score": 0.585, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011718", "dhsid": "011718", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "itemLabel": "compagnie de J\u00e9sus", "dhsid": "011718", "namefr": "Compagnie de J\u00e9sus", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Compagnie_de_J%C3%A9sus", "namede": "Jesuiten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jesuiten", "nameit": "Compagnia di Ges\u00f9", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Compagnia_di_Ges%C3%B9", "nameen": "Society of Jesus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Society_of_Jesus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q41176", "instanceofLabel": "b\u00e2timent", "gndid": "80092-2", "wikidata_id": "Q36380"}}, {"start": 1186, "end": 1198, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116126", "wikipedia_page_id": 4249913, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116126", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "friburghese", "confidence_score": 0.585, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009024", "dhsid": "009024", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116126", "itemLabel": "Gr\u00e9goire Girard", "dhsid": "009024", "namefr": "Gr\u00e9goire Girard", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A9goire_Girard", "namede": "Jean Baptiste Girard", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jean_Baptiste_Girard", "nameit": "Gr\u00e9goire Girard", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A9goire_Girard", "nameen": "Jean-Baptiste Girard (pedagogue)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jean-Baptiste_Girard_(pedagogue)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118961160", "wikidata_id": "Q116126"}}, {"start": 1252, "end": 1261, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690928", "wikipedia_page_id": 939525, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "friburghese", "confidence_score": 0.585, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010244", "dhsid": "010244", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "itemLabel": "\u00e9cout\u00e8te", "dhsid": "010244", "namefr": "\u00c9cout\u00e8te", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cout%C3%A8te", "namede": "Schulthei\u00df", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "nameit": "Scoltetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scoltetto", "nameen": "Schulthei\u00df", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "4180209-3", "wikidata_id": "Q690928"}}, {"start": 1471, "end": 1482, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 96553, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "friburghese", "confidence_score": 0.585, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 1484, "end": 1495, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12539", "wikipedia_page_id": 273484, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12539", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "friburghese", "confidence_score": 0.585, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017433", "dhsid": "017433", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12539", "itemLabel": "si\u00e8cle des Lumi\u00e8res", "dhsid": "017433", "namefr": "Si\u00e8cle des Lumi\u00e8res", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Si%C3%A8cle_des_Lumi%C3%A8res", "namede": "Aufkl\u00e4rung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aufkl%C3%A4rung", "nameit": "Illuminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Illuminismo", "nameen": "Age of Enlightenment", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Age_of_Enlightenment", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "4003524-4", "wikidata_id": "Q12539"}}, {"start": 1524, "end": 1531, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36380", "wikipedia_page_id": 89718, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "friburghese", "confidence_score": 0.585, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011718", "dhsid": "011718", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "itemLabel": "compagnie de J\u00e9sus", "dhsid": "011718", "namefr": "Compagnie de J\u00e9sus", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Compagnie_de_J%C3%A9sus", "namede": "Jesuiten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jesuiten", "nameit": "Compagnia di Ges\u00f9", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Compagnia_di_Ges%C3%B9", "nameen": "Society of Jesus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Society_of_Jesus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q41176", "instanceofLabel": "b\u00e2timent", "gndid": "80092-2", "wikidata_id": "Q36380"}}, {"start": 1539, "end": 1554, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q274053", "wikipedia_page_id": 384606, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q274053", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "friburghese", "confidence_score": 0.585, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1565, "end": 1572, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3818003", "wikipedia_page_id": 3375583, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3818003", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "friburghese", "confidence_score": 0.585, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1577, "end": 1588, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 764254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "friburghese", "confidence_score": 0.585, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 1593, "end": 1600, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 10117, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "friburghese", "confidence_score": 0.585, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1665, "end": 1675, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160499", "wikipedia_page_id": 469541, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160499", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "friburghese", "confidence_score": 0.585, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1676, "end": 1687, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 96553, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "friburghese", "confidence_score": 0.585, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "M. Michaud, La contre-r\u00e9volution dans le canton de Fribourg (1789-1815), 1978", "author": ["M. Michaud"], "tpub": ["La contre-r\u00e9volution dans le canton de Fribourg (1789-1815)"]}, {"text": "A.-J. Czouz-Tornare, E. Maradan, \u00abQuand les patriciens fribougeois deviennent des r\u00e9volutionnaires\u00bb, in La R\u00e9volution fran\u00e7aise et les processus de socialisation de l'homme moderne, 1989, 307-315", "author": ["A.-J. Czouz-Tornare, E. Maradan"], "tpub": ["Quand les patriciens fribougeois deviennent des r\u00e9volutionnaires", "La R\u00e9volution fran\u00e7aise et les processus de socialisation de l'homme moderne"]}]}, "metagrid_id": "5830", "metagrid_links": [{"BSS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,1054659427&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliografia della storia svizzera", "long_description": "Bibliografia della storia svizzera"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1054659427"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/121566656"}], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Montenach, de", "link": ["/articles/020623/2008-11-28/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 30.6.1766\n   \u271d\ufe0e 5.6.1842\n1766-06-301842-06-05", "birth_date": "1766-06-30", "death_date": "1842-06-05"}], "birth_date": "1766-06-30", "death_date": "1842-06-05", "text_blocks": [["h1", "Jean de Montenach"], ["p", "30.6.1766 Friburgo, 5.6.1842 Friburgo, catt., di Friburgo. Figlio di Fran\u00e7ois Pierre, balivo di Gruy\u00e8re. \u200b1) Marie-Josette, figlia di Ignace de Gady; 2) Madeleine Werro. Dopo essere stato, per sei mesi, agente diplomatico franc. presso l'ospodaro di Moldavia e dopo un soggiorno a Costantinopoli in veste di addetto dell'ambasciata di Francia (che gli valse l'appellativo di \"Turco\"), nel 1790 rientr\u00f2 a Friburgo, dove fu membro del Consiglio dei Duecento dal 1791 al 1798. Animato da una lucida ambizione, si schier\u00f2 a favore della Rivoluzione e nel 1798 presiedette il governo provvisorio. Fu viceprefetto del distr. di Friburgo (1798-99) e pres. della municipalit\u00e0 di Friburgo (1799-1803). Consigliere di Stato dal 1803 al 1837, fu una delle due principali figure della restaurazione aristocratica del 1814. Deputato al congresso di Vienna, lasci\u00f2 un memoriale sulla sua missione, che fu aspramente criticata: Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe lo accus\u00f2 di aver difeso gli interessi della Conf. meno efficacemente di quelli dei cant. aristocratici. Pres. del Consiglio dell'educazione, nel 1818 si oppose inutilmente al ritorno dei gesuiti e non riusc\u00ec a difendere dal loro attacco nemmeno padre Girard, suo amico. Vicepres. della Costituente nel 1831, fu scoltetto negli anni 1831-32 e 1835-36. Fu tra i fondatori della Soc. economica di Friburgo (1813). Allineato su posizioni moderate, seppe gestire con accortezza le fasi di transizione nei momenti decisivi della storia friburghese. Illuminista e avversario dichiarato dei gesuiti e dell'ultramontanismo, anticip\u00f2 l'epoca del liberalismo del XIX sec. Diplomatico e uomo tra i pi\u00f9 influenti del cant., una sorta di Talleyrand friburghese, prese parte a tutti i regimi che si succedettero dal 1798 al 1837."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1685947", "itemLabel": "Jean de Montenach", "dhsid": "005830", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Jean de Montenach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jean_de_Montenach", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1054659427"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1685947", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/005830/2010-01-21"}