{"search_result_name": "Sieber, Johann Caspar", "language": "it", "id": "005898", "version": "2011-02-24", "_text": "Johann Caspar Sieber\n\n12.12.1821 Seebach (oggi com. Zurigo), 22.1.1878 Hottingen (oggi com. Zurigo), rif., poi senza confessione, di Seebach. Figlio di Diethelm, contadino, e di Regula Christinger. Celibe. Dopo la scuola del villaggio, frequent\u00f2 l'ist. per ragazzi di campagna e la scuola industriale a Zurigo e, nel 1837-39, la scuola magistrale a K\u00fcsnacht (ZH), terminata con il diploma di docente di scuola secondaria. Dopo diverse supplenze, fu docente di scuola secondaria a Wetzikon (ZH, 1841-43), dove fu licenziato per violazione dei doveri d'ufficio con l'interdizione dall'esercizio della professione nel cant. per cinque anni. Consegu\u00ec la patente di insegnante del cant. San Gallo (1843), che gli fu per\u00f2 revocata per ragioni politiche (1844). Fu poi insegnante a Morat (1845-47), da dove venne allontanato per attivit\u00e0 contro il governo conservatore. Da Berna partecip\u00f2 alla guerra del Sonderbund (1847) come volontario contro Friburgo. In seguito fece ritorno a Morat, dove fu fondatore e redattore del periodico Der W\u00e4chter (1848); a causa di rivendicazioni radicali venne nuovamente espulso. In seguito fu redattore della Berner Zeitung (1848-50). Stabilitosi a Uster (1850-69), fu supplente e, dal 1853, docente di scuola secondaria. Seguace del protosocialista Johann Jakob Treichler all'inizio degli anni 1850-60, fece parte del Gran Consiglio zurighese (1854-58). Pioniere del movimento democratico (dal 1860), fu pres. del sinodo scolastico del cant. Zurigo (1860-61) nonch\u00e9 fondatore (1864) e redattore (fino al 1868) del settimanale Der Unabh\u00e4ngige. Nel 1867 collabor\u00f2 con Salomon Bleuler. Membro della Costituente cant. (1868-69) e della commissione dei 35, fu uno dei padri della nuova Costituzione zurighese. Fu inoltre Consigliere di Stato zurighese (1869-72 e 1872-78; dal 1869 Dip. dell'istruzione pubblica, dal 1875 Dip. della Sanit\u00e0, dal 1877 Dip. degli interni).\n\nAttivo nel campo della politica scolastica, S., influenzato da Ignaz Thomas Scherr, riteneva che l'educazione dell'essere umano a cittadino responsabile avrebbe anche contribui a risolvere la questione sociale. Come Consigliere di Stato cerc\u00f2 di realizzare i suoi obiettivi con un'ampia legge sull'insegnamento; il progetto venne per\u00f2 respinto dal popolo nel 1872 a causa delle numerose innovazioni e nel giugno dello stesso anno non venne rieletto. Dopo aver riconquistato il seggio nell'elezione suppletiva di settembre, realizz\u00f2 singoli punti del suo programma, tra cui la fondazione della scuola tecnica superiore a Winterthur.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1790-1848)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.124000."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Governo cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Parlamento cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124400.125300."}, {"tag": "Economia e mestieri / Media / Stampa", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131400.131600."}, {"tag": "Formazione e scienze / Scuola e formazione", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.135600.135700."}], "title": "Johann Caspar Sieber", "given_name": "Johann Caspar", "family_name": "Sieber", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nMarkus B\u00fcrgi\nTraduzione:\nSamantha Tomarchio"], "text_links": [[], [{"start": 30, "end": 36, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Winterthur", "confidence_score": 0.6397, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 49, "end": 58, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q693454", "wikipedia_page_id": 6944819, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q693454", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Winterthur", "confidence_score": 0.6397, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003118", "dhsid": "003118", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q693454", "itemLabel": "Hottingen", "dhsid": "003118", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Hottingen (Stadt Z\u00fcrich)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hottingen_(Stadt_Z%C3%BCrich)", "nameit": "Hottingen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Hottingen", "nameen": "Hottingen (Z\u00fcrich)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hottingen_(Z%C3%BCrich)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q19644586", "instanceofLabel": "Q19644586", "gndid": "4577885-1", "wikidata_id": "Q693454"}}, {"start": 70, "end": 76, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Winterthur", "confidence_score": 0.6397, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 176, "end": 182, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q191778", "wikipedia_page_id": 408039, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q191778", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Winterthur", "confidence_score": 0.6397, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 260, "end": 278, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3953293", "wikipedia_page_id": 744190, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3953293", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Winterthur", "confidence_score": 0.6397, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 281, "end": 287, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Winterthur", "confidence_score": 0.6397, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 307, "end": 324, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q728730", "wikipedia_page_id": 2638743, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q728730", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Winterthur", "confidence_score": 0.6397, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 327, "end": 335, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69216", "wikipedia_page_id": 115451, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Winterthur", "confidence_score": 0.6397, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000109", "dhsid": "000109", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69216", "itemLabel": "K\u00fcsnacht", "dhsid": "000109", "namefr": "K\u00fcsnacht", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCsnacht", "namede": "K\u00fcsnacht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCsnacht", "nameit": "K\u00fcsnacht", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCsnacht", "nameen": "K\u00fcsnacht", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCsnacht", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4137928-7", "wikidata_id": "Q69216"}}, {"start": 381, "end": 398, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14623204", "wikipedia_page_id": 2879415, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14623204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Winterthur", "confidence_score": 0.6397, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 438, "end": 455, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14623204", "wikipedia_page_id": 2879415, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14623204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Winterthur", "confidence_score": 0.6397, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 660, "end": 669, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 102210, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Winterthur", "confidence_score": 0.6397, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 827, "end": 839, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7169", "wikipedia_page_id": 273965, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Winterthur", "confidence_score": 0.6397, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017458", "dhsid": "017458", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "itemLabel": "conservatisme", "dhsid": "017458", "namefr": "Conservatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conservatisme", "namede": "Konservatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konservatismus", "nameit": "Conservatorismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Conservatorismo", "nameen": "Conservatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conservatism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4032187-3", "wikidata_id": "Q7169"}}, {"start": 844, "end": 849, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Winterthur", "confidence_score": 0.6397, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 865, "end": 886, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688297", "wikipedia_page_id": 2049, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Winterthur", "confidence_score": 0.6397, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017241", "dhsid": "017241", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688297", "itemLabel": "guerre du Sonderbund", "dhsid": "017241", "namefr": "Guerre du Sonderbund", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_du_Sonderbund", "namede": "Sonderbundskrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sonderbundskrieg", "nameit": "Guerra del Sonderbund", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerra_del_Sonderbund", "nameen": "Sonderbund War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sonderbund_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8465", "instanceofLabel": "guerre civile", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688297"}}, {"start": 1209, "end": 1226, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14623204", "wikipedia_page_id": 2879415, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14623204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Winterthur", "confidence_score": 0.6397, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1256, "end": 1268, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123016", "wikipedia_page_id": 1425821, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123016", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Winterthur", "confidence_score": 0.6397, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/014903", "dhsid": "014903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123016", "itemLabel": "Johann Jakob von Tschudi", "dhsid": "014903", "namefr": "Johann Jakob von Tschudi", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_von_Tschudi", "namede": "Johann Jakob von Tschudi", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_von_Tschudi", "nameit": "Johann Jakob Tschudi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_Tschudi", "nameen": "Johann Jakob von Tschudi", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_von_Tschudi", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119315130", "wikidata_id": "Q123016"}}, {"start": 1340, "end": 1349, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Winterthur", "confidence_score": 0.6397, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 1374, "end": 1395, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7174", "wikipedia_page_id": 2593818, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7174", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Winterthur", "confidence_score": 0.6397, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009926", "dhsid": "009926", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7174", "itemLabel": "d\u00e9mocratie", "dhsid": "009926", "namefr": "D\u00e9mocratie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9mocratie", "namede": "Demokratie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Demokratie", "nameit": "Democrazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Democrazia", "nameen": "Democracy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Democracy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q183039", "instanceofLabel": "forme d'\u00c9tat", "gndid": "4011413-2", "wikidata_id": "Q7174"}}, {"start": 1421, "end": 1427, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10551516", "wikipedia_page_id": 299597, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10551516", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Winterthur", "confidence_score": 0.6397, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1449, "end": 1455, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Winterthur", "confidence_score": 0.6397, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 1701, "end": 1710, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Winterthur", "confidence_score": 0.6397, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 1744, "end": 1753, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Winterthur", "confidence_score": 0.6397, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 1793, "end": 1812, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12182551", "wikipedia_page_id": 1402291, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12182551", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Winterthur", "confidence_score": 0.6397, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 192, "end": 209, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q235329", "wikipedia_page_id": 4018, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q235329", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Winterthur", "confidence_score": 0.6397, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 620, "end": 630, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9125", "wikipedia_page_id": 153183, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Winterthur", "confidence_score": 0.6397, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000157", "dhsid": "000157", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "itemLabel": "Winterthour", "dhsid": "000157", "namefr": "Winterthour", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Winterthour", "namede": "Winterthur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameit": "Winterthur", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameen": "Winterthur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4066337-1", "wikidata_id": "Q9125"}}]], "sources": {"Archivi": [{"text": "Fondo presso Biblioteca Paul Kl\u00e4ui, Uster"}], "Studi": [{"text": "R. Renschler, Die Linkspresse Z\u00fcrichs im 19. Jahrhundert, 1967, 208-212", "author": ["R. Renschler"], "tpub": ["Die Linkspresse Z\u00fcrichs im 19. Jahrhundert"]}, {"text": "T. Koller, Volksbildung, Demokratie und soziale Frage, 1987", "author": ["T. Koller"], "tpub": ["Volksbildung, Demokratie und soziale Frage"]}, {"text": "M. K\u00f6hler, J. C. Sieber, 2003", "author": ["M. K\u00f6hler"], "tpub": ["J. C. Sieber"]}, {"text": "AA. VV., Schule macht Geschichte, 2007", "author": ["AA. VV."], "tpub": ["Schule macht Geschichte"]}, {"text": "NDB, 24, 322 sg.", "tpub": ["NDB"]}]}, "metagrid_id": "5898", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=96838", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "BSS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,128808578&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliografia della storia svizzera", "long_description": "Bibliografia della storia svizzera"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/128808578"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/62610010"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 12.12.1821\n   \u271d\ufe0e 22.1.1878\n1821-12-121878-01-22", "birth_date": "1821-12-12", "death_date": "1878-01-22"}], "birth_date": "1821-12-12", "death_date": "1878-01-22", "text_blocks": [["h1", "Johann Caspar Sieber"], ["p", "12.12.1821 Seebach (oggi com. Zurigo), 22.1.1878 Hottingen (oggi com. Zurigo), rif., poi senza confessione, di Seebach. Figlio di Diethelm, contadino, e di Regula Christinger. Celibe. Dopo la scuola del villaggio, frequent\u00f2 l'ist. per ragazzi di campagna e la scuola industriale a Zurigo e, nel 1837-39, la scuola magistrale a K\u00fcsnacht (ZH), terminata con il diploma di docente di scuola secondaria. Dopo diverse supplenze, fu docente di scuola secondaria a Wetzikon (ZH, 1841-43), dove fu licenziato per violazione dei doveri d'ufficio con l'interdizione dall'esercizio della professione nel cant. per cinque anni. Consegu\u00ec la patente di insegnante del cant. San Gallo (1843), che gli fu per\u00f2 revocata per ragioni politiche (1844). Fu poi insegnante a Morat (1845-47), da dove venne allontanato per attivit\u00e0 contro il governo conservatore. Da Berna partecip\u00f2 alla guerra del Sonderbund (1847) come volontario contro Friburgo. In seguito fece ritorno a Morat, dove fu fondatore e redattore del periodico Der W\u00e4chter (1848); a causa di rivendicazioni radicali venne nuovamente espulso. In seguito fu redattore della Berner Zeitung (1848-50). Stabilitosi a Uster (1850-69), fu supplente e, dal 1853, docente di scuola secondaria. Seguace del protosocialista Johann Jakob Treichler all'inizio degli anni 1850-60, fece parte del Gran Consiglio zurighese (1854-58). Pioniere del movimento democratico (dal 1860), fu pres. del sinodo scolastico del cant. Zurigo (1860-61) nonch\u00e9 fondatore (1864) e redattore (fino al 1868) del settimanale Der Unabh\u00e4ngige. Nel 1867 collabor\u00f2 con Salomon Bleuler. Membro della Costituente cant. (1868-69) e della commissione dei 35, fu uno dei padri della nuova Costituzione zurighese. Fu inoltre Consigliere di Stato zurighese (1869-72 e 1872-78; dal 1869 Dip. dell'istruzione pubblica, dal 1875 Dip. della Sanit\u00e0, dal 1877 Dip. degli interni)."], ["p", "Attivo nel campo della politica scolastica, S., influenzato da Ignaz Thomas Scherr, riteneva che l'educazione dell'essere umano a cittadino responsabile avrebbe anche contribui a risolvere la questione sociale. Come Consigliere di Stato cerc\u00f2 di realizzare i suoi obiettivi con un'ampia legge sull'insegnamento; il progetto venne per\u00f2 respinto dal popolo nel 1872 a causa delle numerose innovazioni e nel giugno dello stesso anno non venne rieletto. Dopo aver riconquistato il seggio nell'elezione suppletiva di settembre, realizz\u00f2 singoli punti del suo programma, tra cui la fondazione della scuola tecnica superiore a Winterthur."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1853508", "itemLabel": "Johann Kaspar Sieber", "dhsid": "005898", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johann Caspar Sieber", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Caspar_Sieber", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "128808578"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1853508", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/005898/2011-02-24"}