{"search_result_name": "Gasser, Augustin de", "language": "it", "id": "005834", "version": "2019-10-25", "_text": "Augustin de Gasser\n\n4.12.1766 Friburgo, 11.12.1834 Friburgo, cattolico, di Friburgo. Figlio di Jean-Joseph, balivo.\u200b(1813) Maria Xaviera Elisabeth Glutz, figlia di Peter Glutz-Ruchti. Entr\u00f2 nel Consiglio dei Duecento nel 1787 e divenne commissario di Stato nel 1788. Poco favorevole alla Repubblica elvetica, nell'autunno del 1802 fece parte della commissione del governo provvisorio incaricata di guidare il cantone dopo la capitolazione di Friburgo di fronte alle truppe federaliste. Durante la Mediazione, fu segretario della Confederazione. Membro del Gran Consiglio nel 1814, entr\u00f2 nel Piccolo Consiglio. Nel settembre di quell'anno fu nominato primo delegato alla cosiddetta \"lunga Dieta\" in sostituzione di Jean de Montenach, che fu scelto per rappresentare il cantone al congresso di Vienna. Durante la Restaurazione, Augustin de Gasser fece parte del gruppo oltranzista formatosi attorno a Karl Ludwig von Haller.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1790-1848) / Confederazione", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124100."}, {"tag": "Politica (1790-1848) / Cantoni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}], "title": "Augustin de Gasser", "given_name": "Augustin de", "family_name": "Gasser", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nMarius Michaud\nTraduzione:\nGenevi\u00e8ve Bernard Poncioni"], "text_links": [[], [{"start": 144, "end": 162, "mention": "Peter Glutz-Ruchti", "href": "/it/articles/004588/2006-12-28/", "dhsid": "004588", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55184233", "itemLabel": "Peter Joseph Glutz-R\u00fcchti", "dhsid": "004588", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Peter Joseph Glutz-Ruchti", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Peter_Joseph_Glutz-Ruchti", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "136490247"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55184233", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 0, "end": 4, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3730462", "wikipedia_page_id": 1319587, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3730462", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karl Ludwig von Haller", "confidence_score": 0.9875, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 41, "end": 50, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9592", "wikipedia_page_id": 2481325, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karl Ludwig von Haller", "confidence_score": 0.9875, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 88, "end": 94, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 645489, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karl Ludwig von Haller", "confidence_score": 0.9875, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 268, "end": 287, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q206696", "wikipedia_page_id": 439972, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karl Ludwig von Haller", "confidence_score": 0.9875, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009797", "dhsid": "009797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "itemLabel": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "dhsid": "009797", "namefr": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9publique_helv%C3%A9tique", "namede": "Helvetische Republik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Helvetische_Republik", "nameit": "Repubblica Elvetica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Repubblica_Elvetica", "nameen": "Helvetic Republic", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Helvetic_Republic", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q472538", "instanceofLabel": "r\u00e9publique s\u0153ur", "gndid": "4411191-5", "wikidata_id": "Q206696"}}, {"start": 453, "end": 464, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q204886", "wikipedia_page_id": 268506, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q204886", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karl Ludwig von Haller", "confidence_score": 0.9875, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 702, "end": 711, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22246", "wikipedia_page_id": 197683, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22246", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karl Ludwig von Haller", "confidence_score": 0.9875, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 759, "end": 778, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q46362", "wikipedia_page_id": 43831, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q46362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karl Ludwig von Haller", "confidence_score": 0.9875, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008922", "dhsid": "008922", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q46362", "itemLabel": "Congr\u00e8s de Vienne", "dhsid": "008922", "namefr": "Congr\u00e8s de Vienne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Congr%C3%A8s_de_Vienne", "namede": "Wiener Kongress", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wiener_Kongress", "nameit": "Congresso di Vienna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Congresso_di_Vienna", "nameen": "Congress of Vienna", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Congress_of_Vienna", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q625298", "instanceofLabel": "trait\u00e9 de paix", "gndid": "2026986-9", "wikidata_id": "Q46362"}}, {"start": 879, "end": 901, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q125462", "wikipedia_page_id": 3764894, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q125462", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Karl Ludwig von Haller", "confidence_score": 0.9875, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010657", "dhsid": "010657", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q125462", "itemLabel": "Karl Ludwig von Haller", "dhsid": "010657", "namefr": "Charles-Louis de Haller", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles-Louis_de_Haller", "namede": "Karl Ludwig von Haller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_Ludwig_von_Haller", "nameit": "Karl Ludwig von Haller", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Karl_Ludwig_von_Haller", "nameen": "Karl Ludwig von Haller", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Karl_Ludwig_von_Haller", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118701061", "wikidata_id": "Q125462"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "J.-D. Murith, \u00abUn groupe international d'Ultras sous la Restauration et la Monarchie de Juillet d'apr\u00e8s la correspondance de Charles-Louis de Haller\u00bb, in Annales fribourgeoises, 41, 1953, 89-121", "author": ["J.-D. Murith"], "tpub": ["Un groupe international d'Ultras sous la Restauration et la Monarchie de Juillet d'apr\u00e8s la correspondance de Charles-Louis de Haller", "Annales fribourgeoises"], "journal": ["Annales fribourgeoises"]}, {"text": "M. Michaud, La contre-R\u00e9volution dans le canton de Fribourg (1789-1815), 1978", "author": ["M. Michaud"], "tpub": ["La contre-R\u00e9volution dans le canton de Fribourg (1789-1815)"], "journal": ["La contre-R\u00e9volution dans le canton de Fribourg (1789-1815)"]}]}, "metagrid_id": "5834", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P34775", "short_description": "Documenti diplomatici svizzeri", "long_description": "Documenti diplomatici svizzeri"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/105428783X"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309648765"}], "bref": [{"title": "Variante/i", "text": "Jean-Augustin-Bruno de Gasser (nome alla nascita)"}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 4.12.1766\n   \u271d\ufe0e 11.12.1834\n1766-12-041834-12-11", "birth_date": "1766-12-04", "death_date": "1834-12-11"}], "birth_date": "1766-12-04", "death_date": "1834-12-11", "text_blocks": [["h1", "Augustin de Gasser"], ["p", "4.12.1766 Friburgo, 11.12.1834 Friburgo, cattolico, di Friburgo. Figlio di Jean-Joseph, balivo.\u200b(1813) Maria Xaviera Elisabeth Glutz, figlia di Peter Glutz-Ruchti. Entr\u00f2 nel Consiglio dei Duecento nel 1787 e divenne commissario di Stato nel 1788. Poco favorevole alla Repubblica elvetica, nell'autunno del 1802 fece parte della commissione del governo provvisorio incaricata di guidare il cantone dopo la capitolazione di Friburgo di fronte alle truppe federaliste. Durante la Mediazione, fu segretario della Confederazione. Membro del Gran Consiglio nel 1814, entr\u00f2 nel Piccolo Consiglio. Nel settembre di quell'anno fu nominato primo delegato alla cosiddetta \"lunga Dieta\" in sostituzione di Jean de Montenach, che fu scelto per rappresentare il cantone al congresso di Vienna. Durante la Restaurazione, Augustin de Gasser fece parte del gruppo oltranzista formatosi attorno a Karl Ludwig von Haller."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2528996", "itemLabel": "Jean Augustin Bruno Gasser", "dhsid": "005834", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "105428783X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2528996", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/005834/2019-10-25"}