{"search_result_name": "Uffleger, Jean-Fran\u00e7ois d'", "language": "it", "id": "005977", "version": "2011-08-08", "_text": "Jean-Fran\u00e7ois d'Uffleger\n\n5.4.1769 Friburgo, 17.6.1845 Friburgo, catt., di Friburgo. Figlio di Fran\u00e7ois-Pierre, ufficiale al servizio della Francia e membro della Camera segreta, e di Madeleine de Techtermann. \u200b(1799) Agathe-Fran\u00e7oise-Laurette von der Weid. Studi\u00f2 diritto a Strasburgo (dal 1787). Avvocato e storico, a Friburgo fu membro del Consiglio dei Duecento (1789-98), archivista di Stato (1800-14) e fece parte del Grande (1814-31) e del Piccolo Consiglio (1815-31). Sostenitore di Karl Ludwig von Haller, svilupp\u00f2 una dottrina politica controrivoluzionaria e ispir\u00f2 l'ala ultraconservatrice del patriziato di Friburgo sotto la Restaurazione.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Consiglieri", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politica (1790-1848) / Cantoni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}], "title": "Jean-Fran\u00e7ois d' Uffleger", "given_name": "Jean-Fran\u00e7ois d'", "family_name": "Uffleger", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nMarius Michaud\nTraduzione:\nLuciana Cisbani"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 13, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q707696", "wikipedia_page_id": 3136805, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q707696", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ultraconservatrice", "confidence_score": 0.3845, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 114, "end": 123, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 2563338, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ultraconservatrice", "confidence_score": 0.3845, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 249, "end": 259, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6602", "wikipedia_page_id": 2546011, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6602", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ultraconservatrice", "confidence_score": 0.3845, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006606", "dhsid": "006606", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6602", "itemLabel": "Strasbourg", "dhsid": "006606", "namefr": "Strasbourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Strasbourg", "namede": "Stra\u00dfburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Stra%C3%9Fburg", "nameit": "Strasburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Strasburgo", "nameen": "Strasbourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Strasbourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4057878-1", "wikidata_id": "Q6602"}}, {"start": 465, "end": 487, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q125462", "wikipedia_page_id": 3764894, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q125462", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ultraconservatrice", "confidence_score": 0.3845, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010657", "dhsid": "010657", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q125462", "itemLabel": "Karl Ludwig von Haller", "dhsid": "010657", "namefr": "Charles-Louis de Haller", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles-Louis_de_Haller", "namede": "Karl Ludwig von Haller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_Ludwig_von_Haller", "nameit": "Karl Ludwig von Haller", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Karl_Ludwig_von_Haller", "nameen": "Karl Ludwig von Haller", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Karl_Ludwig_von_Haller", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118701061", "wikidata_id": "Q125462"}}, {"start": 502, "end": 519, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q179805", "wikipedia_page_id": 308564, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ultraconservatrice", "confidence_score": 0.3845, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 520, "end": 540, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q755138", "wikipedia_page_id": 2146713, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q755138", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ultraconservatrice", "confidence_score": 0.3845, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 556, "end": 574, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7169", "wikipedia_page_id": 273965, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ultraconservatrice", "confidence_score": 0.3845, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017458", "dhsid": "017458", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "itemLabel": "conservatisme", "dhsid": "017458", "namefr": "Conservatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conservatisme", "namede": "Konservatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konservatismus", "nameit": "Conservatorismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Conservatorismo", "nameen": "Conservatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conservatism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4032187-3", "wikidata_id": "Q7169"}}]], "sources": {"Archivi": [{"text": "Fondo presso AEF"}], "Studi": [{"text": "M. Michaud, \u00ab\"Je suis allemand d'origine et de c\u0153ur\": la doctrine politique de J. F. Melchior-Louis d'Uffleger (1769-1845)\u00bb, in Pouvoirs et soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 Fribourg sous la M\u00e9diation (1803-1814), a cura di F. Python, 2005, 111-133", "author": ["M. Michaud"], "tpub": ["\"Je suis allemand d'origine et de c\u0153ur\": la doctrine politique de J. F. Melchior-Louis d'Uffleger (1769-1845)", "Pouvoirs et soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 Fribourg sous la M\u00e9diation (1803-1814)"]}]}, "metagrid_id": "5977", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1058874187"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/310697766"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2248\ufe0e 5.4.1769\n   \u271d\ufe0e 17.6.1845\n1845-06-17", "death_date": "1845-06-17"}], "death_date": "1845-06-17", "text_blocks": [["h1", "Jean-Fran\u00e7ois d'Uffleger"], ["p", "5.4.1769 Friburgo, 17.6.1845 Friburgo, catt., di Friburgo. Figlio di Fran\u00e7ois-Pierre, ufficiale al servizio della Francia e membro della Camera segreta, e di Madeleine de Techtermann. \u200b(1799) Agathe-Fran\u00e7oise-Laurette von der Weid. Studi\u00f2 diritto a Strasburgo (dal 1787). Avvocato e storico, a Friburgo fu membro del Consiglio dei Duecento (1789-98), archivista di Stato (1800-14) e fece parte del Grande (1814-31) e del Piccolo Consiglio (1815-31). Sostenitore di Karl Ludwig von Haller, svilupp\u00f2 una dottrina politica controrivoluzionaria e ispir\u00f2 l'ala ultraconservatrice del patriziato di Friburgo sotto la Restaurazione."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q94902204", "itemLabel": "Jean-Fran\u00e7ois d'Uffleger", "dhsid": "005977", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1058874187"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q94902204", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/005977/2011-08-08"}