{"search_result_name": "Burklin, Charles", "language": "it", "id": "006236", "version": "2004-11-04", "_text": "Charles Burklin\n\n30.9.1881 Ginevra, 20.7.1957 durante una crociera al Capo Nord, di Ginevra. Figlio di Charles Elie e di Madeleine Stern. \u200b(1912) Marie Anne Guibert, figlia di Alexandre. Frequent\u00f2 il ginnasio propedeutico e poi si diplom\u00f2 presso la scuola cant. di orticoltura. Per quattro anni lavor\u00f2 all'estero come giardiniere. Di ritorno in Svizzera nel 1902, entr\u00f2 nelle PTT; nel 1925 divenne caposervizio presso la direzione del circondario 1 e nel 1932 capo del servizio finanziario. Fu consigliere com. socialista di Le Petit-Saconnex a partire dal 1922 e di Ginevra dal 1930 fino alla morte. Fu membro del Gran Consiglio dal 1919 al 1933, Consigliere agli Stati dal 1922 al 1928 (nel 1922 era l'unico socialista) e dal 1931 al 1933. Sindacalista intraprendente, fond\u00f2 nel 1918 la Lega del personale con retribuzione fissa, che presiedette per due anni, e cre\u00f2 la Soc. cooperativa ginevrina d'abitazione. Nel 1922 organizz\u00f2 le manifestazioni contro la legge H\u00e4berlin sulla difesa dell'ordine pubblico. Dopo la seconda guerra mondiale rifiut\u00f2 la candidatura al Consiglio di Stato; ader\u00ec al partito del lavoro e divenne nuovamente Granconsigliere (1948-54).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Consiglio degli Stati", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124700."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Parlamento cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Charles Burklin", "given_name": "Charles", "family_name": "Burklin", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nGuy Le Comte\nTraduzione:\nGiorgio Bernasconi"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra mondiale", "confidence_score": 0.9761, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 53, "end": 62, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4069", "wikipedia_page_id": 227924, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4069", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra mondiale", "confidence_score": 0.9761, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 67, "end": 74, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra mondiale", "confidence_score": 0.9761, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 328, "end": 336, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra mondiale", "confidence_score": 0.9761, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 418, "end": 429, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q106658", "wikipedia_page_id": 240622, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q106658", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra mondiale", "confidence_score": 0.9761, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 494, "end": 504, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7272", "wikipedia_page_id": 661028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra mondiale", "confidence_score": 0.9761, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017463", "dhsid": "017463", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "itemLabel": "socialisme", "dhsid": "017463", "namefr": "Socialisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Socialisme", "namede": "Sozialismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialismus", "nameit": "Socialismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Socialismo", "nameen": "Socialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Socialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4055785-6", "wikidata_id": "Q7272"}}, {"start": 550, "end": 557, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra mondiale", "confidence_score": 0.9761, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 685, "end": 692, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q56328046", "wikipedia_page_id": 7556589, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q56328046", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra mondiale", "confidence_score": 0.9761, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 693, "end": 703, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7272", "wikipedia_page_id": 661028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra mondiale", "confidence_score": 0.9761, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017463", "dhsid": "017463", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "itemLabel": "socialisme", "dhsid": "017463", "namefr": "Socialisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Socialisme", "namede": "Sozialismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialismus", "nameit": "Socialismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Socialismo", "nameen": "Socialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Socialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4055785-6", "wikidata_id": "Q7272"}}, {"start": 976, "end": 991, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q294199", "wikipedia_page_id": 238910, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q294199", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra mondiale", "confidence_score": 0.9761, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1001, "end": 1024, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 3862, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra mondiale", "confidence_score": 0.9761, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}]], "sources": {}, "metagrid_id": "6236", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P7621", "short_description": "Documenti diplomatici svizzeri", "long_description": "Documenti diplomatici svizzeri"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=62403", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=1720", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1052412777"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309586374"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 30.9.1881\n   \u271d\ufe0e 20.7.1957\n1881-09-301957-07-20", "birth_date": "1881-09-30", "death_date": "1957-07-20"}], "birth_date": "1881-09-30", "death_date": "1957-07-20", "text_blocks": [["h1", "Charles Burklin"], ["p", "30.9.1881 Ginevra, 20.7.1957 durante una crociera al Capo Nord, di Ginevra. Figlio di Charles Elie e di Madeleine Stern. \u200b(1912) Marie Anne Guibert, figlia di Alexandre. Frequent\u00f2 il ginnasio propedeutico e poi si diplom\u00f2 presso la scuola cant. di orticoltura. Per quattro anni lavor\u00f2 all'estero come giardiniere. Di ritorno in Svizzera nel 1902, entr\u00f2 nelle PTT; nel 1925 divenne caposervizio presso la direzione del circondario 1 e nel 1932 capo del servizio finanziario. Fu consigliere com. socialista di Le Petit-Saconnex a partire dal 1922 e di Ginevra dal 1930 fino alla morte. Fu membro del Gran Consiglio dal 1919 al 1933, Consigliere agli Stati dal 1922 al 1928 (nel 1922 era l'unico socialista) e dal 1931 al 1933. Sindacalista intraprendente, fond\u00f2 nel 1918 la Lega del personale con retribuzione fissa, che presiedette per due anni, e cre\u00f2 la Soc. cooperativa ginevrina d'abitazione. Nel 1922 organizz\u00f2 le manifestazioni contro la legge H\u00e4berlin sulla difesa dell'ordine pubblico. Dopo la seconda guerra mondiale rifiut\u00f2 la candidatura al Consiglio di Stato; ader\u00ec al partito del lavoro e divenne nuovamente Granconsigliere (1948-54)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1063830", "itemLabel": "Charles Burklin", "dhsid": "006236", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Charles Burklin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Charles_Burklin", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052412777"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1063830", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/006236/2004-11-04"}