{"search_result_name": "Br\u00e4m, Walter", "language": "it", "id": "006206", "version": "2002-12-13", "_text": "Walter Br\u00e4m\n\n4.9.1915 Glarona, 13.8.1996 Zurigo, rif., di Engi. Figlio di Friedrich, ispettore assicurativo. \u200b(1941) Thildi Kuhn, di Thal. Dopo le scuole a M\u00e4nnedorf, San Gallo e Zurigo e una formazione commerciale a Zurigo, lavor\u00f2 per l'ufficio di assistenza agli alcolisti di Zurigo e gest\u00ec sia un ristorante in cui non venivano servite bevande alcoliche sia case per anziani private. Nel 1950 fond\u00f2 una fiduciaria a Zurigo. Deputato dell'Anello degli Indipendenti al Gran Consiglio zurighese (1943-59, 1967-73), si impegn\u00f2 spec. in questioni di natura sociale. Nel 1970 ader\u00ec al movimento repubblicano, che rappresent\u00f2 nel Consiglio nazionale dal 1971 (membro della commissione permanente del commercio con l'estero). Dopo la rottura con i repubblicani rinunci\u00f2 a una nuova candidatura nel 1975.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Consiglio nazionale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Parlamento cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Walter Br\u00e4m", "given_name": "Walter", "family_name": "Br\u00e4m", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nUeli M\u00fcller\nTraduzione:\nNadia Ambrosi"], "text_links": [[], [{"start": 9, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63912", "wikipedia_page_id": 95339, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commercio con l'estero", "confidence_score": 0.4537, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000766", "dhsid": "000766", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "itemLabel": "Glaris Centre", "dhsid": "000766", "namefr": "Glaris Centre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Glaris_Centre", "namede": "Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Glarus", "nameit": "Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Glarona", "nameen": "Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4021139-3", "wikidata_id": "Q63912"}}, {"start": 28, "end": 34, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commercio con l'estero", "confidence_score": 0.4537, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 45, "end": 49, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q661652", "wikipedia_page_id": 95335, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q661652", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commercio con l'estero", "confidence_score": 0.4537, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000763", "dhsid": "000763", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q661652", "itemLabel": "Engi", "dhsid": "000763", "namefr": "Engi (Glaris)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Engi_(Glaris)", "namede": "Engi GL", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Engi_GL", "nameit": "Engi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Engi", "nameen": "Engi, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Engi,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "4585481-6", "wikidata_id": "Q661652"}}, {"start": 143, "end": 152, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64627", "wikipedia_page_id": 152220, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64627", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commercio con l'estero", "confidence_score": 0.4537, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000110", "dhsid": "000110", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64627", "itemLabel": "M\u00e4nnedorf", "dhsid": "000110", "namefr": "M\u00e4nnedorf", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%A4nnedorf", "namede": "M\u00e4nnedorf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%A4nnedorf", "nameit": "M\u00e4nnedorf", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/M%C3%A4nnedorf", "nameen": "M\u00e4nnedorf", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/M%C3%A4nnedorf", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4372043-2", "wikidata_id": "Q64627"}}, {"start": 154, "end": 163, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 102210, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commercio con l'estero", "confidence_score": 0.4537, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 166, "end": 172, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commercio con l'estero", "confidence_score": 0.4537, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 204, "end": 210, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commercio con l'estero", "confidence_score": 0.4537, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 252, "end": 261, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15326", "wikipedia_page_id": 692015, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15326", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commercio con l'estero", "confidence_score": 0.4537, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/016558", "dhsid": "016558", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15326", "itemLabel": "alcoolisme", "dhsid": "016558", "namefr": "Alcoolisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alcoolisme", "namede": "Alkoholkrankheit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alkoholkrankheit", "nameit": "Alcolismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alcolismo", "nameen": "Alcoholism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alcoholism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4001220-7", "wikidata_id": "Q15326"}}, {"start": 265, "end": 271, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commercio con l'estero", "confidence_score": 0.4537, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 326, "end": 343, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154", "wikipedia_page_id": 64021, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commercio con l'estero", "confidence_score": 0.4537, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 406, "end": 412, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commercio con l'estero", "confidence_score": 0.4537, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 428, "end": 453, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q550295", "wikipedia_page_id": 4012713, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q550295", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commercio con l'estero", "confidence_score": 0.4537, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017394", "dhsid": "017394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q550295", "itemLabel": "Alliance des ind\u00e9pendants", "dhsid": "017394", "namefr": "Alliance des ind\u00e9pendants", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alliance_des_ind%C3%A9pendants", "namede": "Landesring der Unabh\u00e4ngigen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landesring_der_Unabh%C3%A4ngigen", "nameit": "Anello degli Indipendenti", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Anello_degli_Indipendenti", "nameen": "Alliance of Independents", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alliance_of_Independents", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "2017103-1", "wikidata_id": "Q550295"}}, {"start": 569, "end": 591, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q877848", "wikipedia_page_id": 278684, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q877848", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commercio con l'estero", "confidence_score": 0.4537, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 656, "end": 678, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2986807", "wikipedia_page_id": 6397272, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2986807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commercio con l'estero", "confidence_score": 0.4537, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 683, "end": 705, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3858472", "wikipedia_page_id": 443792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3858472", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "commercio con l'estero", "confidence_score": 0.4537, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "H. R. Schmid (a cura di), Freundesgr\u00fcsse an W. Br\u00e4m zu seinem 60. Geburtstag, 1975", "author": ["H. R. Schmid (a cura di)"], "tpub": ["Freundesgr\u00fcsse an W. Br\u00e4m zu seinem 60. Geburtstag"]}]}, "metagrid_id": "6206", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P26995", "short_description": "Documenti diplomatici svizzeri", "long_description": "Documenti diplomatici svizzeri"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=89047", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=1625", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1051423872"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308722479"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 4.9.1915\n   \u271d\ufe0e 13.8.1996\n1915-09-041996-08-13", "birth_date": "1915-09-04", "death_date": "1996-08-13"}], "birth_date": "1915-09-04", "death_date": "1996-08-13", "text_blocks": [["h1", "Walter Br\u00e4m"], ["p", "4.9.1915 Glarona, 13.8.1996 Zurigo, rif., di Engi. Figlio di Friedrich, ispettore assicurativo. \u200b(1941) Thildi Kuhn, di Thal. Dopo le scuole a M\u00e4nnedorf, San Gallo e Zurigo e una formazione commerciale a Zurigo, lavor\u00f2 per l'ufficio di assistenza agli alcolisti di Zurigo e gest\u00ec sia un ristorante in cui non venivano servite bevande alcoliche sia case per anziani private. Nel 1950 fond\u00f2 una fiduciaria a Zurigo. Deputato dell'Anello degli Indipendenti al Gran Consiglio zurighese (1943-59, 1967-73), si impegn\u00f2 spec. in questioni di natura sociale. Nel 1970 ader\u00ec al movimento repubblicano, che rappresent\u00f2 nel Consiglio nazionale dal 1971 (membro della commissione permanente del commercio con l'estero). Dopo la rottura con i repubblicani rinunci\u00f2 a una nuova candidatura nel 1975."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621554", "itemLabel": "Walter Br\u00e4m", "dhsid": "006206", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Walter Br\u00e4m", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Walter_Br%C3%A4m", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1051423872"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621554", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/006206/2002-12-13"}