{"search_result_name": "Ceppi, Joseph", "language": "it", "id": "006245", "version": "2003-09-04", "_text": "Joseph Ceppi\n\n20.9.1866 Del\u00e9mont, 30.12.1946 Del\u00e9mont, catt., di Del\u00e9mont. Figlio di Charles-Joseph e di Jos\u00e9phine Marguerite Agathe Sermet. \u200bMarie Anne Jos\u00e9phine Chariatte, figlia di Fran\u00e7ois. Frequent\u00f2 il collegio di M\u00e2con (Borgogna) e poi la scuola cant. di Porrentruy. Studi\u00f2 diritto a Monaco (1887-88), Berna e Parigi. Ottenuto il brevetto di avvocato nel 1893, apr\u00ec uno studio a Del\u00e9mont. Pres. del tribunale distr. di Del\u00e9mont dal 1902 al 1944, venne eletto quale deputato bernese del partito conservatore catt. al Consiglio nazionale (1928-39). Assunse la pres. dell'ospizio per anziani e si impegn\u00f2 a favore dell'ospedale distr. di Del\u00e9mont. Fece inoltre parte della commissione della scuola cant. di Porrentruy (1916-40). Capo autorevole del partito conservatore del distr. di Del\u00e9mont, fu l'artefice dell'accordo elettorale che regola l'attribuzione dei seggi in questo distr.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Consiglio nazionale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}], "title": "Joseph Ceppi", "given_name": "Joseph", "family_name": "Ceppi", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nFran\u00e7ois Noirjean\nTraduzione:\nGenevi\u00e8ve Bernard Poncioni"], "text_links": [[], [{"start": 247, "end": 257, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68256", "wikipedia_page_id": 119713, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68256", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'artefice", "confidence_score": 0.5842, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003003", "dhsid": "003003", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68256", "itemLabel": "Porrentruy", "dhsid": "003003", "namefr": "Porrentruy", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "namede": "Pruntrut", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pruntrut", "nameit": "Porrentruy", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "nameen": "Porrentruy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4103223-8", "wikidata_id": "Q68256"}}, {"start": 276, "end": 282, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1726", "wikipedia_page_id": 20439, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'artefice", "confidence_score": 0.5842, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006600", "dhsid": "006600", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "itemLabel": "Munich", "dhsid": "006600", "namefr": "Munich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Munich", "namede": "M\u00fcnchen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchen", "nameit": "Monaco di Baviera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Monaco_di_Baviera", "nameen": "Munich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Munich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q134626", "instanceofLabel": "Kreisstadt", "gndid": "4127793-4", "wikidata_id": "Q1726"}}, {"start": 284, "end": 291, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2412351", "wikipedia_page_id": 2774654, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2412351", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'artefice", "confidence_score": 0.5842, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 294, "end": 299, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'artefice", "confidence_score": 0.5842, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 302, "end": 308, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 3198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'artefice", "confidence_score": 0.5842, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 322, "end": 330, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q253623", "wikipedia_page_id": 98152, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q253623", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'artefice", "confidence_score": 0.5842, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 457, "end": 465, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1055894", "wikipedia_page_id": 209501, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1055894", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'artefice", "confidence_score": 0.5842, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 478, "end": 498, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9626", "wikipedia_page_id": 129424, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9626", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'artefice", "confidence_score": 0.5842, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 696, "end": 706, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68256", "wikipedia_page_id": 119713, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68256", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'artefice", "confidence_score": 0.5842, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003003", "dhsid": "003003", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68256", "itemLabel": "Porrentruy", "dhsid": "003003", "namefr": "Porrentruy", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "namede": "Pruntrut", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pruntrut", "nameit": "Porrentruy", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "nameen": "Porrentruy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4103223-8", "wikidata_id": "Q68256"}}, {"start": 738, "end": 758, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9626", "wikipedia_page_id": 129424, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9626", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'artefice", "confidence_score": 0.5842, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 786, "end": 796, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5306779", "wikipedia_page_id": 2325757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5306779", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'artefice", "confidence_score": 0.5842, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Le pays, 31.12.1946", "tpub": ["Le pays"]}]}, "metagrid_id": "6245", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P7643", "short_description": "Documenti diplomatici svizzeri", "long_description": "Documenti diplomatici svizzeri"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=55532", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=1766", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1052045790"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308745616"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 20.9.1866\n   \u271d\ufe0e 30.12.1946\n1866-09-201946-12-30", "birth_date": "1866-09-20", "death_date": "1946-12-30"}], "birth_date": "1866-09-20", "death_date": "1946-12-30", "text_blocks": [["h1", "Joseph Ceppi"], ["p", "20.9.1866 Del\u00e9mont, 30.12.1946 Del\u00e9mont, catt., di Del\u00e9mont. Figlio di Charles-Joseph e di Jos\u00e9phine Marguerite Agathe Sermet. \u200bMarie Anne Jos\u00e9phine Chariatte, figlia di Fran\u00e7ois. Frequent\u00f2 il collegio di M\u00e2con (Borgogna) e poi la scuola cant. di Porrentruy. Studi\u00f2 diritto a Monaco (1887-88), Berna e Parigi. Ottenuto il brevetto di avvocato nel 1893, apr\u00ec uno studio a Del\u00e9mont. Pres. del tribunale distr. di Del\u00e9mont dal 1902 al 1944, venne eletto quale deputato bernese del partito conservatore catt. al Consiglio nazionale (1928-39). Assunse la pres. dell'ospizio per anziani e si impegn\u00f2 a favore dell'ospedale distr. di Del\u00e9mont. Fece inoltre parte della commissione della scuola cant. di Porrentruy (1916-40). Capo autorevole del partito conservatore del distr. di Del\u00e9mont, fu l'artefice dell'accordo elettorale che regola l'attribuzione dei seggi in questo distr."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78059883", "itemLabel": "Joseph Ceppi", "dhsid": "006245", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052045790"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78059883", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/006245/2003-09-04"}