{"search_result_name": "Glasson, G\u00e9rard", "language": "it", "id": "006326", "version": "2007-07-12", "_text": "G\u00e9rard Glasson\n\n3.7.1918 Bulle, 17.7.1982 Losanna, catt., di Bulle. Figlio di Alphonse, stampatore ed editore del giornale La Gruy\u00e8re, e di Marie-Jos\u00e9phine Esseiva, figlia di un contadino. \u200bMonique Perroud. Dopo le scuole dell'obbligo a Bulle e la maturit\u00e0 classica al liceo di Saint-Maurice, studi\u00f2 scienze economiche all'Univ. di Friburgo. Parallelamente, dal 1939 scrisse per La Gruy\u00e8re, firmando i propri contributi con le iniziali \"G.G.\"; al giornale diede uno stile combattivo, attaccando soprattutto il regime conservatore di Friburgo fino all'apertura pluralistica degli anni 1960-70. Consigliere com. di Bulle, fu deputato radicale al Gran Consiglio friburghese (1946-74) e Consigliere nazionale (1966-75). Presiedette il Circolo delle arti e mestieri di Bulle e le sezioni della Gruy\u00e8re e cant. (1958-64) del partito radicale. Tribuno e polemista, esprimeva le proprie idee con una foga che lo port\u00f2 a pi\u00f9 riprese davanti al tribunale. Fu autore di un'opera commemorativa per il centenario del \"suo\" giornale che raccoglie la cronologia di un sec. di storia della Gruy\u00e8re.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Consiglio nazionale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Parlamento cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "G\u00e9rard Glasson", "given_name": "G\u00e9rard", "family_name": "Glasson", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nFran\u00e7ois Genoud\nTraduzione:\nDavide Dosi"], "text_links": [[], [{"start": 0, "end": 3, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3730468", "wikipedia_page_id": 1319532, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3730468", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "foga", "confidence_score": 0.535, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 26, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 82331, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "foga", "confidence_score": 0.535, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 199, "end": 218, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66759388", "wikipedia_page_id": 1367442, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66759388", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "foga", "confidence_score": 0.535, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 232, "end": 249, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5518", "wikipedia_page_id": 247126, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5518", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "foga", "confidence_score": 0.535, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 262, "end": 275, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69545", "wikipedia_page_id": 370020, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69545", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "foga", "confidence_score": 0.535, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002774", "dhsid": "002774", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69545", "itemLabel": "Saint-Maurice", "dhsid": "002774", "namefr": "Saint-Maurice (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Maurice_(Valais)", "namede": "Saint-Maurice VS", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Saint-Maurice_VS", "nameit": "Saint-Maurice (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Saint-Maurice_(Svizzera)", "nameen": "Saint-Maurice, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Saint-Maurice,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4118257-1", "wikidata_id": "Q69545"}}, {"start": 284, "end": 302, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8134", "wikipedia_page_id": 318304, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8134", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "foga", "confidence_score": 0.535, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 386, "end": 392, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3120038", "wikipedia_page_id": 662231, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3120038", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "foga", "confidence_score": 0.535, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 501, "end": 513, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7169", "wikipedia_page_id": 273965, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "foga", "confidence_score": 0.535, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017458", "dhsid": "017458", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "itemLabel": "conservatisme", "dhsid": "017458", "namefr": "Conservatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conservatisme", "namede": "Konservatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konservatismus", "nameit": "Conservatorismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Conservatorismo", "nameen": "Conservatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conservatism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4032187-3", "wikidata_id": "Q7169"}}, {"start": 607, "end": 615, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1055894", "wikipedia_page_id": 209501, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1055894", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "foga", "confidence_score": 0.535, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 643, "end": 654, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 96553, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "foga", "confidence_score": 0.535, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 876, "end": 880, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q56322372", "wikipedia_page_id": 6892188, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q56322372", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "foga", "confidence_score": 0.535, "domains": ["Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Opere": [{"text": "De la diligence \u00e0 la lune, 1982", "tpub": ["De la diligence \u00e0 la lune"]}], "Studi": [{"text": "La Gruy\u00e8re, 20.7.1982", "tpub": ["La Gruy\u00e8re"]}]}, "metagrid_id": "6326", "metagrid_links": [{"parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=2159", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1054288348"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309648772"}], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Glasson", "link": ["/articles/024882/2005-11-22/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 3.7.1918\n   \u271d\ufe0e 17.7.1982\n1918-07-031982-07-17", "birth_date": "1918-07-03", "death_date": "1982-07-17"}], "birth_date": "1918-07-03", "death_date": "1982-07-17", "text_blocks": [["h1", "G\u00e9rard Glasson"], ["p", "3.7.1918 Bulle, 17.7.1982 Losanna, catt., di Bulle. Figlio di Alphonse, stampatore ed editore del giornale La Gruy\u00e8re, e di Marie-Jos\u00e9phine Esseiva, figlia di un contadino. \u200bMonique Perroud. Dopo le scuole dell'obbligo a Bulle e la maturit\u00e0 classica al liceo di Saint-Maurice, studi\u00f2 scienze economiche all'Univ. di Friburgo. Parallelamente, dal 1939 scrisse per La Gruy\u00e8re, firmando i propri contributi con le iniziali \"G.G.\"; al giornale diede uno stile combattivo, attaccando soprattutto il regime conservatore di Friburgo fino all'apertura pluralistica degli anni 1960-70. Consigliere com. di Bulle, fu deputato radicale al Gran Consiglio friburghese (1946-74) e Consigliere nazionale (1966-75). Presiedette il Circolo delle arti e mestieri di Bulle e le sezioni della Gruy\u00e8re e cant. (1958-64) del partito radicale. Tribuno e polemista, esprimeva le proprie idee con una foga che lo port\u00f2 a pi\u00f9 riprese davanti al tribunale. Fu autore di un'opera commemorativa per il centenario del \"suo\" giornale che raccoglie la cronologia di un sec. di storia della Gruy\u00e8re."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78062516", "itemLabel": "G\u00e9rard Glasson", "dhsid": "006326", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1054288348"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78062516", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/006326/2007-07-12"}