{"search_result_name": "Friedli, Valentine", "language": "it", "id": "006301", "version": "2016-08-10", "_text": "Valentine Friedli\n\n6.4.1929 Saint-Aubin-Sauges,10.7.2016, catt., di Grabs e, dopo il matrimonio, di Rosi\u00e8res. Figlia di Ernest Graessli, operaio, municipale socialista di Court\u00e9telle, e di Ida Domon. \u200bFrancis F., tecnico-architetto, direttore di un'azienda a Del\u00e9mont, figlio di Louis, imprenditore. Madre di sette figli. Frequent\u00f2 le scuole secondarie a Del\u00e9mont e ottenne il diploma di impiegata di commercio. Lavor\u00f2 come segr. di direzione e casalinga. Dalla sua fondazione nel 1963, fece parte dell'Ass. femminile per la difesa del Giura e dal 1970 al 1990 fu nel comitato direttore del Rassemblement jurassien. Socialista, consigliera com. di Del\u00e9mont (1973-78), fu l'unica donna a sedere nell'Assemblea costituente giurassiana (1976-78). Deputata al Gran Consiglio giurassiano dal 1979 al 1983, fu Consigliera nazionale dal 1983 al 1987. Fu membro di Amnesty International e di SOS-Asile Jura.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Consiglio nazionale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Parlamento cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Politica (1848-) / Forze politiche / Partito socialista", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125700.126400."}, {"tag": "Movimenti sociali / Movimento femminista", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144700."}], "title": "Valentine Friedli", "given_name": "Valentine", "family_name": "Friedli", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nFran\u00e7ois Kohler\nTraduzione:\nGianenrico Bernasconi"], "text_links": [[], [{"start": 9, "end": 27, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70517", "wikipedia_page_id": 398929, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70517", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amnesty International", "confidence_score": 0.9921, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002836", "dhsid": "002836", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70517", "itemLabel": "Saint-Aubin-Sauges", "dhsid": "002836", "namefr": "Saint-Aubin-Sauges", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Aubin-Sauges", "namede": "Saint-Aubin-Sauges", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Saint-Aubin-Sauges", "nameit": "Saint-Aubin-Sauges", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Saint-Aubin-Sauges", "nameen": "Saint-Aubin-Sauges", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Saint-Aubin-Sauges", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4594402-7", "wikidata_id": "Q70517"}}, {"start": 28, "end": 32, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q476915", "wikipedia_page_id": 3179575, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q476915", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amnesty International", "confidence_score": 0.9921, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 49, "end": 54, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67048", "wikipedia_page_id": 97056, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67048", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amnesty International", "confidence_score": 0.9921, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001348", "dhsid": "001348", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67048", "itemLabel": "Grabs", "dhsid": "001348", "namefr": "Grabs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Grabs", "namede": "Grabs", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grabs", "nameit": "Grabs", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Grabs", "nameen": "Grabs", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grabs", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4086774-2", "wikidata_id": "Q67048"}}, {"start": 138, "end": 148, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7272", "wikipedia_page_id": 661028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amnesty International", "confidence_score": 0.9921, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017463", "dhsid": "017463", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "itemLabel": "socialisme", "dhsid": "017463", "namefr": "Socialisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Socialisme", "namede": "Sozialismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialismus", "nameit": "Socialismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Socialismo", "nameen": "Socialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Socialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4055785-6", "wikidata_id": "Q7272"}}, {"start": 152, "end": 163, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67463", "wikipedia_page_id": 351152, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67463", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amnesty International", "confidence_score": 0.9921, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002937", "dhsid": "002937", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67463", "itemLabel": "Court\u00e9telle", "dhsid": "002937", "namefr": "Court\u00e9telle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Court%C3%A9telle", "namede": "Court\u00e9telle", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Court%C3%A9telle", "nameit": "Court\u00e9telle", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Court%C3%A9telle", "nameen": "Court\u00e9telle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Court%C3%A9telle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4538994-9", "wikidata_id": "Q67463"}}, {"start": 240, "end": 248, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63896", "wikipedia_page_id": 320579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amnesty International", "confidence_score": 0.9921, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002938", "dhsid": "002938", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "itemLabel": "Del\u00e9mont", "dhsid": "002938", "namefr": "Del\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "namede": "Delsberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Delsberg", "nameit": "Del\u00e9mont", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "nameen": "Del\u00e9mont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4266795-1", "wikidata_id": "Q63896"}}, {"start": 336, "end": 344, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63896", "wikipedia_page_id": 320579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amnesty International", "confidence_score": 0.9921, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002938", "dhsid": "002938", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "itemLabel": "Del\u00e9mont", "dhsid": "002938", "namefr": "Del\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "namede": "Delsberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Delsberg", "nameit": "Del\u00e9mont", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "nameen": "Del\u00e9mont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4266795-1", "wikidata_id": "Q63896"}}, {"start": 517, "end": 522, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3120", "wikipedia_page_id": 78490, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3120", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amnesty International", "confidence_score": 0.9921, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 597, "end": 607, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7272", "wikipedia_page_id": 661028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amnesty International", "confidence_score": 0.9921, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017463", "dhsid": "017463", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "itemLabel": "socialisme", "dhsid": "017463", "namefr": "Socialisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Socialisme", "namede": "Sozialismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialismus", "nameit": "Socialismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Socialismo", "nameen": "Socialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Socialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4055785-6", "wikidata_id": "Q7272"}}, {"start": 629, "end": 637, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63896", "wikipedia_page_id": 320579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amnesty International", "confidence_score": 0.9921, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002938", "dhsid": "002938", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "itemLabel": "Del\u00e9mont", "dhsid": "002938", "namefr": "Del\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "namede": "Delsberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Delsberg", "nameit": "Del\u00e9mont", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "nameen": "Del\u00e9mont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4266795-1", "wikidata_id": "Q63896"}}, {"start": 680, "end": 701, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1053185", "wikipedia_page_id": 19278, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1053185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amnesty International", "confidence_score": 0.9921, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 702, "end": 713, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12755", "wikipedia_page_id": 18020, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12755", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amnesty International", "confidence_score": 0.9921, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007399", "dhsid": "007399", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12755", "itemLabel": "canton du Jura", "dhsid": "007399", "namefr": "Canton du Jura", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Jura", "namede": "Kanton Jura", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Jura", "nameit": "Canton Giura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Giura", "nameen": "Canton of Jura", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Jura", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4029043-8", "wikidata_id": "Q12755"}}, {"start": 838, "end": 859, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q42970", "wikipedia_page_id": 2117285, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q42970", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amnesty International", "confidence_score": 0.9921, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/025823", "dhsid": "025823", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q42970", "itemLabel": "Amnesty International", "dhsid": "025823", "namefr": "Amnesty International", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Amnesty_International", "namede": "Amnesty International", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Amnesty_International", "nameit": "Amnesty International", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Amnesty_International", "nameen": "Amnesty International", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Amnesty_International", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q163740", "instanceofLabel": "organisme sans but lucratif", "gndid": "2003911-6", "wikidata_id": "Q42970"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "L'Assembl\u00e9e constituante jurassienne, 1976, 38", "tpub": ["L'Assembl\u00e9e constituante jurassienne"]}, {"text": "Jura souverain, 1981, 124", "tpub": ["Jura souverain"]}]}, "metagrid_id": "6301", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P25157", "short_description": "Documenti diplomatici svizzeri", "long_description": "Documenti diplomatici svizzeri"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=575", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1058878999"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/310697958"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 6.4.1929\n   \u271d\ufe0e 10.7.2016\n1929-04-062016-07-10", "birth_date": "1929-04-06", "death_date": "2016-07-10"}], "birth_date": "1929-04-06", "death_date": "2016-07-10", "text_blocks": [["h1", "Valentine Friedli"], ["p", "6.4.1929 Saint-Aubin-Sauges,10.7.2016, catt., di Grabs e, dopo il matrimonio, di Rosi\u00e8res. Figlia di Ernest Graessli, operaio, municipale socialista di Court\u00e9telle, e di Ida Domon. \u200bFrancis F., tecnico-architetto, direttore di un'azienda a Del\u00e9mont, figlio di Louis, imprenditore. Madre di sette figli. Frequent\u00f2 le scuole secondarie a Del\u00e9mont e ottenne il diploma di impiegata di commercio. Lavor\u00f2 come segr. di direzione e casalinga. Dalla sua fondazione nel 1963, fece parte dell'Ass. femminile per la difesa del Giura e dal 1970 al 1990 fu nel comitato direttore del Rassemblement jurassien. Socialista, consigliera com. di Del\u00e9mont (1973-78), fu l'unica donna a sedere nell'Assemblea costituente giurassiana (1976-78). Deputata al Gran Consiglio giurassiano dal 1979 al 1983, fu Consigliera nazionale dal 1983 al 1987. Fu membro di Amnesty International e di SOS-Asile Jura."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1692097", "itemLabel": "Valentine Friedli", "dhsid": "006301", "namefr": "Valentine Friedli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Valentine_Friedli", "namede": "Valentine Friedli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Valentine_Friedli", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1058878999"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1692097", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/006301/2016-08-10"}