{"search_result_name": "Keller, Albert", "language": "it", "id": "006407", "version": "2007-08-09", "_text": "Albert Keller\n\n16.8.1885 Reute (AR), 23.11.1962 Reute, rif., di Reute. Figlio di Albert, fabbricante di ricami, e di Anna Rechsteiner. \u200b(1914) Ida Aebly, figlia di Albert, mastro rilegatore. Dopo le scuole a Reute e Berneck, comp\u00ec un apprendistato di ricamatore a San Gallo. Dal 1905 al 1957 e poi di nuovo dal 1961, dopo la morte del figlio Albert, diresse l'impresa paterna a Reute. La ditta di ricami semimeccanica, non pi\u00f9 al passo con i tempi, sotto la sua guida fu trasformata in un'azienda florida e dotata di modernissimi impianti automatici. Fu membro del consiglio di amministrazione della Soc. fiduciaria dell'industria del ricamo di San Gallo (dal 1938) e pres. del fondo di solidariet\u00e0 dei ricamatori a navetta. Personalit\u00e0 dominante di Reute, ne fu municipale (1911-36) e sindaco (1921-36); radicale, fu inoltre membro (1921-48) e pres. (1931-33) del Gran Consiglio di Appenzello Esterno e deputato al Consiglio nazionale (1935-51). Sul piano cant. sostenne con forza la creazione di un'assicurazione per la vecchiaia. Pres. della commissione dell'economia pubblica (1925-27), primo pres. della commissione delle finanze (1938-48) e membro dell'amministrazione della Banca cant. appenzellese (1934-62, vicepres. 1952-62), difese gli interessi dei com. finanziariamente deboli. Nel parlamento fed. fece parte di 49 commissioni, tra cui le quattro pi\u00f9 importanti (commissione dei pieni poteri, 1939-43; delle tariffe doganali, 1939-41; dell'alcol, 1943-47; delle finanze, 1947-51), impegnandosi instancabilmente a favore di una migliore perequazione finanziaria fra i cant., per l'introduzione dell'AVS e contro l'esodo rurale. Divenne noto con il soprannome di \"Quellen-K.\", poich\u00e9 per far fronte alle spese causate dalla guerra volle introdurre una semplice imposta alla fonte (in ted. Quellensteuer), piuttosto che la complessa imposta di compensazione. La sua attivit\u00e0 politica fu caratterizzata dalla perenne ricerca di soluzioni equilibrate. Si impegn\u00f2 nel comitato della Soc. appenzellese di utilit\u00e0 pubblica (1943-59), come pres. della Fondazione cant. per la vecchiaia (dal 1945) e sostenne varie istituzioni caritative e sociali. Per gli ab. bisognosi di Reute cre\u00f2 un fondo di assistenza che porta il suo nome.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Consiglio nazionale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Parlamento cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Sindaci", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125600."}], "title": "Albert Keller", "given_name": "Albert", "family_name": "Keller", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nThomas Fuchs\nTraduzione:\nValerio Ferloni"], "text_links": [[], [{"start": 40, "end": 43, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "utilit\u00e0 pubblica", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 164, "end": 174, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q240471", "wikipedia_page_id": 590494, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q240471", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "utilit\u00e0 pubblica", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 201, "end": 208, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67225", "wikipedia_page_id": 106878, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67225", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "utilit\u00e0 pubblica", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001334", "dhsid": "001334", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67225", "itemLabel": "Berneck", "dhsid": "001334", "namefr": "Berneck", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berneck", "namede": "Berneck SG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berneck_SG", "nameit": "Berneck", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berneck", "nameen": "Berneck, St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Berneck,_St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4351187-9", "wikidata_id": "Q67225"}}, {"start": 249, "end": 258, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 102210, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "utilit\u00e0 pubblica", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 482, "end": 489, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q812", "wikipedia_page_id": 704139, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q812", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "utilit\u00e0 pubblica", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 539, "end": 578, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188628", "wikipedia_page_id": 329792, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188628", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "utilit\u00e0 pubblica", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 620, "end": 626, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q18281", "wikipedia_page_id": 3772, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18281", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "utilit\u00e0 pubblica", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 630, "end": 639, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 102210, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "utilit\u00e0 pubblica", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 688, "end": 698, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3934271", "wikipedia_page_id": 2956210, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3934271", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "utilit\u00e0 pubblica", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 771, "end": 778, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30185", "wikipedia_page_id": 1549196, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "utilit\u00e0 pubblica", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 868, "end": 886, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12079", "wikipedia_page_id": 16721, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12079", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "utilit\u00e0 pubblica", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007476", "dhsid": "007476", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12079", "itemLabel": "canton d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures", "dhsid": "007476", "namefr": "Canton d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Appenzell_Rhodes-Ext%C3%A9rieures", "namede": "Kanton Appenzell Ausserrhoden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Appenzell_Ausserrhoden", "nameit": "Canton Appenzello Esterno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Appenzello_Esterno", "nameen": "Appenzell Ausserrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell_Ausserrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4002486-6", "wikidata_id": "Q12079"}}, {"start": 889, "end": 897, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1055894", "wikipedia_page_id": 209501, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1055894", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "utilit\u00e0 pubblica", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1047, "end": 1055, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159810", "wikipedia_page_id": 701085, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159810", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "utilit\u00e0 pubblica", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1178, "end": 1190, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67125", "wikipedia_page_id": 123771, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67125", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "utilit\u00e0 pubblica", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001313", "dhsid": "001313", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67125", "itemLabel": "Appenzell", "dhsid": "001313", "namefr": "Appenzell (district)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Appenzell_(district)", "namede": "Appenzell (Bezirk)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Appenzell_(Bezirk)", "nameit": "Appenzello", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Appenzello", "nameen": "Appenzell District", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell_District", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q662914", "instanceofLabel": "district suisse", "gndid": "4002485-4", "wikidata_id": "Q67125"}}, {"start": 1280, "end": 1290, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35749", "wikipedia_page_id": 3208, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "utilit\u00e0 pubblica", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010082", "dhsid": "010082", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "itemLabel": "parlement", "dhsid": "010082", "namefr": "Parlement", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parlement", "namede": "Parlament", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Parlament", "nameit": "Parlamento", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parlamento", "nameen": "Parliament", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parliament", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4044685-2", "wikidata_id": "Q35749"}}, {"start": 1406, "end": 1422, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q52389", "wikipedia_page_id": 2070496, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52389", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "utilit\u00e0 pubblica", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1861, "end": 1878, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7163", "wikipedia_page_id": 1115090, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "utilit\u00e0 pubblica", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1980, "end": 1992, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67125", "wikipedia_page_id": 123771, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67125", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "utilit\u00e0 pubblica", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001313", "dhsid": "001313", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67125", "itemLabel": "Appenzell", "dhsid": "001313", "namefr": "Appenzell (district)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Appenzell_(district)", "namede": "Appenzell (Bezirk)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Appenzell_(Bezirk)", "nameit": "Appenzello", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Appenzello", "nameen": "Appenzell District", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell_District", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q662914", "instanceofLabel": "district suisse", "gndid": "4002485-4", "wikidata_id": "Q67125"}}, {"start": 1996, "end": 2012, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q166332", "wikipedia_page_id": 227171, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q166332", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "utilit\u00e0 pubblica", "confidence_score": 0.4182, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Archivi": [{"text": "ACom Reute"}], "Studi": [{"text": "A. Eugster, A. Koller, Heimatgeschichte und Wirtschaft des Appenzellerlandes, 1949, 67", "author": ["A. Eugster, A. Koller"], "tpub": ["Heimatgeschichte und Wirtschaft des Appenzellerlandes"]}, {"text": "Appenzeller Zeitung, 24.11.1962", "tpub": ["Appenzeller Zeitung"]}, {"text": "AJb, 90, 1963, 19-22", "tpub": ["AJb"]}]}, "metagrid_id": "6407", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "http://dodis.ch/P2771", "short_description": "Documenti diplomatici svizzeri", "long_description": "Documenti diplomatici svizzeri"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=55635", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=2480", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1059755939"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/311193785"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 16.8.1885\n   \u271d\ufe0e 23.11.1962\n1885-08-161962-11-23", "birth_date": "1885-08-16", "death_date": "1962-11-23"}], "birth_date": "1885-08-16", "death_date": "1962-11-23", "text_blocks": [["h1", "Albert Keller"], ["p", "16.8.1885 Reute (AR), 23.11.1962 Reute, rif., di Reute. Figlio di Albert, fabbricante di ricami, e di Anna Rechsteiner. \u200b(1914) Ida Aebly, figlia di Albert, mastro rilegatore. Dopo le scuole a Reute e Berneck, comp\u00ec un apprendistato di ricamatore a San Gallo. Dal 1905 al 1957 e poi di nuovo dal 1961, dopo la morte del figlio Albert, diresse l'impresa paterna a Reute. La ditta di ricami semimeccanica, non pi\u00f9 al passo con i tempi, sotto la sua guida fu trasformata in un'azienda florida e dotata di modernissimi impianti automatici. Fu membro del consiglio di amministrazione della Soc. fiduciaria dell'industria del ricamo di San Gallo (dal 1938) e pres. del fondo di solidariet\u00e0 dei ricamatori a navetta. Personalit\u00e0 dominante di Reute, ne fu municipale (1911-36) e sindaco (1921-36); radicale, fu inoltre membro (1921-48) e pres. (1931-33) del Gran Consiglio di Appenzello Esterno e deputato al Consiglio nazionale (1935-51). Sul piano cant. sostenne con forza la creazione di un'assicurazione per la vecchiaia. Pres. della commissione dell'economia pubblica (1925-27), primo pres. della commissione delle finanze (1938-48) e membro dell'amministrazione della Banca cant. appenzellese (1934-62, vicepres. 1952-62), difese gli interessi dei com. finanziariamente deboli. Nel parlamento fed. fece parte di 49 commissioni, tra cui le quattro pi\u00f9 importanti (commissione dei pieni poteri, 1939-43; delle tariffe doganali, 1939-41; dell'alcol, 1943-47; delle finanze, 1947-51), impegnandosi instancabilmente a favore di una migliore perequazione finanziaria fra i cant., per l'introduzione dell'AVS e contro l'esodo rurale. Divenne noto con il soprannome di \"Quellen-K.\", poich\u00e9 per far fronte alle spese causate dalla guerra volle introdurre una semplice imposta alla fonte (in ted. Quellensteuer), piuttosto che la complessa imposta di compensazione. La sua attivit\u00e0 politica fu caratterizzata dalla perenne ricerca di soluzioni equilibrate. Si impegn\u00f2 nel comitato della Soc. appenzellese di utilit\u00e0 pubblica (1943-59), come pres. della Fondazione cant. per la vecchiaia (dal 1945) e sostenne varie istituzioni caritative e sociali. Per gli ab. bisognosi di Reute cre\u00f2 un fondo di assistenza che porta il suo nome."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96745525", "itemLabel": "Albert Keller", "dhsid": "006407", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Albert Keller (Politiker)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Albert_Keller_(Politiker)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1059755939"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96745525", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/006407/2007-08-09"}