{"search_result_name": "Naine, Albert", "language": "it", "id": "006449", "version": "2010-11-02", "_text": "Albert Naine\n\n2.6.1871 Travers, 26.11.1957 Ginevra, rif., di Neuch\u00e2tel e dal 1911 di Ginevra. Figlio di Louis Th\u00e9ophile, orologiaio di modeste condizioni, e di Lise Lina Pellaton. Fratello di Charles (->). \u200bLouise Robert-Tissot. Nel 1895 si stabil\u00ec a Ginevra per formarsi nel commercio orologiero e tra il 1895 e il 1900 comp\u00ec soggiorni di perfezionamento all'estero (Londra, Bruxelles). Fu poi attivo come commerciante. Fece parte del Gran Consiglio ginevrino per il PS (1910-40, pres. nel 1923). Nel 1915 diresse il servizio cant. degli approvvigionamenti. Collabor\u00f2 al Peuple suisse. Fu municipale di Ginevra (1922-33) e Consigliere di Stato (1933-36, Dip. delle finanze e delle contribuzioni), dopo aver rifiutato la nomina nel 1930 in reazione alla mancata elezione di L\u00e9on Nicole. Fu uno dei leader della sinistra ginevrina nel periodo tra le due guerre mondiali.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Governo cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125400."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Parlamento cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Albert Naine", "given_name": "Albert", "family_name": "Naine", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nJean de Senarclens\nTraduzione:\nFrancesca Mariani Arcobello"], "text_links": [[], [{"start": 187, "end": 189, "mention": "->", "href": "/it/articles/004629/2010-11-02/", "dhsid": "004629", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1065610", "itemLabel": "Charles Naine", "dhsid": "004629", "namefr": "Charles Naine", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_Naine", "namede": "Charles Naine", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Charles_Naine", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "172505038"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1065610", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 0, "end": 3, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17114534", "wikipedia_page_id": 1319479, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17114534", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "periodo tra le due guerre mondiali", "confidence_score": 0.4977, "domains": ["Biology", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 29, "end": 36, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "periodo tra le due guerre mondiali", "confidence_score": 0.4977, "domains": ["Biology", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 38, "end": 41, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "periodo tra le due guerre mondiali", "confidence_score": 0.4977, "domains": ["Biology", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 47, "end": 56, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 291579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "periodo tra le due guerre mondiali", "confidence_score": 0.4977, "domains": ["Biology", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}, {"start": 71, "end": 78, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "periodo tra le due guerre mondiali", "confidence_score": 0.4977, "domains": ["Biology", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 207, "end": 213, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q659530", "wikipedia_page_id": 117045, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q659530", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "periodo tra le due guerre mondiali", "confidence_score": 0.4977, "domains": ["Biology", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/041957", "dhsid": "041957", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q659530", "itemLabel": "Tissot", "dhsid": "041957", "namefr": "Tissot (entreprise)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tissot_(entreprise)", "namede": "Tissot", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tissot", "nameit": "Tissot", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Tissot", "nameen": "Tissot", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tissot", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4830453", "instanceofLabel": "firme", "gndid": "5557121-9", "wikidata_id": "Q659530"}}, {"start": 237, "end": 244, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "periodo tra le due guerre mondiali", "confidence_score": 0.4977, "domains": ["Biology", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 354, "end": 360, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q84", "wikipedia_page_id": 2279266, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q84", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "periodo tra le due guerre mondiali", "confidence_score": 0.4977, "domains": ["Biology", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006594", "dhsid": "006594", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q84", "itemLabel": "Londres", "dhsid": "006594", "namefr": "Londres", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Londres", "namede": "London", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/London", "nameit": "Londra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Londra", "nameen": "London", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/London", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q717478", "instanceofLabel": "subdivision du Royaume-Uni", "gndid": "4074335-4", "wikidata_id": "Q84"}}, {"start": 362, "end": 371, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9005", "wikipedia_page_id": 12706, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9005", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "periodo tra le due guerre mondiali", "confidence_score": 0.4977, "domains": ["Biology", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 437, "end": 446, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "periodo tra le due guerre mondiali", "confidence_score": 0.4977, "domains": ["Biology", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 454, "end": 456, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160857", "wikipedia_page_id": 54149, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160857", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "periodo tra le due guerre mondiali", "confidence_score": 0.4977, "domains": ["Biology", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 590, "end": 597, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "periodo tra le due guerre mondiali", "confidence_score": 0.4977, "domains": ["Biology", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 740, "end": 756, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3586606", "wikipedia_page_id": 4478500, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3586606", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "periodo tra le due guerre mondiali", "confidence_score": 0.4977, "domains": ["Biology", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 820, "end": 854, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154611", "wikipedia_page_id": 2340899, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154611", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "periodo tra le due guerre mondiali", "confidence_score": 0.4977, "domains": ["Biology", "Military", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "La Patrie suisse, 31.1.1923", "tpub": ["La Patrie suisse"]}, {"text": "Journal de Gen\u00e8ve, 27.11.1957", "tpub": ["Journal de Gen\u00e8ve"]}, {"text": "La Suisse, 27.11.1957", "tpub": ["La Suisse"]}, {"text": "Tribune de Gen\u00e8ve, 27.11.1957", "tpub": ["Tribune de Gen\u00e8ve"]}]}, "metagrid_id": "6449", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "http://dodis.ch/P34928", "short_description": "Documenti diplomatici svizzeri", "long_description": "Documenti diplomatici svizzeri"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=62435", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=2824", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/105275466X"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309601537"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 2.6.1871\n   \u271d\ufe0e 26.11.1957\n1871-06-021957-11-26", "birth_date": "1871-06-02", "death_date": "1957-11-26"}], "birth_date": "1871-06-02", "death_date": "1957-11-26", "text_blocks": [["h1", "Albert Naine"], ["p", "2.6.1871 Travers, 26.11.1957 Ginevra, rif., di Neuch\u00e2tel e dal 1911 di Ginevra. Figlio di Louis Th\u00e9ophile, orologiaio di modeste condizioni, e di Lise Lina Pellaton. Fratello di Charles (->). \u200bLouise Robert-Tissot. Nel 1895 si stabil\u00ec a Ginevra per formarsi nel commercio orologiero e tra il 1895 e il 1900 comp\u00ec soggiorni di perfezionamento all'estero (Londra, Bruxelles). Fu poi attivo come commerciante. Fece parte del Gran Consiglio ginevrino per il PS (1910-40, pres. nel 1923). Nel 1915 diresse il servizio cant. degli approvvigionamenti. Collabor\u00f2 al Peuple suisse. Fu municipale di Ginevra (1922-33) e Consigliere di Stato (1933-36, Dip. delle finanze e delle contribuzioni), dopo aver rifiutato la nomina nel 1930 in reazione alla mancata elezione di L\u00e9on Nicole. Fu uno dei leader della sinistra ginevrina nel periodo tra le due guerre mondiali."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2831428", "itemLabel": "Albert Naine", "dhsid": "006449", "namefr": "Albert Naine", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Albert_Naine", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "105275466X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2831428", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/006449/2010-11-02"}