{"search_result_name": "Meyer, Helen", "language": "it", "id": "006516", "version": "2007-10-08", "_text": "Helen Meyer\n\n31.8.1920 Zurigo, 21.12.1998 F\u00e4llenden, catt., di Zurigo. Figlia di Stephan, commesso, e di Maria Brenner. Nubile. Dopo aver conseguito il diploma di commercio, fu impiegata in una ditta commerciale. Fu collaboratrice della centrale della Congregazione sviz. e del Blauring, e dal 1966 redattrice del settimanale catt. per fam. Sonntag. Prima donna a ricoprire la carica di consigliera com. zurighese per il PPD (1970-72), fu inoltre Consigliera nazionale (1972-78), membro della commissione dell'alcol e cofondatrice dell'Ass. cant. donne PPD (1979, pres. fino al 1983). Le sue priorit\u00e0 politiche furono la politica sociale, i problemi dei consumatori, la protezione dell'ambiente, la sicurezza stradale e la politica di asilo. Diede un importante impulso allo sviluppo del PPD. Nel 1978 fu cofondatrice del Club \"kbr\" (gruppo di incontro catt.) a Zurigo.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Consiglio nazionale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politica (1848-) / Forze politiche / Partito popolare democratico / Cattolici conservatori", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125700.125800."}, {"tag": "Movimenti sociali / Movimento femminista", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144700."}], "title": "Helen Meyer", "given_name": "Helen", "family_name": "Meyer", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nSusanne Peter-Kubli\nTraduzione:\nDaniela Idra"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6781, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 50, "end": 56, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6781, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 657, "end": 681, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2855609", "wikipedia_page_id": 152615, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2855609", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6781, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 686, "end": 704, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1147899", "wikipedia_page_id": 1101852, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1147899", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6781, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 849, "end": 855, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6781, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "M.-T. Larcher, \u00abDie Geschichte der CVP-Frauen beginnt in Z\u00fcrich\u00bb, in 100 Jahre CVP Kanton Z\u00fcrich, 1996, 85-88", "author": ["M.-T. Larcher"], "tpub": ["Die Geschichte der CVP-Frauen beginnt in Z\u00fcrich", "100 Jahre CVP Kanton Z\u00fcrich"]}]}, "metagrid_id": "6516", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P52226", "short_description": "Documenti diplomatici svizzeri", "long_description": "Documenti diplomatici svizzeri"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=87262", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=2703", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1051653231"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308729440"}], "bref": [{"title": "Variante/i", "text": "Helena Franziska Meyer (nome alla nascita)"}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 31.8.1920\n   \u271d\ufe0e 21.12.1998\n1920-08-311998-12-21", "birth_date": "1920-08-31", "death_date": "1998-12-21"}], "birth_date": "1920-08-31", "death_date": "1998-12-21", "text_blocks": [["h1", "Helen Meyer"], ["p", "31.8.1920 Zurigo, 21.12.1998 F\u00e4llenden, catt., di Zurigo. Figlia di Stephan, commesso, e di Maria Brenner. Nubile. Dopo aver conseguito il diploma di commercio, fu impiegata in una ditta commerciale. Fu collaboratrice della centrale della Congregazione sviz. e del Blauring, e dal 1966 redattrice del settimanale catt. per fam. Sonntag. Prima donna a ricoprire la carica di consigliera com. zurighese per il PPD (1970-72), fu inoltre Consigliera nazionale (1972-78), membro della commissione dell'alcol e cofondatrice dell'Ass. cant. donne PPD (1979, pres. fino al 1983). Le sue priorit\u00e0 politiche furono la politica sociale, i problemi dei consumatori, la protezione dell'ambiente, la sicurezza stradale e la politica di asilo. Diede un importante impulso allo sviluppo del PPD. Nel 1978 fu cofondatrice del Club \"kbr\" (gruppo di incontro catt.) a Zurigo."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q98106385", "itemLabel": "Helen Meyer", "dhsid": "006516", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Helen Meyer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Helen_Meyer", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1051653231"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q98106385", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/006516/2007-10-08"}