{"search_result_name": "Strebel, Charles", "language": "it", "id": "006699", "version": "2011-09-27", "_text": "Charles Strebel\n\n16.1.1903 Friburgo, 13.10.1968 Friburgo, catt., di Buttwil e Friburgo. Figlio di Jacques, fornaio, e di Catherine Aeby. \u200bC\u00e9cile-Louise Zeiser, figlia di Jean-Baptiste, meccanico. Dopo un apprendistato di meccanico, fu fuochista macchinista alla Brasserie du Cardinal (fino al 1951). Per conciliare l'attivit\u00e0 politica e sindacale con il lavoro, gest\u00ec poi assieme alla moglie i caff\u00e8 La Fleur de Lys e La Cigogne a Friburgo. Socialista, fu consigliere com. (1934-54) e municipale (1954-68; dicastero delle aziende municipalizzate) di Friburgo e deputato al Gran Consiglio friburghese (1946-68). Consigliere nazionale (1951-67), si occup\u00f2 di edilizia, di formazione e di questioni sociali. Presiedette la cassa malati Gr\u00fctli del cant., la casa del popolo e, fino al 1967, la sezione cant. del PS. Proveniente dalla base del partito e dal mondo sindacale, autodidatta e sempre vicino al popolo, fu una figura tipica della generazione socialista del secondo dopoguerra.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Consiglio nazionale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Parlamento cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Movimenti sociali / Movimento operaio", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144500."}], "title": "Charles Strebel", "given_name": "Charles", "family_name": "Strebel", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nJean-Pierre Dorand\nTraduzione:\nLuciana Cisbani"], "text_links": [[], [{"start": 51, "end": 58, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64792", "wikipedia_page_id": 137533, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64792", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "socialista", "confidence_score": 0.5169, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001785", "dhsid": "001785", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64792", "itemLabel": "Buttwil", "dhsid": "001785", "namefr": "Buttwil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Buttwil", "namede": "Buttwil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Buttwil", "nameit": "Buttwil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Buttwil", "nameen": "Buttwil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Buttwil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "1050748646", "wikidata_id": "Q64792"}}, {"start": 377, "end": 382, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8486", "wikipedia_page_id": 832733, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8486", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "socialista", "confidence_score": 0.5169, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 386, "end": 398, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q211568", "wikipedia_page_id": 47486, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q211568", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "socialista", "confidence_score": 0.5169, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 424, "end": 434, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7272", "wikipedia_page_id": 661028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "socialista", "confidence_score": 0.5169, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017463", "dhsid": "017463", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "itemLabel": "socialisme", "dhsid": "017463", "namefr": "Socialisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Socialisme", "namede": "Sozialismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialismus", "nameit": "Socialismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Socialismo", "nameen": "Socialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Socialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4055785-6", "wikidata_id": "Q7272"}}, {"start": 489, "end": 498, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192350", "wikipedia_page_id": 1545, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192350", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "socialista", "confidence_score": 0.5169, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 505, "end": 528, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3631468", "wikipedia_page_id": 2923127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3631468", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "socialista", "confidence_score": 0.5169, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 544, "end": 552, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1055894", "wikipedia_page_id": 209501, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1055894", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "socialista", "confidence_score": 0.5169, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 571, "end": 582, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 96553, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "socialista", "confidence_score": 0.5169, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 716, "end": 722, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688537", "wikipedia_page_id": 826805, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688537", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "socialista", "confidence_score": 0.5169, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008794", "dhsid": "008794", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688537", "itemLabel": "Gr\u00fctli", "dhsid": "008794", "namefr": "Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli", "namede": "R\u00fctli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtli", "nameit": "Gr\u00fctli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli", "nameen": "R\u00fctli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1129474", "instanceofLabel": "paysage culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688537"}}, {"start": 931, "end": 941, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7272", "wikipedia_page_id": 661028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "socialista", "confidence_score": 0.5169, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017463", "dhsid": "017463", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "itemLabel": "socialisme", "dhsid": "017463", "namefr": "Socialisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Socialisme", "namede": "Sozialismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialismus", "nameit": "Socialismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Socialismo", "nameen": "Socialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Socialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4055785-6", "wikidata_id": "Q7272"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "La Libert\u00e9, 14.10.1968", "tpub": ["La Libert\u00e9"]}, {"text": "Travail, 17.10.1968", "tpub": ["Travail"]}]}, "metagrid_id": "6699", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "http://dodis.ch/P12410", "short_description": "Documenti diplomatici svizzeri", "long_description": "Documenti diplomatici svizzeri"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=55479", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=3361", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1058601636"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/310691985"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 16.1.1903\n   \u271d\ufe0e 13.10.1968\n1903-01-161968-10-13", "birth_date": "1903-01-16", "death_date": "1968-10-13"}], "birth_date": "1903-01-16", "death_date": "1968-10-13", "text_blocks": [["h1", "Charles Strebel"], ["p", "16.1.1903 Friburgo, 13.10.1968 Friburgo, catt., di Buttwil e Friburgo. Figlio di Jacques, fornaio, e di Catherine Aeby. \u200bC\u00e9cile-Louise Zeiser, figlia di Jean-Baptiste, meccanico. Dopo un apprendistato di meccanico, fu fuochista macchinista alla Brasserie du Cardinal (fino al 1951). Per conciliare l'attivit\u00e0 politica e sindacale con il lavoro, gest\u00ec poi assieme alla moglie i caff\u00e8 La Fleur de Lys e La Cigogne a Friburgo. Socialista, fu consigliere com. (1934-54) e municipale (1954-68; dicastero delle aziende municipalizzate) di Friburgo e deputato al Gran Consiglio friburghese (1946-68). Consigliere nazionale (1951-67), si occup\u00f2 di edilizia, di formazione e di questioni sociali. Presiedette la cassa malati Gr\u00fctli del cant., la casa del popolo e, fino al 1967, la sezione cant. del PS. Proveniente dalla base del partito e dal mondo sindacale, autodidatta e sempre vicino al popolo, fu una figura tipica della generazione socialista del secondo dopoguerra."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78072459", "itemLabel": "Charles Strebel", "dhsid": "006699", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1058601636"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78072459", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/006699/2011-09-27"}