{"search_result_name": "Weber, Hans", "language": "it", "id": "006743", "version": "2013-01-29", "_text": "Hans Weber\n\n1.8.1908 Thun, 9.11.1981 Thun, rif., di Thun e Nieder\u00f6sch. Figlio di Hans, maestro fornaio. \u200b(1937) Lina Margaretha Keller. Dopo le scuole a Thun, svolse un apprendistato di banca e uno di panettiere, soggiorn\u00f2 all'estero e lavor\u00f2 quale impiegato di banca. Nel 1934 rilev\u00f2 la panetteria dei genitori. Membro del PAB, fu consigliere com. (1944-46) e municipale (1946-54, a tempo parziale) di Thun, membro del Gran Consiglio bernese (1946-51) e Consigliere nazionale (1951-71; pres. della commissione militare). Politico particolarmente attento agli interessi del commercio e dell'industria, fu tra l'altro segr. centrale della Soc. sviz. dei maestri sellai e tappezzieri e pres. dell'Unione bernese delle arti e mestieri e dell'Ass. di sconto di Thun. Presiedette inoltre l'ospedale distr. di Thun (1950-74), il consiglio di amministrazione della Bank in Thun (1953-80) e il comitato Pro Rawil (1951-76). Comandante del reggimento di fanteria 16.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Consiglio nazionale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124800."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Parlamento cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}], "title": "Hans Weber", "given_name": "Hans", "family_name": "Weber", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nChristoph Z\u00fcrcher\nTraduzione:\nAlberto Tognola"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 10, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3783193", "wikipedia_page_id": 3482961, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3783193", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "reggimento di fanteria", "confidence_score": 0.3523, "domains": ["Sociology", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 0, "end": 3, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3730461", "wikipedia_page_id": 1319458, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3730461", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "reggimento di fanteria", "confidence_score": 0.3523, "domains": ["Sociology", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 47, "end": 57, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67652", "wikipedia_page_id": 514142, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67652", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "reggimento di fanteria", "confidence_score": 0.3523, "domains": ["Sociology", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000254", "dhsid": "000254", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67652", "itemLabel": "Nieder\u00f6sch", "dhsid": "000254", "namefr": "Nieder\u00f6sch", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nieder%C3%B6sch", "namede": "Nieder\u00f6sch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Nieder%C3%B6sch", "nameit": "Nieder\u00f6sch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Nieder%C3%B6sch", "nameen": "Nieder\u00f6sch", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nieder%C3%B6sch", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q67652"}}, {"start": 370, "end": 386, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q587972", "wikipedia_page_id": 112669, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q587972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "reggimento di fanteria", "confidence_score": 0.3523, "domains": ["Sociology", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 919, "end": 941, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3622829", "wikipedia_page_id": 399340, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3622829", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "reggimento di fanteria", "confidence_score": 0.3523, "domains": ["Sociology", "Economy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Berner Oberl\u00e4nder, 13 e 20.11.1981", "tpub": ["Berner Oberl\u00e4nder"]}, {"text": "Der Bund, 14.11.1981", "tpub": ["Der Bund"]}]}, "metagrid_id": "6743", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "http://dodis.ch/P12008", "short_description": "Documenti diplomatici svizzeri", "long_description": "Documenti diplomatici svizzeri"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=55512", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "parl.ch": {"url": "https://www.parlament.ch/de/biografie?CouncillorId=3595", "short_description": "Members of the Swiss parliament", "long_description": "Members of the Swiss National Council and the Council of States since 1848"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1052644716"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309597494"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 1.8.1908\n   \u271d\ufe0e 9.11.1981\n1908-08-011981-11-09", "birth_date": "1908-08-01", "death_date": "1981-11-09"}], "birth_date": "1908-08-01", "death_date": "1981-11-09", "text_blocks": [["h1", "Hans Weber"], ["p", "1.8.1908 Thun, 9.11.1981 Thun, rif., di Thun e Nieder\u00f6sch. Figlio di Hans, maestro fornaio. \u200b(1937) Lina Margaretha Keller. Dopo le scuole a Thun, svolse un apprendistato di banca e uno di panettiere, soggiorn\u00f2 all'estero e lavor\u00f2 quale impiegato di banca. Nel 1934 rilev\u00f2 la panetteria dei genitori. Membro del PAB, fu consigliere com. (1944-46) e municipale (1946-54, a tempo parziale) di Thun, membro del Gran Consiglio bernese (1946-51) e Consigliere nazionale (1951-71; pres. della commissione militare). Politico particolarmente attento agli interessi del commercio e dell'industria, fu tra l'altro segr. centrale della Soc. sviz. dei maestri sellai e tappezzieri e pres. dell'Unione bernese delle arti e mestieri e dell'Ass. di sconto di Thun. Presiedette inoltre l'ospedale distr. di Thun (1950-74), il consiglio di amministrazione della Bank in Thun (1953-80) e il comitato Pro Rawil (1951-76). Comandante del reggimento di fanteria 16."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23888175", "itemLabel": "Hans Weber", "dhsid": "006743", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Hans Weber (Politiker, 1908)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hans_Weber_(Politiker,_1908)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052644716"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23888175", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/006743/2013-01-29"}