{"search_result_name": "Wyss, David von", "language": "it", "id": "007328", "version": "2015-11-17", "_text": "David von Wyss\n\n8.6.1763 Zurigo, 18.8.1839 Erlenbach (ZH), rif., di Zurigo. Figlio di David (->). Fratello di Salomon (->). \u200b1) (1785) Maria Magdalena Werdm\u00fcller; 2) (1809) Anna Barbara B\u00fcrkli; 3) (1817) Johanna Sophia, figlia di Niklaus Friedrich von M\u00fclinen. Studi\u00f2 diritto a Halle. Fu sostituto del cancelliere cittadino (1785-94), vicecancelliere (1794-98), senatore elvetico (1801-02), membro del Gran Consiglio zurighese (1803 e 1832-36) e del Piccolo Consiglio (1803-14) e borgomastro (1814-32). Pres. della \"lunga Dieta\" nel 1815, ebbe un ruolo di rilievo nella conclusione del Patto fed. Fu poi pres. della Conf. (1821 e 1827). Presiedette inoltre la soc. degli Schildner zum Schneggen (1836). Fu uno dei pi\u00f9 eminenti uomini politici di Zurigo e della Conf. del periodo della Restaurazione.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1790-1848) / Confederazione", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124100."}, {"tag": "Politica (1790-1848) / Cantoni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}], "title": "David von Wyss", "given_name": "David von", "family_name": "Wyss", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nFelix Richner\nTraduzione:\nSergio Mantovani"], "text_links": [[], [{"start": 77, "end": 79, "mention": "->", "href": "/it/articles/018064/2013-11-28/", "dhsid": "018064", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14244863", "itemLabel": "David von Wyss", "dhsid": "018064", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "David von Wyss der \u00c4ltere", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/David_von_Wyss_der_%C3%84ltere", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "138470103"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14244863", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 103, "end": 105, "mention": "->", "href": "/it/articles/029426/2012-11-13/", "dhsid": "029426", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q106654985", "itemLabel": "Q106654985", "dhsid": "029426", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Salomon von Wyss", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Salomon_von_Wyss", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1076298052"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q106654985", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 214, "end": 243, "mention": "Niklaus Friedrich von M\u00fclinen", "href": "/it/articles/013265/2009-11-19/", "dhsid": "013265", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1990454", "itemLabel": "Niklaus Friedrich von M\u00fclinen", "dhsid": "013265", "namefr": "Niklaus Friedrich von M\u00fclinen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Niklaus_Friedrich_von_M%C3%BClinen", "namede": "Niklaus Friedrich von M\u00fclinen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Niklaus_Friedrich_von_M%C3%BClinen", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "117166111"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1990454", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 9, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6781, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 43, "end": 46, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6781, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 52, "end": 58, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6781, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 262, "end": 267, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2814", "wikipedia_page_id": 60665, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2814", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6781, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/029431", "dhsid": "029431", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2814", "itemLabel": "Halle-sur-Saale", "dhsid": "029431", "namefr": "Halle-sur-Saale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Halle-sur-Saale", "namede": "Halle (Saale)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Halle_(Saale)", "nameit": "Halle (Sassonia-Anhalt)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Halle_(Sassonia-Anhalt)", "nameen": "Halle (Saale)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Halle_(Saale)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q61708053", "instanceofLabel": "Q61708053", "gndid": "4023025-9", "wikidata_id": "Q2814"}}, {"start": 286, "end": 297, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q373085", "wikipedia_page_id": 125418, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q373085", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6781, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 346, "end": 363, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q206696", "wikipedia_page_id": 439972, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6781, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009797", "dhsid": "009797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "itemLabel": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "dhsid": "009797", "namefr": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9publique_helv%C3%A9tique", "namede": "Helvetische Republik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Helvetische_Republik", "nameit": "Repubblica Elvetica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Repubblica_Elvetica", "nameen": "Helvetic Republic", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Helvetic_Republic", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q472538", "instanceofLabel": "r\u00e9publique s\u0153ur", "gndid": "4411191-5", "wikidata_id": "Q206696"}}, {"start": 464, "end": 475, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30185", "wikipedia_page_id": 1549196, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6781, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 711, "end": 726, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q82955", "wikipedia_page_id": 276727, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q82955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6781, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 730, "end": 736, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6781, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}]], "sources": {"Opere": [{"text": "Politisches Handbuch f\u00fcr die erwachsene Jugend der Stadt und Landschaft Z\u00fcrich, 1796", "tpub": ["Politisches Handbuch f\u00fcr die erwachsene Jugend der Stadt und Landschaft Z\u00fcrich"]}], "Studi": [{"text": "ADB, 44, 404 sg.", "tpub": ["ADB"]}, {"text": "F. von Wyss, Leben der beiden Z\u00fcrcherischen B\u00fcrgermeister D. von Wyss, Vater und Sohn, 2 voll., 1884-1886", "author": ["F. von Wyss"], "tpub": ["Leben der beiden Z\u00fcrcherischen B\u00fcrgermeister D. von Wyss, Vater und Sohn"]}, {"text": "F. Richner, D. von Wyss, 1988", "author": ["F. Richner"], "tpub": ["D. von Wyss"]}]}, "metagrid_id": "7328", "metagrid_links": [{"BSS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,118833081&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliografia della storia svizzera", "long_description": "Bibliografia della storia svizzera"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/118833081"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/13104570"}], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Wyss, von (ZH)", "link": ["/articles/023856/2013-11-27/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 8.6.1763\n   \u271d\ufe0e 18.8.1839\n1763-06-081839-08-18", "birth_date": "1763-06-08", "death_date": "1839-08-18"}], "birth_date": "1763-06-08", "death_date": "1839-08-18", "text_blocks": [["h1", "David von Wyss"], ["p", "8.6.1763 Zurigo, 18.8.1839 Erlenbach (ZH), rif., di Zurigo. Figlio di David (->). Fratello di Salomon (->). \u200b1) (1785) Maria Magdalena Werdm\u00fcller; 2) (1809) Anna Barbara B\u00fcrkli; 3) (1817) Johanna Sophia, figlia di Niklaus Friedrich von M\u00fclinen. Studi\u00f2 diritto a Halle. Fu sostituto del cancelliere cittadino (1785-94), vicecancelliere (1794-98), senatore elvetico (1801-02), membro del Gran Consiglio zurighese (1803 e 1832-36) e del Piccolo Consiglio (1803-14) e borgomastro (1814-32). Pres. della \"lunga Dieta\" nel 1815, ebbe un ruolo di rilievo nella conclusione del Patto fed. Fu poi pres. della Conf. (1821 e 1827). Presiedette inoltre la soc. degli Schildner zum Schneggen (1836). Fu uno dei pi\u00f9 eminenti uomini politici di Zurigo e della Conf. del periodo della Restaurazione."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q119518", "itemLabel": "David von Wyss", "dhsid": "007328", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "David von Wyss der J\u00fcngere", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/David_von_Wyss_der_J%C3%BCngere", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118833081"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q119518", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/007328/2015-11-17"}