{"search_result_name": "Tengen", "language": "it", "id": "007349", "version": "2012-05-11", "_text": "Tengen\n\nCitt\u00e0 del Baden-W\u00fcrttemberg, distr. Costanza; (877/878: Teingon, attribuzione incerta; 1080: Tengin e Tengen). Sia T.-Stadt sia T.-Hinterburg sono situate su un piccolo sperone roccioso lungo la catena collinosa del Randen. Pop: 871 ab. nel 1871, 966 nel 1950, 1176 nel 1992, 1212 nel 2000 (senza i villaggi integrati nel com. tra il 1971 e il 1975). T.-Stadt con l'annessa piccola signoria (T.-Stadt, T.-Dorf, Kirchstetten, Kommingen, met\u00e0 del territorio di Uttenhofen, Wiechs am Randen) rimase fino al 1522 in possesso dei signori von T. Nel 1455 gli Svizzeri diedero l'assalto alla parte anteriore della citt\u00e0, uccidendo 40 ab. Durante la guerra di Svevia (1499) la signoria rimase neutrale. Nel 1519 la fortezza and\u00f2 completamente distrutta a causa di un incendio, cos\u00ec che all'inizio del XXI sec. si erano conservati solo alcuni resti dell'antico torrione. Nel 1522 un tentativo di acquisizione da parte di Sciaffusa non riusc\u00ec; lo stesso anno l'Austria acquis\u00ec la signoria di T.-Stadt. Il principe Johann Weikhard von Auersperg ottenne T. in pegno dall'Austria (1663) e la fece elevare al rango di contea principesca. Dopo essere passata nelle mani di diversi proprietari, nel 1488 la signoria di T.-Hinterburg pass\u00f2 a Mainau, commenda dell'ordine teutonico, e nel 1806, insieme alla signoria di T.-Stadt, fu acquisita dal granducato del Baden. In seguito all'accordo tra Svizzera e Germania sulla rettifica dei confini del 1964, nel 1967 l'exclave ted. di Verenahof (com. Wiechs am Randen, dal 1975 quartiere di T.) fu integrata nella Conf.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Entit\u00e0 politiche / Signoria", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.006900.008600."}, {"tag": "Entit\u00e0 politiche / Citt\u00e0, comune, localit\u00e0 (estero)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.006900.009000."}], "title": "Tengen", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nFranz G\u00f6tz\nTraduzione:\nUgo Balzaretti"], "text_links": [[], [{"start": 1463, "end": 1472, "mention": "Verenahof", "href": "/it/articles/007542/2014-01-15/", "dhsid": "007542", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q551577", "itemLabel": "Verenahof", "dhsid": "007542", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Verenahof", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Verenahof", "nameit": "Verenahof", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Verenahof", "nameen": "Verenahof", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Verenahof", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q171441", "instanceofLabel": "enclave", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q551577", "itemLabel": "Verenahof", "dhsid": "007542", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Verenahof", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Verenahof", "nameit": "Verenahof", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Verenahof", "nameen": "Verenahof", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Verenahof", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q486972", "instanceofLabel": "localit\u00e9", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q551577", "wikipedia_page_title": "Verenahof"}, {"start": 10, "end": 27, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q985", "wikipedia_page_id": 18188, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q985", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verenahof", "confidence_score": 0.7856, "domains": ["Astronomy", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007341", "dhsid": "007341", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q985", "itemLabel": "Bade-Wurtemberg", "dhsid": "007341", "namefr": "Bade-Wurtemberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bade-Wurtemberg", "namede": "Baden-W\u00fcrttemberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Baden-W%C3%BCrttemberg", "nameit": "Baden-W\u00fcrttemberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Baden-W%C3%BCrttemberg", "nameen": "Baden-W\u00fcrttemberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Baden-W%C3%BCrttemberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1221156", "instanceofLabel": "Land d'Allemagne", "gndid": "4004176-1", "wikidata_id": "Q985"}}, {"start": 411, "end": 423, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q674814", "wikipedia_page_id": 1241973, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q674814", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verenahof", "confidence_score": 0.7856, "domains": ["Astronomy", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 570, "end": 579, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3625372", "wikipedia_page_id": 4309038, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3625372", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verenahof", "confidence_score": 0.7856, "domains": ["Astronomy", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 652, "end": 658, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11812551", "wikipedia_page_id": 505337, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11812551", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verenahof", "confidence_score": 0.7856, "domains": ["Astronomy", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 912, "end": 921, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9009", "wikipedia_page_id": 85995, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9009", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verenahof", "confidence_score": 0.7856, "domains": ["Astronomy", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001281", "dhsid": "001281", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q9009", "itemLabel": "Schaffhouse", "dhsid": "001281", "namefr": "Schaffhouse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Schaffhouse", "namede": "Schaffhausen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schaffhausen", "nameit": "Sciaffusa", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sciaffusa", "nameen": "Schaffhausen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schaffhausen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4051993-4", "wikidata_id": "Q9009"}}, {"start": 949, "end": 958, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40", "wikipedia_page_id": 140, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verenahof", "confidence_score": 0.7856, "domains": ["Astronomy", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/046995", "dhsid": "046995", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40", "itemLabel": "Autriche", "dhsid": "046995", "namefr": "Autriche", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Autriche", "namede": "\u00d6sterreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%96sterreich", "nameit": "Austria", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Austria", "nameen": "Austria", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Austria", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4209223", "instanceofLabel": "\u00c9tat de droit", "gndid": "4043271-3", "wikidata_id": "Q40"}}, {"start": 1024, "end": 1033, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q220804", "wikipedia_page_id": 1782881, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q220804", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verenahof", "confidence_score": 0.7856, "domains": ["Astronomy", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1059, "end": 1066, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40", "wikipedia_page_id": 140, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verenahof", "confidence_score": 0.7856, "domains": ["Astronomy", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/046995", "dhsid": "046995", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40", "itemLabel": "Autriche", "dhsid": "046995", "namefr": "Autriche", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Autriche", "namede": "\u00d6sterreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%96sterreich", "nameit": "Austria", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Austria", "nameen": "Austria", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Austria", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4209223", "instanceofLabel": "\u00c9tat de droit", "gndid": "4043271-3", "wikidata_id": "Q40"}}, {"start": 1225, "end": 1231, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q165401", "wikipedia_page_id": 921742, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q165401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verenahof", "confidence_score": 0.7856, "domains": ["Astronomy", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007083", "dhsid": "007083", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q165401", "itemLabel": "\u00eele de Mainau", "dhsid": "007083", "namefr": "\u00cele de Mainau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%8Ele_de_Mainau", "namede": "Mainau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mainau", "nameit": "Isola di Mainau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Isola_di_Mainau", "nameen": "Mainau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mainau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q202199", "instanceofLabel": "Q202199", "gndid": "4037109-8", "wikidata_id": "Q165401"}}, {"start": 1233, "end": 1241, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1434544", "wikipedia_page_id": 1573511, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1434544", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verenahof", "confidence_score": 0.7856, "domains": ["Astronomy", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1247, "end": 1263, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q48189", "wikipedia_page_id": 90376, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q48189", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verenahof", "confidence_score": 0.7856, "domains": ["Astronomy", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1378, "end": 1386, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verenahof", "confidence_score": 0.7856, "domains": ["Astronomy", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1389, "end": 1397, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183", "wikipedia_page_id": 2381197, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verenahof", "confidence_score": 0.7856, "domains": ["Astronomy", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003352", "dhsid": "003352", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "itemLabel": "Allemagne", "dhsid": "003352", "namefr": "Allemagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allemagne", "namede": "Deutschland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutschland", "nameit": "Germania", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Germania", "nameen": "Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4011882-4", "wikidata_id": "Q183"}}, {"start": 1447, "end": 1454, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15621274", "wikipedia_page_id": 12069, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621274", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verenahof", "confidence_score": 0.7856, "domains": ["Astronomy", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1463, "end": 1472, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q551577", "wikipedia_page_id": 1825905, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q551577", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Verenahof", "confidence_score": 0.7856, "domains": ["Astronomy", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007542", "dhsid": "007542", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q551577", "itemLabel": "Verenahof", "dhsid": "007542", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Verenahof", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Verenahof", "nameit": "Verenahof", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Verenahof", "nameen": "Verenahof", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Verenahof", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q486972", "instanceofLabel": "localit\u00e9", "gndid": "", "wikidata_id": "Q551577"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Der Landkreis Konstanz, 4, 1984", "tpub": ["Der Landkreis Konstanz"]}, {"text": "F. G\u00f6tz (a cura di), Tengen, 1991", "author": ["F. G\u00f6tz (a cura di)"], "tpub": ["Tengen"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/4106171-8"}], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Tengen"], ["p", "Citt\u00e0 del Baden-W\u00fcrttemberg, distr. Costanza; (877/878: Teingon, attribuzione incerta; 1080: Tengin e Tengen). Sia T.-Stadt sia T.-Hinterburg sono situate su un piccolo sperone roccioso lungo la catena collinosa del Randen. Pop: 871 ab. nel 1871, 966 nel 1950, 1176 nel 1992, 1212 nel 2000 (senza i villaggi integrati nel com. tra il 1971 e il 1975). T.-Stadt con l'annessa piccola signoria (T.-Stadt, T.-Dorf, Kirchstetten, Kommingen, met\u00e0 del territorio di Uttenhofen, Wiechs am Randen) rimase fino al 1522 in possesso dei signori von T. Nel 1455 gli Svizzeri diedero l'assalto alla parte anteriore della citt\u00e0, uccidendo 40 ab. Durante la guerra di Svevia (1499) la signoria rimase neutrale. Nel 1519 la fortezza and\u00f2 completamente distrutta a causa di un incendio, cos\u00ec che all'inizio del XXI sec. si erano conservati solo alcuni resti dell'antico torrione. Nel 1522 un tentativo di acquisizione da parte di Sciaffusa non riusc\u00ec; lo stesso anno l'Austria acquis\u00ec la signoria di T.-Stadt. Il principe Johann Weikhard von Auersperg ottenne T. in pegno dall'Austria (1663) e la fece elevare al rango di contea principesca. Dopo essere passata nelle mani di diversi proprietari, nel 1488 la signoria di T.-Hinterburg pass\u00f2 a Mainau, commenda dell'ordine teutonico, e nel 1806, insieme alla signoria di T.-Stadt, fu acquisita dal granducato del Baden. In seguito all'accordo tra Svizzera e Germania sulla rettifica dei confini del 1964, nel 1967 l'exclave ted. di Verenahof (com. Wiechs am Randen, dal 1975 quartiere di T.) fu integrata nella Conf."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q520054", "itemLabel": "Tengen", "dhsid": "007349", "namefr": "Tengen (Allemagne)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tengen_(Allemagne)", "namede": "Tengen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tengen", "nameit": "Tengen (Germania)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Tengen_(Germania)", "nameen": "Tengen, Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tengen,_Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q42744322", "instanceofLabel": "municipalit\u00e9 urbaine d'Allemagne", "gndid": "4106171-8"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q520054", "wikipedia_page_title": "Tengen (Germania)", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "T", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/007349/2012-05-11"}