{"search_result_name": "Vercel", "language": "it", "id": "007370", "version": "2013-06-27", "_text": "Vercel\n\nCom. franc., Dip. Doubs; (1148: Vercellis). Villaggio agglomerato posto sopra un altopiano del Giura. Pop: 71 fuochi nel 1476, 166 nel 1593, 1007 ab. nel 1790, 1068 nel 1982, 1479 nel 2010. Dall'XI sec. l'omonima signoria della Franca Contea, che, oltre a V., comprendeva gli interi villaggi di Goux e Adam e parti della maggioranza delle localit\u00e0 circostanti, appartenne ai de Montfaucon. Nel 1325, con il matrimonio tra Louis de Neuch\u00e2tel e Jeanne de Montfaucon, pass\u00f2 ai de Neuch\u00e2tel, sotto la sovranit\u00e0 feudale dei de Montfaucon-Montb\u00e9liard. Rimase ai de Neuch\u00e2tel fino al 25.9.1518, quando Johanna von Hochberg la cedette con uno scambio a Margherita d'Austria. La localit\u00e0 era formata da un castello, un borgo e alcuni sobborghi. Vi si teneva un'importante fiera. A causa di numerosi assedi (spec. quello di Jacques de Vergy nel 1378) e frequenti incendi, ha perso completamente il suo carattere medievale.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Entit\u00e0 politiche / Signoria", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.006900.008600."}, {"tag": "Entit\u00e0 politiche / Citt\u00e0, comune, localit\u00e0 (estero)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.006900.009000."}], "title": "Vercel", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nGermain Hausmann\nTraduzione:\nGenevi\u00e8ve Bernard Poncioni"], "text_links": [[], [{"start": 18, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3361", "wikipedia_page_id": 70993, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3361", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "medievale", "confidence_score": 0.4523, "domains": ["Biology", "Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007353", "dhsid": "007353", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3361", "itemLabel": "Doubs", "dhsid": "007353", "namefr": "Doubs (d\u00e9partement)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Doubs_(d%C3%A9partement)", "namede": "D\u00e9partement Doubs", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9partement_Doubs", "nameit": "Doubs (dipartimento)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Doubs_(dipartimento)", "nameen": "Doubs", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Doubs", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q6465", "instanceofLabel": "d\u00e9partement fran\u00e7ais", "gndid": "4085479-6", "wikidata_id": "Q3361"}}, {"start": 95, "end": 100, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3120", "wikipedia_page_id": 78490, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3120", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "medievale", "confidence_score": 0.4523, "domains": ["Biology", "Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 195, "end": 201, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7063", "wikipedia_page_id": 10134, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7063", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "medievale", "confidence_score": 0.4523, "domains": ["Biology", "Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 228, "end": 241, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16394", "wikipedia_page_id": 72060, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16394", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "medievale", "confidence_score": 0.4523, "domains": ["Biology", "Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 431, "end": 440, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 291579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "medievale", "confidence_score": 0.4523, "domains": ["Biology", "Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}, {"start": 477, "end": 486, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 291579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "medievale", "confidence_score": 0.4523, "domains": ["Biology", "Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}, {"start": 497, "end": 514, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q463573", "wikipedia_page_id": 1759803, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q463573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "medievale", "confidence_score": 0.4523, "domains": ["Biology", "Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 533, "end": 544, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154715", "wikipedia_page_id": 194013, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154715", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "medievale", "confidence_score": 0.4523, "domains": ["Biology", "Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007088", "dhsid": "007088", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q154715", "itemLabel": "Montb\u00e9liard", "dhsid": "007088", "namefr": "Montb\u00e9liard", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Montb%C3%A9liard", "namede": "Montb\u00e9liard", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Montb%C3%A9liard", "nameit": "Montb\u00e9liard", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Montb%C3%A9liard", "nameen": "Montb\u00e9liard", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Montb%C3%A9liard", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": "4074960-5", "wikidata_id": "Q154715"}}, {"start": 559, "end": 568, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 291579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "medievale", "confidence_score": 0.4523, "domains": ["Biology", "Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}, {"start": 645, "end": 665, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q307815", "wikipedia_page_id": 529688, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q307815", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "medievale", "confidence_score": 0.4523, "domains": ["Biology", "Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 902, "end": 911, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12554", "wikipedia_page_id": 2380470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12554", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "medievale", "confidence_score": 0.4523, "domains": ["Biology", "Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Dictionnaire des communes du d\u00e9partement du Doubs, 6, 1987, 3333-3343", "tpub": ["Dictionnaire des communes du d\u00e9partement du Doubs"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Vercel"], ["p", "Com. franc., Dip. Doubs; (1148: Vercellis). Villaggio agglomerato posto sopra un altopiano del Giura. Pop: 71 fuochi nel 1476, 166 nel 1593, 1007 ab. nel 1790, 1068 nel 1982, 1479 nel 2010. Dall'XI sec. l'omonima signoria della Franca Contea, che, oltre a V., comprendeva gli interi villaggi di Goux e Adam e parti della maggioranza delle localit\u00e0 circostanti, appartenne ai de Montfaucon. Nel 1325, con il matrimonio tra Louis de Neuch\u00e2tel e Jeanne de Montfaucon, pass\u00f2 ai de Neuch\u00e2tel, sotto la sovranit\u00e0 feudale dei de Montfaucon-Montb\u00e9liard. Rimase ai de Neuch\u00e2tel fino al 25.9.1518, quando Johanna von Hochberg la cedette con uno scambio a Margherita d'Austria. La localit\u00e0 era formata da un castello, un borgo e alcuni sobborghi. Vi si teneva un'importante fiera. A causa di numerosi assedi (spec. quello di Jacques de Vergy nel 1378) e frequenti incendi, ha perso completamente il suo carattere medievale."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q838007", "itemLabel": "Vercel-Villedieu-le-Camp", "dhsid": "007370", "namefr": "Vercel-Villedieu-le-Camp", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vercel-Villedieu-le-Camp", "namede": "Vercel-Villedieu-le-Camp", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vercel-Villedieu-le-Camp", "nameit": "Vercel-Villedieu-le-Camp", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vercel-Villedieu-le-Camp", "nameen": "Vercel-Villedieu-le-Camp", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vercel-Villedieu-le-Camp", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q838007", "wikipedia_page_title": "Vercel-Villedieu-le-Camp", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "V", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/007370/2013-06-27"}