{"search_result_name": "Huber, Karl", "language": "it", "id": "008047", "version": "2008-12-23", "_text": "Karl Huber\n\n18.10.1915 San Gallo, 16.9.2002 K\u00f6niz, catt., di H\u00e4ggenschwil. Figlio di Johann Karl, dirigente bancario, e di Mathilde Beatrix H\u00e4ssig. \u200b(1945) Elisabeth Pauline Fink. Dopo la scuola cant. a San Gallo, studi\u00f2 diritto a Berna, conseguendo il dottorato nel 1939. Entrato nel 1941 al servizio della Conf. quale giurista presso il segretariato generale del Dip. fed. dell'economia pubblica, fu primo collaboratore del segr. generale (1946), segr. generale (1954-67) e cancelliere della Conf. (1968-81). Sotto la sua direzione vennero promossi l'ampliamento e una profonda riorganizzazione della cancelleria fed., che divenne uno strumento di governo di importanza fondamentale per il Consiglio fed. Si occup\u00f2 soprattutto delle problematiche legate alla direzione dello Stato e all'organizzazione dell'esecutivo e dell'amministrazione. L'Univ. di Friburgo gli confer\u00ec il dottorato h.c.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Amministrazione federale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124900."}], "title": "Karl Huber", "given_name": "Karl", "family_name": "Huber", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nRalf Heckner\nTraduzione:\nMartin Kuder"], "text_links": [[], [{"start": 11, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 102210, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cancelliere", "confidence_score": 0.3601, "domains": ["Administration", "Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 32, "end": 37, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64058", "wikipedia_page_id": 261587, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64058", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cancelliere", "confidence_score": 0.3601, "domains": ["Administration", "Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000213", "dhsid": "000213", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64058", "itemLabel": "K\u00f6niz", "dhsid": "000213", "namefr": "K\u00f6niz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/K%C3%B6niz", "namede": "K\u00f6niz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/K%C3%B6niz", "nameit": "K\u00f6niz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/K%C3%B6niz", "nameen": "K\u00f6niz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/K%C3%B6niz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4098666-4", "wikidata_id": "Q64058"}}, {"start": 49, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66087", "wikipedia_page_id": 102549, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66087", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cancelliere", "confidence_score": 0.3601, "domains": ["Administration", "Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001319", "dhsid": "001319", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66087", "itemLabel": "H\u00e4ggenschwil", "dhsid": "001319", "namefr": "H\u00e4ggenschwil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/H%C3%A4ggenschwil", "namede": "H\u00e4ggenschwil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/H%C3%A4ggenschwil", "nameit": "H\u00e4ggenschwil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/H%C3%A4ggenschwil", "nameen": "H\u00e4ggenschwil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/H%C3%A4ggenschwil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4742810-7", "wikidata_id": "Q66087"}}, {"start": 191, "end": 200, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 102210, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cancelliere", "confidence_score": 0.3601, "domains": ["Administration", "Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 219, "end": 224, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cancelliere", "confidence_score": 0.3601, "domains": ["Administration", "Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 368, "end": 376, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159810", "wikipedia_page_id": 701085, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159810", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cancelliere", "confidence_score": 0.3601, "domains": ["Administration", "Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 464, "end": 475, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q373085", "wikipedia_page_id": 125418, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q373085", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cancelliere", "confidence_score": 0.3601, "domains": ["Administration", "Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "H. P. Fagagnini, H. Wili (a cura di), Staatsreform wohin?, 1980", "author": ["H. P. Fagagnini, H. Wili (a cura di)"], "tpub": ["Staatsreform wohin?"]}, {"text": "NZZ, 17.9.2002", "tpub": ["NZZ"]}]}, "metagrid_id": "8047", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P9621", "short_description": "Documenti diplomatici svizzeri", "long_description": "Documenti diplomatici svizzeri"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=53259", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1068162589"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/314889864"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 18.10.1915\n   \u271d\ufe0e 16.9.2002\n1915-10-182002-09-16", "birth_date": "1915-10-18", "death_date": "2002-09-16"}], "birth_date": "1915-10-18", "death_date": "2002-09-16", "text_blocks": [["h1", "Karl Huber"], ["p", "18.10.1915 San Gallo, 16.9.2002 K\u00f6niz, catt., di H\u00e4ggenschwil. Figlio di Johann Karl, dirigente bancario, e di Mathilde Beatrix H\u00e4ssig. \u200b(1945) Elisabeth Pauline Fink. Dopo la scuola cant. a San Gallo, studi\u00f2 diritto a Berna, conseguendo il dottorato nel 1939. Entrato nel 1941 al servizio della Conf. quale giurista presso il segretariato generale del Dip. fed. dell'economia pubblica, fu primo collaboratore del segr. generale (1946), segr. generale (1954-67) e cancelliere della Conf. (1968-81). Sotto la sua direzione vennero promossi l'ampliamento e una profonda riorganizzazione della cancelleria fed., che divenne uno strumento di governo di importanza fondamentale per il Consiglio fed. Si occup\u00f2 soprattutto delle problematiche legate alla direzione dello Stato e all'organizzazione dell'esecutivo e dell'amministrazione. L'Univ. di Friburgo gli confer\u00ec il dottorato h.c."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q682991", "itemLabel": "Karl Huber", "dhsid": "008047", "namefr": "Karl Huber (1915-2002)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Karl_Huber_(1915-2002)", "namede": "Karl Huber (Jurist, 1915)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_Huber_(Jurist,_1915)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Karl Huber (politician)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Karl_Huber_(politician)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1068162589"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q682991", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/008047/2008-12-23"}