{"search_result_name": "Gr\u00fcneck", "language": "it", "id": "008165", "version": "2007-02-26", "_text": "Gr\u00fcneck\n\nLocalit\u00e0 nel com. di M\u00fcllheim (TG), distr. Steckborn, sorta nel XIX sec. sul Kemmenbach, a sud ovest di M\u00fcllheim, nel quadro dello sviluppo dell'industria del cotone. Una prima tessitura fu costruita da Eduard B\u00fchler alla confluenza del Kemmenbach con l'Aspibach nel 1856; la seconda, la futura tessitura Gr\u00fcneck AG, fu aperta nel 1871 (244 dipendenti nel 1878). Nei pressi della fabbrica, nel 1859 sorse il quartiere operaio di G., composto da una cinquantina di case monofam. Sul piano sociale furono create diverse istituzioni quali una cassa malati, una cooperativa di consumo e ass. culturali. Nel XX sec. la tessitura Gr\u00fcneck riusc\u00ec a superare le crisi che colpirono il settore e a specializzarsi nella produzione di corredi per il letto (marchio Gr\u00fcneta); ci\u00f2 nonostante \u00e8 stata chiusa nel 1999. Dopo la vendita del terreno, il com. ha modificato il piano zonale (2006) e trasformato l'area in una zona mista residenziale e artigianale.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Insediamenti infracomunali / Villaggio, frazione, localit\u00e0, fattorie", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.009100.009400."}, {"tag": "Risorse, energia, industria / Sito (proto-) industriale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.016500.016800."}], "title": "Gr\u00fcneck", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nVerena Rothenb\u00fchler\nTraduzione:\nSergio Mantovani"], "text_links": [[], [{"start": 21, "end": 29, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q505468", "wikipedia_page_id": 1171444, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q505468", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "zona mista", "confidence_score": 0.9345, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 64, "end": 71, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 10117, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "zona mista", "confidence_score": 0.9345, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 89, "end": 94, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15059885", "wikipedia_page_id": 2731867, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15059885", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "zona mista", "confidence_score": 0.9345, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 104, "end": 112, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q505468", "wikipedia_page_id": 1171444, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q505468", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "zona mista", "confidence_score": 0.9345, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 159, "end": 165, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11457", "wikipedia_page_id": 694959, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11457", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "zona mista", "confidence_score": 0.9345, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/013961", "dhsid": "013961", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11457", "itemLabel": "coton", "dhsid": "013961", "namefr": "Coton", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coton", "namede": "Baumwollfaser", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Baumwollfaser", "nameit": "Cotone (fibra)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cotone_(fibra)", "nameen": "Cotton", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cotton", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4136931-2", "wikidata_id": "Q11457"}}, {"start": 177, "end": 186, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192296", "wikipedia_page_id": 1164532, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192296", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "zona mista", "confidence_score": 0.9345, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 295, "end": 304, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192296", "wikipedia_page_id": 1164532, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192296", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "zona mista", "confidence_score": 0.9345, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 558, "end": 580, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q614084", "wikipedia_page_id": 5825587, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q614084", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "zona mista", "confidence_score": 0.9345, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 603, "end": 609, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6927", "wikipedia_page_id": 10118, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6927", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "zona mista", "confidence_score": 0.9345, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 614, "end": 623, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192296", "wikipedia_page_id": 1164532, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192296", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "zona mista", "confidence_score": 0.9345, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 684, "end": 687, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q696346", "wikipedia_page_id": 1402817, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q696346", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "zona mista", "confidence_score": 0.9345, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 905, "end": 915, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4024734", "wikipedia_page_id": 1975636, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4024734", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "zona mista", "confidence_score": 0.9345, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "P. F. Portmann, \u00abDie Weberei Gr\u00fcneck\u00bb, in Thurgauer Jahrbuch, 1980, 141-146", "author": ["P. F. Portmann"], "tpub": ["Die Weberei Gr\u00fcneck", "Thurgauer Jahrbuch"]}, {"text": "MAS TG, 6, 2001, 232 sg.", "tpub": ["MAS TG"], "link": ["https://ekds.ch/library/book:098"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Gr\u00fcneck"], ["p", "Localit\u00e0 nel com. di M\u00fcllheim (TG), distr. Steckborn, sorta nel XIX sec. sul Kemmenbach, a sud ovest di M\u00fcllheim, nel quadro dello sviluppo dell'industria del cotone. Una prima tessitura fu costruita da Eduard B\u00fchler alla confluenza del Kemmenbach con l'Aspibach nel 1856; la seconda, la futura tessitura Gr\u00fcneck AG, fu aperta nel 1871 (244 dipendenti nel 1878). Nei pressi della fabbrica, nel 1859 sorse il quartiere operaio di G., composto da una cinquantina di case monofam. Sul piano sociale furono create diverse istituzioni quali una cassa malati, una cooperativa di consumo e ass. culturali. Nel XX sec. la tessitura Gr\u00fcneck riusc\u00ec a superare le crisi che colpirono il settore e a specializzarsi nella produzione di corredi per il letto (marchio Gr\u00fcneta); ci\u00f2 nonostante \u00e8 stata chiusa nel 1999. Dopo la vendita del terreno, il com. ha modificato il piano zonale (2006) e trasformato l'area in una zona mista residenziale e artigianale."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q56289620", "itemLabel": "Q56289620", "dhsid": "008165", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q486972", "instanceofLabel": "localit\u00e9", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q56289620", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/008165/2007-02-26"}