{"search_result_name": "Techtermann, Guillaume", "language": "it", "id": "008487", "version": "2012-08-14", "_text": "Guillaume Techtermann\n\n1551, 10.3.1618 Friburgo, catt., di Friburgo. Figlio di Pankraz, membro del Piccolo Consiglio, e di Elisabeth von Brandenburger. \u200b(1574) Fran\u00e7oise Gonel, figlia di un donzello. Dal 1570 studi\u00f2 a Friburgo in Brisgovia. Nel 1574 eredit\u00f2 la signoria di Bionnens dal suocero. Fu notaio (dal 1576), cancelliere del Consiglio (1577-79), membro del Consiglio dei Sessanta (dal 1577), del Consiglio segreto (1578-80 e 1598-99), cancelliere cant. (1579-93), balivo della Gruy\u00e8re (1593-98), alfiere del quartiere del Bourg (1598-1600) e membro del Piccolo Consiglio (1600-18) di Friburgo. Umanista di formazione classica, allest\u00ec una propria biblioteca con opere di autori lat. e greci e scrisse poesie in lat. e franc.; tenne inoltre una fitta corrispondenza. Sulla base della carta di Thomas Sch\u00f6pf, nel 1578 realizz\u00f2 la prima carta geografica del territorio cant. friburghese. In veste di cancelliere cant. riordin\u00f2 l'archivio della cancelleria, allest\u00ec una raccolta di copie e traduzioni di atti, la cosiddetta Collection diplomatique, e adott\u00f2 ampie misure di conservazione dei documenti. La sua principale opera giur., intitolata Municipale, \u00e8 una raccolta sistematica del diritto civico, in vigore a Friburgo dal 1600 al 1834.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Consiglieri", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Cancelleria", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121600."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Balivi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}, {"tag": "Arte e letteratura / Letteratura", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.134100."}, {"tag": "Formazione e scienze / Scienze / Scienze della terra e ambientali", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136500."}, {"tag": "Formazione e scienze / Scienze", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.135600.136000."}], "title": "Guillaume Techtermann", "given_name": "Guillaume", "family_name": "Techtermann", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nDavid Blanck\nTraduzione:\nChristina M\u00fcller"], "text_links": [[], [{"start": 6, "end": 10, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q747434", "wikipedia_page_id": 42028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q747434", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diritto civico", "confidence_score": 0.7047, "domains": ["Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 195, "end": 216, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2833", "wikipedia_page_id": 2495939, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2833", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diritto civico", "confidence_score": 0.7047, "domains": ["Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006617", "dhsid": "006617", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2833", "itemLabel": "Fribourg-en-Brisgau", "dhsid": "006617", "namefr": "Fribourg-en-Brisgau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg-en-Brisgau", "namede": "Freiburg im Breisgau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_Breisgau", "nameit": "Friburgo in Brisgovia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_in_Brisgovia", "nameen": "Freiburg im Breisgau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_Breisgau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q134626", "instanceofLabel": "Kreisstadt", "gndid": "4018272-1", "wikidata_id": "Q2833"}}, {"start": 250, "end": 258, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q864626", "wikipedia_page_id": 7768392, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q864626", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diritto civico", "confidence_score": 0.7047, "domains": ["Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000848", "dhsid": "000848", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q864626", "itemLabel": "Bionnens", "dhsid": "000848", "namefr": "Bionnens", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bionnens", "namede": "Bionnens", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bionnens", "nameit": "Bionnens", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bionnens", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q864626"}}, {"start": 275, "end": 281, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q189010", "wikipedia_page_id": 112125, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q189010", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diritto civico", "confidence_score": 0.7047, "domains": ["Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 294, "end": 305, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q373085", "wikipedia_page_id": 125418, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q373085", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diritto civico", "confidence_score": 0.7047, "domains": ["Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 420, "end": 431, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q373085", "wikipedia_page_id": 125418, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q373085", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diritto civico", "confidence_score": 0.7047, "domains": ["Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 449, "end": 455, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 645489, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diritto civico", "confidence_score": 0.7047, "domains": ["Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 462, "end": 469, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q388306", "wikipedia_page_id": 223944, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q388306", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diritto civico", "confidence_score": 0.7047, "domains": ["Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008148", "dhsid": "008148", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q388306", "itemLabel": "district de la Gruy\u00e8re", "dhsid": "008148", "namefr": "District de la Gruy\u00e8re", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/District_de_la_Gruy%C3%A8re", "namede": "Greyerzbezirk", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Greyerzbezirk", "nameit": "Distretto della Gruy\u00e8re", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Distretto_della_Gruy%C3%A8re", "nameen": "Gruy\u00e8re District", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gruy%C3%A8re_District", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3032122", "instanceofLabel": "Districts du canton de Fribourg", "gndid": "4314814-1", "wikidata_id": "Q388306"}}, {"start": 481, "end": 488, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14595679", "wikipedia_page_id": 3008435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14595679", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diritto civico", "confidence_score": 0.7047, "domains": ["Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 579, "end": 587, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q846933", "wikipedia_page_id": 715393, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q846933", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diritto civico", "confidence_score": 0.7047, "domains": ["Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 819, "end": 835, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": 34018, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diritto civico", "confidence_score": 0.7047, "domains": ["Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 857, "end": 868, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 96553, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diritto civico", "confidence_score": 0.7047, "domains": ["Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 882, "end": 893, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q373085", "wikipedia_page_id": 125418, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q373085", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diritto civico", "confidence_score": 0.7047, "domains": ["Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1169, "end": 1183, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16981896", "wikipedia_page_id": 8423966, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16981896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diritto civico", "confidence_score": 0.7047, "domains": ["Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "T. de Raemy, \u00abLe chancelier Techtermann\u00bb, in ASHF, 10, 1915, 383-428", "author": ["T. de Raemy"], "tpub": ["Le chancelier Techtermann", "ASHF"]}, {"text": "L. Carlen, \u00abDie Municipale von Freiburg\u00bb, in FGB, 8, 59, 1975, 201-221", "author": ["L. Carlen"], "tpub": ["Die Municipale von Freiburg", "FGB"]}, {"text": "J. Dubas, H.-U. Feldmann, \u00abDie erste Karte des Kantons Freiburg von W. Techtermann, 1578\u00bb, in Cartographica Helvetica, 1994, fasc. 10, 33-40", "author": ["J. Dubas, H.-U. Feldmann"], "tpub": ["Die erste Karte des Kantons Freiburg von W. Techtermann, 1578", "Cartographica Helvetica"]}]}, "metagrid_id": "8487", "metagrid_links": [{"FDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per009377", "short_description": "Collana Fonti del diritto svizzero", "long_description": "Collana Fonti del diritto svizzero"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/120464470"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/42670201"}], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Techtermann", "link": ["/articles/021100/2014-02-19/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 1551\n   \u271d\ufe0e 10.3.1618\n1618-03-10", "birth_date": "", "death_date": "1618-03-10"}], "birth_date": "", "death_date": "1618-03-10", "text_blocks": [["h1", "Guillaume Techtermann"], ["p", "1551, 10.3.1618 Friburgo, catt., di Friburgo. Figlio di Pankraz, membro del Piccolo Consiglio, e di Elisabeth von Brandenburger. \u200b(1574) Fran\u00e7oise Gonel, figlia di un donzello. Dal 1570 studi\u00f2 a Friburgo in Brisgovia. Nel 1574 eredit\u00f2 la signoria di Bionnens dal suocero. Fu notaio (dal 1576), cancelliere del Consiglio (1577-79), membro del Consiglio dei Sessanta (dal 1577), del Consiglio segreto (1578-80 e 1598-99), cancelliere cant. (1579-93), balivo della Gruy\u00e8re (1593-98), alfiere del quartiere del Bourg (1598-1600) e membro del Piccolo Consiglio (1600-18) di Friburgo. Umanista di formazione classica, allest\u00ec una propria biblioteca con opere di autori lat. e greci e scrisse poesie in lat. e franc.; tenne inoltre una fitta corrispondenza. Sulla base della carta di Thomas Sch\u00f6pf, nel 1578 realizz\u00f2 la prima carta geografica del territorio cant. friburghese. In veste di cancelliere cant. riordin\u00f2 l'archivio della cancelleria, allest\u00ec una raccolta di copie e traduzioni di atti, la cosiddetta Collection diplomatique, e adott\u00f2 ampie misure di conservazione dei documenti. La sua principale opera giur., intitolata Municipale, \u00e8 una raccolta sistematica del diritto civico, in vigore a Friburgo dal 1600 al 1834."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78072930", "itemLabel": "Wilhelm Techtermann", "dhsid": "008487", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "120464470"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78072930", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/008487/2012-08-14"}