{"search_result_name": "V\u00f6gelinsegg, battaglia di", "language": "it", "id": "008875", "version": "2013-08-06", "_text": "Battaglia di V\u00f6gelinsegg\n\nLa battaglia di V\u00f6gelinsegg ebbe luogo il 15.5.1403, all'inizio delle guerre di Appenzello (1401-29); teatro degli scontri fu l'area tra Speicher e San Gallo. Comandati da capitani svittesi, gli Appenzellesi riportarono un'importante vittoria contro l'abate di San Gallo e le citt\u00e0 bodaniche, tra cui San Gallo. L'esercito di cavalieri si sarebbe trovato in una condizione di superiorit\u00e0 in campo aperto, ma a V\u00f6gelinsegg una Letzi ne limit\u00f2 la libert\u00e0 di movimento. Un'imboscata preparata da esploratori (tra cui anche delle donne) scaten\u00f2 il panico tra i cavalieri; la fanteria datasi alla fuga fu annientata durante l'inseguimento. Gli Appenzellesi, che catturarono quattro vessilli delle citt\u00e0, lamentarono solo pochi caduti (otto secondo l'obituario), mentre i nemici contarono ca. 300 vittime. In seguito la citt\u00e0 di San Gallo si alle\u00f2 con gli Appenzellesi.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Stato, potere, politica / Conflitti armati / Tardo Medioevo", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.035600.036000."}, {"tag": "Epoche / Basso Medioevo / Guerre, trattati", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.103600.104700."}], "title": "Battaglia di V\u00f6gelinsegg", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nKarl Heinz Burmeister\nTraduzione:\nCarlo Negretti"], "text_links": [[], [{"start": 70, "end": 90, "mention": "guerre di Appenzello", "href": "/it/articles/008874/2001-08-14/", "dhsid": "008874", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q455747", "itemLabel": "Q455747", "dhsid": "008874", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Appenzellerkriege", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Appenzellerkriege", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Appenzell Wars", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell_Wars", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q198", "instanceofLabel": "guerre", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q455747", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 148, "end": 157, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 102210, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "San Gallo", "confidence_score": 0.907, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 181, "end": 189, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 9599, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "San Gallo", "confidence_score": 0.907, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 252, "end": 270, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q692877", "wikipedia_page_id": 7618317, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q692877", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "San Gallo", "confidence_score": 0.907, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 301, "end": 310, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 102210, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "San Gallo", "confidence_score": 0.907, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 312, "end": 322, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2542950", "wikipedia_page_id": 6276896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2542950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "San Gallo", "confidence_score": 0.907, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 391, "end": 403, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3636508", "wikipedia_page_id": 4318625, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3636508", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "San Gallo", "confidence_score": 0.907, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 571, "end": 579, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29171", "wikipedia_page_id": 28487, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29171", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "San Gallo", "confidence_score": 0.907, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008578", "dhsid": "008578", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q29171", "itemLabel": "infanterie", "dhsid": "008578", "namefr": "Infanterie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Infanterie", "namede": "Infanterie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Infanterie", "nameit": "Fanteria", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fanteria", "nameen": "Infantry", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Infantry", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q690109", "instanceofLabel": "branche du service", "gndid": "4161647-9", "wikidata_id": "Q29171"}}, {"start": 745, "end": 754, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3348095", "wikipedia_page_id": 2577966, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3348095", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "San Gallo", "confidence_score": 0.907, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/026995", "dhsid": "026995", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3348095", "itemLabel": "obituaire", "dhsid": "026995", "namefr": "Obituaire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Obituaire", "namede": "Jahrzeitbuch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jahrzeitbuch", "nameit": "Obituario", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Obituario", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4130790-2", "wikidata_id": "Q3348095"}}, {"start": 764, "end": 772, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q18417773", "wikipedia_page_id": 5163623, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18417773", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "San Gallo", "confidence_score": 0.907, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 823, "end": 832, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 102210, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "San Gallo", "confidence_score": 0.907, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "A. Brandenberger, \u00abSchlachten bei V\u00f6gelinsegg und am Stoss\u00bb, in IGfr., 45, 2004, 30-61", "author": ["A. Brandenberger"], "tpub": ["Schlachten bei V\u00f6gelinsegg und am Stoss", "IGfr."]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Battaglia di V\u00f6gelinsegg"], ["p", "La battaglia di V\u00f6gelinsegg ebbe luogo il 15.5.1403, all'inizio delle guerre di Appenzello (1401-29); teatro degli scontri fu l'area tra Speicher e San Gallo. Comandati da capitani svittesi, gli Appenzellesi riportarono un'importante vittoria contro l'abate di San Gallo e le citt\u00e0 bodaniche, tra cui San Gallo. L'esercito di cavalieri si sarebbe trovato in una condizione di superiorit\u00e0 in campo aperto, ma a V\u00f6gelinsegg una Letzi ne limit\u00f2 la libert\u00e0 di movimento. Un'imboscata preparata da esploratori (tra cui anche delle donne) scaten\u00f2 il panico tra i cavalieri; la fanteria datasi alla fuga fu annientata durante l'inseguimento. Gli Appenzellesi, che catturarono quattro vessilli delle citt\u00e0, lamentarono solo pochi caduti (otto secondo l'obituario), mentre i nemici contarono ca. 300 vittime. In seguito la citt\u00e0 di San Gallo si alle\u00f2 con gli Appenzellesi."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2237128", "itemLabel": "Q2237128", "dhsid": "008875", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Schlacht bei V\u00f6gelinsegg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlacht_bei_V%C3%B6gelinsegg", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1190554", "instanceofLabel": "occurrence", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2237128", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/008875/2013-08-06"}