{"search_result_name": "Recessi", "language": "it", "id": "008955", "version": "2012-05-03", "_text": "Recessi\n\nIl termine recessi indica i verbali o \"memoriali\" delle antiche Diete, sia dell'Impero (Dieta imperiale) sia della Conf. (Dieta federale) sia degli Stati fed. quali i Grigioni o il Vallese, consegnati ai delegati al momento in cui si accomiatavano dall'assemblea. La denominazione it. e franc. (rec\u00e8s), dal lat. recessus, quella equivalente franc. di d\u00e9part (partenza) e il ted. Abschiede (congedi, partenze) derivano da questa circostanza. I recessi della Conf. durante l'ancien r\u00e9gime non avevano valore legale o vincolante, ma servivano ai deputati per riferire al loro governo il contenuto delle delibere. Altre assemblee rappresentative o cetuali (parlamento inglese, Cortes spagnole, Stati generali o provinciali franc.) conobbero sistemi analoghi.\n\nI primi recessi fed., antichi quanto le Diete, risalgono al primo quarto del XIV sec. La loro forma, in un primo tempo rudimentale, si perfezion\u00f2 nel corso dell'ancien r\u00e9gime. Recessi pi\u00f9 formali furono redatti anche durante la Mediazione (1803-13) e durante il periodo del Patto fed. (1815-48), epoca in cui furono stampati. Durante l'ancien r\u00e9gime la Dieta fed. non disponeva di una cancelleria permanente, ma si serviva, per redigere e diffondere i recessi, del personale delle cancellerie delle diverse citt\u00e0 e dei cant. in cui si riuniva. Queste cancellerie allestivano liste di deputati e registri cronologici e conservavano gli allegati quali i trattati, la corrispondenza politica e i conti annuali, in particolare per i baliaggi comuni. Le due principali furono quella di Baden fino al 1712 e quella di Frauenfeld nel periodo successivo. L'edizione a stampa dei regesti dei recessi della vecchia Conf., promossa sotto la direzione dell'Archivio federale dal 1852, si bas\u00f2 soprattutto sulle serie molto complete di copie autentiche, recessi e conti annuali presenti negli archivi cant. di Berna, Zurigo e Lucerna. Gli archivi della Dieta fed. per gli anni 1803-13 sono conservati presso l'Archivio fed.; copie dei recessi si trovano anche negli archivi dei 19 cant. allora appartenenti alla Conf. Dal 1814 al 1848 i verbali della Dieta fed., redatti dal cancelliere e dal segr. di Stato della Conf., costituivano in caso di dubbio la base autentica del diritto fed. e della sua interpretazione. Ogni cant. ne possedeva una raccolta completa in franc. e ted. La collezione dell'Archivio fed. comprende anche i rapporti delle commissioni, le credenziali dei deputati, le istruzioni dei cant. e la corrispondenza generale.\n\nAnche in Vallese la Dieta fece stilare dei recessi (Landratsabschiede), i cui esemplari pi\u00f9 antichi tramandat risalgono al 1491. Prendendo a riferimento la raccolta pi\u00f9 completa, conservata nell'archivio del com. patriziale di Sion, il governo cant. promosse la loro pubblicazione dal 1916. I pi\u00f9 antichi recessi noti della Dieta comune dei Grigioni risalgono al 1477. La serie pi\u00f9 completa, quella della citt\u00e0 di Coira, si trova presso l'Archivio di Stato dei Grigioni.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Stato, potere, politica / Governo e amministrazione (fino al 1800 ca.) / Aspetti generali", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.019700.020100."}, {"tag": "Stato, potere, politica / Governo e amministrazione (dal 1800 ca.) / Principi e strumenti amministrativi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.022600.022900."}, {"tag": "Stato, potere, politica / Diritto / Storia, metodi, fonti", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.028900.030700."}, {"tag": "Epoche / Basso Medioevo / Confederazione", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.103600.104300."}, {"tag": "Epoche / Epoca moderna (1500-1800 ca.) / Confederazione", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.105400.105800."}, {"tag": "Scienze storiche, costruzione identitaria / Fonti / Tipi di fonti", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.110300.111300.111500."}], "title": "Recessi", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nCatherine Santschi\nTraduzione:\nFrancesca Mariani Arcobello"], "text_links": [[], [{"start": 88, "end": 103, "mention": "Dieta imperiale", "href": "/it/articles/009837/2011-12-23/", "dhsid": "009837", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 122, "end": 136, "mention": "Dieta federale", "href": "/it/articles/010076/2014-09-25/", "dhsid": "010076", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "wikipedia_page_title": "Dieta federale (Svizzera)"}, {"start": 88, "end": 103, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29053853", "wikipedia_page_id": 895126, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29053853", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grigioni", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 122, "end": 136, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 1550750, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grigioni", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 165, "end": 175, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11925", "wikipedia_page_id": 9597, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grigioni", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007391", "dhsid": "007391", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "itemLabel": "canton des Grisons", "dhsid": "007391", "namefr": "Canton des Grisons", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_des_Grisons", "namede": "Kanton Graub\u00fcnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Graub%C3%BCnden", "nameit": "Cantone dei Grigioni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_dei_Grigioni", "nameen": "Grisons", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grisons", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021881-8", "wikidata_id": "Q11925"}}, {"start": 181, "end": 188, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 17996, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grigioni", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 473, "end": 486, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q234081", "wikipedia_page_id": 256412, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q234081", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grigioni", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 499, "end": 512, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4008293", "wikipedia_page_id": 447026, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4008293", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grigioni", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 653, "end": 671, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11010", "wikipedia_page_id": 482378, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11010", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grigioni", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 673, "end": 688, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q219692", "wikipedia_page_id": 753580, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q219692", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grigioni", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 945, "end": 962, "mention": "Archivio federale", "href": "/it/articles/010349/2020-01-09/", "dhsid": "010349", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q679141", "itemLabel": "archives f\u00e9d\u00e9rales suisses", "dhsid": "010349", "namefr": "Archives f\u00e9d\u00e9rales suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Archives_f%C3%A9d%C3%A9rales_suisses", "namede": "Schweizerisches Bundesarchiv", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerisches_Bundesarchiv", "nameit": "Archivio federale svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Archivio_federale_svizzero", "nameen": "Swiss Federal Archives", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Archives", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1497649", "instanceofLabel": "institution patrimoniale", "gndid": "2079097-1"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q679141", "itemLabel": "archives f\u00e9d\u00e9rales suisses", "dhsid": "010349", "namefr": "Archives f\u00e9d\u00e9rales suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Archives_f%C3%A9d%C3%A9rales_suisses", "namede": "Schweizerisches Bundesarchiv", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerisches_Bundesarchiv", "nameit": "Archivio federale svizzero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Archivio_federale_svizzero", "nameen": "Swiss Federal Archives", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Archives", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2122214", "instanceofLabel": "archives nationales", "gndid": "2079097-1"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q679141", "wikipedia_page_title": "Archivio federale svizzero"}, {"start": 77, "end": 84, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7034", "wikipedia_page_id": 10131, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7034", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grigioni", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 161, "end": 174, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q234081", "wikipedia_page_id": 256412, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q234081", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grigioni", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 336, "end": 349, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q234081", "wikipedia_page_id": 256412, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q234081", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grigioni", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 729, "end": 737, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4996207", "wikipedia_page_id": 232986, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4996207", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grigioni", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 849, "end": 866, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q216665", "wikipedia_page_id": 292199, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q216665", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grigioni", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 945, "end": 962, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q685753", "wikipedia_page_id": 2325866, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q685753", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grigioni", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1097, "end": 1102, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grigioni", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 1104, "end": 1110, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grigioni", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 1113, "end": 1120, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grigioni", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 1362, "end": 1373, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q373085", "wikipedia_page_id": 125418, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q373085", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grigioni", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 20, "end": 25, "mention": "Dieta", "href": "/it/articles/010259/2008-11-13/", "dhsid": "010259", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q20988142", "itemLabel": "Di\u00e8te (Valais)", "dhsid": "010259", "namefr": "Di\u00e8te (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_(Valais)", "namede": "Landrat des Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landrat_des_Wallis", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q20988142", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 324, "end": 349, "mention": "Dieta comune dei Grigioni", "href": "/it/articles/010258/2005-02-15/", "dhsid": "010258", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1009380", "itemLabel": "Q1009380", "dhsid": "010258", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Bundstag", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundstag", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q327333", "instanceofLabel": "agence publique", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1009380", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 9, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 17996, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grigioni", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 227, "end": 231, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 232566, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grigioni", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 341, "end": 349, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11925", "wikipedia_page_id": 9597, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grigioni", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007391", "dhsid": "007391", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "itemLabel": "canton des Grisons", "dhsid": "007391", "namefr": "Canton des Grisons", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_des_Grisons", "namede": "Kanton Graub\u00fcnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Graub%C3%BCnden", "nameit": "Cantone dei Grigioni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_dei_Grigioni", "nameen": "Grisons", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grisons", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021881-8", "wikidata_id": "Q11925"}}, {"start": 414, "end": 419, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69007", "wikipedia_page_id": 90530, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grigioni", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001581", "dhsid": "001581", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "itemLabel": "Coire", "dhsid": "001581", "namefr": "Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coire", "namede": "Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chur", "nameit": "Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Coira", "nameen": "Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4010189-7", "wikidata_id": "Q69007"}}, {"start": 461, "end": 469, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11925", "wikipedia_page_id": 9597, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Grigioni", "confidence_score": 0.6471, "domains": ["Administration", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007391", "dhsid": "007391", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "itemLabel": "canton des Grisons", "dhsid": "007391", "namefr": "Canton des Grisons", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_des_Grisons", "namede": "Kanton Graub\u00fcnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Graub%C3%BCnden", "nameit": "Cantone dei Grigioni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_dei_Grigioni", "nameen": "Grisons", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grisons", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021881-8", "wikidata_id": "Q11925"}}]], "sources": {"Archivi": [{"text": "W. Merz (a cura di), Repertorium des Aargauischen Staatsarchivs, 1, 1935", "author": ["W. Merz (a cura di)"], "tpub": ["Repertorium des Aargauischen Staatsarchivs"]}], "Fonti": [{"text": "EA", "tpub": ["EA"]}, {"text": "F. Jecklin (a cura di), Materialien zur Standes- und Landesgeschichte Gemeiner III B\u00fcnde (Graub\u00fcnden) 1464-1803, 2 voll., 1907-1909", "author": ["F. Jecklin (a cura di)"], "tpub": ["Materialien zur Standes- und Landesgeschichte Gemeiner III B\u00fcnde (Graub\u00fcnden) 1464-1803"]}, {"text": "WLA", "tpub": ["WLA"]}], "Studi": [{"text": "A. H\u00e4berle, \u00abDie amtliche Sammlung der \u00e4lteren eidgen\u00f6ssischen Abschiede\u00bb, in Gfr., 113, 1960, 5-80", "author": ["A. H\u00e4berle"], "tpub": ["Die amtliche Sammlung der \u00e4lteren eidgen\u00f6ssischen Abschiede", "Gfr."]}, {"text": "R. Jenny, Das Staatsarchiv Graub\u00fcnden in landesgeschichtlicher Schau, 19742", "author": ["R. Jenny"], "tpub": ["Das Staatsarchiv Graub\u00fcnden in landesgeschichtlicher Schau"]}, {"text": "D. Bourgeois, \u00abLes archives de la Di\u00e8te sous le r\u00e9gime de l'Acte de M\u00e9diation (1803-1813)\u00bb, in SF, 2, 1976, 33-112", "author": ["D. Bourgeois"], "tpub": ["Les archives de la Di\u00e8te sous le r\u00e9gime de l'Acte de M\u00e9diation (1803-1813)", "SF"]}, {"text": "G. Hunziker (a cura di), Das Archiv der Tagsatzungsperiode, 1814-1848, 1980", "author": ["G. Hunziker (a cura di)"], "tpub": ["Das Archiv der Tagsatzungsperiode, 1814-1848"]}, {"text": "B. Truffer, \u00abLes Rec\u00e8s de la Di\u00e8te valaisanne, source primordiale de l'histoire de notre pays du 16e au 18e si\u00e8cle\u00bb, in Ann. val., 1982, 145-155", "author": ["B. Truffer"], "tpub": ["Les Rec\u00e8s de la Di\u00e8te valaisanne, source primordiale de l'histoire de notre pays du 16e au 18e si\u00e8cle", "Ann. val."]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Recessi"], ["p", "Il termine recessi indica i verbali o \"memoriali\" delle antiche Diete, sia dell'Impero (Dieta imperiale) sia della Conf. (Dieta federale) sia degli Stati fed. quali i Grigioni o il Vallese, consegnati ai delegati al momento in cui si accomiatavano dall'assemblea. La denominazione it. e franc. (rec\u00e8s), dal lat. recessus, quella equivalente franc. di d\u00e9part (partenza) e il ted. Abschiede (congedi, partenze) derivano da questa circostanza. I recessi della Conf. durante l'ancien r\u00e9gime non avevano valore legale o vincolante, ma servivano ai deputati per riferire al loro governo il contenuto delle delibere. Altre assemblee rappresentative o cetuali (parlamento inglese, Cortes spagnole, Stati generali o provinciali franc.) conobbero sistemi analoghi."], ["p", "I primi recessi fed., antichi quanto le Diete, risalgono al primo quarto del XIV sec. La loro forma, in un primo tempo rudimentale, si perfezion\u00f2 nel corso dell'ancien r\u00e9gime. Recessi pi\u00f9 formali furono redatti anche durante la Mediazione (1803-13) e durante il periodo del Patto fed. (1815-48), epoca in cui furono stampati. Durante l'ancien r\u00e9gime la Dieta fed. non disponeva di una cancelleria permanente, ma si serviva, per redigere e diffondere i recessi, del personale delle cancellerie delle diverse citt\u00e0 e dei cant. in cui si riuniva. Queste cancellerie allestivano liste di deputati e registri cronologici e conservavano gli allegati quali i trattati, la corrispondenza politica e i conti annuali, in particolare per i baliaggi comuni. Le due principali furono quella di Baden fino al 1712 e quella di Frauenfeld nel periodo successivo. L'edizione a stampa dei regesti dei recessi della vecchia Conf., promossa sotto la direzione dell'Archivio federale dal 1852, si bas\u00f2 soprattutto sulle serie molto complete di copie autentiche, recessi e conti annuali presenti negli archivi cant. di Berna, Zurigo e Lucerna. Gli archivi della Dieta fed. per gli anni 1803-13 sono conservati presso l'Archivio fed.; copie dei recessi si trovano anche negli archivi dei 19 cant. allora appartenenti alla Conf. Dal 1814 al 1848 i verbali della Dieta fed., redatti dal cancelliere e dal segr. di Stato della Conf., costituivano in caso di dubbio la base autentica del diritto fed. e della sua interpretazione. Ogni cant. ne possedeva una raccolta completa in franc. e ted. La collezione dell'Archivio fed. comprende anche i rapporti delle commissioni, le credenziali dei deputati, le istruzioni dei cant. e la corrispondenza generale."], ["p", "Anche in Vallese la Dieta fece stilare dei recessi (Landratsabschiede), i cui esemplari pi\u00f9 antichi tramandat risalgono al 1491. Prendendo a riferimento la raccolta pi\u00f9 completa, conservata nell'archivio del com. patriziale di Sion, il governo cant. promosse la loro pubblicazione dal 1916. I pi\u00f9 antichi recessi noti della Dieta comune dei Grigioni risalgono al 1477. La serie pi\u00f9 completa, quella della citt\u00e0 di Coira, si trova presso l'Archivio di Stato dei Grigioni."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/008955/2012-05-03"}