{"search_result_name": "Hardegger, Margarethe", "language": "it", "id": "009294", "version": "2021-01-21", "_text": "Margarethe Hardegger\n\n20.2.1882 Berna, 23.9.1963 Minusio, di Gams. Figlia di Andreas Gottlieb Hardegger, telegrafista, e di Anna-Susanne nata Blank, levatrice. \u200b1) August Faas; 2) Hans Brunner. Su consiglio dei genitori, svolse un apprendistato di telefonista. Con il sostegno del futuro primo marito, Margarethe Hardegger consegu\u00ec la maturit\u00e0 e studi\u00f2 diritto all'Universit\u00e0 di Berna. Alla fine del 1903 partecip\u00f2 alla fondazione della federazione degli operai tessili di Berna e nel 1905, dopo il matrimonio con August Faas e la nascita di due figlie, fu la prima donna a ricoprire la carica di segretaria dell'Unione sindacale svizzera (USS). In seguito svilupp\u00f2 un'instancabile attivit\u00e0 militante: fond\u00f2 parecchie sezioni sindacali e cooperative di consumo, lanci\u00f2 le riviste femminili Die Vork\u00e4mpferin e L'Exploit\u00e9e, si impegn\u00f2 per l'introduzione dell'assicurazione maternit\u00e0 e del suffragio femminile. Sindacalista e antimilitarista convinta, nel 1909 perse il suo impiego per divergenze sull'organizzazione del lavoro e la linea politica. L'anno prima aveva fondato la Lega socialista e il suo organo di stampa Der Sozialist assieme a Gustav Landauer, con il quale si trov\u00f2 anni dopo in disaccordo su temi quali l'amore libero e i diritti delle donne. Prendendo a pretesto la condanna di Hardegger per falsa testimonianza in favore dell'anarchico Ernst Frick (1913), Landauer la sollev\u00f2 da tutte le cariche in seno alla Lega socialista. Nel 1915 fu condannata a un anno di prigione per il suo coinvolgimento in un aborto. Nel 1919 Margarethe Hardegger fond\u00f2 a Herrliberg una prima comune, cui segu\u00ec un anno dopo la comunit\u00e0 del Villino Graziella a Minusio. I due progetti fallirono per mancanza di fondi e divergenze interne; rimase unicamente un'impresa famigliare con Hans Brunner, che gestiva una falegnameria.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economia e mestieri / Interessi organizzati / Sindacati", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131800.132200."}, {"tag": "Movimenti sociali / Movimento operaio", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144500."}, {"tag": "Movimenti sociali / Movimento femminista", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144700."}], "title": "Margarethe Hardegger", "given_name": "Margarethe", "family_name": "Hardegger", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nRegula Bochsler\nTraduzione:\nAlberto Tognola"], "text_links": [[], [{"start": 591, "end": 616, "mention": "Unione sindacale svizzera", "href": "/it/articles/016484/2015-03-18/", "dhsid": "016484", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q668944", "itemLabel": "Union syndicale suisse", "dhsid": "016484", "namefr": "Union syndicale suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Union_syndicale_suisse", "namede": "Schweizerischer Gewerkschaftsbund", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Gewerkschaftsbund", "nameit": "Unione sindacale svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Unione_sindacale_svizzera", "nameen": "Swiss Trade Union Federation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Trade_Union_Federation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178790", "instanceofLabel": "syndicat professionnel", "gndid": "2021769-9"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q668944", "itemLabel": "Union syndicale suisse", "dhsid": "016484", "namefr": "Union syndicale suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Union_syndicale_suisse", "namede": "Schweizerischer Gewerkschaftsbund", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Gewerkschaftsbund", "nameit": "Unione sindacale svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Unione_sindacale_svizzera", "nameen": "Swiss Trade Union Federation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Trade_Union_Federation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1156831", "instanceofLabel": "organisation fa\u00eeti\u00e8re", "gndid": "2021769-9"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q668944", "wikipedia_page_title": "Unione sindacale svizzera"}, {"start": 849, "end": 858, "mention": "maternit\u00e0", "href": "/it/articles/016101/2010-09-02/", "dhsid": "016101", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7560", "itemLabel": "m\u00e8re", "dhsid": "016101", "namefr": "M\u00e8re", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%A8re", "namede": "Mutter", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mutter", "nameit": "Madre", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Madre", "nameen": "Mother", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mother", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q171318", "instanceofLabel": "parent\u00e9", "gndid": "4040949-1"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1956046", "itemLabel": "maternit\u00e9", "dhsid": "016101", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Mutterschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mutterschaft", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q513359", "instanceofLabel": "cycle de vie", "gndid": "4140725-8"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7560", "wikipedia_page_title": "Madre"}, {"start": 865, "end": 884, "mention": "suffragio femminile", "href": "/it/articles/010380/2021-01-26/", "dhsid": "010380", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q41531543", "itemLabel": "Association nationale suisse pour le suffrage f\u00e9minin", "dhsid": "010380", "namefr": "Association suisse pour le suffrage f\u00e9minin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Association_suisse_pour_le_suffrage_f%C3%A9minin", "namede": "Schweizerischer Verband f\u00fcr Frauenstimmrecht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Verband_f%C3%BCr_Frauenstimmrecht", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Schweizerischer Verband f\u00fcr Frauenstimmrecht", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Verband_f%C3%BCr_Frauenstimmrecht", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41531543", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1332, "end": 1343, "mention": "Ernst Frick", "href": "/it/articles/048488/2004-12-23/", "dhsid": "048488", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1358128", "itemLabel": "Ernst Frick", "dhsid": "048488", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Ernst Frick (Maler)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ernst_Frick_(Maler)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Ernst Frick (painter)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ernst_Frick_(painter)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "188452788"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1358128", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 10, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Minusio", "confidence_score": 0.7779, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 27, "end": 34, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69065", "wikipedia_page_id": 82319, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69065", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Minusio", "confidence_score": 0.7779, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002113", "dhsid": "002113", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69065", "itemLabel": "Minusio", "dhsid": "002113", "namefr": "Minusio", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Minusio", "namede": "Minusio", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Minusio", "nameit": "Minusio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Minusio", "nameen": "Minusio", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Minusio", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4538748-5", "wikidata_id": "Q69065"}}, {"start": 83, "end": 95, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6987428", "wikipedia_page_id": 83497, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6987428", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Minusio", "confidence_score": 0.7779, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 339, "end": 362, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q659080", "wikipedia_page_id": 1533253, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q659080", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Minusio", "confidence_score": 0.7779, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010972", "dhsid": "010972", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q659080", "itemLabel": "Universit\u00e9 de Berne", "dhsid": "010972", "namefr": "Universit\u00e9 de Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Berne", "namede": "Universit\u00e4t Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A4t_Bern", "nameit": "Universit\u00e0 di Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A0_di_Berna", "nameen": "University of Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q45400320", "instanceofLabel": "\u00e9diteur en acc\u00e8s libre", "gndid": "2023768-6", "wikidata_id": "Q659080"}}, {"start": 451, "end": 456, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Minusio", "confidence_score": 0.7779, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 591, "end": 616, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q668944", "wikipedia_page_id": 3894120, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q668944", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Minusio", "confidence_score": 0.7779, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/016484", "dhsid": "016484", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q668944", "itemLabel": "Union syndicale suisse", "dhsid": "016484", "namefr": "Union syndicale suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Union_syndicale_suisse", "namede": "Schweizerischer Gewerkschaftsbund", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Gewerkschaftsbund", "nameit": "Unione sindacale svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Unione_sindacale_svizzera", "nameen": "Swiss Trade Union Federation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Trade_Union_Federation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1156831", "instanceofLabel": "organisation fa\u00eeti\u00e8re", "gndid": "2021769-9", "wikidata_id": "Q668944"}}, {"start": 618, "end": 621, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q668944", "wikipedia_page_id": 3894120, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q668944", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Minusio", "confidence_score": 0.7779, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/016484", "dhsid": "016484", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q668944", "itemLabel": "Union syndicale suisse", "dhsid": "016484", "namefr": "Union syndicale suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Union_syndicale_suisse", "namede": "Schweizerischer Gewerkschaftsbund", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Gewerkschaftsbund", "nameit": "Unione sindacale svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Unione_sindacale_svizzera", "nameen": "Swiss Trade Union Federation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Trade_Union_Federation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1156831", "instanceofLabel": "organisation fa\u00eeti\u00e8re", "gndid": "2021769-9", "wikidata_id": "Q668944"}}, {"start": 716, "end": 738, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q614084", "wikipedia_page_id": 5825587, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q614084", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Minusio", "confidence_score": 0.7779, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 865, "end": 884, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q205204", "wikipedia_page_id": 2281371, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q205204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Minusio", "confidence_score": 0.7779, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 901, "end": 916, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q506674", "wikipedia_page_id": 1636974, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q506674", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Minusio", "confidence_score": 0.7779, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/030178", "dhsid": "030178", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q506674", "itemLabel": "antimilitarisme", "dhsid": "030178", "namefr": "Antimilitarisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Antimilitarisme", "namede": "Antimilitarismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Antimilitarismus", "nameit": "Antimilitarismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Antimilitarismo", "nameen": "Antimilitarism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Antimilitarism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4281386-4", "wikidata_id": "Q506674"}}, {"start": 1008, "end": 1022, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q179121", "wikipedia_page_id": 2436757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q179121", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Minusio", "confidence_score": 0.7779, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1054, "end": 1069, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1631143", "wikipedia_page_id": 122844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1631143", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Minusio", "confidence_score": 0.7779, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1120, "end": 1135, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q61723", "wikipedia_page_id": 2073094, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q61723", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Minusio", "confidence_score": 0.7779, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1199, "end": 1211, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q867081", "wikipedia_page_id": 7045328, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q867081", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Minusio", "confidence_score": 0.7779, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1216, "end": 1235, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q223569", "wikipedia_page_id": 4792228, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q223569", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Minusio", "confidence_score": 0.7779, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1287, "end": 1306, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q310229", "wikipedia_page_id": 1926687, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q310229", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Minusio", "confidence_score": 0.7779, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1322, "end": 1331, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q31895", "wikipedia_page_id": 2319824, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q31895", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Minusio", "confidence_score": 0.7779, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1332, "end": 1343, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2635301", "wikipedia_page_id": 3532176, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2635301", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Minusio", "confidence_score": 0.7779, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1405, "end": 1420, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1631143", "wikipedia_page_id": 122844, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1631143", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Minusio", "confidence_score": 0.7779, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1499, "end": 1505, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8452", "wikipedia_page_id": 357959, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8452", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Minusio", "confidence_score": 0.7779, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007977", "dhsid": "007977", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8452", "itemLabel": "avortement", "dhsid": "007977", "namefr": "Avortement", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avortement", "namede": "Schwangerschaftsabbruch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schwangerschaftsabbruch", "nameit": "Aborto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Aborto", "nameen": "Abortion", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abortion", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7189713", "instanceofLabel": "condition physiologique", "gndid": "4053732-8", "wikidata_id": "Q8452"}}, {"start": 1545, "end": 1555, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69224", "wikipedia_page_id": 115447, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69224", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Minusio", "confidence_score": 0.7779, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000107", "dhsid": "000107", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69224", "itemLabel": "Herrliberg", "dhsid": "000107", "namefr": "Herrliberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Herrliberg", "namede": "Herrliberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Herrliberg", "nameit": "Herrliberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Herrliberg", "nameen": "Herrliberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Herrliberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4536759-0", "wikidata_id": "Q69224"}}, {"start": 1633, "end": 1640, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69065", "wikipedia_page_id": 82319, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69065", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Minusio", "confidence_score": 0.7779, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002113", "dhsid": "002113", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69065", "itemLabel": "Minusio", "dhsid": "002113", "namefr": "Minusio", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Minusio", "namede": "Minusio", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Minusio", "nameit": "Minusio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Minusio", "nameen": "Minusio", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Minusio", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4538748-5", "wikidata_id": "Q69065"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Boesch, Ina:\u00a0Gegenleben. Die Sozialistin Margarethe Hardegger und ihre politischen B\u00fchnen, 2003.", "author": ["Boesch"], "tpub": ["Ina:\u00a0Gegenleben. Die Sozialistin Margarethe Hardegger und ihre politischen B\u00fchnen, 2003."], "journal": ["Gegenleben. Die Sozialistin Margarethe Hardegger und ihre politischen B\u00fchnen"]}, {"text": "Bochsler, Regula: Ich folgte meinem Stern. Das k\u00e4mpferische Leben der Margarethe Hardegger, 2004.", "author": ["Bochsler"], "tpub": ["Ich folgte meinem Stern. Das k\u00e4mpferische Leben der Margarethe Hardegger", ", 2004."], "journal": ["Ich folgte meinem Stern. Das k\u00e4mpferische Leben der Margarethe Hardegger"]}]}, "metagrid_id": "9294", "metagrid_links": [{"ASR": {"url": "https://www.histoirerurale.ch/pers/personnes/4578.html", "short_description": "Archivio della storia rurale", "long_description": "Archivio della storia rurale"}, "BSS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,128632836&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliografia della storia svizzera", "long_description": "Bibliografia della storia svizzera"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/128632836"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/23197419"}], "bref": [{"title": "Variante/i", "text": "Margarethe Brunner (nome da coniugata)\nMargarethe Faas (nome da coniugata)"}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 20.2.1882\n   \u271d\ufe0e 23.9.1963\n1882-02-201963-09-23", "birth_date": "1882-02-20", "death_date": "1963-09-23"}], "birth_date": "1882-02-20", "death_date": "1963-09-23", "text_blocks": [["h1", "Margarethe Hardegger"], ["p", "20.2.1882 Berna, 23.9.1963 Minusio, di Gams. Figlia di Andreas Gottlieb Hardegger, telegrafista, e di Anna-Susanne nata Blank, levatrice. \u200b1) August Faas; 2) Hans Brunner. Su consiglio dei genitori, svolse un apprendistato di telefonista. Con il sostegno del futuro primo marito, Margarethe Hardegger consegu\u00ec la maturit\u00e0 e studi\u00f2 diritto all'Universit\u00e0 di Berna. Alla fine del 1903 partecip\u00f2 alla fondazione della federazione degli operai tessili di Berna e nel 1905, dopo il matrimonio con August Faas e la nascita di due figlie, fu la prima donna a ricoprire la carica di segretaria dell'Unione sindacale svizzera (USS). In seguito svilupp\u00f2 un'instancabile attivit\u00e0 militante: fond\u00f2 parecchie sezioni sindacali e cooperative di consumo, lanci\u00f2 le riviste femminili Die Vork\u00e4mpferin e L'Exploit\u00e9e, si impegn\u00f2 per l'introduzione dell'assicurazione maternit\u00e0 e del suffragio femminile. Sindacalista e antimilitarista convinta, nel 1909 perse il suo impiego per divergenze sull'organizzazione del lavoro e la linea politica. L'anno prima aveva fondato la Lega socialista e il suo organo di stampa Der Sozialist assieme a Gustav Landauer, con il quale si trov\u00f2 anni dopo in disaccordo su temi quali l'amore libero e i diritti delle donne. Prendendo a pretesto la condanna di Hardegger per falsa testimonianza in favore dell'anarchico Ernst Frick (1913), Landauer la sollev\u00f2 da tutte le cariche in seno alla Lega socialista. Nel 1915 fu condannata a un anno di prigione per il suo coinvolgimento in un aborto. Nel 1919 Margarethe Hardegger fond\u00f2 a Herrliberg una prima comune, cui segu\u00ec un anno dopo la comunit\u00e0 del Villino Graziella a Minusio. I due progetti fallirono per mancanza di fondi e divergenze interne; rimase unicamente un'impresa famigliare con Hans Brunner, che gestiva una falegnameria."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1895107", "itemLabel": "Margarethe Faas-Hardegger", "dhsid": "009294", "namefr": "Margarethe Faas-Hardegger", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Margarethe_Faas-Hardegger", "namede": "Margarethe Faas-Hardegger", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Margarethe_Faas-Hardegger", "nameit": "Margarethe Hardegger", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Margarethe_Hardegger", "nameen": "Margarethe Faas-Hardegger", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Margarethe_Faas-Hardegger", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "128632836"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1895107", "wikipedia_page_title": "Margarethe Hardegger", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/009294/2021-01-21"}