{"search_result_name": "Boos-Jegher, Emma", "language": "it", "id": "009277", "version": "2021-11-02", "_text": "Emma Boos-Jegher\n\n26.2.1857 Trieste, 21.12.1932 Zurigo, riformata, di Avers e Zurigo. Figlia di Gaudenz Jegher, impiegato di commercio, e di Adelheid nata Geisslinger. \u200b(1885) Eduard Boos, direttore d'istituto e segretario dell'Unione delle arti e dei mestieri. Cresciuta a Trieste, Emma Jegher consegu\u00ec un diploma di insegnante di lingue e lavor\u00f2 in una scuola femminile a Zurigo. Dal 1886 assunse poi, con il marito, la direzione della Kunst- und Frauenarbeitsschule Neum\u00fcnster a Riesbach. La coppia ebbe quattro figli, nati tra il 1887 e il 1892. Nel 1885 Boos-Jegher partecip\u00f2 alla fondazione dell'Associazione femminile svizzera, accettando la vicepresidenza dell'assemblea costituente. In seguito a conflitti interni al consiglio direttivo, nel 1888 cre\u00f2, assieme a Rosina Gschwind-Hofer e a Emma Coradi-Stahl, la Societ\u00e0 femminile svizzera di utilit\u00e0 pubblica, collaborando alla sua direzione per alcuni anni. Nel 1887 fu anche tra le fondatrici dell'Alleanza delle donne zurighesi per il recupero della moralit\u00e0 (movimento per la moralit\u00e0).\n\nNon essendo riuscita a imporre nella Societ\u00e0 femminile svizzera di utilit\u00e0 pubblica il suo progetto di miglioramento della formazione professionale delle donne, nel 1893 Boos-Jegher entr\u00f2 nell'Associazione per la riforma dell'istruzione femminile, fondata in quell'anno, e ne assunse la presidenza. Nel 1896 l'associazione si fuse con l'Associazione per la difesa dei diritti delle donne di Emilie Kempin-Spyri, dando vita all'Unione zurighese per le rivendicazioni femminili. Questa dapprima si batt\u00e9 specialmente per migliorare le condizioni lavorative delle donne (lavoro femminile salariato) nel settore dei servizi, e in seguito chiese con decisione anche la parit\u00e0 giuridica e politica di genere. Per pi\u00f9 di 20 anni Boos-Jegher influ\u00ec in maniera determinante sui programmi dell'Unione, di cui fu presidentessa dal 1896 al 1903 e dal 1912 al 1914. In breve tempo, divenne inoltre portavoce dell'ala progressista del movimento femminista a Zurigo. Sotto la sua guida l'Unione ottenne nel cantone l'ammissione delle donne all'avvocatura (1898) e present\u00f2 diverse istanze in materia di Codice civile, attirando pi\u00f9 volte (dal 1896) l'attenzione pubblica sulla questione del suffragio femminile. L'Unione offriva una vasta scelta di servizi, organizzando cicli di conferenze e pubblicando la rivista Frauenbestrebungen (dal 1903), per la quale Boos-Jegher, che precocemente si propose di creare un coordinamento nazionale delle attivit\u00e0 politiche delle diverse organizzazioni femminili, scrisse numerosi contributi. Nel 1896 collabor\u00f2 alla preparazione del primo Congresso svizzero per la difesa degli interessi femminili a Ginevra e nel 1899 avvi\u00f2 con Helene von M\u00fclinen e Camille Vidart la fondazione dell'Alleanza delle societ\u00e0 femminili svizzere (ASF). Rappresent\u00f2 pi\u00f9 volte quest'ultima ai convegni dell'Alleanza femminile mondiale e tra il 1912 e il 1916 ne fu vicepresidentessa. Per rendere omaggio alla sua attivit\u00e0 pionieristica, nel 1923 l'Alleanza la nomin\u00f2 membra onoraria a vita.\n\nDopo il 1914 Boos-Jegher si ritir\u00f2 gradualmente dagli organi dirigenti del movimento femminista. La morte di suo marito (1928), con il quale aveva collaborato sia nella professione sia in politica, segn\u00f2 il suo definitivo abbandono della vita pubblica. Per oltre 30 anni Emma Boos-Jegher fu tra le esponenti pi\u00f9 attive e progressiste del femminismo nella Svizzera tedesca. Sebbene non possedesse titoli accademici, fu un'apprezzata esperta di questioni giuridiche ed economiche. Contrariamente alle altre pioniere del movimento femminista, venne tuttavia rapidamente dimenticata. Solo studi pi\u00f9 recenti sono tornati a occuparsi del suo operato.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Movimenti sociali / Movimento femminista", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144700."}], "title": "Emma Boos-Jegher", "given_name": "Emma", "family_name": "Boos-Jegher", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nRegula Ludi\nTraduzione:\nDaniela Idra"], "text_links": [[], [{"start": 754, "end": 775, "mention": "Rosina Gschwind-Hofer", "href": "/it/articles/009321/2009-11-05/", "dhsid": "009321", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96319070", "itemLabel": "Rosina Gschwind [-Hofer]", "dhsid": "009321", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Rosina Gschwind-Hofer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rosina_Gschwind-Hofer", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "126450242"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96319070", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 780, "end": 797, "mention": "Emma Coradi-Stahl", "href": "/it/articles/009286/2019-10-29/", "dhsid": "009286", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q27862845", "itemLabel": "Emma Coradi-Stahl", "dhsid": "009286", "namefr": "Emma Coradi-Stahl", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emma_Coradi-Stahl", "namede": "Emma Coradi-Stahl", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emma_Coradi-Stahl", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Emma Coradi-Stahl", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emma_Coradi-Stahl", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "108932703X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q27862845", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 802, "end": 848, "mention": "Societ\u00e0 femminile svizzera di utilit\u00e0 pubblica", "href": "/it/articles/016502/2021-02-04/", "dhsid": "016502", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1003, "end": 1028, "mention": "movimento per la moralit\u00e0", "href": "/it/articles/016444/2013-01-24/", "dhsid": "016444", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1456562", "itemLabel": "Mouvement pour le rel\u00e8vement moral", "dhsid": "016444", "namefr": "Mouvement pour le rel\u00e8vement moral", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mouvement_pour_le_rel%C3%A8vement_moral", "namede": "Schweizerischer Frauenbund zur Hebung der Sittlichkeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Frauenbund_zur_Hebung_der_Sittlichkeit", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1456562", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 10, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q546", "wikipedia_page_id": 2499758, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento femminista", "confidence_score": 0.9415, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 30, "end": 36, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento femminista", "confidence_score": 0.9415, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 52, "end": 57, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69196", "wikipedia_page_id": 88733, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69196", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento femminista", "confidence_score": 0.9415, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001495", "dhsid": "001495", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69196", "itemLabel": "Avers", "dhsid": "001495", "namefr": "Avers (Grisons)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avers_(Grisons)", "namede": "Avers GR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Avers_GR", "nameit": "Avers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avers", "nameen": "Avers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Avers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4122861-3", "wikidata_id": "Q69196"}}, {"start": 60, "end": 66, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento femminista", "confidence_score": 0.9415, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 256, "end": 263, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q546", "wikipedia_page_id": 2499758, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento femminista", "confidence_score": 0.9415, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 356, "end": 362, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento femminista", "confidence_score": 0.9415, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 464, "end": 472, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q677710", "wikipedia_page_id": 7562974, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q677710", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento femminista", "confidence_score": 0.9415, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003125", "dhsid": "003125", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q677710", "itemLabel": "Riesbach", "dhsid": "003125", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Riesbach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Riesbach", "nameit": "Riesbach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Riesbach", "nameen": "Riesbach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Riesbach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4260374-2", "wikidata_id": "Q677710"}}, {"start": 607, "end": 615, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento femminista", "confidence_score": 0.9415, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 651, "end": 672, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1900755", "wikipedia_page_id": 61832, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1900755", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento femminista", "confidence_score": 0.9415, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 776, "end": 779, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q696346", "wikipedia_page_id": 1402817, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q696346", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento femminista", "confidence_score": 0.9415, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 820, "end": 828, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento femminista", "confidence_score": 0.9415, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 832, "end": 848, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q166332", "wikipedia_page_id": 227171, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q166332", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento femminista", "confidence_score": 0.9415, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 123, "end": 147, "mention": "formazione professionale", "href": "/it/articles/013911/2012-08-24/", "dhsid": "013911", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4005871-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4069342-9"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6869278", "itemLabel": "enseignement professionnel", "dhsid": "013911", "namefr": "Enseignement professionnel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Enseignement_professionnel", "namede": "Berufsbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsbildung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Vocational education", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vocational_education", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8434", "itemLabel": "\u00e9ducation", "dhsid": "013911", "namefr": "\u00c9ducation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89ducation", "namede": "Ausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ausbildung", "nameit": "Educazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Educazione", "nameen": "Education", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Education", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2465832", "instanceofLabel": "discipline scientifique", "gndid": "4006650-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8434", "itemLabel": "\u00e9ducation", "dhsid": "013911", "namefr": "\u00c9ducation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89ducation", "namede": "Ausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ausbildung", "nameit": "Educazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Educazione", "nameen": "Education", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Education", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4006650-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828816", "itemLabel": "Loi f\u00e9d\u00e9rale sur la formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Berufsbildungsgesetz (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsbildungsgesetz_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1006074", "instanceofLabel": "loi f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "wikipedia_page_title": "Formazione professionale"}, {"start": 391, "end": 410, "mention": "Emilie Kempin-Spyri", "href": "/it/articles/009342/2008-12-02/", "dhsid": "009342", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q119636", "itemLabel": "\u00c9milie Kempin-Spyri", "dhsid": "009342", "namefr": "\u00c9milie Kempin-Spyri", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89milie_Kempin-Spyri", "namede": "Emilie Kempin-Spyri", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emilie_Kempin-Spyri", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Emilie Kempin-Spyri", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emilie_Kempin-Spyri", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119011026"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q119636", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 568, "end": 594, "mention": "lavoro femminile salariato", "href": "/it/articles/013908/2015-03-05/", "dhsid": "013908", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 664, "end": 670, "mention": "parit\u00e0", "href": "/it/articles/016499/2021-02-04/", "dhsid": "016499", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 921, "end": 941, "mention": "movimento femminista", "href": "/it/articles/016497/2021-02-23/", "dhsid": "016497", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256117", "itemLabel": "Q2256117", "dhsid": "016497", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Schweizer Frauenbewegung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_Frauenbewegung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256117", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1176, "end": 1195, "mention": "suffragio femminile", "href": "/it/articles/010380/2021-01-26/", "dhsid": "010380", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q41531543", "itemLabel": "Association nationale suisse pour le suffrage f\u00e9minin", "dhsid": "010380", "namefr": "Association suisse pour le suffrage f\u00e9minin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Association_suisse_pour_le_suffrage_f%C3%A9minin", "namede": "Schweizerischer Verband f\u00fcr Frauenstimmrecht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Verband_f%C3%BCr_Frauenstimmrecht", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Schweizerischer Verband f\u00fcr Frauenstimmrecht", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Verband_f%C3%BCr_Frauenstimmrecht", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41531543", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1654, "end": 1672, "mention": "Helene von M\u00fclinen", "href": "/it/articles/009044/2021-02-23/", "dhsid": "009044", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1602036", "itemLabel": "Helene von M\u00fclinen", "dhsid": "009044", "namefr": "Helene von M\u00fclinen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Helene_von_M%C3%BClinen", "namede": "Helene von M\u00fclinen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Helene_von_M%C3%BClinen", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Helene von M\u00fclinen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Helene_von_M%C3%BClinen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "117165999"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1602036", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1675, "end": 1689, "mention": "Camille Vidart", "href": "/it/articles/009402/2015-04-30/", "dhsid": "009402", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63996649", "itemLabel": "Camille Vidart", "dhsid": "009402", "namefr": "Camille Vidart", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Camille_Vidart", "namede": "Camille Vidart", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Camille_Vidart", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1050537025"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63996649", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1709, "end": 1750, "mention": "Alleanza delle societ\u00e0 femminili svizzere", "href": "/it/articles/016500/2010-12-16/", "dhsid": "016500", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005128", "itemLabel": "Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses", "dhsid": "016500", "namefr": "Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alliance_de_soci%C3%A9t%C3%A9s_f%C3%A9minines_suisses", "namede": "Alliance F", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alliance_F", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Alliance F", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alliance_F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1156831", "instanceofLabel": "organisation fa\u00eeti\u00e8re", "gndid": "4596370-8"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005128", "itemLabel": "Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses", "dhsid": "016500", "namefr": "Alliance de soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alliance_de_soci%C3%A9t%C3%A9s_f%C3%A9minines_suisses", "namede": "Alliance F", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alliance_F", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Alliance F", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alliance_F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": "4596370-8"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005128", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 55, "end": 63, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento femminista", "confidence_score": 0.9415, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 67, "end": 83, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q166332", "wikipedia_page_id": 227171, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q166332", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento femminista", "confidence_score": 0.9415, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 123, "end": 147, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828812", "wikipedia_page_id": 670972, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento femminista", "confidence_score": 0.9415, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/013911", "dhsid": "013911", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4069342-9", "wikidata_id": "Q828812"}}, {"start": 226, "end": 246, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15675634", "wikipedia_page_id": 6477201, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15675634", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento femminista", "confidence_score": 0.9415, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/048195", "dhsid": "048195", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15675634", "itemLabel": "\u00e9ducation des filles", "dhsid": "048195", "namefr": "Femmes et \u00e9ducation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Femmes_et_%C3%A9ducation", "namede": "Frauenbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frauenbildung", "nameit": "Istruzione femminile", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Istruzione_femminile", "nameen": "Female education", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Female_education", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q20136634", "instanceofLabel": "article de synth\u00e8se de Wikip\u00e9dia", "gndid": "4018214-9", "wikidata_id": "Q15675634"}}, {"start": 368, "end": 387, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q223569", "wikipedia_page_id": 4792228, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q223569", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento femminista", "confidence_score": 0.9415, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 600, "end": 619, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q55638", "wikipedia_page_id": 402184, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55638", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento femminista", "confidence_score": 0.9415, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/014035", "dhsid": "014035", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55638", "itemLabel": "secteur tertiaire", "dhsid": "014035", "namefr": "Secteur tertiaire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Secteur_tertiaire", "namede": "Terti\u00e4rsektor", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Terti%C3%A4rsektor", "nameit": "Settore terziario", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Settore_terziario", "nameen": "Tertiary sector of the economy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tertiary_sector_of_the_economy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q29028649", "instanceofLabel": "concept \u00e9conomique", "gndid": "4012183-5", "wikidata_id": "Q55638"}}, {"start": 681, "end": 691, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q179805", "wikipedia_page_id": 308564, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento femminista", "confidence_score": 0.9415, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 900, "end": 916, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q586948", "wikipedia_page_id": 2337642, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q586948", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento femminista", "confidence_score": 0.9415, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 921, "end": 941, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7252", "wikipedia_page_id": 2278013, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento femminista", "confidence_score": 0.9415, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017427", "dhsid": "017427", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "itemLabel": "f\u00e9minisme", "dhsid": "017427", "namefr": "F\u00e9minisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9minisme", "namede": "Feminismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feminismus", "nameit": "Femminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Femminismo", "nameen": "Feminism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feminism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q26256810", "instanceofLabel": "sujet", "gndid": "4222126-2", "wikidata_id": "Q7252"}}, {"start": 944, "end": 950, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento femminista", "confidence_score": 0.9415, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 971, "end": 979, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1138768", "wikipedia_page_id": 1596439, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1138768", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento femminista", "confidence_score": 0.9415, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1002, "end": 1024, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q620992", "wikipedia_page_id": 308691, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q620992", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento femminista", "confidence_score": 0.9415, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1088, "end": 1101, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1053947", "wikipedia_page_id": 93546, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1053947", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento femminista", "confidence_score": 0.9415, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1136, "end": 1155, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17946", "wikipedia_page_id": 21301, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17946", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento femminista", "confidence_score": 0.9415, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1176, "end": 1195, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q205204", "wikipedia_page_id": 2281371, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q205204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento femminista", "confidence_score": 0.9415, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1197, "end": 1205, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1138768", "wikipedia_page_id": 1596439, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1138768", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento femminista", "confidence_score": 0.9415, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1564, "end": 1573, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11268", "wikipedia_page_id": 132657, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11268", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento femminista", "confidence_score": 0.9415, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1574, "end": 1582, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento femminista", "confidence_score": 0.9415, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1625, "end": 1632, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento femminista", "confidence_score": 0.9415, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 1742, "end": 1750, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento femminista", "confidence_score": 0.9415, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1949, "end": 1959, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15141410", "wikipedia_page_id": 3263932, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15141410", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento femminista", "confidence_score": 0.9415, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 338, "end": 348, "mention": "femminismo", "href": "/it/articles/017427/2006-10-23/", "dhsid": "017427", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "itemLabel": "f\u00e9minisme", "dhsid": "017427", "namefr": "F\u00e9minisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9minisme", "namede": "Feminismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feminismus", "nameit": "Femminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Femminismo", "nameen": "Feminism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feminism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1406161", "instanceofLabel": "th\u00e8me artistique", "gndid": "4222126-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "itemLabel": "f\u00e9minisme", "dhsid": "017427", "namefr": "F\u00e9minisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9minisme", "namede": "Feminismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feminismus", "nameit": "Femminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Femminismo", "nameen": "Feminism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feminism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1323572", "instanceofLabel": "mouvement r\u00e9formateur", "gndid": "4222126-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "itemLabel": "f\u00e9minisme", "dhsid": "017427", "namefr": "F\u00e9minisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9minisme", "namede": "Feminismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feminismus", "nameit": "Femminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Femminismo", "nameen": "Feminism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feminism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4222126-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "itemLabel": "f\u00e9minisme", "dhsid": "017427", "namefr": "F\u00e9minisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9minisme", "namede": "Feminismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feminismus", "nameit": "Femminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Femminismo", "nameen": "Feminism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feminism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q26256810", "instanceofLabel": "sujet", "gndid": "4222126-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "wikipedia_page_title": "Femminismo"}, {"start": 75, "end": 95, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7252", "wikipedia_page_id": 2278013, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento femminista", "confidence_score": 0.9415, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017427", "dhsid": "017427", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "itemLabel": "f\u00e9minisme", "dhsid": "017427", "namefr": "F\u00e9minisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9minisme", "namede": "Feminismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feminismus", "nameit": "Femminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Femminismo", "nameen": "Feminism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feminism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q26256810", "instanceofLabel": "sujet", "gndid": "4222126-2", "wikidata_id": "Q7252"}}, {"start": 321, "end": 333, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q821102", "wikipedia_page_id": 526100, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q821102", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento femminista", "confidence_score": 0.9415, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 338, "end": 348, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7252", "wikipedia_page_id": 2278013, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento femminista", "confidence_score": 0.9415, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017427", "dhsid": "017427", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "itemLabel": "f\u00e9minisme", "dhsid": "017427", "namefr": "F\u00e9minisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9minisme", "namede": "Feminismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feminismus", "nameit": "Femminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Femminismo", "nameen": "Feminism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feminism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q26256810", "instanceofLabel": "sujet", "gndid": "4222126-2", "wikidata_id": "Q7252"}}, {"start": 355, "end": 371, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q689055", "wikipedia_page_id": 876378, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689055", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento femminista", "confidence_score": 0.9415, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 396, "end": 413, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q189533", "wikipedia_page_id": 6197165, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q189533", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento femminista", "confidence_score": 0.9415, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 518, "end": 538, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7252", "wikipedia_page_id": 2278013, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento femminista", "confidence_score": 0.9415, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017427", "dhsid": "017427", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "itemLabel": "f\u00e9minisme", "dhsid": "017427", "namefr": "F\u00e9minisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9minisme", "namede": "Feminismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feminismus", "nameit": "Femminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Femminismo", "nameen": "Feminism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feminism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q26256810", "instanceofLabel": "sujet", "gndid": "4222126-2", "wikidata_id": "Q7252"}}]], "sources": {"Archivi": [{"text": "Archiv Gosteli-Foundation, Worblaufen, Dossier Emma Boos-Jegher.", "link": ["https://www.gosteli.anton.ch/objects/34453"]}], "Studi": [{"text": "Schweizer Frauenblatt, 1933, n. 1.", "tpub": ["Schweizer Frauenblatt", ", 1933", ", n. 1", "."], "journal": ["Schweizer Frauenblatt"]}, {"text": "Escher, Nora: Entwicklungstendenzen der Frauenbewegung in der deutschen Schweiz, 1850-1918/19, 1985.", "author": ["Escher"], "tpub": ["Entwicklungstendenzen der Frauenbewegung in der deutschen Schweiz, 1850-1918/19", ", 1985."], "journal": ["Entwicklungstendenzen der Frauenbewegung in der deutschen Schweiz, 1850-1918/19"]}, {"text": "Mesmer, Beatrix: Ausgeklammert \u2013 Eingeklammert. Frauen und Frauenorganisationen in der Schweiz des 19. Jahrhunderts, 1988.", "journal": ["Ausgeklammert \u2013 Eingeklammert. Frauen und Frauenorganisationen in der Schweiz des 19. Jahrhunderts"]}]}, "metagrid_id": "9277", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1046882597"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/306277394"}], "bref": [{"title": "Variante/i", "text": "Emma Boos (nome da coniugata)\nEmma Jegher (nome alla nascita)"}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 26.2.1857\n   \u271d\ufe0e 21.12.1932\n1857-02-261932-12-21", "birth_date": "1857-02-26", "death_date": "1932-12-21"}], "birth_date": "1857-02-26", "death_date": "1932-12-21", "text_blocks": [["h1", "Emma Boos-Jegher"], ["p", "26.2.1857 Trieste, 21.12.1932 Zurigo, riformata, di Avers e Zurigo. Figlia di Gaudenz Jegher, impiegato di commercio, e di Adelheid nata Geisslinger. \u200b(1885) Eduard Boos, direttore d'istituto e segretario dell'Unione delle arti e dei mestieri. Cresciuta a Trieste, Emma Jegher consegu\u00ec un diploma di insegnante di lingue e lavor\u00f2 in una scuola femminile a Zurigo. Dal 1886 assunse poi, con il marito, la direzione della Kunst- und Frauenarbeitsschule Neum\u00fcnster a Riesbach. La coppia ebbe quattro figli, nati tra il 1887 e il 1892. Nel 1885 Boos-Jegher partecip\u00f2 alla fondazione dell'Associazione femminile svizzera, accettando la vicepresidenza dell'assemblea costituente. In seguito a conflitti interni al consiglio direttivo, nel 1888 cre\u00f2, assieme a Rosina Gschwind-Hofer e a Emma Coradi-Stahl, la Societ\u00e0 femminile svizzera di utilit\u00e0 pubblica, collaborando alla sua direzione per alcuni anni. Nel 1887 fu anche tra le fondatrici dell'Alleanza delle donne zurighesi per il recupero della moralit\u00e0 (movimento per la moralit\u00e0)."], ["p", "Non essendo riuscita a imporre nella Societ\u00e0 femminile svizzera di utilit\u00e0 pubblica il suo progetto di miglioramento della formazione professionale delle donne, nel 1893 Boos-Jegher entr\u00f2 nell'Associazione per la riforma dell'istruzione femminile, fondata in quell'anno, e ne assunse la presidenza. Nel 1896 l'associazione si fuse con l'Associazione per la difesa dei diritti delle donne di Emilie Kempin-Spyri, dando vita all'Unione zurighese per le rivendicazioni femminili. Questa dapprima si batt\u00e9 specialmente per migliorare le condizioni lavorative delle donne (lavoro femminile salariato) nel settore dei servizi, e in seguito chiese con decisione anche la parit\u00e0 giuridica e politica di genere. Per pi\u00f9 di 20 anni Boos-Jegher influ\u00ec in maniera determinante sui programmi dell'Unione, di cui fu presidentessa dal 1896 al 1903 e dal 1912 al 1914. In breve tempo, divenne inoltre portavoce dell'ala progressista del movimento femminista a Zurigo. Sotto la sua guida l'Unione ottenne nel cantone l'ammissione delle donne all'avvocatura (1898) e present\u00f2 diverse istanze in materia di Codice civile, attirando pi\u00f9 volte (dal 1896) l'attenzione pubblica sulla questione del suffragio femminile. L'Unione offriva una vasta scelta di servizi, organizzando cicli di conferenze e pubblicando la rivista Frauenbestrebungen (dal 1903), per la quale Boos-Jegher, che precocemente si propose di creare un coordinamento nazionale delle attivit\u00e0 politiche delle diverse organizzazioni femminili, scrisse numerosi contributi. Nel 1896 collabor\u00f2 alla preparazione del primo Congresso svizzero per la difesa degli interessi femminili a Ginevra e nel 1899 avvi\u00f2 con Helene von M\u00fclinen e Camille Vidart la fondazione dell'Alleanza delle societ\u00e0 femminili svizzere (ASF). Rappresent\u00f2 pi\u00f9 volte quest'ultima ai convegni dell'Alleanza femminile mondiale e tra il 1912 e il 1916 ne fu vicepresidentessa. Per rendere omaggio alla sua attivit\u00e0 pionieristica, nel 1923 l'Alleanza la nomin\u00f2 membra onoraria a vita."], ["p", "Dopo il 1914 Boos-Jegher si ritir\u00f2 gradualmente dagli organi dirigenti del movimento femminista. La morte di suo marito (1928), con il quale aveva collaborato sia nella professione sia in politica, segn\u00f2 il suo definitivo abbandono della vita pubblica. Per oltre 30 anni Emma Boos-Jegher fu tra le esponenti pi\u00f9 attive e progressiste del femminismo nella Svizzera tedesca. Sebbene non possedesse titoli accademici, fu un'apprezzata esperta di questioni giuridiche ed economiche. Contrariamente alle altre pioniere del movimento femminista, venne tuttavia rapidamente dimenticata. Solo studi pi\u00f9 recenti sono tornati a occuparsi del suo operato."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q31271042", "itemLabel": "Emma Boos-Jegher", "dhsid": "009277", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Emma Boos-Jegher", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emma_Boos-Jegher", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1046882597"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q31271042", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/009277/2021-11-02"}