{"search_result_name": "Montenach, Suzanne de", "language": "it", "id": "009357", "version": "2008-11-26", "_text": "Suzanne de Montenach\n\n26.5.1867 Parigi, 21.6.1957 Friburgo, catt., di Friburgo. Figlia di L\u00e9on-Paul Galichon, banchiere parigino, e di Ad\u00e9laide Marie C\u00e9cile Sargenton. Baronessa. \u200b(1891) Georges de M. (->). Insieme al marito fond\u00f2 nel 1897 l'Ass. intern. catt. per la protezione della giovane (vicepres., poi segr. generale 1912-15). Pres. centrale dell'Ass. sviz. per la protezione della giovane (1896-1957), fu cofondatrice e vicepres. della Lega sviz. delle donne catt. (1912-50). Rappresent\u00f2 l'org. in occasione di convegni intern., ma coltiv\u00f2 pochi contatti con la centrale sviz.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religione (cattolicesimo)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.138400."}, {"tag": "Movimenti sociali / Movimento femminista", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144700."}], "title": "Suzanne de Montenach", "given_name": "Suzanne de", "family_name": "Montenach", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nChrista Mutter\nTraduzione:\nSonia Rimoli Giambonini"], "text_links": [[{"start": 11, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22246", "wikipedia_page_id": 197683, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22246", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Montenach", "confidence_score": 0.6404, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 180, "end": 182, "mention": "->", "href": "/it/articles/003936/2008-12-01/", "dhsid": "003936", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 10, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 3198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Montenach", "confidence_score": 0.6404, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "G. de Reynold, Mes m\u00e9moires, 3, 1963, 491 sg.", "author": ["G. de Reynold"], "tpub": ["Mes m\u00e9moires"]}, {"text": "C. Meuwly-Galley, \u00abS. de Montenach (1867-1957)\u00bb, in FGB, 75, 1998, 147-152", "author": ["C. Meuwly-Galley"], "tpub": ["S. de Montenach (1867-1957)", "FGB"]}]}, "metagrid_id": "9357", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=88591", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1050233050"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/305959125"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 26.5.1867\n   \u271d\ufe0e 21.6.1957\n1867-05-261957-06-21", "birth_date": "1867-05-26", "death_date": "1957-06-21"}], "birth_date": "1867-05-26", "death_date": "1957-06-21", "text_blocks": [["h1", "Suzanne de Montenach"], ["p", "26.5.1867 Parigi, 21.6.1957 Friburgo, catt., di Friburgo. Figlia di L\u00e9on-Paul Galichon, banchiere parigino, e di Ad\u00e9laide Marie C\u00e9cile Sargenton. Baronessa. \u200b(1891) Georges de M. (->). Insieme al marito fond\u00f2 nel 1897 l'Ass. intern. catt. per la protezione della giovane (vicepres., poi segr. generale 1912-15). Pres. centrale dell'Ass. sviz. per la protezione della giovane (1896-1957), fu cofondatrice e vicepres. della Lega sviz. delle donne catt. (1912-50). Rappresent\u00f2 l'org. in occasione di convegni intern., ma coltiv\u00f2 pochi contatti con la centrale sviz."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78066841", "itemLabel": "Suzanne de Montenach", "dhsid": "009357", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1050233050"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78066841", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "M", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/009357/2008-11-26"}