{"search_result_name": "Neuenschwander, Rosa", "language": "it", "id": "009365", "version": "2021-02-16", "_text": "Rosa Neuenschwander\n\n3.4.1883 Brienz, 20.12.1962 Berna, riformata, di H\u00f6fen. Figlia di Eduard Neuenschwander, oste, e di Margaritha nata Graber. Nubile. Dopo la scuola commerciale a Bienne e un apprendistato di libraia, Rosa Neuenschwander lavor\u00f2 per due decenni nel commercio librario, da ultimo come direttrice di un negozio a Berna. Tra il 1917 e il 1953 fu a Berna la prima orientatrice professionale per giovani ragazze. La conoscenza diretta dei problemi del personale femminile addetto alla vendita nel commercio librario la spinse a fondare nel 1913 l'Unione delle impiegate commerciali e a battersi, in qualit\u00e0 di sua presidentessa, per una regolamentazione della formazione professionale. Grazie a una sua iniziativa nel 1921 venne aperta a Berna la scuola di vendita per donne. Nel 1920 fu cofondatrice dell'Unione femminile bernese delle arti e mestieri, attiva nel riconoscimento dei certificati professionali e degli esami di maestria delle professioni femminili (lavoro femminile salariato), poi trasformata in un'organizzazione nazionale. Con l'allestimento dell'esposizione dei mestieri femminili a Berna nel 1923, gett\u00f2 le basi per la Saffa del 1928, alla cui realizzazione diede un importante contributo. Dal 1925 al 1959 diresse l'Unione bernese delle donne. Durante la sua presidenza cre\u00f2 diverse opere sociali e promosse le organizzazioni femminili basate su interessi economici; nel 1931 sostenne la fondazione dell'Unione delle contadine bernesi, costitu\u00ec il Soccorso d'inverno del canton Berna e ottenne il riconoscimento del tirocinio di economia domestica. Dal periodo tra le due guerre fino alla fine degli anni 1950 fu la personalit\u00e0 pi\u00f9 influente del movimento femminista bernese. In stretta collaborazione con le autorit\u00e0 ottenne l'integrazione di diverse organizzazioni femminili nelle commissioni comunali e cantonali. L'attivit\u00e0 di Rosa Neuenschwander fu incentrata soprattutto sull'ambito sociale; diede priorit\u00e0 alla formazione professionale delle donne lasciando in secondo piano l'uguaglianza politica.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Formazione e scienze / Scuola e formazione / Formazione professionale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.135700.135800."}, {"tag": "Movimenti sociali / Movimento femminista", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144700."}], "title": "Rosa Neuenschwander", "given_name": "Rosa", "family_name": "Neuenschwander", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nRegula Ludi\nTraduzione:\nSergio Mantovani"], "text_links": [[], [{"start": 652, "end": 676, "mention": "formazione professionale", "href": "/it/articles/013911/2012-08-24/", "dhsid": "013911", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4005871-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4069342-9"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6869278", "itemLabel": "enseignement professionnel", "dhsid": "013911", "namefr": "Enseignement professionnel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Enseignement_professionnel", "namede": "Berufsbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsbildung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Vocational education", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vocational_education", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8434", "itemLabel": "\u00e9ducation", "dhsid": "013911", "namefr": "\u00c9ducation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89ducation", "namede": "Ausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ausbildung", "nameit": "Educazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Educazione", "nameen": "Education", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Education", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2465832", "instanceofLabel": "discipline scientifique", "gndid": "4006650-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8434", "itemLabel": "\u00e9ducation", "dhsid": "013911", "namefr": "\u00c9ducation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89ducation", "namede": "Ausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ausbildung", "nameit": "Educazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Educazione", "nameen": "Education", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Education", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4006650-2"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828816", "itemLabel": "Loi f\u00e9d\u00e9rale sur la formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Berufsbildungsgesetz (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsbildungsgesetz_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1006074", "instanceofLabel": "loi f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "wikipedia_page_title": "Formazione professionale"}, {"start": 957, "end": 983, "mention": "lavoro femminile salariato", "href": "/it/articles/013908/2015-03-05/", "dhsid": "013908", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1132, "end": 1137, "mention": "Saffa", "href": "/it/articles/017336/2016-06-07/", "dhsid": "017336", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1595342", "itemLabel": "SAFFA", "dhsid": "017336", "namefr": "SAFFA", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/SAFFA", "namede": "Schweizerische Ausstellung f\u00fcr Frauenarbeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerische_Ausstellung_f%C3%BCr_Frauenarbeit", "nameit": "SAFFA", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/SAFFA", "nameen": "Schweizerische Ausstellung f\u00fcr Frauenarbeit", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schweizerische_Ausstellung_f%C3%BCr_Frauenarbeit", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q464980", "instanceofLabel": "exposition", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1595342", "itemLabel": "SAFFA", "dhsid": "017336", "namefr": "SAFFA", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/SAFFA", "namede": "Schweizerische Ausstellung f\u00fcr Frauenarbeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerische_Ausstellung_f%C3%BCr_Frauenarbeit", "nameit": "SAFFA", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/SAFFA", "nameen": "Schweizerische Ausstellung f\u00fcr Frauenarbeit", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schweizerische_Ausstellung_f%C3%BCr_Frauenarbeit", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256530", "instanceofLabel": "Expositions nationales suisses", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1595342", "wikipedia_page_title": "SAFFA"}, {"start": 1462, "end": 1480, "mention": "Soccorso d'inverno", "href": "/it/articles/025817/2013-11-05/", "dhsid": "025817", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2585040", "itemLabel": "Q2585040", "dhsid": "025817", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Winterhilfe Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Winterhilfe_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2585040", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1660, "end": 1680, "mention": "movimento femminista", "href": "/it/articles/016497/2021-02-23/", "dhsid": "016497", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256117", "itemLabel": "Q2256117", "dhsid": "016497", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Schweizer Frauenbewegung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_Frauenbewegung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256117", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 17, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q48833005", "wikipedia_page_id": 5820651, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q48833005", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "formazione professionale", "confidence_score": 0.6972, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 28, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "formazione professionale", "confidence_score": 0.6972, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 161, "end": 167, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1034", "wikipedia_page_id": 152917, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1034", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "formazione professionale", "confidence_score": 0.6972, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000222", "dhsid": "000222", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1034", "itemLabel": "Bienne", "dhsid": "000222", "namefr": "Bienne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bienne", "namede": "Biel/Bienne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Biel/Bienne", "nameit": "Bienne", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bienne", "nameen": "Biel/Bienne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Biel/Bienne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4006509-1", "wikidata_id": "Q1034"}}, {"start": 308, "end": 313, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "formazione professionale", "confidence_score": 0.6972, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 342, "end": 347, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "formazione professionale", "confidence_score": 0.6972, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 537, "end": 545, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1138768", "wikipedia_page_id": 1596439, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1138768", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "formazione professionale", "confidence_score": 0.6972, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 574, "end": 577, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q696346", "wikipedia_page_id": 1402817, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q696346", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "formazione professionale", "confidence_score": 0.6972, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 652, "end": 676, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828812", "wikipedia_page_id": 670972, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "formazione professionale", "confidence_score": 0.6972, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/013911", "dhsid": "013911", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4069342-9", "wikidata_id": "Q828812"}}, {"start": 730, "end": 735, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "formazione professionale", "confidence_score": 0.6972, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 798, "end": 814, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4005603", "wikipedia_page_id": 1496533, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4005603", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "formazione professionale", "confidence_score": 0.6972, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1095, "end": 1100, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "formazione professionale", "confidence_score": 0.6972, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 1228, "end": 1236, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1138768", "wikipedia_page_id": 1596439, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1138768", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "formazione professionale", "confidence_score": 0.6972, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1471, "end": 1480, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123524", "wikipedia_page_id": 51460, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123524", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "formazione professionale", "confidence_score": 0.6972, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1485, "end": 1497, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11911", "wikipedia_page_id": 16323, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11911", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "formazione professionale", "confidence_score": 0.6972, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007383", "dhsid": "007383", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11911", "itemLabel": "canton de Berne", "dhsid": "007383", "namefr": "Canton de Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Berne", "namede": "Kanton Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Bern", "nameit": "Canton Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Berna", "nameen": "Canton of Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q56061", "instanceofLabel": "entit\u00e9 territoriale administrative", "gndid": "4005765-3", "wikidata_id": "Q11911"}}, {"start": 1543, "end": 1561, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q425694", "wikipedia_page_id": 1671, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q425694", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "formazione professionale", "confidence_score": 0.6972, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1567, "end": 1592, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154611", "wikipedia_page_id": 2340899, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154611", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "formazione professionale", "confidence_score": 0.6972, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1660, "end": 1680, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7252", "wikipedia_page_id": 2278013, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "formazione professionale", "confidence_score": 0.6972, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017427", "dhsid": "017427", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7252", "itemLabel": "f\u00e9minisme", "dhsid": "017427", "namefr": "F\u00e9minisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9minisme", "namede": "Feminismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Feminismus", "nameit": "Femminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Femminismo", "nameen": "Feminism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Feminism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q26256810", "instanceofLabel": "sujet", "gndid": "4222126-2", "wikidata_id": "Q7252"}}, {"start": 1932, "end": 1956, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828812", "wikipedia_page_id": 670972, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "formazione professionale", "confidence_score": 0.6972, "domains": ["Commerce", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/013911", "dhsid": "013911", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4069342-9", "wikidata_id": "Q828812"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Berner Heimatb\u00fccher, 87, 1962, pp. 6-25.", "tpub": ["Berner Heimatb\u00fccher", ", 87, 1962, pp. 6-25."], "journal": ["Berner Heimatb\u00fccher"]}, {"text": "Traber, Barbara: \u00abEine \"grosse\" Brienzerin. Rosa Neuenschwander (1883-1962)\u00bb, in: Berner Volkskalender, 83, 1999, pp. 63-66.", "author": ["Traber"], "tpub": ["Eine \"grosse\" Brienzerin. Rosa Neuenschwander (1883-1962)", "Berner Volkskalender", ", 83, 1999, pp. 63-66."], "journal": ["Berner Volkskalender"]}, {"text": "Gosteli, Marthe (a cura di): Histoire oubli\u00e9e. Chronique illustr\u00e9e du mouvement f\u00e9ministe 1914-1963, 2 voll., 2000.", "tpub": ["Gosteli, Marthe (a cura di): Histoire oubli\u00e9e. Chronique illustr\u00e9e du mouvement f\u00e9ministe 1914-1963, 2 voll., 2000."], "journal": ["Histoire oubli\u00e9e. Chronique illustr\u00e9e du mouvement f\u00e9ministe 1914-1963"]}]}, "metagrid_id": "9365", "metagrid_links": [{"ASR": {"url": "https://www.histoirerurale.ch/pers/personnes/2543.html", "short_description": "Archivio della storia rurale", "long_description": "Archivio della storia rurale"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/106805207"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/510169"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 3.4.1883\n   \u271d\ufe0e 20.12.1962\n1883-04-031962-12-20", "birth_date": "1883-04-03", "death_date": "1962-12-20"}], "birth_date": "1883-04-03", "death_date": "1962-12-20", "text_blocks": [["h1", "Rosa Neuenschwander"], ["p", "3.4.1883 Brienz, 20.12.1962 Berna, riformata, di H\u00f6fen. Figlia di Eduard Neuenschwander, oste, e di Margaritha nata Graber. Nubile. Dopo la scuola commerciale a Bienne e un apprendistato di libraia, Rosa Neuenschwander lavor\u00f2 per due decenni nel commercio librario, da ultimo come direttrice di un negozio a Berna. Tra il 1917 e il 1953 fu a Berna la prima orientatrice professionale per giovani ragazze. La conoscenza diretta dei problemi del personale femminile addetto alla vendita nel commercio librario la spinse a fondare nel 1913 l'Unione delle impiegate commerciali e a battersi, in qualit\u00e0 di sua presidentessa, per una regolamentazione della formazione professionale. Grazie a una sua iniziativa nel 1921 venne aperta a Berna la scuola di vendita per donne. Nel 1920 fu cofondatrice dell'Unione femminile bernese delle arti e mestieri, attiva nel riconoscimento dei certificati professionali e degli esami di maestria delle professioni femminili (lavoro femminile salariato), poi trasformata in un'organizzazione nazionale. Con l'allestimento dell'esposizione dei mestieri femminili a Berna nel 1923, gett\u00f2 le basi per la Saffa del 1928, alla cui realizzazione diede un importante contributo. Dal 1925 al 1959 diresse l'Unione bernese delle donne. Durante la sua presidenza cre\u00f2 diverse opere sociali e promosse le organizzazioni femminili basate su interessi economici; nel 1931 sostenne la fondazione dell'Unione delle contadine bernesi, costitu\u00ec il Soccorso d'inverno del canton Berna e ottenne il riconoscimento del tirocinio di economia domestica. Dal periodo tra le due guerre fino alla fine degli anni 1950 fu la personalit\u00e0 pi\u00f9 influente del movimento femminista bernese. In stretta collaborazione con le autorit\u00e0 ottenne l'integrazione di diverse organizzazioni femminili nelle commissioni comunali e cantonali. L'attivit\u00e0 di Rosa Neuenschwander fu incentrata soprattutto sull'ambito sociale; diede priorit\u00e0 alla formazione professionale delle donne lasciando in secondo piano l'uguaglianza politica."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2166467", "itemLabel": "Rosa Neuenschwander", "dhsid": "009365", "namefr": "Rosa Neuenschwander", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rosa_Neuenschwander", "namede": "Rosa Neuenschwander", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rosa_Neuenschwander", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Rosa Neuenschwander", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rosa_Neuenschwander", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "106805207"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2166467", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/009365/2021-02-16"}