{"search_result_name": "Villard, Ambroise", "language": "it", "id": "009699", "version": "2013-07-09", "_text": "Ambroise Villard\n\n23.3.1841 Ch\u00e2tel-Saint-Denis, 7.10.1903 Farvagny-le-Grand, catt., di Ch\u00e2tel-Saint-Denis. Figlio di Denis, agricoltore, e di Fran\u00e7oise Marie Pilloud. Dopo il seminario maggiore a Friburgo, nel 1864 venne ordinato sacerdote. Vicario a Meyrin (1864) e Assens (1865), fu parroco a Cr\u00e9suz (1865), La Chaux-de-Fonds (1867) e Farvagny-le-Grand (1869-1903). Si distinse come architetto (autodidatta), progettando chiese neogotiche e neoromaniche, tra cui quelle di Pont-la-Ville (1879-80), Farvagny-le-Grand (1886-89) e Le Cr\u00eat (1887-88). Realizz\u00f2 anche alcune cappelle ad Attalens, Ch\u00e2tel-Saint-Denis (Prayoud), Lentigny e Avry-sur-Matran.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religione (cattolicesimo)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.138400."}], "title": "Ambroise Villard", "given_name": "Ambroise", "family_name": "Villard", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nMarianne Rolle\nTraduzione:\nLuciana Cisbani"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 28, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69517", "wikipedia_page_id": 259972, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69517", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Avry-sur-Matran", "confidence_score": 0.9881, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001046", "dhsid": "001046", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69517", "itemLabel": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "dhsid": "001046", "namefr": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2tel-Saint-Denis", "namede": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2tel-Saint-Denis", "nameit": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2tel-Saint-Denis", "nameen": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2tel-Saint-Denis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4495159-0", "wikidata_id": "Q69517"}}, {"start": 40, "end": 57, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15809318", "wikipedia_page_id": 7794432, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15809318", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Avry-sur-Matran", "confidence_score": 0.9881, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000950", "dhsid": "000950", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15809318", "itemLabel": "Farvagny-le-Grand", "dhsid": "000950", "namefr": "Farvagny-le-Grand", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Farvagny-le-Grand", "namede": "Farvagny-le-Grand", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Farvagny-le-Grand", "nameit": "Farvagny-le-Grand", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Farvagny-le-Grand", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q15809318"}}, {"start": 69, "end": 87, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69517", "wikipedia_page_id": 259972, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69517", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Avry-sur-Matran", "confidence_score": 0.9881, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001046", "dhsid": "001046", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69517", "itemLabel": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "dhsid": "001046", "namefr": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2tel-Saint-Denis", "namede": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2tel-Saint-Denis", "nameit": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2tel-Saint-Denis", "nameen": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2tel-Saint-Denis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4495159-0", "wikidata_id": "Q69517"}}, {"start": 157, "end": 175, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14911880", "wikipedia_page_id": 46358, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14911880", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Avry-sur-Matran", "confidence_score": 0.9881, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 233, "end": 239, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68230", "wikipedia_page_id": 558940, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68230", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Avry-sur-Matran", "confidence_score": 0.9881, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002912", "dhsid": "002912", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68230", "itemLabel": "Meyrin", "dhsid": "002912", "namefr": "Meyrin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Meyrin", "namede": "Meyrin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Meyrin", "nameit": "Meyrin", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Meyrin", "nameen": "Meyrin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Meyrin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4100922-8", "wikidata_id": "Q68230"}}, {"start": 277, "end": 283, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67361", "wikipedia_page_id": 259340, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67361", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Avry-sur-Matran", "confidence_score": 0.9881, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000900", "dhsid": "000900", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67361", "itemLabel": "Cr\u00e9suz", "dhsid": "000900", "namefr": "Cr\u00e9suz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Cr%C3%A9suz", "namede": "Cr\u00e9suz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Cr%C3%A9suz", "nameit": "Cr\u00e9suz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cr%C3%A9suz", "nameen": "Cr\u00e9suz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cr%C3%A9suz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q67361"}}, {"start": 319, "end": 336, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15809318", "wikipedia_page_id": 7794432, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15809318", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Avry-sur-Matran", "confidence_score": 0.9881, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000950", "dhsid": "000950", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15809318", "itemLabel": "Farvagny-le-Grand", "dhsid": "000950", "namefr": "Farvagny-le-Grand", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Farvagny-le-Grand", "namede": "Farvagny-le-Grand", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Farvagny-le-Grand", "nameit": "Farvagny-le-Grand", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Farvagny-le-Grand", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q15809318"}}, {"start": 482, "end": 499, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15809318", "wikipedia_page_id": 7794432, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15809318", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Avry-sur-Matran", "confidence_score": 0.9881, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000950", "dhsid": "000950", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15809318", "itemLabel": "Farvagny-le-Grand", "dhsid": "000950", "namefr": "Farvagny-le-Grand", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Farvagny-le-Grand", "namede": "Farvagny-le-Grand", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Farvagny-le-Grand", "nameit": "Farvagny-le-Grand", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Farvagny-le-Grand", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q15809318"}}, {"start": 553, "end": 561, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q108325", "wikipedia_page_id": 55242, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q108325", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Avry-sur-Matran", "confidence_score": 0.9881, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 565, "end": 573, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38652", "wikipedia_page_id": 302938, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38652", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Avry-sur-Matran", "confidence_score": 0.9881, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001042", "dhsid": "001042", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q38652", "itemLabel": "Attalens", "dhsid": "001042", "namefr": "Attalens", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Attalens", "namede": "Attalens", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Attalens", "nameit": "Attalens", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Attalens", "nameen": "Attalens", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Attalens", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4764691-3", "wikidata_id": "Q38652"}}, {"start": 575, "end": 593, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69517", "wikipedia_page_id": 259972, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69517", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Avry-sur-Matran", "confidence_score": 0.9881, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001046", "dhsid": "001046", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69517", "itemLabel": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "dhsid": "001046", "namefr": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2tel-Saint-Denis", "namede": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2tel-Saint-Denis", "nameit": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2tel-Saint-Denis", "nameen": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2tel-Saint-Denis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4495159-0", "wikidata_id": "Q69517"}}, {"start": 605, "end": 613, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1818305", "wikipedia_page_id": 7800112, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1818305", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Avry-sur-Matran", "confidence_score": 0.9881, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000958", "dhsid": "000958", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1818305", "itemLabel": "Lentigny FR", "dhsid": "000958", "namefr": "Lentigny (Fribourg)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lentigny_(Fribourg)", "namede": "Lentigny FR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lentigny_FR", "nameit": "Lentigny (La Brillaz)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lentigny_(La_Brillaz)", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1818305"}}, {"start": 616, "end": 631, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15784842", "wikipedia_page_id": 7788618, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15784842", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Avry-sur-Matran", "confidence_score": 0.9881, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000934", "dhsid": "000934", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15784842", "itemLabel": "Avry-sur-Matran", "dhsid": "000934", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Avry-sur-Matran", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Avry-sur-Matran", "nameit": "Avry-sur-Matran", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avry-sur-Matran", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4713974-2", "wikidata_id": "Q15784842"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Dellion, Dict., 4, 434; 5, 271", "author": ["Dellion"], "tpub": ["Dict."]}, {"text": "La semaine catholique de la Suisse fran\u00e7aise, 23, 1903, 491 sg.", "tpub": ["La semaine catholique de la Suisse fran\u00e7aise"]}, {"text": "Architektenlex., 546", "tpub": ["Architektenlex."]}]}, "metagrid_id": "9699", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1072036924"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/315976156"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 23.3.1841\n   \u271d\ufe0e 7.10.1903\n1841-03-231903-10-07", "birth_date": "1841-03-23", "death_date": "1903-10-07"}], "birth_date": "1841-03-23", "death_date": "1903-10-07", "text_blocks": [["h1", "Ambroise Villard"], ["p", "23.3.1841 Ch\u00e2tel-Saint-Denis, 7.10.1903 Farvagny-le-Grand, catt., di Ch\u00e2tel-Saint-Denis. Figlio di Denis, agricoltore, e di Fran\u00e7oise Marie Pilloud. Dopo il seminario maggiore a Friburgo, nel 1864 venne ordinato sacerdote. Vicario a Meyrin (1864) e Assens (1865), fu parroco a Cr\u00e9suz (1865), La Chaux-de-Fonds (1867) e Farvagny-le-Grand (1869-1903). Si distinse come architetto (autodidatta), progettando chiese neogotiche e neoromaniche, tra cui quelle di Pont-la-Ville (1879-80), Farvagny-le-Grand (1886-89) e Le Cr\u00eat (1887-88). Realizz\u00f2 anche alcune cappelle ad Attalens, Ch\u00e2tel-Saint-Denis (Prayoud), Lentigny e Avry-sur-Matran."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23639527", "itemLabel": "Ambroise Villard", "dhsid": "009699", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Ambroise Villard", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ambroise_Villard", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1072036924"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23639527", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/009699/2013-07-09"}