{"search_result_name": "Pittet, Romain-Jacques", "language": "it", "id": "009690", "version": "2010-02-03", "_text": "Romain-Jacques Pittet\n\n9.11.1905 M\u00e9zi\u00e8res (FR), 23.5.1967 Friburgo, catt., di M\u00e9zi\u00e8res. Figlio di Pierre, insegnante, e di Fran\u00e7oise-Marie D\u00e9nervaud. Dopo il collegio di Saint-Michel a Friburgo, entr\u00f2 nel seminario di Friburgo (1926) e fu ordinato sacerdote (1930). In seguito studi\u00f2 storia all'Univ. di Friburgo, conseguendo il dottorato nel 1934. Fu professore di storia della Chiesa presso il seminario di Friburgo (1934-67) e padre spirituale (1939-54). Nominato vicario generale del vescovo Fran\u00e7ois Charri\u00e8re (1948), si occup\u00f2 delle relazioni con i sacerdoti e della ripartizione delle competenze del clero. Nello stesso anno divenne canonico della cattedrale di Friburgo e prelato domestico del papa.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Formazione e scienze / Scienze / Storia", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136600."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.138400."}], "title": "Romain-Jacques Pittet", "given_name": "Romain-Jacques", "family_name": "Pittet", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nVictor Conzemius\nTraduzione:\nMaddalena Disch"], "text_links": [[], [{"start": 20, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16181", "wikipedia_page_id": 3532, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16181", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prelato domestico", "confidence_score": 0.9757, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 182, "end": 191, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14911880", "wikipedia_page_id": 46358, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14911880", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prelato domestico", "confidence_score": 0.9757, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 216, "end": 234, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662862", "wikipedia_page_id": 52797, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662862", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prelato domestico", "confidence_score": 0.9757, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 306, "end": 315, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q752297", "wikipedia_page_id": 135482, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q752297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prelato domestico", "confidence_score": 0.9757, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 343, "end": 362, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q235329", "wikipedia_page_id": 4018, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q235329", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prelato domestico", "confidence_score": 0.9757, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 373, "end": 382, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14911880", "wikipedia_page_id": 46358, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14911880", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prelato domestico", "confidence_score": 0.9757, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 407, "end": 423, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q45684", "wikipedia_page_id": 1078840, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q45684", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prelato domestico", "confidence_score": 0.9757, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 465, "end": 472, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 757267, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prelato domestico", "confidence_score": 0.9757, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 584, "end": 589, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q177826", "wikipedia_page_id": 53351, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q177826", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prelato domestico", "confidence_score": 0.9757, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 617, "end": 642, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q28668553", "wikipedia_page_id": 6183644, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q28668553", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prelato domestico", "confidence_score": 0.9757, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 657, "end": 674, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1095504", "wikipedia_page_id": 626689, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1095504", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prelato domestico", "confidence_score": 0.9757, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Opere": [{"text": "L'abbaye d'Hauterive au moyen \u00e2ge, 1934", "tpub": ["L'abbaye d'Hauterive au moyen \u00e2ge"]}, {"text": "in collaborazione con G. de Plinval, Histoire illustr\u00e9e de l'Eglise, 2 voll., 1946-1948", "author": ["in collaborazione con G. de Plinval"], "tpub": ["Histoire illustr\u00e9e de l'Eglise"]}], "Studi": [{"text": "Schweizerische Kirchenzeitung, 135, 1967, 451 sg.", "tpub": ["Schweizerische Kirchenzeitung"]}, {"text": "HS, I/4, 311", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "9690", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1070135402"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/89323692"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 9.11.1905\n   \u271d\ufe0e 23.5.1967\n1905-11-091967-05-23", "birth_date": "1905-11-09", "death_date": "1967-05-23"}], "birth_date": "1905-11-09", "death_date": "1967-05-23", "text_blocks": [["h1", "Romain-Jacques Pittet"], ["p", "9.11.1905 M\u00e9zi\u00e8res (FR), 23.5.1967 Friburgo, catt., di M\u00e9zi\u00e8res. Figlio di Pierre, insegnante, e di Fran\u00e7oise-Marie D\u00e9nervaud. Dopo il collegio di Saint-Michel a Friburgo, entr\u00f2 nel seminario di Friburgo (1926) e fu ordinato sacerdote (1930). In seguito studi\u00f2 storia all'Univ. di Friburgo, conseguendo il dottorato nel 1934. Fu professore di storia della Chiesa presso il seminario di Friburgo (1934-67) e padre spirituale (1939-54). Nominato vicario generale del vescovo Fran\u00e7ois Charri\u00e8re (1948), si occup\u00f2 delle relazioni con i sacerdoti e della ripartizione delle competenze del clero. Nello stesso anno divenne canonico della cattedrale di Friburgo e prelato domestico del papa."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96368279", "itemLabel": "Romain-Jacques Pittet", "dhsid": "009690", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1070135402"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96368279", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/009690/2010-02-03"}