{"search_result_name": "Bovet, Andr\u00e9-Maurice", "language": "it", "id": "009735", "version": "2004-05-04", "_text": "Andr\u00e9-Maurice Bovet\n\n29.11.1865 Autigny, 3.8.1915 Friburgo, catt., di Autigny. Figlio di Joseph, agricoltore, e di Fran\u00e7oise Dafflon. Celibe. Dopo il collegio Saint-Michel a Friburgo (1879-87), studi\u00f2 teol. a Innsbruck, poi al seminario (dal 1888) e all'Univ. di Friburgo (1890-93), dove consegu\u00ec il dottorato. Ordinato sacerdote nel 1891, nel 1894 fu vicario a Neuch\u00e2tel. Nominato professore a Saint-Michel nel 1894, dall'anno successivo diresse il seminario, insegnandovi diritto canonico, dogmatica e, dal 1907, l'omiletica. Nel 1912 fu nominato vescovo di Losanna e Ginevra. Fond\u00f2 il piccolo seminario di S. Carlo a Romont (1915), miglior\u00f2 le condizioni materiali del clero, partecip\u00f2 alla fondazione dell'Unione romanda dei lavoratori catt. (1913), organizz\u00f2 la Missione catt. sviz. per l'aiuto ai prigionieri di guerra. Fu autore di numerosi saggi e di una serie di articoli contro il modernismo (1907).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari / Vescovi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138800."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari / Sacerdoti", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139300."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Fondazioni e donazioni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.140600."}], "title": "Andr\u00e9-Maurice Bovet", "given_name": "Andr\u00e9-Maurice", "family_name": "Bovet", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nMarianne Rolle\nTraduzione:\nFranco Ardia"], "text_links": [[], [{"start": 20, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3730468", "wikipedia_page_id": 1319532, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3730468", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prigionieri di guerra", "confidence_score": 0.9016, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 113, "end": 119, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q191778", "wikipedia_page_id": 408039, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q191778", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prigionieri di guerra", "confidence_score": 0.9016, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 188, "end": 197, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1735", "wikipedia_page_id": 12703, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1735", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prigionieri di guerra", "confidence_score": 0.9016, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006592", "dhsid": "006592", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1735", "itemLabel": "Innsbruck", "dhsid": "006592", "namefr": "Innsbruck", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Innsbruck", "namede": "Innsbruck", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Innsbruck", "nameit": "Innsbruck", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Innsbruck", "nameen": "Innsbruck", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Innsbruck", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13539802", "instanceofLabel": "commune avec titre de ville", "gndid": "4027096-8", "wikidata_id": "Q1735"}}, {"start": 206, "end": 215, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14911880", "wikipedia_page_id": 46358, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14911880", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prigionieri di guerra", "confidence_score": 0.9016, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 279, "end": 288, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q752297", "wikipedia_page_id": 135482, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q752297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prigionieri di guerra", "confidence_score": 0.9016, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 290, "end": 308, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662862", "wikipedia_page_id": 52797, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662862", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prigionieri di guerra", "confidence_score": 0.9016, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 341, "end": 350, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 291579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prigionieri di guerra", "confidence_score": 0.9016, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}, {"start": 429, "end": 438, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14911880", "wikipedia_page_id": 46358, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14911880", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prigionieri di guerra", "confidence_score": 0.9016, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 453, "end": 469, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188462", "wikipedia_page_id": 74845, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188462", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prigionieri di guerra", "confidence_score": 0.9016, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 496, "end": 505, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1038158", "wikipedia_page_id": 827911, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1038158", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prigionieri di guerra", "confidence_score": 0.9016, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 528, "end": 546, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q673563", "wikipedia_page_id": 313814, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673563", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prigionieri di guerra", "confidence_score": 0.9016, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011400", "dhsid": "011400", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673563", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "dhsid": "011400", "namefr": "Dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Lausanne,_Gen%C3%A8ve_et_Fribourg", "namede": "Bistum Lausanne, Genf und Freiburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Lausanne,_Genf_und_Freiburg", "nameit": "Diocesi di Losanna, Ginevra e Friburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Losanna,_Ginevra_e_Friburgo", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Lausanne, Geneva and Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Lausanne,_Geneva_and_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1086145372", "wikidata_id": "Q673563"}}, {"start": 549, "end": 556, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prigionieri di guerra", "confidence_score": 0.9016, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 575, "end": 584, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14911880", "wikipedia_page_id": 46358, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14911880", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prigionieri di guerra", "confidence_score": 0.9016, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 599, "end": 605, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67103", "wikipedia_page_id": 324131, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67103", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prigionieri di guerra", "confidence_score": 0.9016, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000876", "dhsid": "000876", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67103", "itemLabel": "Romont", "dhsid": "000876", "namefr": "Romont (Fribourg)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Romont_(Fribourg)", "namede": "Romont FR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Romont_FR", "nameit": "Romont (Friburgo)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Romont_(Friburgo)", "nameen": "Romont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Romont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4292659-2", "wikidata_id": "Q67103"}}, {"start": 651, "end": 656, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q177826", "wikipedia_page_id": 53351, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q177826", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prigionieri di guerra", "confidence_score": 0.9016, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 771, "end": 778, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q461303", "wikipedia_page_id": 3558998, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q461303", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prigionieri di guerra", "confidence_score": 0.9016, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 782, "end": 803, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q179637", "wikipedia_page_id": 533766, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q179637", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prigionieri di guerra", "confidence_score": 0.9016, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "HS, I/4, 184-186", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "9735", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1056005750"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309725789"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 29.11.1865\n   \u271d\ufe0e 3.8.1915\n1865-11-291915-08-03", "birth_date": "1865-11-29", "death_date": "1915-08-03"}], "birth_date": "1865-11-29", "death_date": "1915-08-03", "text_blocks": [["h1", "Andr\u00e9-Maurice Bovet"], ["p", "29.11.1865 Autigny, 3.8.1915 Friburgo, catt., di Autigny. Figlio di Joseph, agricoltore, e di Fran\u00e7oise Dafflon. Celibe. Dopo il collegio Saint-Michel a Friburgo (1879-87), studi\u00f2 teol. a Innsbruck, poi al seminario (dal 1888) e all'Univ. di Friburgo (1890-93), dove consegu\u00ec il dottorato. Ordinato sacerdote nel 1891, nel 1894 fu vicario a Neuch\u00e2tel. Nominato professore a Saint-Michel nel 1894, dall'anno successivo diresse il seminario, insegnandovi diritto canonico, dogmatica e, dal 1907, l'omiletica. Nel 1912 fu nominato vescovo di Losanna e Ginevra. Fond\u00f2 il piccolo seminario di S. Carlo a Romont (1915), miglior\u00f2 le condizioni materiali del clero, partecip\u00f2 alla fondazione dell'Unione romanda dei lavoratori catt. (1913), organizz\u00f2 la Missione catt. sviz. per l'aiuto ai prigionieri di guerra. Fu autore di numerosi saggi e di una serie di articoli contro il modernismo (1907)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13606045", "itemLabel": "Andr\u00e9-Maurice Bovet", "dhsid": "009735", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Andr\u00e9-Maurice Bovet", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Andr%C3%A9-Maurice_Bovet", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1056005750"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13606045", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/009735/2004-05-04"}