{"search_result_name": "Besson, Marius", "language": "it", "id": "009728", "version": "2013-12-09", "_text": "Marius Besson\n\n28.6.1876 Torino, 24.2.1945 Friburgo, catt., di Chapelle-sur-Moudon. Figlio di Edouard, rif., precettore, e di Teresa Fossati, insegnante. Nel 1883 la sua fam. emigr\u00f2 a Lione, dove B. frequent\u00f2 il collegio dei gesuiti e il collegio S. Giovanni. Nel 1894, quando la fam. si trasfer\u00ec a Ginevra, inizi\u00f2 lo studio della filosofia e della teol. presso il seminario diocesano di Friburgo (licenza in teol. nel 1900). Ordinato sacerdote nel 1899, fu vicario a La Chaux-de-Fonds nel 1900; dal 1900 al 1901 soggiorn\u00f2 per ragioni di studio a Roma. Tra il 1901 e il 1903 fu, per motivi di salute e per dedicarsi allo studio della storia, a Torino. Nel 1905 consegu\u00ec il dottorato a Friburgo. Dal 1907 al 1916 insegn\u00f2 storia ecclesiastica e patristica al seminario diocesano; dal 1908 al 1920 fu professore straordinario di storia del ME all'Univ. di Friburgo. Coeditore della Rivista di storia ecclesiastica sviz. (1906-20), fu tra i fondatori della rivista Charlemagne (1911-12) e tra i promotori del settimanale catt. L'Echo vaudois, di cui fu redattore dal 1910 al 1919.\n\nIn qualit\u00e0 di membro della commissione fed. per l'archeologia, fece da esperto per gli scavi nella cattedrale di Losanna. Accanto all'assistenza spirituale agli operai it., B. si prodig\u00f2 per la fondazione della parrocchia del S. Redentore (dal 1912) e per l'edificazione di una chiesa, di cui divenne parroco nel 1916. Nel 1919 diresse per un breve periodo il seminario diocesano, prima di succedere, nel 1920, a Placide Colliard quale vescovo di Losanna e Ginevra (dal 1924 di Losanna, Ginevra e Friburgo). Nel 1923 promulg\u00f2 gli statuti sinodali sulla base del nuovo Corpus Juris Canonici; l'anno successivo fiss\u00f2 definitivamente i confini diocesani, risolvendo una questione rimasta sospesa fin dall'epoca della Riforma. La chiesa collegiata di S. Nicola fu eretta a cattedrale, il collegio in capitolo del duomo. Nel suo ruolo di vescovo, sostenne l'Azione catt. e il Movimento cristiano-sociale; in parallelo protesse attivamente le org. catt. che operavano a Friburgo, quali ad esempio l'Ass. per la protezione della giovane, l'ass. di accademici Pax Romana, l'org. intern. degli studenti catt. e numerose opere missionarie. Nel 1933, come pres. della Catholica Unio, org. di aiuto per i cristiani di rito orientale, divenne consultore della Congregazione pontificia per le Chiese orientali. Fedele al suo orientamento fondamentalmente conservatore, grazie al suo carisma personale B. contribu\u00ec all'integrazione dei catt. nello Stato fed. e, con la sua rinuncia alle sterili polemiche confessionali, alla pace fra le diverse confessioni. Dopo lo scoppio della seconda guerra mondiale, B. riattiv\u00f2 la missione catt. per i prigionieri di guerra e si impegn\u00f2 nel sostegno a favore di un certo numero di profughi e di vittime di persecuzioni razziali.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Formazione e scienze / Scienze / Storia", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136600."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari / Vescovi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138800."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari / Sacerdoti", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139300."}], "title": "Marius Besson", "given_name": "Marius", "family_name": "Besson", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nVictor Conzemius\nTraduzione:\nOrazio Martinetti"], "text_links": [[], [{"start": 48, "end": 67, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q52697", "wikipedia_page_id": 455493, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52697", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "persecuzioni razziali", "confidence_score": 0.7745, "domains": ["Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002464", "dhsid": "002464", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q52697", "itemLabel": "Chapelle-sur-Moudon", "dhsid": "002464", "namefr": "Chapelle-sur-Moudon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Chapelle-sur-Moudon", "namede": "Chapelle-sur-Moudon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chapelle-sur-Moudon", "nameit": "Chapelle-sur-Moudon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Chapelle-sur-Moudon", "nameen": "Chapelle-sur-Moudon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chapelle-sur-Moudon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4209695-9", "wikidata_id": "Q52697"}}, {"start": 88, "end": 91, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "persecuzioni razziali", "confidence_score": 0.7745, "domains": ["Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 169, "end": 174, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q456", "wikipedia_page_id": 41786, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q456", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "persecuzioni razziali", "confidence_score": 0.7745, "domains": ["Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006595", "dhsid": "006595", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q456", "itemLabel": "Lyon", "dhsid": "006595", "namefr": "Lyon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lyon", "namede": "Lyon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lyon", "nameit": "Lione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lione", "nameen": "Lyon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lyon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q484170", "instanceofLabel": "commune de France", "gndid": "4036770-8", "wikidata_id": "Q456"}}, {"start": 210, "end": 217, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36380", "wikipedia_page_id": 89718, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "persecuzioni razziali", "confidence_score": 0.7745, "domains": ["Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011718", "dhsid": "011718", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "itemLabel": "compagnie de J\u00e9sus", "dhsid": "011718", "namefr": "Compagnie de J\u00e9sus", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Compagnie_de_J%C3%A9sus", "namede": "Jesuiten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jesuiten", "nameit": "Compagnia di Ges\u00f9", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Compagnia_di_Ges%C3%B9", "nameen": "Society of Jesus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Society_of_Jesus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q41176", "instanceofLabel": "b\u00e2timent", "gndid": "80092-2", "wikidata_id": "Q36380"}}, {"start": 284, "end": 291, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "persecuzioni razziali", "confidence_score": 0.7745, "domains": ["Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 316, "end": 325, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5891", "wikipedia_page_id": 1876512, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5891", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "persecuzioni razziali", "confidence_score": 0.7745, "domains": ["Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 350, "end": 359, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14911880", "wikipedia_page_id": 46358, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14911880", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "persecuzioni razziali", "confidence_score": 0.7745, "domains": ["Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 411, "end": 429, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662862", "wikipedia_page_id": 52797, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662862", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "persecuzioni razziali", "confidence_score": 0.7745, "domains": ["Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 456, "end": 470, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 276968, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "persecuzioni razziali", "confidence_score": 0.7745, "domains": ["Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}, {"start": 532, "end": 536, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q220", "wikipedia_page_id": 2318427, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "persecuzioni razziali", "confidence_score": 0.7745, "domains": ["Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006605", "dhsid": "006605", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "itemLabel": "Rome", "dhsid": "006605", "namefr": "Rome", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rome", "namede": "Rom", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rom", "nameit": "Roma", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Roma", "nameen": "Rome", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rome", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "4050471-2", "wikidata_id": "Q220"}}, {"start": 658, "end": 667, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q752297", "wikipedia_page_id": 135482, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q752297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "persecuzioni razziali", "confidence_score": 0.7745, "domains": ["Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 705, "end": 725, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q235329", "wikipedia_page_id": 4018, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q235329", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "persecuzioni razziali", "confidence_score": 0.7745, "domains": ["Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 742, "end": 751, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14911880", "wikipedia_page_id": 46358, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14911880", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "persecuzioni razziali", "confidence_score": 0.7745, "domains": ["Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 783, "end": 807, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q121594", "wikipedia_page_id": 280868, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q121594", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "persecuzioni razziali", "confidence_score": 0.7745, "domains": ["Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 875, "end": 895, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q235329", "wikipedia_page_id": 4018, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q235329", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "persecuzioni razziali", "confidence_score": 0.7745, "domains": ["Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1008, "end": 1014, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3205137", "wikipedia_page_id": 7817921, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3205137", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "persecuzioni razziali", "confidence_score": 0.7745, "domains": ["Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 48, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23498", "wikipedia_page_id": 2837655, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23498", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "persecuzioni razziali", "confidence_score": 0.7745, "domains": ["Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008253", "dhsid": "008253", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23498", "itemLabel": "arch\u00e9ologie", "dhsid": "008253", "namefr": "Arch\u00e9ologie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Arch%C3%A9ologie", "namede": "Arch\u00e4ologie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arch%C3%A4ologie", "nameit": "Archeologia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Archeologia", "nameen": "Archaeology", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Archaeology", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4002827-6", "wikidata_id": "Q23498"}}, {"start": 99, "end": 120, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q669544", "wikipedia_page_id": 4196049, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q669544", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "persecuzioni razziali", "confidence_score": 0.7745, "domains": ["Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 211, "end": 221, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q102496", "wikipedia_page_id": 2125503, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "persecuzioni razziali", "confidence_score": 0.7745, "domains": ["Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011744", "dhsid": "011744", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "itemLabel": "paroisse eccl\u00e9siastique", "dhsid": "011744", "namefr": "Paroisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paroisse", "namede": "Pfarrei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pfarrei", "nameit": "Parrocchia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parrocchia", "nameen": "Parish", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parish", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15617994", "instanceofLabel": "type de division administrative", "gndid": "4115544-0", "wikidata_id": "Q102496"}}, {"start": 301, "end": 308, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q52769526", "wikipedia_page_id": 120026, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52769526", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "persecuzioni razziali", "confidence_score": 0.7745, "domains": ["Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 360, "end": 369, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14911880", "wikipedia_page_id": 46358, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14911880", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "persecuzioni razziali", "confidence_score": 0.7745, "domains": ["Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 436, "end": 454, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q673563", "wikipedia_page_id": 313814, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673563", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "persecuzioni razziali", "confidence_score": 0.7745, "domains": ["Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011400", "dhsid": "011400", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673563", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "dhsid": "011400", "namefr": "Dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Lausanne,_Gen%C3%A8ve_et_Fribourg", "namede": "Bistum Lausanne, Genf und Freiburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Lausanne,_Genf_und_Freiburg", "nameit": "Diocesi di Losanna, Ginevra e Friburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Losanna,_Ginevra_e_Friburgo", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Lausanne, Geneva and Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Lausanne,_Geneva_and_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1086145372", "wikidata_id": "Q673563"}}, {"start": 457, "end": 464, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "persecuzioni razziali", "confidence_score": 0.7745, "domains": ["Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 478, "end": 505, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q673563", "wikipedia_page_id": 313814, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673563", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "persecuzioni razziali", "confidence_score": 0.7745, "domains": ["Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011400", "dhsid": "011400", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673563", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "dhsid": "011400", "namefr": "Dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Lausanne,_Gen%C3%A8ve_et_Fribourg", "namede": "Bistum Lausanne, Genf und Freiburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Lausanne,_Genf_und_Freiburg", "nameit": "Diocesi di Losanna, Ginevra e Friburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Losanna,_Ginevra_e_Friburgo", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Lausanne, Geneva and Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Lausanne,_Geneva_and_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1086145372", "wikidata_id": "Q673563"}}, {"start": 568, "end": 589, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q635036", "wikipedia_page_id": 1078306, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q635036", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "persecuzioni razziali", "confidence_score": 0.7745, "domains": ["Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 726, "end": 743, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1509716", "wikipedia_page_id": 794961, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1509716", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "persecuzioni razziali", "confidence_score": 0.7745, "domains": ["Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011735", "dhsid": "011735", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1509716", "itemLabel": "coll\u00e9giale", "dhsid": "011735", "namefr": "Coll\u00e9giale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coll%C3%A9giale", "namede": "Kollegiatstift", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kollegiatstift", "nameit": "Collegiata", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Collegiata", "nameen": "Collegiate church", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Collegiate_church", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4164662-9", "wikidata_id": "Q1509716"}}, {"start": 747, "end": 756, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q44269", "wikipedia_page_id": 65866, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q44269", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "persecuzioni razziali", "confidence_score": 0.7745, "domains": ["Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 769, "end": 779, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2977", "wikipedia_page_id": 1381, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2977", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "persecuzioni razziali", "confidence_score": 0.7745, "domains": ["Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 796, "end": 814, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q216285", "wikipedia_page_id": 867712, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q216285", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "persecuzioni razziali", "confidence_score": 0.7745, "domains": ["Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 833, "end": 840, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 757267, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "persecuzioni razziali", "confidence_score": 0.7745, "domains": ["Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 881, "end": 898, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1080800", "wikipedia_page_id": 467879, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1080800", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "persecuzioni razziali", "confidence_score": 0.7745, "domains": ["Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1052, "end": 1062, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q75207", "wikipedia_page_id": 12340, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q75207", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "persecuzioni razziali", "confidence_score": 0.7745, "domains": ["Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1111, "end": 1128, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q219477", "wikipedia_page_id": 315314, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q219477", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "persecuzioni razziali", "confidence_score": 0.7745, "domains": ["Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1193, "end": 1202, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5043", "wikipedia_page_id": 2596047, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5043", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "persecuzioni razziali", "confidence_score": 0.7745, "domains": ["Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/042730", "dhsid": "042730", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q5043", "itemLabel": "christianisme", "dhsid": "042730", "namefr": "Christianisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Christianisme", "namede": "Christentum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christentum", "nameit": "Cristianesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cristianesimo", "nameen": "Christianity", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christianity", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q6957341", "instanceofLabel": "Q6957341", "gndid": "4010074-1", "wikidata_id": "Q5043"}}, {"start": 1206, "end": 1220, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49376", "wikipedia_page_id": 509808, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49376", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "persecuzioni razziali", "confidence_score": 0.7745, "domains": ["Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1247, "end": 1271, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1365916", "wikipedia_page_id": 326105, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1365916", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "persecuzioni razziali", "confidence_score": 0.7745, "domains": ["Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1279, "end": 1295, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q245177", "wikipedia_page_id": 2503183, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q245177", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "persecuzioni razziali", "confidence_score": 0.7745, "domains": ["Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1341, "end": 1353, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7169", "wikipedia_page_id": 273965, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "persecuzioni razziali", "confidence_score": 0.7745, "domains": ["Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017458", "dhsid": "017458", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "itemLabel": "conservatisme", "dhsid": "017458", "namefr": "Conservatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conservatisme", "namede": "Konservatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konservatismus", "nameit": "Conservatorismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Conservatorismo", "nameen": "Conservatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conservatism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4032187-3", "wikidata_id": "Q7169"}}, {"start": 1490, "end": 1503, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q814658", "wikipedia_page_id": 608655, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q814658", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "persecuzioni razziali", "confidence_score": 0.7745, "domains": ["Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1565, "end": 1588, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 3862, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "persecuzioni razziali", "confidence_score": 0.7745, "domains": ["Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 1626, "end": 1647, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q179637", "wikipedia_page_id": 533766, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q179637", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "persecuzioni razziali", "confidence_score": 0.7745, "domains": ["Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1730, "end": 1751, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q541880", "wikipedia_page_id": 18095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q541880", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "persecuzioni razziali", "confidence_score": 0.7745, "domains": ["Computer_Science"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Gatz, Bisch\u00f6fe 1803, 47-49", "author": ["Gatz"], "tpub": ["Bisch\u00f6fe 1803"]}, {"text": "HS, I/4, 187-191 (con elenco delle op.)", "tpub": ["HS"]}, {"text": "F. Python, \u00abUn \u00e9v\u00eaque d\u00e9fenseur de la patrie\u00bb, in Pass\u00e9 pluriel, 1991, 77-96", "author": ["F. Python"], "tpub": ["Un \u00e9v\u00eaque d\u00e9fenseur de la patrie", "Pass\u00e9 pluriel"]}, {"text": "F. Yerli, \u00abEntre Rome et Gen\u00e8ve\u00bb, in Equinoxe, 17, 1997, 55-70", "author": ["F. Yerli"], "tpub": ["Entre Rome et Gen\u00e8ve", "Equinoxe"]}, {"text": "G. Boissard, Quelle neutralit\u00e9 face \u00e0 l'horreur?, 2000", "author": ["G. Boissard"], "tpub": ["Quelle neutralit\u00e9 face \u00e0 l'horreur?"]}, {"text": "V. Conzemius (a cura di), Schweizer Katholizismus 1933-1945, 2001", "author": ["V. Conzemius (a cura di)"], "tpub": ["Schweizer Katholizismus 1933-1945"]}]}, "metagrid_id": "9728", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P2138", "short_description": "Documenti diplomatici svizzeri", "long_description": "Documenti diplomatici svizzeri"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=61451", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/116155019"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/79017011"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 28.6.1876\n   \u271d\ufe0e 24.2.1945\n1876-06-281945-02-24", "birth_date": "1876-06-28", "death_date": "1945-02-24"}], "birth_date": "1876-06-28", "death_date": "1945-02-24", "text_blocks": [["h1", "Marius Besson"], ["p", "28.6.1876 Torino, 24.2.1945 Friburgo, catt., di Chapelle-sur-Moudon. Figlio di Edouard, rif., precettore, e di Teresa Fossati, insegnante. Nel 1883 la sua fam. emigr\u00f2 a Lione, dove B. frequent\u00f2 il collegio dei gesuiti e il collegio S. Giovanni. Nel 1894, quando la fam. si trasfer\u00ec a Ginevra, inizi\u00f2 lo studio della filosofia e della teol. presso il seminario diocesano di Friburgo (licenza in teol. nel 1900). Ordinato sacerdote nel 1899, fu vicario a La Chaux-de-Fonds nel 1900; dal 1900 al 1901 soggiorn\u00f2 per ragioni di studio a Roma. Tra il 1901 e il 1903 fu, per motivi di salute e per dedicarsi allo studio della storia, a Torino. Nel 1905 consegu\u00ec il dottorato a Friburgo. Dal 1907 al 1916 insegn\u00f2 storia ecclesiastica e patristica al seminario diocesano; dal 1908 al 1920 fu professore straordinario di storia del ME all'Univ. di Friburgo. Coeditore della Rivista di storia ecclesiastica sviz. (1906-20), fu tra i fondatori della rivista Charlemagne (1911-12) e tra i promotori del settimanale catt. L'Echo vaudois, di cui fu redattore dal 1910 al 1919."], ["p", "In qualit\u00e0 di membro della commissione fed. per l'archeologia, fece da esperto per gli scavi nella cattedrale di Losanna. Accanto all'assistenza spirituale agli operai it., B. si prodig\u00f2 per la fondazione della parrocchia del S. Redentore (dal 1912) e per l'edificazione di una chiesa, di cui divenne parroco nel 1916. Nel 1919 diresse per un breve periodo il seminario diocesano, prima di succedere, nel 1920, a Placide Colliard quale vescovo di Losanna e Ginevra (dal 1924 di Losanna, Ginevra e Friburgo). Nel 1923 promulg\u00f2 gli statuti sinodali sulla base del nuovo Corpus Juris Canonici; l'anno successivo fiss\u00f2 definitivamente i confini diocesani, risolvendo una questione rimasta sospesa fin dall'epoca della Riforma. La chiesa collegiata di S. Nicola fu eretta a cattedrale, il collegio in capitolo del duomo. Nel suo ruolo di vescovo, sostenne l'Azione catt. e il Movimento cristiano-sociale; in parallelo protesse attivamente le org. catt. che operavano a Friburgo, quali ad esempio l'Ass. per la protezione della giovane, l'ass. di accademici Pax Romana, l'org. intern. degli studenti catt. e numerose opere missionarie. Nel 1933, come pres. della Catholica Unio, org. di aiuto per i cristiani di rito orientale, divenne consultore della Congregazione pontificia per le Chiese orientali. Fedele al suo orientamento fondamentalmente conservatore, grazie al suo carisma personale B. contribu\u00ec all'integrazione dei catt. nello Stato fed. e, con la sua rinuncia alle sterili polemiche confessionali, alla pace fra le diverse confessioni. Dopo lo scoppio della seconda guerra mondiale, B. riattiv\u00f2 la missione catt. per i prigionieri di guerra e si impegn\u00f2 nel sostegno a favore di un certo numero di profughi e di vittime di persecuzioni razziali."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q122819", "itemLabel": "Marius Besson", "dhsid": "009728", "namefr": "Marius Besson", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Marius_Besson", "namede": "Marius Besson", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Marius_Besson", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "116155019"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q122819", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/009728/2013-12-09"}