{"search_result_name": "G\u00f6ldlin von Tiefenau, Franz Bernhard", "language": "it", "id": "009850", "version": "2014-09-25", "_text": "Franz Bernhard G\u00f6ldlin von Tiefenau\n\n4.2.1762 Lucerna, 16.9.1819 Berom\u00fcnster, catt. Figlio di Alois Johann Baptist Christoph, membro del Consiglio e ufficiale al servizio della Francia, e di Katharina Regina Balthasar. Dopo il liceo e gli studi in teol. a Lucerna (1772-83), fu ordinato sacerdote e divenne vicario dello zio Bernhard Ludwig (->) a Inwil (1784), dove in seguito fu parroco (1785-92). Canonico (1792), segr. (1794) e amministratore del capitolo di Berom\u00fcnster, riusc\u00ec a salvare quest'ultimo e il suo tesoro sotto l'Elvetica. Nominato preposito da Lucerna (1803), si impegn\u00f2 per attuare riforme interne, svolgendo inoltre ricerche sulla storia del capitolo e sul misticismo nella cerchia di Nicolao della Fl\u00fce. Contrariamente allo zio, combatt\u00e9 sia le tendenze illuministiche in seno alla Chiesa sia gli sforzi del governo lucernese tesi a influenzare quest'ultima. Sostenne i teol. della scuola di Sailer (Joseph Widmer, Alois G\u00fcgler) e protesse il pio laico Niklaus Wolf. Nonostante l'appoggio del nunzio Fabrizio Sceberras Testaferrata, peror\u00f2 senza successo la creazione di una diocesi dei Waldst\u00e4tten con sede a Lucerna. Dopo lo scioglimento della diocesi di Costanza, nel 1814, fu nominato governatore dei territori sviz. di quest'ultima.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari / Canonici", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139200."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari / Sacerdoti", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139300."}], "title": "Franz Bernhard G\u00f6ldlin von Tiefenau", "given_name": "Franz Bernhard", "family_name": "G\u00f6ldlin von Tiefenau", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nVictor Conzemius\nTraduzione:\nAlberto Tognola"], "text_links": [[], [{"start": 305, "end": 307, "mention": "->", "href": "/it/articles/025951/2005-11-25/", "dhsid": "025951", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55850567", "itemLabel": "Bernhard Ludwig G\u00f6ldlin", "dhsid": "025951", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "100150772"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55850567", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 9, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diocesi di Costanza", "confidence_score": 0.9888, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 28, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7146", "wikipedia_page_id": 204917, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7146", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diocesi di Costanza", "confidence_score": 0.9888, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000633", "dhsid": "000633", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7146", "itemLabel": "Berom\u00fcnster", "dhsid": "000633", "namefr": "Berom\u00fcnster", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berom%C3%BCnster", "namede": "Berom\u00fcnster", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berom%C3%BCnster", "nameit": "Berom\u00fcnster", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berom%C3%BCnster", "nameen": "Berom\u00fcnster", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Berom%C3%BCnster", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4080381-8", "wikidata_id": "Q7146"}}, {"start": 140, "end": 147, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 2563338, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diocesi di Costanza", "confidence_score": 0.9888, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 219, "end": 226, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diocesi di Costanza", "confidence_score": 0.9888, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 241, "end": 259, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662862", "wikipedia_page_id": 52797, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662862", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diocesi di Costanza", "confidence_score": 0.9888, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 311, "end": 316, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7097", "wikipedia_page_id": 131218, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7097", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diocesi di Costanza", "confidence_score": 0.9888, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000604", "dhsid": "000604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7097", "itemLabel": "Inwil", "dhsid": "000604", "namefr": "Inwil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Inwil", "namede": "Inwil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Inwil", "nameit": "Inwil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Inwil", "nameen": "Inwil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Inwil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4420181-3", "wikidata_id": "Q7097"}}, {"start": 344, "end": 351, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q52769526", "wikipedia_page_id": 120026, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52769526", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diocesi di Costanza", "confidence_score": 0.9888, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 363, "end": 371, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1104153", "wikipedia_page_id": 643161, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1104153", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diocesi di Costanza", "confidence_score": 0.9888, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 426, "end": 437, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7146", "wikipedia_page_id": 204917, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7146", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diocesi di Costanza", "confidence_score": 0.9888, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000633", "dhsid": "000633", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7146", "itemLabel": "Berom\u00fcnster", "dhsid": "000633", "namefr": "Berom\u00fcnster", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berom%C3%BCnster", "namede": "Berom\u00fcnster", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berom%C3%BCnster", "nameit": "Berom\u00fcnster", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berom%C3%BCnster", "nameen": "Berom\u00fcnster", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Berom%C3%BCnster", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4080381-8", "wikidata_id": "Q7146"}}, {"start": 446, "end": 455, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1687285", "wikipedia_page_id": 81847, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1687285", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diocesi di Costanza", "confidence_score": 0.9888, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 525, "end": 532, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diocesi di Costanza", "confidence_score": 0.9888, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 640, "end": 650, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q45996", "wikipedia_page_id": 684882, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q45996", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diocesi di Costanza", "confidence_score": 0.9888, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011416", "dhsid": "011416", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q45996", "itemLabel": "mystique", "dhsid": "011416", "namefr": "Mystique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mystique", "namede": "Mystik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mystik", "nameit": "Mistica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mistica", "nameen": "Mysticism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mysticism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4041003-1", "wikidata_id": "Q45996"}}, {"start": 668, "end": 686, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q115550", "wikipedia_page_id": 606580, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q115550", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diocesi di Costanza", "confidence_score": 0.9888, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010224", "dhsid": "010224", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q115550", "itemLabel": "Nicolas de Flue", "dhsid": "010224", "namefr": "Nicolas de Flue", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nicolas_de_Flue", "namede": "Niklaus von Fl\u00fce", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Niklaus_von_Fl%C3%BCe", "nameit": "Nicola di Fl\u00fce", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Nicola_di_Fl%C3%BCe", "nameen": "Nicholas of Fl\u00fce", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nicholas_of_Fl%C3%BCe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118588087", "wikidata_id": "Q115550"}}, {"start": 738, "end": 752, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12539", "wikipedia_page_id": 273484, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12539", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diocesi di Costanza", "confidence_score": 0.9888, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017433", "dhsid": "017433", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12539", "itemLabel": "si\u00e8cle des Lumi\u00e8res", "dhsid": "017433", "namefr": "Si\u00e8cle des Lumi\u00e8res", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Si%C3%A8cle_des_Lumi%C3%A8res", "namede": "Aufkl\u00e4rung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aufkl%C3%A4rung", "nameit": "Illuminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Illuminismo", "nameen": "Age of Enlightenment", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Age_of_Enlightenment", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "4003524-4", "wikidata_id": "Q12539"}}, {"start": 800, "end": 809, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diocesi di Costanza", "confidence_score": 0.9888, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 984, "end": 1015, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q708905", "wikipedia_page_id": 539145, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q708905", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diocesi di Costanza", "confidence_score": 0.9888, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/024209", "dhsid": "024209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q708905", "itemLabel": "Fabrizio Sceberras Testaferrata", "dhsid": "024209", "namefr": "Fabrizio Sceberras Testaferrata", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fabrizio_Sceberras_Testaferrata", "namede": "Fabrizio Sceberras Testaferrata", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fabrizio_Sceberras_Testaferrata", "nameit": "Fabrizio Sceberras Testaferrata", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fabrizio_Sceberras_Testaferrata", "nameen": "Fabrizio Sceberras Testaferrata", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fabrizio_Sceberras_Testaferrata", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1070861391", "wikidata_id": "Q708905"}}, {"start": 1094, "end": 1101, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diocesi di Costanza", "confidence_score": 0.9888, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 1130, "end": 1149, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q566315", "wikipedia_page_id": 1717706, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q566315", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diocesi di Costanza", "confidence_score": 0.9888, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007016", "dhsid": "007016", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q566315", "itemLabel": "Q566315", "dhsid": "007016", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Bistum Konstanz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Konstanz", "nameit": "Diocesi di Costanza", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Costanza", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q27780831", "instanceofLabel": "ancien dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1121237428", "wikidata_id": "Q566315"}}]], "sources": {"Fonti": [{"text": "J. H. von Wessenberg, Briefwechsel mit dem Luzerner Stadtpfarrer und bisch\u00f6flichen Kommissar Thadd\u00e4us M\u00fcller in den Jahren 1801 bis 1821, a cura di M. Weitlauff, 1994", "author": ["J. H. von Wessenberg"], "tpub": ["Briefwechsel mit dem Luzerner Stadtpfarrer und bisch\u00f6flichen Kommissar Thadd\u00e4us M\u00fcller in den Jahren 1801 bis 1821"]}], "Studi": [{"text": "J. Wallimann-Huber, Die B\u00fcrgergeschlechter von Berom\u00fcnster, 1931, 303-306 (elenco delle op.)", "author": ["J. Wallimann-Huber"], "tpub": ["Die B\u00fcrgergeschlechter von Berom\u00fcnster"]}, {"text": "HS, I/2, 489-492", "tpub": ["HS"]}, {"text": "F. X. Bischof, Das Ende des Bistums Konstanz, 1989", "author": ["F. X. Bischof"], "tpub": ["Das Ende des Bistums Konstanz"]}]}, "metagrid_id": "9850", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/11670392X"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/64764644"}], "bref": [{"title": "Variante/i", "text": "Franz Bernhard G\u00f6ldlin"}, {"title": "Appartenenza familiare", "text": "G\u00f6ldlin", "link": ["/articles/022220/2005-11-25/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 4.2.1762\n   \u271d\ufe0e 16.9.1819\n1762-02-041819-09-16", "birth_date": "1762-02-04", "death_date": "1819-09-16"}], "birth_date": "1762-02-04", "death_date": "1819-09-16", "text_blocks": [["h1", "Franz Bernhard G\u00f6ldlin von Tiefenau"], ["p", "4.2.1762 Lucerna, 16.9.1819 Berom\u00fcnster, catt. Figlio di Alois Johann Baptist Christoph, membro del Consiglio e ufficiale al servizio della Francia, e di Katharina Regina Balthasar. Dopo il liceo e gli studi in teol. a Lucerna (1772-83), fu ordinato sacerdote e divenne vicario dello zio Bernhard Ludwig (->) a Inwil (1784), dove in seguito fu parroco (1785-92). Canonico (1792), segr. (1794) e amministratore del capitolo di Berom\u00fcnster, riusc\u00ec a salvare quest'ultimo e il suo tesoro sotto l'Elvetica. Nominato preposito da Lucerna (1803), si impegn\u00f2 per attuare riforme interne, svolgendo inoltre ricerche sulla storia del capitolo e sul misticismo nella cerchia di Nicolao della Fl\u00fce. Contrariamente allo zio, combatt\u00e9 sia le tendenze illuministiche in seno alla Chiesa sia gli sforzi del governo lucernese tesi a influenzare quest'ultima. Sostenne i teol. della scuola di Sailer (Joseph Widmer, Alois G\u00fcgler) e protesse il pio laico Niklaus Wolf. Nonostante l'appoggio del nunzio Fabrizio Sceberras Testaferrata, peror\u00f2 senza successo la creazione di una diocesi dei Waldst\u00e4tten con sede a Lucerna. Dopo lo scioglimento della diocesi di Costanza, nel 1814, fu nominato governatore dei territori sviz. di quest'ultima."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55712229", "itemLabel": "Q55712229", "dhsid": "009850", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Franz Bernhard G\u00f6ldlin von Tiefenau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Franz_Bernhard_G%C3%B6ldlin_von_Tiefenau", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11670392X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55712229", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/009850/2014-09-25"}