{"search_result_name": "Lachat, Jean-Fran\u00e7ois", "language": "it", "id": "009907", "version": "2007-03-29", "_text": "Jean-Fran\u00e7ois Lachat\n\n7.8.1807 Roche-d'Or, 27.10.1875 Delle, catt., di Schelten. Figlio di Fran\u00e7ois, agricoltore, e di Anne-Marie Walser. Fratello di Eug\u00e8ne (->). Dopo il collegio dei gesuiti a Dole e il seminario a Besan\u00e7on, comp\u00ec soggiorni di studio a Monaco e Tubinga (1831-33). I contatti con la cerchia attorno a Joseph von G\u00f6rres e con i suoi simpatizzanti franc. indussero L. a rinunciare al sacerdozio e a dedicarsi all'attivit\u00e0 pubblicistica e alla mediazione tra il cattolicesimo ted. e quello franc. Dal 1840/41 fu membro del Gran Consiglio bernese e redattore del giornale L'Helv\u00e9tie de 1840 (dal 1841 L'Union) a Friburgo, da dove venne espulso nel 1847. Nel 1852 si trasfer\u00ec a Parigi, dove fu attivo come traduttore ed editore di opere teol. Dal 1864 al 1873 visse con suo fratello a Soletta. Durante il Kulturkampf and\u00f2 in esilio a Delle.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religione (cattolicesimo)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.138400."}], "title": "Jean-Fran\u00e7ois Lachat", "given_name": "Jean-Fran\u00e7ois", "family_name": "Lachat", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nVictor Conzemius\nTraduzione:\nMartin Kuder"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 13, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q707696", "wikipedia_page_id": 3136805, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q707696", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 136, "end": 138, "mention": "->", "href": "/it/articles/009906/2007-11-21/", "dhsid": "009906", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q121218", "itemLabel": "Eug\u00e8ne Lachat", "dhsid": "009906", "namefr": "Eug\u00e8ne Lachat", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Eug%C3%A8ne_Lachat", "namede": "Eug\u00e8ne Lachat", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Eug%C3%A8ne_Lachat", "nameit": "Eug\u00e8ne Lachat", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Eug%C3%A8ne_Lachat", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "189568364"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q121218", "wikipedia_page_title": "Eug\u00e8ne Lachat"}, {"start": 9, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q668124", "wikipedia_page_id": 439577, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q668124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003005", "dhsid": "003005", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q668124", "itemLabel": "Roche-d'Or", "dhsid": "003005", "namefr": "Roche-d'Or", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Roche-d%27Or", "namede": "Roche-d\u2019Or", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Roche-d%E2%80%99Or", "nameit": "Roche-d'Or", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Roche-d%27Or", "nameen": "Roche-d'Or", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roche-d%27Or", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q668124"}}, {"start": 97, "end": 107, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25396976", "wikipedia_page_id": 6192105, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25396976", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 108, "end": 114, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q616803", "wikipedia_page_id": 2905110, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q616803", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007950", "dhsid": "007950", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q616803", "itemLabel": "Walser", "dhsid": "007950", "namefr": "Walser (peuple)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Walser_(peuple)", "namede": "Walser", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Walser", "nameit": "Walser", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Walser", "nameen": "Walser", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Walser", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q41710", "instanceofLabel": "ethnie", "gndid": "", "wikidata_id": "Q616803"}}, {"start": 162, "end": 169, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36380", "wikipedia_page_id": 89718, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011718", "dhsid": "011718", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "itemLabel": "compagnie de J\u00e9sus", "dhsid": "011718", "namefr": "Compagnie de J\u00e9sus", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Compagnie_de_J%C3%A9sus", "namede": "Jesuiten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jesuiten", "nameit": "Compagnia di Ges\u00f9", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Compagnia_di_Ges%C3%B9", "nameen": "Society of Jesus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Society_of_Jesus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q41176", "instanceofLabel": "b\u00e2timent", "gndid": "80092-2", "wikidata_id": "Q36380"}}, {"start": 182, "end": 191, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14911880", "wikipedia_page_id": 46358, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14911880", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 194, "end": 202, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q37776", "wikipedia_page_id": 1122546, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q37776", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007029", "dhsid": "007029", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q37776", "itemLabel": "Besan\u00e7on", "dhsid": "007029", "namefr": "Besan\u00e7on", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "namede": "Besan\u00e7on", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "nameit": "Besan\u00e7on", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "nameen": "Besan\u00e7on", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Besan%C3%A7on", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4005972-8", "wikidata_id": "Q37776"}}, {"start": 232, "end": 238, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1726", "wikipedia_page_id": 20439, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006600", "dhsid": "006600", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "itemLabel": "Munich", "dhsid": "006600", "namefr": "Munich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Munich", "namede": "M\u00fcnchen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchen", "nameit": "Monaco di Baviera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Monaco_di_Baviera", "nameen": "Munich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Munich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q134626", "instanceofLabel": "Kreisstadt", "gndid": "4127793-4", "wikidata_id": "Q1726"}}, {"start": 241, "end": 248, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3806", "wikipedia_page_id": 79047, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3806", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006607", "dhsid": "006607", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3806", "itemLabel": "T\u00fcbingen", "dhsid": "006607", "namefr": "T\u00fcbingen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/T%C3%BCbingen", "namede": "T\u00fcbingen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/T%C3%BCbingen", "nameit": "Tubinga", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Tubinga", "nameen": "T\u00fcbingen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/T%C3%BCbingen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q42744322", "instanceofLabel": "municipalit\u00e9 urbaine d'Allemagne", "gndid": "4061147-4", "wikidata_id": "Q3806"}}, {"start": 377, "end": 387, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10366773", "wikipedia_page_id": 208624, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10366773", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 388, "end": 391, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q696346", "wikipedia_page_id": 1402817, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q696346", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 406, "end": 428, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11030", "wikipedia_page_id": 2142, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11030", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 454, "end": 467, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9592", "wikipedia_page_id": 2481325, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 668, "end": 674, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 3198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 775, "end": 782, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68965", "wikipedia_page_id": 320560, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001174", "dhsid": "001174", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "itemLabel": "Soleure", "dhsid": "001174", "namefr": "Soleure", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soleure", "namede": "Solothurn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "nameit": "Soletta (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Soletta_(Svizzera)", "nameen": "Solothurn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4055458-2", "wikidata_id": "Q68965"}}, {"start": 795, "end": 806, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159879", "wikipedia_page_id": 562224, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159879", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "B. Girard, Un pionnier jurassien de la presse catholique: J. F. Lachat, 1807-1875, 1975", "author": ["B. Girard"], "tpub": ["Un pionnier jurassien de la presse catholique: J. F. Lachat, 1807-1875"]}]}, "metagrid_id": "9907", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1029441766"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/202004435"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 7.8.1807\n   \u271d\ufe0e 27.10.1875\n1807-08-071875-10-27", "birth_date": "1807-08-07", "death_date": "1875-10-27"}], "birth_date": "1807-08-07", "death_date": "1875-10-27", "text_blocks": [["h1", "Jean-Fran\u00e7ois Lachat"], ["p", "7.8.1807 Roche-d'Or, 27.10.1875 Delle, catt., di Schelten. Figlio di Fran\u00e7ois, agricoltore, e di Anne-Marie Walser. Fratello di Eug\u00e8ne (->). Dopo il collegio dei gesuiti a Dole e il seminario a Besan\u00e7on, comp\u00ec soggiorni di studio a Monaco e Tubinga (1831-33). I contatti con la cerchia attorno a Joseph von G\u00f6rres e con i suoi simpatizzanti franc. indussero L. a rinunciare al sacerdozio e a dedicarsi all'attivit\u00e0 pubblicistica e alla mediazione tra il cattolicesimo ted. e quello franc. Dal 1840/41 fu membro del Gran Consiglio bernese e redattore del giornale L'Helv\u00e9tie de 1840 (dal 1841 L'Union) a Friburgo, da dove venne espulso nel 1847. Nel 1852 si trasfer\u00ec a Parigi, dove fu attivo come traduttore ed editore di opere teol. Dal 1864 al 1873 visse con suo fratello a Soletta. Durante il Kulturkampf and\u00f2 in esilio a Delle."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322439", "itemLabel": "Jean-Fran\u00e7ois Lachat", "dhsid": "009907", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1029441766"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322439", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "L", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/009907/2007-03-29"}