{"search_result_name": "Meier, Josef", "language": "it", "id": "009953", "version": "2008-06-23", "_text": "Josef Meier\n\n20.2.1904 T\u00e4gerig, 7.5.1960 Lucerna, catt., di T\u00e4gerig e Lucerna, cittadino onorario di Niederwil (AG). Figlio di Heinrich, proprietario di una latteria, e di Marie Koch. Poich\u00e9 la madre mor\u00ec durante il parto, fu cresciuto da sua zia, Katharina Koch. Dopo il collegio a Svitto, studi\u00f2 teol. a Lucerna e Innsbruck, conseguendo il dottorato nel 1928. Nel 1927 ricevette l'ordinazione e lavor\u00f2 poi come vicario a Kriens. In seguito assunse la direzione dell'Ist. per giovani a Lucerna (1929) e fu redattore delle riviste per la giovent\u00f9 Jungmannschaft e F\u00fchrung. Dopo aver assunto nel 1937 la carica di segr. generale della Lega sviz. della giovent\u00f9 catt., ne pubblic\u00f2 annualmente il dossier didattico. Direttore generale della Lega (1939) e segr. generale dell'Ass. popolare catt. sviz. (1942), dal 1950 fu docente di omiletica alla facolt\u00e0 di teol. a Lucerna. Nel 1933 organizz\u00f2 il convegno della giovent\u00f9 catt. a Zugo e nel 1949 la giornata dei catt. sviz. a Lucerna. Predicatore, autore e guida spirituale di successo, fu considerato \"l'arcivescovo segreto della Svizzera\".", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religione (cattolicesimo)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.138400."}], "title": "Josef Meier", "given_name": "Josef", "family_name": "Meier", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nJosef Lustenberger\nTraduzione:\nSergio Mantovani"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65190", "wikipedia_page_id": 173486, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65190", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Svizzera", "confidence_score": 0.7871, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001676", "dhsid": "001676", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65190", "itemLabel": "T\u00e4gerig", "dhsid": "001676", "namefr": "T\u00e4gerig", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/T%C3%A4gerig", "namede": "T\u00e4gerig", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/T%C3%A4gerig", "nameit": "T\u00e4gerig", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/T%C3%A4gerig", "nameen": "T\u00e4gerig", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/T%C3%A4gerig", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q65190"}}, {"start": 28, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Svizzera", "confidence_score": 0.7871, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 47, "end": 54, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65190", "wikipedia_page_id": 173486, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65190", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Svizzera", "confidence_score": 0.7871, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001676", "dhsid": "001676", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65190", "itemLabel": "T\u00e4gerig", "dhsid": "001676", "namefr": "T\u00e4gerig", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/T%C3%A4gerig", "namede": "T\u00e4gerig", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/T%C3%A4gerig", "nameit": "T\u00e4gerig", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/T%C3%A4gerig", "nameen": "T\u00e4gerig", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/T%C3%A4gerig", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q65190"}}, {"start": 57, "end": 64, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Svizzera", "confidence_score": 0.7871, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 66, "end": 84, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q987080", "wikipedia_page_id": 895694, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q987080", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Svizzera", "confidence_score": 0.7871, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 293, "end": 300, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Svizzera", "confidence_score": 0.7871, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 474, "end": 481, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Svizzera", "confidence_score": 0.7871, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 816, "end": 825, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1038158", "wikipedia_page_id": 827911, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1038158", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Svizzera", "confidence_score": 0.7871, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 850, "end": 857, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Svizzera", "confidence_score": 0.7871, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 959, "end": 966, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Svizzera", "confidence_score": 0.7871, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 990, "end": 1006, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q45684", "wikipedia_page_id": 1078840, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q45684", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Svizzera", "confidence_score": 0.7871, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1064, "end": 1072, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Svizzera", "confidence_score": 0.7871, "domains": ["Geology", "Oceanography", "Earth"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}]], "sources": {"Opere": [{"text": "Gottfrohe Jugend, 1934 (19466)", "tpub": ["Gottfrohe Jugend"]}, {"text": "Ich meistere das Leben, 1941 (19548)", "tpub": ["Ich meistere das Leben"]}, {"text": "Klares Wissen um Reinheit und Liebe, 1943 (19534)", "tpub": ["Klares Wissen um Reinheit und Liebe"]}], "Studi": [{"text": "E. Vogt (a cura di), Pr\u00e4lat Dr. J. Meier zum Gedenken, 1960", "author": ["E. Vogt (a cura di)"], "tpub": ["Pr\u00e4lat Dr. J. Meier zum Gedenken"]}, {"text": "Jungmannschaft, 9.6.1960", "tpub": ["Jungmannschaft"]}, {"text": "Schweizerische Kirchenzeitung, 20, 1960, 253-255", "tpub": ["Schweizerische Kirchenzeitung"]}, {"text": "J. Jung, Katholische Jugendbewegung in der deutschen Schweiz, 1988, 305-309", "author": ["J. Jung"], "tpub": ["Katholische Jugendbewegung in der deutschen Schweiz"]}]}, "metagrid_id": "9953", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=61599", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/141083891"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/170477830"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 20.2.1904\n   \u271d\ufe0e 7.5.1960\n1904-02-201960-05-07", "birth_date": "1904-02-20", "death_date": "1960-05-07"}], "birth_date": "1904-02-20", "death_date": "1960-05-07", "text_blocks": [["h1", "Josef Meier"], ["p", "20.2.1904 T\u00e4gerig, 7.5.1960 Lucerna, catt., di T\u00e4gerig e Lucerna, cittadino onorario di Niederwil (AG). Figlio di Heinrich, proprietario di una latteria, e di Marie Koch. Poich\u00e9 la madre mor\u00ec durante il parto, fu cresciuto da sua zia, Katharina Koch. Dopo il collegio a Svitto, studi\u00f2 teol. a Lucerna e Innsbruck, conseguendo il dottorato nel 1928. Nel 1927 ricevette l'ordinazione e lavor\u00f2 poi come vicario a Kriens. In seguito assunse la direzione dell'Ist. per giovani a Lucerna (1929) e fu redattore delle riviste per la giovent\u00f9 Jungmannschaft e F\u00fchrung. Dopo aver assunto nel 1937 la carica di segr. generale della Lega sviz. della giovent\u00f9 catt., ne pubblic\u00f2 annualmente il dossier didattico. Direttore generale della Lega (1939) e segr. generale dell'Ass. popolare catt. sviz. (1942), dal 1950 fu docente di omiletica alla facolt\u00e0 di teol. a Lucerna. Nel 1933 organizz\u00f2 il convegno della giovent\u00f9 catt. a Zugo e nel 1949 la giornata dei catt. sviz. a Lucerna. Predicatore, autore e guida spirituale di successo, fu considerato \"l'arcivescovo segreto della Svizzera\"."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/009953/2008-06-23"}