{"search_result_name": "Linder, Emilie", "language": "it", "id": "009911", "version": "2008-11-27", "_text": "Emilie Linder\n\n11.10.1797 Basilea, 12.2.1867 Monaco, rif., dal 1843 catt., di Basilea. Figlia di Franz Lukas, pittore, e di Anna Maria Dienast. Nubile. Rimasta orfana di entrambi i genitori all'et\u00e0 di 15 anni, fu seguita dal nonno, il collezionista d'arte basilese Johann Konrad Dienast-Burckhardt, che le lasci\u00f2 in eredit\u00e0 un cospicuo patrimonio e la sua collezione di dipinti. Dal 1824 frequent\u00f2 l'Acc. di belle arti di Monaco, dove Johann Nepomuk Ringseis, consigliere medico e artistico di re Ludovico I, la introdusse nella cerchia dei nazareni e di Joseph von G\u00f6rres. Fu corteggiata da Franz von Baader e Clemens Brentano, del quale dipinse un ritratto nel 1835. La sua opera \u00e8 costituita prevalentemente da pale d'altare, quadri devozionali e ritratti, che non firmava e donava a chiese prive di mezzi. La sua conversione al cattolicesimo, nel 1843, trov\u00f2 corrispondenza nella sua concezione artistica di stampo religioso. L. sostenne numerosi artisti. Nel 1847 don\u00f2 una parte della sua collezione di opere dei nazareni e la collezione Dienast alla \u00d6ffentliche Kunstsammlung di Basilea. Grazie a un suo contributo finanziario fu avviata la costruzione della chiesa S. Maria, la prima chiesa catt. basilese. L. lasci\u00f2 inoltre al vescovo di Basilea un importante legato, che fu contestato all'epoca del Kulturkampf e pot\u00e9 essere utilizzato liberamente solo pi\u00f9 tardi.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arte e letteratura / Belle arti", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.132600."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.138400."}], "title": "Emilie Linder", "given_name": "Emilie", "family_name": "Linder", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nVictor Conzemius\nTraduzione:\nAlberto Tognola"], "text_links": [[], [{"start": 11, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 30, "end": 36, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1726", "wikipedia_page_id": 20439, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006600", "dhsid": "006600", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "itemLabel": "Munich", "dhsid": "006600", "namefr": "Munich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Munich", "namede": "M\u00fcnchen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchen", "nameit": "Monaco di Baviera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Monaco_di_Baviera", "nameen": "Munich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Munich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q134626", "instanceofLabel": "Kreisstadt", "gndid": "4127793-4", "wikidata_id": "Q1726"}}, {"start": 38, "end": 41, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 63, "end": 70, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 220, "end": 240, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q31916432", "wikipedia_page_id": 1349023, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q31916432", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 241, "end": 249, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 341, "end": 362, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4890", "wikipedia_page_id": 1751463, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4890", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 393, "end": 403, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q219625", "wikipedia_page_id": 2488781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q219625", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 407, "end": 413, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1726", "wikipedia_page_id": 20439, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006600", "dhsid": "006600", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "itemLabel": "Munich", "dhsid": "006600", "namefr": "Munich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Munich", "namede": "M\u00fcnchen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchen", "nameit": "Monaco di Baviera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Monaco_di_Baviera", "nameen": "Munich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Munich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q134626", "instanceofLabel": "Kreisstadt", "gndid": "4127793-4", "wikidata_id": "Q1726"}}, {"start": 526, "end": 534, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q422681", "wikipedia_page_id": 322940, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q422681", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 577, "end": 593, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q76512", "wikipedia_page_id": 1206968, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q76512", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 596, "end": 612, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q57235", "wikipedia_page_id": 1113994, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q57235", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 699, "end": 712, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15711026", "wikipedia_page_id": 1303965, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15711026", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 802, "end": 830, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q130900", "wikipedia_page_id": 713739, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q130900", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008029", "dhsid": "008029", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q130900", "itemLabel": "Lombards", "dhsid": "008029", "namefr": "Lombards", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lombards", "namede": "Langobarden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Langobarden", "nameit": "Longobardi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Longobardi", "nameen": "Lombards", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lombards", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4204501", "instanceofLabel": "groupe ethnique historique", "gndid": "4034538-5", "wikidata_id": "Q130900"}}, {"start": 1003, "end": 1011, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q422681", "wikipedia_page_id": 322940, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q422681", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1070, "end": 1077, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 1189, "end": 1197, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 1220, "end": 1238, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q650165", "wikipedia_page_id": 313174, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011402", "dhsid": "011402", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "itemLabel": "dioc\u00e8se de B\u00e2le", "dhsid": "011402", "namefr": "Dioc\u00e8se de B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_B%C3%A2le", "namede": "Bistum Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Basel", "nameit": "Diocesi di Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Basilea", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q31914717", "instanceofLabel": "Q31914717", "gndid": "1088819036", "wikidata_id": "Q650165"}}, {"start": 1293, "end": 1304, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159879", "wikipedia_page_id": 562224, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159879", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "C. Brentano, Briefe an E. Linder, a cura di W. Fr\u00fchwald, 1969", "author": ["C. Brentano"], "tpub": ["Briefe an E. Linder"]}, {"text": "Stiften und Sammeln f\u00fcr die \u00d6ffentliche Kunstsammlung Basel, 1997", "tpub": ["Stiften und Sammeln f\u00fcr die \u00d6ffentliche Kunstsammlung Basel"]}, {"text": "DBAS, 636", "tpub": ["DBAS"]}]}, "metagrid_id": "9911", "metagrid_links": [{"BSS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,119068141&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliografia della storia svizzera", "long_description": "Bibliografia della storia svizzera"}, "Sikart": {"url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=4023142", "short_description": "SIKART", "long_description": "SIKART"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/119068141"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/3272612"}], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Linder", "link": ["/articles/020976/2008-11-27/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 11.10.1797\n   \u271d\ufe0e 12.2.1867\n1797-10-111867-02-12", "birth_date": "1797-10-11", "death_date": "1867-02-12"}], "birth_date": "1797-10-11", "death_date": "1867-02-12", "text_blocks": [["h1", "Emilie Linder"], ["p", "11.10.1797 Basilea, 12.2.1867 Monaco, rif., dal 1843 catt., di Basilea. Figlia di Franz Lukas, pittore, e di Anna Maria Dienast. Nubile. Rimasta orfana di entrambi i genitori all'et\u00e0 di 15 anni, fu seguita dal nonno, il collezionista d'arte basilese Johann Konrad Dienast-Burckhardt, che le lasci\u00f2 in eredit\u00e0 un cospicuo patrimonio e la sua collezione di dipinti. Dal 1824 frequent\u00f2 l'Acc. di belle arti di Monaco, dove Johann Nepomuk Ringseis, consigliere medico e artistico di re Ludovico I, la introdusse nella cerchia dei nazareni e di Joseph von G\u00f6rres. Fu corteggiata da Franz von Baader e Clemens Brentano, del quale dipinse un ritratto nel 1835. La sua opera \u00e8 costituita prevalentemente da pale d'altare, quadri devozionali e ritratti, che non firmava e donava a chiese prive di mezzi. La sua conversione al cattolicesimo, nel 1843, trov\u00f2 corrispondenza nella sua concezione artistica di stampo religioso. L. sostenne numerosi artisti. Nel 1847 don\u00f2 una parte della sua collezione di opere dei nazareni e la collezione Dienast alla \u00d6ffentliche Kunstsammlung di Basilea. Grazie a un suo contributo finanziario fu avviata la costruzione della chiesa S. Maria, la prima chiesa catt. basilese. L. lasci\u00f2 inoltre al vescovo di Basilea un importante legato, che fu contestato all'epoca del Kulturkampf e pot\u00e9 essere utilizzato liberamente solo pi\u00f9 tardi."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1337336", "itemLabel": "Emilie Linder", "dhsid": "009911", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Emilie Linder", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emilie_Linder", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Emilie Linder", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emilie_Linder", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119068141"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1337336", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "L", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/009911/2008-11-27"}