{"search_result_name": "Segesser von Brunegg, Anna von", "language": "it", "id": "010019", "version": "2011-09-01", "_text": "Anna von Segesser von Brunegg\n\n10.4.1887 Lucerna, 9.1.1973 K\u00fcssnacht (SZ), catt., di Lucerna. Figlia di Karl Ulrich, capitano, e di Josefa Schwytzer von Buonas. Sorella di Agnes (->). Abiatica di Philipp Anton (->). Cugina di Ludwig (->). Nubile. Dopo una formazione di infermiera presso la scuola per infermiere a Zurigo (1911-15), fu capoinfermiera all'ospedale cant. di Winterthur. Diresse il reparto di radiologia della scuola per infermiere di Zurigo e fu redattrice del bollettino scolastico (1928-45). Fu pure redattrice degli Schweizerische Bl\u00e4tter f\u00fcr Krankenpflege (1945-58). Attiva in ass. professionali, si impegn\u00f2 per migliorare le cure infermieristiche e le condizioni di lavoro del personale di cura. Pubblic\u00f2 tra l'altro l'opera Dreissig Jahre Krankendienst in Z\u00fcrichs Spit\u00e4lern (1945) e le biografie di Maria Theresia Scherer (1939) e Anna Heer (1948).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religione (cattolicesimo)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.138400."}], "title": "Anna von Segesser von Brunegg", "given_name": "Anna von", "family_name": "Segesser von Brunegg", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nHeidi Bossard-Borner\nTraduzione:\nStefania Ortelli"], "text_links": [[{"start": 22, "end": 29, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64656", "wikipedia_page_id": 210819, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64656", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Heer", "confidence_score": 0.5076, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001758", "dhsid": "001758", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64656", "itemLabel": "Brunegg", "dhsid": "001758", "namefr": "Brunegg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Brunegg", "namede": "Brunegg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Brunegg", "nameit": "Brunegg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Brunegg", "nameen": "Brunegg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Brunegg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4697160-9", "wikidata_id": "Q64656"}}], [{"start": 148, "end": 150, "mention": "->", "href": "/it/articles/009388/2011-09-01/", "dhsid": "009388", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q27480209", "itemLabel": "Agnes von Segesser", "dhsid": "009388", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Agnes von Segesser", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Agnes_von_Segesser", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "107458497"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q27480209", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 180, "end": 182, "mention": "->", "href": "/it/articles/004203/2011-11-21/", "dhsid": "004203", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q679018", "itemLabel": "Philipp Anton von Segesser", "dhsid": "004203", "namefr": "Philipp Anton von Segesser", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Philipp_Anton_von_Segesser", "namede": "Philipp Anton von Segesser", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Philipp_Anton_von_Segesser", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118612735"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q679018", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 203, "end": 205, "mention": "->", "href": "/it/articles/049521/2011-11-21/", "dhsid": "049521", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 0, "end": 4, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q693478", "wikipedia_page_id": 42011, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q693478", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Heer", "confidence_score": 0.5076, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 10, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Heer", "confidence_score": 0.5076, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 28, "end": 37, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64183", "wikipedia_page_id": 108326, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Heer", "confidence_score": 0.5076, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000715", "dhsid": "000715", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64183", "itemLabel": "K\u00fcssnacht", "dhsid": "000715", "namefr": "K\u00fcssnacht", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCssnacht", "namede": "K\u00fcssnacht SZ", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCssnacht_SZ", "nameit": "K\u00fcssnacht", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCssnacht", "nameen": "K\u00fcssnacht", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCssnacht", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4098793-0", "wikidata_id": "Q64183"}}, {"start": 54, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Heer", "confidence_score": 0.5076, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 86, "end": 94, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19100", "wikipedia_page_id": 3308623, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19100", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Heer", "confidence_score": 0.5076, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 153, "end": 161, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3603531", "wikipedia_page_id": 2435171, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3603531", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Heer", "confidence_score": 0.5076, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 284, "end": 290, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Heer", "confidence_score": 0.5076, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 342, "end": 352, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9125", "wikipedia_page_id": 153183, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Heer", "confidence_score": 0.5076, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000157", "dhsid": "000157", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "itemLabel": "Winterthour", "dhsid": "000157", "namefr": "Winterthour", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Winterthour", "namede": "Winterthur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameit": "Winterthur", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameen": "Winterthur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4066337-1", "wikidata_id": "Q9125"}}, {"start": 376, "end": 386, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q77604", "wikipedia_page_id": 3682, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q77604", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Heer", "confidence_score": 0.5076, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 418, "end": 424, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Heer", "confidence_score": 0.5076, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 706, "end": 713, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q465259", "wikipedia_page_id": 3997143, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q465259", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Heer", "confidence_score": 0.5076, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 789, "end": 811, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q117573", "wikipedia_page_id": 3984514, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q117573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Heer", "confidence_score": 0.5076, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009067", "dhsid": "009067", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q117573", "itemLabel": "Maria Theresia Scherer", "dhsid": "009067", "namefr": "Marie Th\u00e9r\u00e8se Scherer", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Marie_Th%C3%A9r%C3%A8se_Scherer", "namede": "Maria Theresia Scherer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Maria_Theresia_Scherer", "nameit": "Maria Theresia Scherer", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Maria_Theresia_Scherer", "nameen": "Maria Katherina Scherer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Maria_Katherina_Scherer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118930680", "wikidata_id": "Q117573"}}, {"start": 826, "end": 830, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q701923", "wikipedia_page_id": 2300686, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q701923", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Heer", "confidence_score": 0.5076, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "LNN, 9.4.1962", "tpub": ["LNN"]}, {"text": "Zeitschrift f\u00fcr Krankenpflege, 66, 1973, 126", "tpub": ["Zeitschrift f\u00fcr Krankenpflege"]}]}, "metagrid_id": "10019", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1051790751"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 10.4.1887\n   \u271d\ufe0e 9.1.1973\n1887-04-101973-01-09", "birth_date": "1887-04-10", "death_date": "1973-01-09"}], "birth_date": "1887-04-10", "death_date": "1973-01-09", "text_blocks": [["h1", "Anna von Segesser von Brunegg"], ["p", "10.4.1887 Lucerna, 9.1.1973 K\u00fcssnacht (SZ), catt., di Lucerna. Figlia di Karl Ulrich, capitano, e di Josefa Schwytzer von Buonas. Sorella di Agnes (->). Abiatica di Philipp Anton (->). Cugina di Ludwig (->). Nubile. Dopo una formazione di infermiera presso la scuola per infermiere a Zurigo (1911-15), fu capoinfermiera all'ospedale cant. di Winterthur. Diresse il reparto di radiologia della scuola per infermiere di Zurigo e fu redattrice del bollettino scolastico (1928-45). Fu pure redattrice degli Schweizerische Bl\u00e4tter f\u00fcr Krankenpflege (1945-58). Attiva in ass. professionali, si impegn\u00f2 per migliorare le cure infermieristiche e le condizioni di lavoro del personale di cura. Pubblic\u00f2 tra l'altro l'opera Dreissig Jahre Krankendienst in Z\u00fcrichs Spit\u00e4lern (1945) e le biografie di Maria Theresia Scherer (1939) e Anna Heer (1948)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q62565096", "itemLabel": "Anna von Segesser", "dhsid": "010019", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Anna von Segesser", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Anna_von_Segesser", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1051790751"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q62565096", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/010019/2011-09-01"}