{"search_result_name": "Thurian, Max", "language": "it", "id": "010042", "version": "2012-03-06", "_text": "Max Thurian\n\n16.8.1921 Perly-Certoux, 15.8.1996 Ginevra, rif., poi catt., di Ginevra. Figlio di Charles Adrien, funzionario doganale, e di Jeanne Am\u00e9lie Rapp. Studi\u00f2 alla facolt\u00e0 autonoma di teol. dell'Univ. di Ginevra, conseguendo il baccellierato in teol. (1945). Consacrato pastore dalla Chiesa cant. rif. di Ginevra (1946), negli anni 1940-50 frequent\u00f2 il Groupe des Dombes, un gruppo di dialogo ecumenico. Nel 1949 profess\u00f2 i voti nella comunit\u00e0 di Taiz\u00e9. Con Roger Sch\u00fctz, conosciuto all'inizio del 1942, fu osservatore al Concilio Vaticano II. Collaboratore della commissione Fede e Costituzione del Consiglio ecumenico delle Chiese, dal 1970 si occup\u00f2 dell'elaborazione della dichiarazione di Lima del 1982. Teologo della comunit\u00e0 di Taiz\u00e9, fu autore di numerosi saggi e libri, tradotti in diverse lingue. Ordinato sacerdote catt. a Napoli (1987), fu nominato membro della commissione teol. intern. da papa Giovanni Paolo II (1992).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religione (cattolicesimo)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.138400."}, {"tag": "Religione (protestantesimo)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.140700."}], "title": "Max Thurian", "given_name": "Max", "family_name": "Thurian", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nPeter Aerne\nTraduzione:\nMaddalena Disch"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 11, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q118205", "wikipedia_page_id": 296461, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q118205", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "papa Giovanni Paolo II", "confidence_score": 0.9552, "domains": ["Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010042", "dhsid": "010042", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q118205", "itemLabel": "Max Thurian", "dhsid": "010042", "namefr": "Max Thurian", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Max_Thurian", "namede": "Max Thurian", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Max_Thurian", "nameit": "Max Thurian", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Max_Thurian", "nameen": "Max Thurian", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Max_Thurian", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "12300117X", "wikidata_id": "Q118205"}}], [{"start": 10, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65516", "wikipedia_page_id": 564571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65516", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "papa Giovanni Paolo II", "confidence_score": 0.9552, "domains": ["Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002914", "dhsid": "002914", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65516", "itemLabel": "Perly-Certoux", "dhsid": "002914", "namefr": "Perly-Certoux", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Perly-Certoux", "namede": "Perly-Certoux", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Perly-Certoux", "nameit": "Perly-Certoux", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Perly-Certoux", "nameen": "Perly-Certoux", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Perly-Certoux", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q65516"}}, {"start": 35, "end": 42, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "papa Giovanni Paolo II", "confidence_score": 0.9552, "domains": ["Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 44, "end": 47, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "papa Giovanni Paolo II", "confidence_score": 0.9552, "domains": ["Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 64, "end": 71, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "papa Giovanni Paolo II", "confidence_score": 0.9552, "domains": ["Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 198, "end": 205, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "papa Giovanni Paolo II", "confidence_score": 0.9552, "domains": ["Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 222, "end": 235, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q163727", "wikipedia_page_id": 218528, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q163727", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "papa Giovanni Paolo II", "confidence_score": 0.9552, "domains": ["Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 291, "end": 294, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "papa Giovanni Paolo II", "confidence_score": 0.9552, "domains": ["Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 299, "end": 306, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "papa Giovanni Paolo II", "confidence_score": 0.9552, "domains": ["Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 358, "end": 364, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1236944", "wikipedia_page_id": 1365595, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1236944", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "papa Giovanni Paolo II", "confidence_score": 0.9552, "domains": ["Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 379, "end": 396, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q156112", "wikipedia_page_id": 89107, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q156112", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "papa Giovanni Paolo II", "confidence_score": 0.9552, "domains": ["Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 429, "end": 446, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q111054", "wikipedia_page_id": 608419, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q111054", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "papa Giovanni Paolo II", "confidence_score": 0.9552, "domains": ["Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 516, "end": 536, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q169789", "wikipedia_page_id": 66089, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q169789", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "papa Giovanni Paolo II", "confidence_score": 0.9552, "domains": ["Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 688, "end": 692, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2868", "wikipedia_page_id": 204973, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2868", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "papa Giovanni Paolo II", "confidence_score": 0.9552, "domains": ["Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 703, "end": 710, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1234713", "wikipedia_page_id": 415851, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1234713", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "papa Giovanni Paolo II", "confidence_score": 0.9552, "domains": ["Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 717, "end": 734, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q111054", "wikipedia_page_id": 608419, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q111054", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "papa Giovanni Paolo II", "confidence_score": 0.9552, "domains": ["Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 801, "end": 819, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662862", "wikipedia_page_id": 52797, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662862", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "papa Giovanni Paolo II", "confidence_score": 0.9552, "domains": ["Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 826, "end": 834, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1256392", "wikipedia_page_id": 874376, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1256392", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "papa Giovanni Paolo II", "confidence_score": 0.9552, "domains": ["Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 897, "end": 919, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q989", "wikipedia_page_id": 2676839, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q989", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "papa Giovanni Paolo II", "confidence_score": 0.9552, "domains": ["Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "H. Fox, Die Theologie M. Thurians, 1971", "author": ["H. Fox"], "tpub": ["Die Theologie M. Thurians"]}, {"text": "D. Pacelli, M. Thurian, 1983", "author": ["D. Pacelli"], "tpub": ["M. Thurian"]}, {"text": "A. Ugenti (a cura di), M. Thurian, 1991 (con elenco delle op.)", "author": ["A. Ugenti (a cura di)"], "tpub": ["M. Thurian"]}]}, "metagrid_id": "10042", "metagrid_links": [{"BSS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,12300117X&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliografia della storia svizzera", "long_description": "Bibliografia della storia svizzera"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/12300117X"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/17230219"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 16.8.1921\n   \u271d\ufe0e 15.8.1996\n1921-08-161996-08-15", "birth_date": "1921-08-16", "death_date": "1996-08-15"}], "birth_date": "1921-08-16", "death_date": "1996-08-15", "text_blocks": [["h1", "Max Thurian"], ["p", "16.8.1921 Perly-Certoux, 15.8.1996 Ginevra, rif., poi catt., di Ginevra. Figlio di Charles Adrien, funzionario doganale, e di Jeanne Am\u00e9lie Rapp. Studi\u00f2 alla facolt\u00e0 autonoma di teol. dell'Univ. di Ginevra, conseguendo il baccellierato in teol. (1945). Consacrato pastore dalla Chiesa cant. rif. di Ginevra (1946), negli anni 1940-50 frequent\u00f2 il Groupe des Dombes, un gruppo di dialogo ecumenico. Nel 1949 profess\u00f2 i voti nella comunit\u00e0 di Taiz\u00e9. Con Roger Sch\u00fctz, conosciuto all'inizio del 1942, fu osservatore al Concilio Vaticano II. Collaboratore della commissione Fede e Costituzione del Consiglio ecumenico delle Chiese, dal 1970 si occup\u00f2 dell'elaborazione della dichiarazione di Lima del 1982. Teologo della comunit\u00e0 di Taiz\u00e9, fu autore di numerosi saggi e libri, tradotti in diverse lingue. Ordinato sacerdote catt. a Napoli (1987), fu nominato membro della commissione teol. intern. da papa Giovanni Paolo II (1992)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q118205", "itemLabel": "Max Thurian", "dhsid": "010042", "namefr": "Max Thurian", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Max_Thurian", "namede": "Max Thurian", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Max_Thurian", "nameit": "Max Thurian", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Max_Thurian", "nameen": "Max Thurian", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Max_Thurian", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "12300117X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q118205", "wikipedia_page_title": "Max Thurian", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/010042/2012-03-06"}