{"search_result_name": "Gyrfalk, Thomas", "language": "it", "id": "010627", "version": "2005-03-02", "_text": "Thomas Gyrfalk\n\nMenz. la prima volta nel 1523, 1560 Basilea, originario della Val Saint-Gr\u00e9goire (alta Alsazia). \u200b(1528) Benigna Schlierbach. Lettore presso gli agostiniani di Friburgo (1523), fu costretto a lasciare il convento a causa delle sue simpatie per la Riforma (1524). Su raccomandazione di Agrippa von Nettesheim divenne predicatore presso gli agostiniani di Basilea. Compensava la sua lacunosa formazione con un particolare zelo riformatore. Con gli altri frati nel 1526 cedette il convento alla citt\u00e0 e accompagn\u00f2 Giovanni Ecolampadio alla Disputa di Baden. Nel 1529 riprese l'attivit\u00e0 di predicatore a S. Elisabetta. Arcidiacono nella cattedrale (1535-60), si immatricol\u00f2 all'Univ. nel 1539. Fu supplente dell'antiste Oswald Myconius (1551-52).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Formazione e scienze / Scienze / Teologia riformata", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.137800."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Ordini / Altre comunit\u00e0 e congregazioni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.140300."}, {"tag": "Religione (protestantesimo) / Ministero e sinodo", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.140700.140800."}, {"tag": "Religione (protestantesimo) / Riforma", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.140700.141000."}], "title": "Thomas Gyrfalk", "given_name": "Thomas", "family_name": "Gyrfalk", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nHans Ulrich B\u00e4chtold\nTraduzione:\nCarlo Negretti"], "text_links": [[], [{"start": 36, "end": 43, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cattedrale", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 82, "end": 94, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1142", "wikipedia_page_id": 72007, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cattedrale", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007022", "dhsid": "007022", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "itemLabel": "Alsace", "dhsid": "007022", "namefr": "Alsace", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alsace", "namede": "Elsass", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Elsass", "nameit": "Alsazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alsazia", "nameen": "Alsace", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alsace", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22670030", "instanceofLabel": "ancienne r\u00e9gion fran\u00e7aise", "gndid": "4014500-1", "wikidata_id": "Q1142"}}, {"start": 145, "end": 156, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29075", "wikipedia_page_id": 241444, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29075", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cattedrale", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 285, "end": 307, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q76568", "wikipedia_page_id": 482900, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q76568", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cattedrale", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010496", "dhsid": "010496", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q76568", "itemLabel": "Henri-Corneille Agrippa de Nettesheim", "dhsid": "010496", "namefr": "Henri-Corneille Agrippa de Nettesheim", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Henri-Corneille_Agrippa_de_Nettesheim", "namede": "Heinrich Cornelius Agrippa von Nettesheim", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Cornelius_Agrippa_von_Nettesheim", "nameit": "Agrippa von Nettesheim", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Agrippa_von_Nettesheim", "nameen": "Heinrich Cornelius Agrippa", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Cornelius_Agrippa", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118647377", "wikidata_id": "Q76568"}}, {"start": 339, "end": 350, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29075", "wikipedia_page_id": 241444, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29075", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cattedrale", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 354, "end": 361, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cattedrale", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 511, "end": 531, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123450", "wikipedia_page_id": 506311, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123450", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cattedrale", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010779", "dhsid": "010779", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123450", "itemLabel": "\u0152colampade", "dhsid": "010779", "namefr": "Jean \u0152colampade", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean_%C5%92colampade", "namede": "Johannes Oekolampad", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johannes_Oekolampad", "nameit": "Giovanni Ecolampadio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Giovanni_Ecolampadio", "nameen": "Johannes Oecolampadius", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Johannes_Oecolampadius", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11709711X", "wikidata_id": "Q123450"}}, {"start": 615, "end": 626, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q633730", "wikipedia_page_id": 919048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q633730", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cattedrale", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 633, "end": 643, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2977", "wikipedia_page_id": 1381, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2977", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cattedrale", "confidence_score": 0.608, "domains": ["Sociology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "K. Gauss, Basilea Reformata, 1930, 75", "author": ["K. Gauss"], "tpub": ["Basilea Reformata"]}, {"text": "P. G. Bietenholz (a cura di), Contemporaries of Erasmus, 2, 1985, 155", "author": ["P. G. Bietenholz (a cura di)"], "tpub": ["Contemporaries of Erasmus"]}, {"text": "F. B\u00fcsser et al. (a cura di), H. Bullinger Werke, sezione 2, vol. 4, 1989, 417", "author": ["F. B\u00fcsser et al. (a cura di)"], "tpub": ["H. Bullinger Werke"]}]}, "metagrid_id": "10627", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Variante/i", "text": "Thomas Geyerfalk"}, {"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1523\n   \u271d\ufe0e 1560", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Thomas Gyrfalk"], ["p", "Menz. la prima volta nel 1523, 1560 Basilea, originario della Val Saint-Gr\u00e9goire (alta Alsazia). \u200b(1528) Benigna Schlierbach. Lettore presso gli agostiniani di Friburgo (1523), fu costretto a lasciare il convento a causa delle sue simpatie per la Riforma (1524). Su raccomandazione di Agrippa von Nettesheim divenne predicatore presso gli agostiniani di Basilea. Compensava la sua lacunosa formazione con un particolare zelo riformatore. Con gli altri frati nel 1526 cedette il convento alla citt\u00e0 e accompagn\u00f2 Giovanni Ecolampadio alla Disputa di Baden. Nel 1529 riprese l'attivit\u00e0 di predicatore a S. Elisabetta. Arcidiacono nella cattedrale (1535-60), si immatricol\u00f2 all'Univ. nel 1539. Fu supplente dell'antiste Oswald Myconius (1551-52)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96319081", "itemLabel": "Thomas Gyrfalk [Geyerfalk]", "dhsid": "010627", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96319081", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/010627/2005-03-02"}