{"search_result_name": "Hess, Johann Jakob", "language": "it", "id": "010670", "version": "2005-10-21", "_text": "Johann Jakob Hess\n\n21.10.1741 Zurigo, 29.5.1828 Zurigo, rif., di Zurigo. Figlio di Salomon, orologiaio cittadino. \u200b(1767) Anna Maria Schinz, di Embrach. Dopo lezioni private, frequent\u00f2 il collegio Carolinum (1755-60). Consacrato verbi divini minister, fu poi attivo quale autore indipendente di scritti teol. Dal 1768 al 1773 redasse una storia romanzata di stampo illuministico degli ultimi tre anni di vita di Ges\u00f9 (Geschichte der drey lezten Lebensjahre Jesu), a cui segu\u00ec una fase di riflessione teol. e di critica dell'Illuminismo. La sua opera Von dem Reiche Gottes (1774) e altri racconti di ispirazione biblica furono spesso ristampati e tradotti, anche nelle regioni catt. Dal 1777 fu diacono al Fraum\u00fcnster. Antiste a Zurigo (1795-1828), ag\u00ec con molta diplomazia, spec. durante l'Elvetica. Fu fondatore della Soc. biblica zurighese, amico e antagonista di Johann Kaspar Lavater.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arte e letteratura / Letteratura / Letteratura tedesca", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.132500.134100.134200."}, {"tag": "Formazione e scienze / Scienze / Teologia riformata", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.137800."}, {"tag": "Religione (protestantesimo) / Ministero e sinodo", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.140700.140800."}], "title": "Johann Jakob Hess", "given_name": "Johann Jakob", "family_name": "Hess", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nFriedhelm Ackva\nTraduzione:\nValerio Ferloni"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 12, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123016", "wikipedia_page_id": 1425821, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123016", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Kaspar Lavater", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Sociology", "Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/014903", "dhsid": "014903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123016", "itemLabel": "Johann Jakob von Tschudi", "dhsid": "014903", "namefr": "Johann Jakob von Tschudi", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_von_Tschudi", "namede": "Johann Jakob von Tschudi", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_von_Tschudi", "nameit": "Johann Jakob Tschudi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_Tschudi", "nameen": "Johann Jakob von Tschudi", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_von_Tschudi", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119315130", "wikidata_id": "Q123016"}}], [{"start": 11, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Kaspar Lavater", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Sociology", "Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 29, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Kaspar Lavater", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Sociology", "Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 37, "end": 40, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Kaspar Lavater", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Sociology", "Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 46, "end": 52, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Kaspar Lavater", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Sociology", "Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 114, "end": 120, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123583", "wikipedia_page_id": 1393753, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123583", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Kaspar Lavater", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Sociology", "Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/014626", "dhsid": "014626", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123583", "itemLabel": "Heinrich Rudolph Schinz", "dhsid": "014626", "namefr": "Heinrich Rudolph Schinz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Rudolph_Schinz", "namede": "Heinrich Rudolf Schinz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Rudolf_Schinz", "nameit": "Heinrich Rudolf Schinz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Rudolf_Schinz", "nameen": "Heinrich Rudolf Schinz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Rudolf_Schinz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11727397X", "wikidata_id": "Q123583"}}, {"start": 125, "end": 132, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65877", "wikipedia_page_id": 345032, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65877", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Kaspar Lavater", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Sociology", "Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000044", "dhsid": "000044", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65877", "itemLabel": "Embrach", "dhsid": "000044", "namefr": "Embrach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Embrach", "namede": "Embrach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Embrach", "nameit": "Embrach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Embrach", "nameen": "Embrach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Embrach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4375714-5", "wikidata_id": "Q65877"}}, {"start": 210, "end": 231, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1453021", "wikipedia_page_id": 1770634, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1453021", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Kaspar Lavater", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Sociology", "Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 346, "end": 359, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12539", "wikipedia_page_id": 273484, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12539", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Kaspar Lavater", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Sociology", "Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017433", "dhsid": "017433", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12539", "itemLabel": "si\u00e8cle des Lumi\u00e8res", "dhsid": "017433", "namefr": "Si\u00e8cle des Lumi\u00e8res", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Si%C3%A8cle_des_Lumi%C3%A8res", "namede": "Aufkl\u00e4rung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aufkl%C3%A4rung", "nameit": "Illuminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Illuminismo", "nameen": "Age of Enlightenment", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Age_of_Enlightenment", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "4003524-4", "wikidata_id": "Q12539"}}, {"start": 393, "end": 397, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q302", "wikipedia_page_id": 2386304, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q302", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Kaspar Lavater", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Sociology", "Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 505, "end": 516, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12539", "wikipedia_page_id": 273484, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12539", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Kaspar Lavater", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Sociology", "Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017433", "dhsid": "017433", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12539", "itemLabel": "si\u00e8cle des Lumi\u00e8res", "dhsid": "017433", "namefr": "Si\u00e8cle des Lumi\u00e8res", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Si%C3%A8cle_des_Lumi%C3%A8res", "namede": "Aufkl\u00e4rung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aufkl%C3%A4rung", "nameit": "Illuminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Illuminismo", "nameen": "Age of Enlightenment", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Age_of_Enlightenment", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "4003524-4", "wikidata_id": "Q12539"}}, {"start": 580, "end": 599, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q870945", "wikipedia_page_id": 862698, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q870945", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Kaspar Lavater", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Sociology", "Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 675, "end": 682, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q161944", "wikipedia_page_id": 88105, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q161944", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Kaspar Lavater", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Sociology", "Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 686, "end": 697, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690944", "wikipedia_page_id": 2492603, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690944", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Kaspar Lavater", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Sociology", "Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011612", "dhsid": "011612", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690944", "itemLabel": "Fraum\u00fcnster", "dhsid": "011612", "namefr": "Fraum\u00fcnster", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fraum%C3%BCnster", "namede": "Fraum\u00fcnster", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fraum%C3%BCnster", "nameit": "Fraum\u00fcnster", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fraum%C3%BCnster", "nameen": "Fraum\u00fcnster", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fraum%C3%BCnster", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q97824060", "instanceofLabel": "monast\u00e8re des B\u00e9n\u00e9dictines", "gndid": "4135037-6", "wikidata_id": "Q690944"}}, {"start": 709, "end": 715, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Kaspar Lavater", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Sociology", "Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 805, "end": 812, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1845", "wikipedia_page_id": 2933033, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1845", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Kaspar Lavater", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Sociology", "Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/046459", "dhsid": "046459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1845", "itemLabel": "La Bible", "dhsid": "046459", "namefr": "Bible", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bible", "namede": "Bibel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bibel", "nameit": "Bibbia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bibbia", "nameen": "Bible", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bible", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q47461344", "instanceofLabel": "\u0153uvre \u00e9crite", "gndid": "4006406-2", "wikidata_id": "Q1845"}}, {"start": 847, "end": 868, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123918", "wikipedia_page_id": 1253624, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123918", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Kaspar Lavater", "confidence_score": 0.9964, "domains": ["Sociology", "Medicine", "Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010444", "dhsid": "010444", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123918", "itemLabel": "Johann Kaspar Lavater", "dhsid": "010444", "namefr": "Johann Kaspar Lavater", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johann_Kaspar_Lavater", "namede": "Johann Caspar Lavater", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Caspar_Lavater", "nameit": "Johann Kaspar Lavater", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Johann_Kaspar_Lavater", "nameen": "Johann Kaspar Lavater", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Johann_Kaspar_Lavater", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118570293", "wikidata_id": "Q123918"}}]], "sources": {"Archivi": [{"text": "AFam presso castello di N\u00fcrensdorf"}, {"text": "Fondo presso StAZ"}, {"text": "Fondo presso ZBZ"}], "Studi": [{"text": "F. Ackva, J. J. Hess (1741-1828) und seine Biblische Geschichte, 1992", "author": ["F. Ackva"], "tpub": ["J. J. Hess (1741-1828) und seine Biblische Geschichte"]}]}, "metagrid_id": "10670", "metagrid_links": [{"BSS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,119087863&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliografia della storia svizzera", "long_description": "Bibliografia della storia svizzera"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/119087863"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/40180710"}], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Hess (ZH)", "link": ["/articles/023799/2007-12-13/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 21.10.1741\n   \u271d\ufe0e 29.5.1828\n1741-10-211828-05-29", "birth_date": "1741-10-21", "death_date": "1828-05-29"}], "birth_date": "1741-10-21", "death_date": "1828-05-29", "text_blocks": [["h1", "Johann Jakob Hess"], ["p", "21.10.1741 Zurigo, 29.5.1828 Zurigo, rif., di Zurigo. Figlio di Salomon, orologiaio cittadino. \u200b(1767) Anna Maria Schinz, di Embrach. Dopo lezioni private, frequent\u00f2 il collegio Carolinum (1755-60). Consacrato verbi divini minister, fu poi attivo quale autore indipendente di scritti teol. Dal 1768 al 1773 redasse una storia romanzata di stampo illuministico degli ultimi tre anni di vita di Ges\u00f9 (Geschichte der drey lezten Lebensjahre Jesu), a cui segu\u00ec una fase di riflessione teol. e di critica dell'Illuminismo. La sua opera Von dem Reiche Gottes (1774) e altri racconti di ispirazione biblica furono spesso ristampati e tradotti, anche nelle regioni catt. Dal 1777 fu diacono al Fraum\u00fcnster. Antiste a Zurigo (1795-1828), ag\u00ec con molta diplomazia, spec. durante l'Elvetica. Fu fondatore della Soc. biblica zurighese, amico e antagonista di Johann Kaspar Lavater."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q121947", "itemLabel": "Johann Jakob Hess", "dhsid": "010670", "namefr": "Johann Jakob Hess (th\u00e9ologien)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_Hess_(th%C3%A9ologien)", "namede": "Johann Jakob Hess (Theologe)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_Hess_(Theologe)", "nameit": "Johann Jacob Hess", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Johann_Jacob_Hess", "nameen": "Johann Jacob Hess", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Johann_Jacob_Hess", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119087863"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q121947", "wikipedia_page_title": "Johann Jacob Hess", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/010670/2005-10-21"}