{"search_result_name": "Reist, Hans", "language": "it", "id": "010795", "version": "2011-12-23", "_text": "Hans Reist\n\nprima del 1644, dopo il 1697 . Influente decano degli anabattisti bernesi, nel 1670 venne cacciato dalla tenuta di Rotenbaum presso Heimiswil e fugg\u00ec con la moglie a Ehrst\u00e4dt nel Kraichgau (Baden, D). Pi\u00f9 tardi \u00e8 attestato nuovamente nell'Emmental. Nella controversia con Jakob Ammann sostenne, in parte con il nome di H\u00fcsli-Hans, una posizione religiosa pi\u00f9 aperta verso l'esterno (simpatie per il pietismo) e l'interno (disciplina comunitaria pi\u00f9 mite). Ci\u00f2 port\u00f2 nel 1693 a una spaccatura in seno agli anabattisti e alla creazione della comunit\u00e0 degli amish sotto la guida di Ammann.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religione (protestantesimo)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.140700."}], "title": "Hans Reist", "given_name": "Hans", "family_name": "Reist", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nHanspeter Jecker\nTraduzione:\nSergio Mantovani"], "text_links": [[], [{"start": 41, "end": 47, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4958876", "wikipedia_page_id": 1928683, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4958876", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "amish", "confidence_score": 0.6503, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 54, "end": 65, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q165580", "wikipedia_page_id": 134903, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q165580", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "amish", "confidence_score": 0.6503, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011421", "dhsid": "011421", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q165580", "itemLabel": "anabaptisme", "dhsid": "011421", "namefr": "Anabaptisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Anabaptisme", "namede": "T\u00e4ufer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/T%C3%A4ufer", "nameit": "Anabattismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Anabattismo", "nameen": "Anabaptism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anabaptism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4078126-4", "wikidata_id": "Q165580"}}, {"start": 132, "end": 141, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67632", "wikipedia_page_id": 524561, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67632", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "amish", "confidence_score": 0.6503, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000244", "dhsid": "000244", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67632", "itemLabel": "Heimiswil", "dhsid": "000244", "namefr": "Heimiswil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Heimiswil", "namede": "Heimiswil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heimiswil", "nameit": "Heimiswil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Heimiswil", "nameen": "Heimiswil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Heimiswil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4538291-8", "wikidata_id": "Q67632"}}, {"start": 239, "end": 247, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684648", "wikipedia_page_id": 2228959, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684648", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "amish", "confidence_score": 0.6503, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008495", "dhsid": "008495", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684648", "itemLabel": "Emmental", "dhsid": "008495", "namefr": "Emmental (r\u00e9gion)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emmental_(r%C3%A9gion)", "namede": "Emmental", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emmental", "nameit": "Emmental (valle)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Emmental_(valle)", "nameen": "Emmental", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emmental", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q39816", "instanceofLabel": "vall\u00e9e", "gndid": "", "wikidata_id": "Q684648"}}, {"start": 272, "end": 284, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124060", "wikipedia_page_id": 3734296, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124060", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "amish", "confidence_score": 0.6503, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010501", "dhsid": "010501", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q124060", "itemLabel": "Jakob Amman", "dhsid": "010501", "namefr": "Jakob Amman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jakob_Amman", "namede": "Jakob Ammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jakob_Ammann", "nameit": "Jakob Ammann", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Jakob_Ammann", "nameen": "Jakob Ammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jakob_Ammann", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "135717728", "wikidata_id": "Q124060"}}, {"start": 399, "end": 407, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q193664", "wikipedia_page_id": 19714, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q193664", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "amish", "confidence_score": 0.6503, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011424", "dhsid": "011424", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q193664", "itemLabel": "pi\u00e9tisme", "dhsid": "011424", "namefr": "Pi\u00e9tisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pi%C3%A9tisme", "namede": "Pietismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pietismus", "nameit": "Pietismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pietismo", "nameen": "Pietism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pietism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1826286", "instanceofLabel": "mouvement religieux", "gndid": "4046049-6", "wikidata_id": "Q193664"}}, {"start": 505, "end": 516, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q165580", "wikipedia_page_id": 134903, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q165580", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "amish", "confidence_score": 0.6503, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011421", "dhsid": "011421", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q165580", "itemLabel": "anabaptisme", "dhsid": "011421", "namefr": "Anabaptisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Anabaptisme", "namede": "T\u00e4ufer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/T%C3%A4ufer", "nameit": "Anabattismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Anabattismo", "nameen": "Anabaptism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anabaptism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "4078126-4", "wikidata_id": "Q165580"}}, {"start": 555, "end": 560, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q104444", "wikipedia_page_id": 69226, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q104444", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "amish", "confidence_score": 0.6503, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Informationsbl\u00e4tter des Schweizerischen Vereins f\u00fcr T\u00e4ufergeschichte, 10, 1987", "tpub": ["Informationsbl\u00e4tter des Schweizerischen Vereins f\u00fcr T\u00e4ufergeschichte"]}, {"text": "H. Jecker, H. L\u00f6ffler, \u00abWie dem sch\u00e4dlichen \u00dcbel der Ta\u00fcfferey zu remedieren sey\u00bb, in Mennonitica Helvetica, 28/29, 2006, 89-145, spec. 108", "author": ["H. Jecker, H. L\u00f6ffler"], "tpub": ["Wie dem sch\u00e4dlichen \u00dcbel der Ta\u00fcfferey zu remedieren sey", "Mennonitica Helvetica"]}]}, "metagrid_id": "10795", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e prima del 1644\n   \u271d\ufe0e dopo il 1697", "birth_date": "", "death_date": ""}], "birth_date": "", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Hans Reist"], ["p", "prima del 1644, dopo il 1697 . Influente decano degli anabattisti bernesi, nel 1670 venne cacciato dalla tenuta di Rotenbaum presso Heimiswil e fugg\u00ec con la moglie a Ehrst\u00e4dt nel Kraichgau (Baden, D). Pi\u00f9 tardi \u00e8 attestato nuovamente nell'Emmental. Nella controversia con Jakob Ammann sostenne, in parte con il nome di H\u00fcsli-Hans, una posizione religiosa pi\u00f9 aperta verso l'esterno (simpatie per il pietismo) e l'interno (disciplina comunitaria pi\u00f9 mite). Ci\u00f2 port\u00f2 nel 1693 a una spaccatura in seno agli anabattisti e alla creazione della comunit\u00e0 degli amish sotto la guida di Ammann."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q120266", "itemLabel": "Hans Reist", "dhsid": "010795", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Hans Reist", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hans_Reist", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Hans Reist", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hans_Reist", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1101595469"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q120266", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/010795/2011-12-23"}