{"search_result_name": "Portner, Christian", "language": "it", "id": "010789", "version": "2010-09-29", "_text": "Christian Portner\n\n12.3.1870 Uebeschi, 18.1.1951 Konolfingen, rif., di Uebeschi. Figlio di Jakob, operaio e piccolo contadino, e di Anna M\u00fcller. \u200b1) (1896) Emma Kaufmann; 2) (1911) Lina K\u00e4ser, figlia di Albrecht. Maestro elementare, nel 1896 divenne predicatore della Soc. evangelica del cant. Berna, affermandosi nell'Emmental come uno dei dirigenti dell'ala radicale o \"perfezionista\" del Movimento per la santificazione (Heiligungsbewegung), in cui lo aveva introdotto Anna von Wattenwyl nel 1882. Fenomeni spirituali incontrollabili si producevano spesso attorno a lui. Dopo che gli fu inflitto per diversi anni il divieto di predicare, nel 1908 cre\u00f2 con le comunit\u00e0 vicine di Alfred K\u00e4ser un'org. chiamata dal 1919 Ass. delle comunit\u00e0 evangeliche cant., di cui per diversi decenni fu segr. e guida spirituale. Quest'ultima rimase per\u00f2 minoritaria e P. non riusc\u00ec quindi a realizzare il suo desiderio di renderla pi\u00f9 importante della Soc. evangelica del cant. Berna.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religione (protestantesimo)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.140700."}], "title": "Christian Portner", "given_name": "Christian", "family_name": "Portner", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nMarkus N\u00e4geli\nTraduzione:\nRoberto Zaugg"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65249", "wikipedia_page_id": 212811, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65249", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Berna", "confidence_score": 0.6664, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000542", "dhsid": "000542", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65249", "itemLabel": "Uebeschi", "dhsid": "000542", "namefr": "Uebeschi", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Uebeschi", "namede": "Uebeschi", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Uebeschi", "nameit": "Uebeschi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Uebeschi", "nameen": "Uebeschi", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Uebeschi", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q65249"}}, {"start": 52, "end": 60, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65249", "wikipedia_page_id": 212811, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65249", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Berna", "confidence_score": 0.6664, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000542", "dhsid": "000542", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65249", "itemLabel": "Uebeschi", "dhsid": "000542", "namefr": "Uebeschi", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Uebeschi", "namede": "Uebeschi", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Uebeschi", "nameit": "Uebeschi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Uebeschi", "nameen": "Uebeschi", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Uebeschi", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q65249"}}, {"start": 194, "end": 212, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q37226", "wikipedia_page_id": 129367, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q37226", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Berna", "confidence_score": 0.6664, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010428", "dhsid": "010428", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q37226", "itemLabel": "enseignant", "dhsid": "010428", "namefr": "Enseignant", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Enseignant", "namede": "Lehrer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lehrer", "nameit": "Docente", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Docente", "nameen": "Teacher", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Teacher", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q28640", "instanceofLabel": "profession", "gndid": "4035097-6", "wikidata_id": "Q37226"}}, {"start": 275, "end": 280, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Berna", "confidence_score": 0.6664, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 945, "end": 950, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Berna", "confidence_score": 0.6664, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "AA.VV., Auf dein Wort, 1981", "author": ["AA.VV."], "tpub": ["Auf dein Wort"]}]}, "metagrid_id": "10789", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/108010836X"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/14145066416466590054"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 12.3.1870\n   \u271d\ufe0e 18.1.1951\n1870-03-121951-01-18", "birth_date": "1870-03-12", "death_date": "1951-01-18"}], "birth_date": "1870-03-12", "death_date": "1951-01-18", "text_blocks": [["h1", "Christian Portner"], ["p", "12.3.1870 Uebeschi, 18.1.1951 Konolfingen, rif., di Uebeschi. Figlio di Jakob, operaio e piccolo contadino, e di Anna M\u00fcller. \u200b1) (1896) Emma Kaufmann; 2) (1911) Lina K\u00e4ser, figlia di Albrecht. Maestro elementare, nel 1896 divenne predicatore della Soc. evangelica del cant. Berna, affermandosi nell'Emmental come uno dei dirigenti dell'ala radicale o \"perfezionista\" del Movimento per la santificazione (Heiligungsbewegung), in cui lo aveva introdotto Anna von Wattenwyl nel 1882. Fenomeni spirituali incontrollabili si producevano spesso attorno a lui. Dopo che gli fu inflitto per diversi anni il divieto di predicare, nel 1908 cre\u00f2 con le comunit\u00e0 vicine di Alfred K\u00e4ser un'org. chiamata dal 1919 Ass. delle comunit\u00e0 evangeliche cant., di cui per diversi decenni fu segr. e guida spirituale. Quest'ultima rimase per\u00f2 minoritaria e P. non riusc\u00ec quindi a realizzare il suo desiderio di renderla pi\u00f9 importante della Soc. evangelica del cant. Berna."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78068912", "itemLabel": "Christian Portner", "dhsid": "010789", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Christian Portner", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christian_Portner", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "108010836X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78068912", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "P", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/010789/2010-09-29"}