{"search_result_name": "Dardagny (castello)", "language": "it", "id": "011147", "version": "2005-08-22", "_text": "Dardagnycastello\n\nIl castello di D. domina l'omonimo villaggio. Con Bru\u00ebl, La Corbi\u00e8re e Malval costituiva nel XIII sec. una cinta fortificata a protezione del confine occidentale delle terre del vescovo di Ginevra. Originariamente (1298) vi erano due case forti separate da una piccola strada, che appartenevano risp. alle due signorie di D. Nel XIV sec. l'edificio a sud aveva pi\u00f9 di due piani e una torre. Nel 1646 i Favre ereditarono le due parti del feudo; nel 1655 Daniel colleg\u00f2 le due costruzioni con una galleria, aggiunse tre torri d'angolo e sopraelev\u00f2 tutto l'insieme. Nel 1721 il castello pass\u00f2 a Jean Vasserot che fece chiudere la corte interna trasformandola in salone per le feste decorato da cicli pittorici all'it. Nel 1740 la torretta centrale venne sostituita da uno scalone interno; l'aspetto attuale del castello risale a quell'epoca. Nel 1904 venne acquistato dal com. che lo fece restaurare fra il 1926 e il 1932, dopo aver preso in considerazione la possibilit\u00e0 della sua demolizione. Da allora l'edificio, che \u00e8 divenuto monumento protetto, ospita il municipio e la scuola.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Patrimonio / Fortezza, torre, castello, sede balivale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.012100.012600."}], "title": "Dardagny castello", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nJacques Davier\nTraduzione:\nLetizia Schubiger-Serandrei"], "text_links": [[], [{"start": 60, "end": 68, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3157970", "wikipedia_page_id": 1286611, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3157970", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "quell'epoca", "confidence_score": 0.3815, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 71, "end": 77, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q203629", "wikipedia_page_id": 182713, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q203629", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "quell'epoca", "confidence_score": 0.3815, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 93, "end": 101, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7049", "wikipedia_page_id": 10132, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7049", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "quell'epoca", "confidence_score": 0.3815, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 107, "end": 124, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q57346", "wikipedia_page_id": 528569, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q57346", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "quell'epoca", "confidence_score": 0.3815, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 178, "end": 196, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3592945", "wikipedia_page_id": 313476, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3592945", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "quell'epoca", "confidence_score": 0.3815, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011399", "dhsid": "011399", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3592945", "itemLabel": "Dioc\u00e8se de Gen\u00e8ve", "dhsid": "011399", "namefr": "Dioc\u00e8se de Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Gen%C3%A8ve", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Diocesi di Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Ginevra", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q3592945"}}, {"start": 329, "end": 336, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7034", "wikipedia_page_id": 10131, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7034", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "quell'epoca", "confidence_score": 0.3815, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 349, "end": 354, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15059885", "wikipedia_page_id": 2731867, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15059885", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "quell'epoca", "confidence_score": 0.3815, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 437, "end": 442, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188063", "wikipedia_page_id": 1562485, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188063", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "quell'epoca", "confidence_score": 0.3815, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 627, "end": 640, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q309250", "wikipedia_page_id": 582326, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q309250", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "quell'epoca", "confidence_score": 0.3815, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 691, "end": 706, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11629", "wikipedia_page_id": 3197, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11629", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "quell'epoca", "confidence_score": 0.3815, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011008", "dhsid": "011008", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11629", "itemLabel": "peinture", "dhsid": "011008", "namefr": "Peinture (art)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Peinture_(art)", "namede": "Malerei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Malerei", "nameit": "Pittura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pittura", "nameen": "Painting", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Painting", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1437361", "instanceofLabel": "forme", "gndid": "4037220-0", "wikidata_id": "Q11629"}}, {"start": 786, "end": 795, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q208084", "wikipedia_page_id": 119330, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q208084", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "quell'epoca", "confidence_score": 0.3815, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 826, "end": 837, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q747081", "wikipedia_page_id": 40584, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q747081", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "quell'epoca", "confidence_score": 0.3815, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "AA.VV., La commune de Dardagny, 1991", "author": ["AA.VV."], "tpub": ["La commune de Dardagny"]}, {"text": "P. Baertschi, A. Jiranek, Dimensions cach\u00e9es de Dardagny, 1994", "author": ["P. Baertschi, A. Jiranek"], "tpub": ["Dimensions cach\u00e9es de Dardagny"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Dardagnycastello"], ["p", "Il castello di D. domina l'omonimo villaggio. Con Bru\u00ebl, La Corbi\u00e8re e Malval costituiva nel XIII sec. una cinta fortificata a protezione del confine occidentale delle terre del vescovo di Ginevra. Originariamente (1298) vi erano due case forti separate da una piccola strada, che appartenevano risp. alle due signorie di D. Nel XIV sec. l'edificio a sud aveva pi\u00f9 di due piani e una torre. Nel 1646 i Favre ereditarono le due parti del feudo; nel 1655 Daniel colleg\u00f2 le due costruzioni con una galleria, aggiunse tre torri d'angolo e sopraelev\u00f2 tutto l'insieme. Nel 1721 il castello pass\u00f2 a Jean Vasserot che fece chiudere la corte interna trasformandola in salone per le feste decorato da cicli pittorici all'it. Nel 1740 la torretta centrale venne sostituita da uno scalone interno; l'aspetto attuale del castello risale a quell'epoca. Nel 1904 venne acquistato dal com. che lo fece restaurare fra il 1926 e il 1932, dopo aver preso in considerazione la possibilit\u00e0 della sua demolizione. Da allora l'edificio, che \u00e8 divenuto monumento protetto, ospita il municipio e la scuola."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2969116", "itemLabel": "Ch\u00e2teau de Dardagny", "dhsid": "011147", "namefr": "Ch\u00e2teau de Dardagny", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Dardagny", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Dardagny Castle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Dardagny_Castle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q751876", "instanceofLabel": "ch\u00e2teau", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2969116", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "D", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/011147/2005-08-22"}