{"search_result_name": "Frick, Hans Konrad", "language": "it", "id": "011798", "version": "2005-03-09", "_text": "Hans Konrad Frick\n\n20.7.1811 Schwellbrunn, 30.1.1897 Teufen (AR), rif., di Sch\u00f6nengrund. Figlio di Hans Konrad, contadino e tessitore a domicilio. \u200b1) (1838) Franziska Winkler; 2) (1850) Anna Rohner, di Herisau. Dopo una formazione scolastica approssimativa, lavor\u00f2 come bracciante agricolo a M\u00f6rschwil. Nel 1836 acquist\u00f2 un podere nel Brandtobel a Teufen, dove lavor\u00f2 fino al 1895 come contadino, tessitore a domicilio e ricamatore. Apprezzato poeta popolare e recitatore, present\u00f2 in diverse occasioni le sue poesie dialettali, sorta di composizioni satiriche in ottonari irregolari, che trattano delle debolezze umane, di fatti di attualit\u00e0 e di esperienze private. L'atteggiamento di F. era caratterizzato dal buon senso, dalla morale e da una moderata fiducia nel progresso.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arte e letteratura / Letteratura", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.134100."}], "title": "Hans Konrad Frick", "given_name": "Hans Konrad", "family_name": "Frick", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nKarin Marti-Weissenbach\nTraduzione:\nDaniela Idra"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64622", "wikipedia_page_id": 123253, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64622", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "buon senso", "confidence_score": 0.4368, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001296", "dhsid": "001296", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64622", "itemLabel": "Schwellbrunn", "dhsid": "001296", "namefr": "Schwellbrunn", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Schwellbrunn", "namede": "Schwellbrunn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schwellbrunn", "nameit": "Schwellbrunn", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Schwellbrunn", "nameen": "Schwellbrunn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schwellbrunn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q64622"}}, {"start": 34, "end": 40, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67209", "wikipedia_page_id": 106034, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67209", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "buon senso", "confidence_score": 0.4368, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001303", "dhsid": "001303", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67209", "itemLabel": "Teufen", "dhsid": "001303", "namefr": "Teufen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Teufen", "namede": "Teufen AR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Teufen_AR", "nameit": "Teufen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Teufen", "nameen": "Teufen, Appenzell Ausserrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Teufen,_Appenzell_Ausserrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4474647-7", "wikidata_id": "Q67209"}}, {"start": 56, "end": 68, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64296", "wikipedia_page_id": 100077, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64296", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "buon senso", "confidence_score": 0.4368, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001295", "dhsid": "001295", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64296", "itemLabel": "Sch\u00f6nengrund", "dhsid": "001295", "namefr": "Sch\u00f6nengrund", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%B6nengrund", "namede": "Sch\u00f6nengrund", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%B6nengrund", "nameit": "Sch\u00f6nengrund", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%B6nengrund", "nameen": "Sch\u00f6nengrund", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%B6nengrund", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q64296"}}, {"start": 184, "end": 191, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63970", "wikipedia_page_id": 101762, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63970", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "buon senso", "confidence_score": 0.4368, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001293", "dhsid": "001293", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63970", "itemLabel": "Herisau", "dhsid": "001293", "namefr": "Herisau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Herisau", "namede": "Herisau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Herisau", "nameit": "Herisau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Herisau", "nameen": "Herisau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Herisau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4024493-3", "wikidata_id": "Q63970"}}, {"start": 252, "end": 271, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5060555", "wikipedia_page_id": 4365668, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5060555", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "buon senso", "confidence_score": 0.4368, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 274, "end": 283, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66334", "wikipedia_page_id": 102594, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66334", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "buon senso", "confidence_score": 0.4368, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001326", "dhsid": "001326", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66334", "itemLabel": "M\u00f6rschwil", "dhsid": "001326", "namefr": "M\u00f6rschwil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%B6rschwil", "namede": "M\u00f6rschwil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%B6rschwil", "nameit": "M\u00f6rschwil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/M%C3%B6rschwil", "nameen": "M\u00f6rschwil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/M%C3%B6rschwil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q66334"}}, {"start": 330, "end": 336, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67209", "wikipedia_page_id": 106034, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67209", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "buon senso", "confidence_score": 0.4368, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001303", "dhsid": "001303", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67209", "itemLabel": "Teufen", "dhsid": "001303", "namefr": "Teufen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Teufen", "namede": "Teufen AR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Teufen_AR", "nameit": "Teufen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Teufen", "nameen": "Teufen, Appenzell Ausserrhoden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Teufen,_Appenzell_Ausserrhoden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4474647-7", "wikidata_id": "Q67209"}}, {"start": 546, "end": 554, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q21725133", "wikipedia_page_id": 43516, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q21725133", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "buon senso", "confidence_score": 0.4368, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 586, "end": 601, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1781812", "wikipedia_page_id": 361212, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1781812", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "buon senso", "confidence_score": 0.4368, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 695, "end": 705, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q332880", "wikipedia_page_id": 590308, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q332880", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "buon senso", "confidence_score": 0.4368, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "A. Tobler, H. K. Frick, ein appenzellischer Volksdichter, 1900", "author": ["A. Tobler"], "tpub": ["H. K. Frick, ein appenzellischer Volksdichter"]}, {"text": "Kosch, Deutsches Literatur-Lex., 5, 639", "author": ["Kosch"], "tpub": ["Deutsches Literatur-Lex."]}]}, "metagrid_id": "11798", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1044309318"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/305352680"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 20.7.1811\n   \u271d\ufe0e 30.1.1897\n1811-07-201897-01-30", "birth_date": "1811-07-20", "death_date": "1897-01-30"}], "birth_date": "1811-07-20", "death_date": "1897-01-30", "text_blocks": [["h1", "Hans Konrad Frick"], ["p", "20.7.1811 Schwellbrunn, 30.1.1897 Teufen (AR), rif., di Sch\u00f6nengrund. Figlio di Hans Konrad, contadino e tessitore a domicilio. \u200b1) (1838) Franziska Winkler; 2) (1850) Anna Rohner, di Herisau. Dopo una formazione scolastica approssimativa, lavor\u00f2 come bracciante agricolo a M\u00f6rschwil. Nel 1836 acquist\u00f2 un podere nel Brandtobel a Teufen, dove lavor\u00f2 fino al 1895 come contadino, tessitore a domicilio e ricamatore. Apprezzato poeta popolare e recitatore, present\u00f2 in diverse occasioni le sue poesie dialettali, sorta di composizioni satiriche in ottonari irregolari, che trattano delle debolezze umane, di fatti di attualit\u00e0 e di esperienze private. L'atteggiamento di F. era caratterizzato dal buon senso, dalla morale e da una moderata fiducia nel progresso."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364350", "itemLabel": "Hans Konrad Frick", "dhsid": "011798", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Hans Konrad Frick", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hans_Konrad_Frick", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1044309318"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364350", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/011798/2005-03-09"}