{"search_result_name": "Bitzius, Albert", "language": "it", "id": "011835", "version": "2020-04-08", "_text": "Albert Bitzius\n\n*4.10.1797 Morat,22.10.1854 L\u00fctzelfl\u00fch, riformato, di Berna. Pastore, riformatore sociale, pubblicista e uno dei principali narratori della Svizzera, che dal 1837 us\u00f2 anche lo pseudonimo Jeremias Gotthelf, derivato dal nome del protagonista del suo primo romanzo Lo specchio dei contadini.\n\nOrigine e formazione\n\nAlbert Bitzius apparteneva all'antica famiglia bernese dei Bitzius. Suo padre Sigmund Bitzius era pastore a Morat e Utzenstorf, sua madre Elisabeth nata Kohler, di B\u00fcren an der Aare, era figlia dell'amministratore del Burgerspital di Berna. Bitzius coltiv\u00f2 stretti rapporti con i parenti materni; il cognato di sua madre, il medico Johann Ludwig Lindt, era suo padrino. Ebbe strette relazioni anche con la famiglia della prima moglie di suo padre, Maria Magdalena Studer, e con sua sorellastra Marie Bitzius, nata da quel matrimonio. Nel 1833 Bitzius spos\u00f2 Henriette Zeender (Henriette Bitzius-Zeender), figlia di Emanuel Jakob Zeender, professore di teologia, e di Marianne nata Fasnacht.\n\nBitzius frequent\u00f2 la scuola cittadina a Morat e dal 1805 segu\u00ec, insieme al fratello Friedrich Carl Bitzius, lezioni private dal padre dopo il trasferimento di quest'ultimo a Utzenstorf. In seguito frequent\u00f2 la Literarschule a Berna (dal 1812) e studi\u00f2 poi teologia all'Accademia di Berna (dal 1814). A Berna fu membro della Societ\u00e0 letteraria, fondata nel 1814, e cofondatore del Montagsleist (1818), una societ\u00e0 conviviale che si riuniva di luned\u00ec, e della Zofingia (1819). Dopo l'esame di teologia Bitzius divenne vicario presso il padre (1820), studi\u00f2 all'Universit\u00e0 di Gottinga (1821-1822) e dopo la morte del padre inizi\u00f2 un vicariato a Herzogenbuchsee (1824). In seguito fu vicario presso la chiesa di S. Spirito a Berna (1829-1831), sotto il pastore Jakob Samuel Wyttenbach, poi a L\u00fctzelfl\u00fch, sotto Jakob Albrecht Fasnacht, il nonno di sua moglie (1831). Alla morte di quest'ultimo, Bitzius assunse l'incarico di pastore nel villaggio.\n\nDalla politica scolastica alla politica sociale\n\nBitzius inizi\u00f2 presto a impegnarsi nel campo dell'educazione popolare e dell'istruzione dei poveri. Quale vicario del padre si adoper\u00f2 ad esempio per la costruzione di una scuola, per nuovi programmi didattici nell'insegnamento pubblico e a Herzogenbuchsee per la scuola estiva e una migliore retribuzione dei maestri. Nel 1832 fu eletto nella commissione scolastica di L\u00fctzelfl\u00fch e nella grande commissione scolastica (Grosse Landschulkommission) del canton Berna, composta da rappresentanti dei distretti, incaricata di elaborare una nuova legge sull'educazione. In questo consesso si oppose ai tentativi di Philipp Emanuel Fellenberg di assumere il controllo della scuola magistrale appena fondata. Quale esperto cantonale sostenne la pedagogia pestalozziana di Friedrich Froebel. Nel 1835 il governo cantonale lo nomin\u00f2 commissario scolastico per i comuni di L\u00fctzelfl\u00fch, R\u00fcegsau, Hasle e Oberburg. Per esercitare tale funzione Bitzius chiese un capitolato d'oneri per i commissari, piani didattici da parte degli insegnanti e da parte dei comuni istruzioni per imporre la scolarit\u00e0 obbligatoria. Entr\u00f2 cos\u00ec sempre pi\u00f9 in contrasto con il Dipartimento dell'educazione, di cui critic\u00f2 la legge sulla scuola elementare per l'aumento del numero di materie, la mancanza di piani di studio e di materiali didattici adeguati. Rigett\u00f2 anche la legge sulla scuola secondaria, che a suo parere chiedeva l'assimilazione di troppe conoscenze. La sua critica culmin\u00f2 nel saggio Zur Geschichte des Primarschulwesens im regenerirten Canton Bern (1844), una resa dei conti con la politica scolastica bernese, la cui pubblicazione fu una delle cause del suo licenziamento da commissario scolastico (1845).\u00a0\n\nNel 1833 Bitzius fu tra i fondatori del Verein f\u00fcr christliche Volksbildung che, incorporata anche l'associazione del distretto di Trachselwald, due anni dopo apr\u00ec un istituto educativo per poveri, dapprima insediato a Sumiswald, poi a Trachselwald. Per lunghi anni fu presidente e poi vicepresidente di questa associazione per l'educazione cristiana della popolazione. La sua concezione di istruzione dei poveri si ispirava al sistema educativo di Johann Heinrich Pestalozzi, volto a preparare gli allievi alla vita e non a riempirli di semplici nozioni. Nella crisi del pauperismo degli anni 1830 e 1840, all'interno della Societ\u00e0 svizzera di utilit\u00e0 pubblica Bitzius era tra le file di coloro che si orientavano a un modello di societ\u00e0 di stampo cristiano-paternalistico.\u00a0\u00a0\n\nIl rivolgimento liberale del 1831 a Berna sensibilizz\u00f2 Bitzius ai problemi politici e sociali. Egli interpret\u00f2 la rivoluzione bernese come proseguimento della Rivoluzione di luglio in Francia, ritenendola per\u00f2 pi\u00f9 avanzata poich\u00e9, contrariamente a quella francese, non era fondata sulla forza fisica ma su quella della ragione. Le sue concezioni di democrazia si basavano su una propria idea di repubblicanismo (Repubblica), fondato su valori cristiani facendo ricorso a Johann Heinrich Pestalozzi e Johannes von M\u00fcller. Bitzius pose quindi la rivoluzione dello Stato del 1831 in relazione diretta con la Riforma e consider\u00f2 la Costituzione bernese liberale non garante anzitutto di un quadro giuridico, ma dello spirito di libert\u00e0 e uguaglianza cristiana. A causa di questa interpretazione di Stato, libert\u00e0 e uguaglianza, che illustr\u00f2 ad esempio in Eines Schweizers Wort an den schweizerischen Sch\u00fctzenverein (1842) e Ein Wort zur Pestalozzifeier (1846), dopo l'affare Strauss di Zurigo, l'affare dei conventi di Argovia, l'introduzione della Costituzione radicale nel canton Vaud (1844) e le spedizioni dei Corpi franchi (1844-1845) Bitzius divenne antagonista delle tendenze politiche dell'epoca (radicalismo). Alla fiducia nella piena autonomia dei cittadini difesa dai radicali contrappose l'ordine patriarcale, che a suo parere garantiva la coesione degli strati sociali, dello Stato, della Chiesa e della famiglia. Fu ostile anche allo Stato federale, che vedeva come conseguenza delle spedizioni dei Corpi franchi e antitetico rispetto all'idea di Stato repubblicano.\u00a0\n\nDa giornalista a scrittore\n\nDal 1831 Bitzius redasse con regolarit\u00e0 articoli di giornale. Il suo primo saggio usc\u00ec nel 1828 sullo Schweizerbote\u00a0di Heinrich Zschokke; in seguito il suo organo di pubblicazione divenne il Berner Volksfreund, foro di discussione del gruppo liberal-conservatore raccolto attorno ai fratelli Johann Ludwig, Karl e Johann Schnell a Burgdorf. Vi si espresse su temi come la scuola, l'educazione dei poveri, l'alcolismo, l'arbitrariet\u00e0 istituzionalizzata e l'economia. Alla fine degli anni 1830 i suoi editoriali ebbero una forte influenza sull'opinione pubblica. In ambito giornalistico Bitzius fu attivo anche come redattore ed editore del Neuer Berner Kalender.\n\nI racconti e i romanzi di Bitzius vanno intesi come reazione a eventi d'attualit\u00e0 e da molti dei suoi temi traspare l'esperienza pastorale e giornalistica come vera e propria fase propedeutica alla scrittura letteraria. Ciascuno dei suoi 13 romanzi illustra aspetti delle crisi di modernizzazione e di secolarizzazione che caratterizzavano l'Europa dell'epoca, sintetizzati in una formula nel titolo Zeitgeist und Bernergeist, \u00abspirito del tempo e spirito bernese\u00bb (1852). La questione sociale \u00e8 affrontata non solo nello Specchio dei contadini (Der Bauernspiegel,\u00a01837), ma anche in Die Armennot (1840), Leiden und Freuden eines Schulmeisters (1838-1839), Uli il servo (Uli der Knecht, 1841) ed Erlebnisse eines Schuldenbauers (1854). Tendenze materialistiche e socialiste sono criticate ad esempio in Der Geltstag oder Die Wirtschaft nach der neuen Mode (1846) e Jacobs, des Handwerksgesellen, Wanderungen durch die Schweiz (1846-1847), mentre in K\u00e4thi, die Grossmutter, oder der wahre Weg durch jede Not (1847) e Das Erdbeeri-Mareili (1851) agli avidi avvocati, affaristi e predicatori itineranti socialisti contrappone figure saldamente legate ai valori cristiani. Uli il mezzadro (Uli der P\u00e4chter,\u00a01849) pu\u00f2 essere letto come risposta al Sonderbund, Die K\u00e4serei in der Vehfreude (1850) quale reazione alle rivoluzioni del 1848.\u00a0\n\nRicezione postuma\n\nVerso la fine del XIX secolo, quando liberali e cattolici-conservatori iniziarono ad avvicinarsi, Bitzius assurse alla gloria postuma di poeta nazionale. Il pastore dell'Emmental sembrava destinato a rivestire un ruolo di precursore per l'ideologia contadina, l'antimodernismo e l'antisocialismo, che insieme ai miti di fondazione costituivano la malta che univa il nuovo blocco di agrari e borghesi. Egli aveva infatti aspramente criticato il processo di modernizzazione in tutte le sue declinazioni e lottato contro orientamenti materialistici e socialisti \u2013 ancora nell'accezione del comunismo dei garzoni artigiani \u2013 in quanto nemici dell'ordine cristiano. La casa e la famiglia, e non la societ\u00e0 moderna, erano i pilastri su cui si fondava ogni forma di comunit\u00e0 statale.\n\nDalla svolta del XIX al XX secolo, alla difesa spirituale e fino agli anni 1950 sotto il cappello di nome Gotthelf nacque un mito in cui ciascuno ritrovava la propria storia e tutti si riconoscevano come collettivit\u00e0. Per alcuni divenne il poeta dei contadini dell'Emmental, per altri il difensore del focolare e degli autentici valori svizzeri o ancora il vate di un'etica della responsabilit\u00e0 liberale contrapposta al totalitarismo e al \u00absollevamento delle masse\u00bb. Il mito venne sfruttato nei film di Franz Schnyder e nei radiodrammi dialettali di Ernst Balzli, che diffusero con successo l'idea di un'identit\u00e0 tra il mondo di Gotthelf e l'essenza svizzera. La protesta intellettuale di Walter Muschg contro la falsificazione della narrativa di Gotthelf nelle pi\u00e8ce radiofoniche rimase senza eco. Nella seconda met\u00e0 del XX secolo inizi\u00f2 la commercializzazione del nome Gotthelf, che trasform\u00f2 il mito in marchio, annullando involontariamente la valenza nazionalpolitica dell'idealizzazione. Ci\u00f2 si tradusse, non per caso, in una continua perdita di rilevanza della sua opera nelle scuole e nell'opinione pubblica. Alcune cerchie affiliate all'Unione democratica di centro hanno tentato di strumentalizzare il repubblicanismo di Bitzius ai fini di una polemica politica contro la \u00abclasse politica\u00bb e l'Unione europea. Il Gotthelf Zentrum nella canonica di L\u00fctzelfl\u00fch coltiva la memoria dello scrittore, in particolare attraverso un museo allestito nelle antiche stanze private del pastore.\n\nRicerca\n\nAlla morte di Bitzius la riflessione sulla sua opera fu modesta, ad eccezione del necrologio di Gottfried Keller (1855) e della monografia di Carl Manuel. Un confronto pi\u00f9 ampio inizi\u00f2 solo a cavallo del secolo. Una prima edizione completa commentata fu curata da Rudolf Hunziker e Hans Bloesch, dopo che Ferdinand Vetter, germanista di Berna e responsabile di un'edizione popolare delle opere di Gotthelf (1898-1902), aveva dovuto arrendersi di fronte all'opposizione delle famiglie Bitzius rispettivamente von R\u00fctte.\u00a0\n\nLo studio di Walter Muschg (1931) divenne la pietra miliare della ricerca sull'autore. Il germanista basilese si distanzi\u00f2 dall'idea di scrittore un po' sempliciotto di romanzi contadini, sottolineando invece il forte radicamento al mondo terreno di Gotthelf, che con poetica barocca mette a nudo le forme arcaiche della natura umana. In contrapposizione alle categorie mitiche e di psicologia del profondo di Muschg, Werner G\u00fcnther (1934) esort\u00f2 a una interpretazione puramente estetica dell'opera di Gotthelf. Nel contesto del primo centenario della morte dello scrittore usc\u00ec una profusione di pubblicazioni, tra cui Das Bild des Menschen bei Jeremias Gotthelf (1953) di Karl Fehr, che scelse un approccio antropologico.\u00a0\n\nA partire dal XX secolo la ricerca su Gotthelf divenne pi\u00f9 internazionale e specializzata. Gi\u00e0 nel 1913 alla Sorbona di Parigi usc\u00ec la tesi di dottorato di Gabriel Muret su vita e opere di Gotthelf, nel 1979 poi il lavoro di abilitazione di Pierre Cimaz, che tuttavia ebbe un impatto sul dibattito scientifico solo dopo la sua traduzione in tedesco nel 1998. Il germanista americano Herbert Morgan Waidson analizz\u00f2 invece l'influenza di Gotthelf sul mondo anglosassone (1948). Studi pi\u00f9 specialistici si occuparono di aspetti teologici, come Kurt Guggisberg in Jeremias Gotthelf. Christentum und Leben\u00a0(1939), Eduard Buess nel suo lavoro di dottorato Jeremias Gotthelf. Sein Gottes- und Menschenverst\u00e4ndnis (1948) o Ulrich Knellwolf, che tent\u00f2 di contemplare l'opera narrativa di Bitzius come risposta alla crisi della predicazione. Ma i ricercatori si concentrarono anche sui temi scolastici e pedagogici, ad esempio Walter Marti, che pubblic\u00f2 e comment\u00f2 la corrispondenza ufficiale di Gotthelf come commissario scolastico (due parti, 1948 e 1949). Hermann Levin Goldschmidt (1939) scrisse uno studio sullo spirito dell'educazione, Urs K\u00fcffer (1982) uno sulla pedagogia in generale. Roland Kuhn (1951) e Jakob Wyrsch (1954) si sono per contro occupati delle concezioni psicologiche di Gotthelf e Friedrich Weber (1945), Hans Ulrich D\u00fcrrenmatt (1947), Josef Maibaum (1960), Werner Hahl (1979) e Michael Lauener (2011) di quelle giuridiche.\u00a0\u00a0\n\nFriedrich Sengle tent\u00f2 di ricollocare Gotthelf nella storia della letteratura, descrivendolo come poeta in stile Biedermeier; il suo allievo Winfried Bauer (1975) lo situ\u00f2 persino nella Restaurazione spirituale, misconoscendo per\u00f2 lo spirito sostanzialmente liberale e illuminista dell'opera di Gotthelf. Wolfgang Braungart (1987) e Klaus Jarchow (1989) sottolinearono invece la persistenza della tradizione svizzera dell'istruzione del popolo in Gotthelf. Hanns Peter Holl (1985) lesse la sua opera in primo luogo come reazione alle crisi della modernizzazione e Werner Hahl (1994) evidenzi\u00f2 le radici cristiane e repubblicane nelle sue concezioni di ordine della casa, che lo distinguono dalla corrente spirituale reazionaria. Dal 2012 la Forschungsstelle Jeremias Gotthelf dell'Universit\u00e0 di Berna, un centro di ricerca interdisciplinare, ha avviato la pubblicazione dell'edizione critica integrale delle sue opere.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1790-1848) / Cantoni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}, {"tag": "Economia e mestieri / Media / Stampa", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131400.131600."}, {"tag": "Arte e letteratura / Letteratura / Letteratura tedesca", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.132500.134100.134200."}, {"tag": "Formazione e scienze / Scuola e formazione / Politica scolastica", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.135700.135900."}, {"tag": "Religione (protestantesimo) / Ministero e sinodo", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.140700.140800."}], "title": "Albert Bitzius", "given_name": "Albert", "family_name": "Bitzius", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nRuedi Graf\nTraduzione:\nChristina M\u00fcller", "Autrice/Autore:\nRuedi Graf\nTraduzione:\nChristina M\u00fcller", "Autrice/Autore:\nRuedi Graf\nTraduzione:\nChristina M\u00fcller", "Autrice/Autore:\nRuedi Graf\nTraduzione:\nChristina M\u00fcller", "Autrice/Autore:\nRuedi Graf\nTraduzione:\nChristina M\u00fcller", "Autrice/Autore:\nRuedi Graf\nTraduzione:\nChristina M\u00fcller"], "text_links": [[], [{"start": 1, "end": 5, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3730462", "wikipedia_page_id": 1319587, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3730462", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 11, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68283", "wikipedia_page_id": 360449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68283", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001014", "dhsid": "001014", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68283", "itemLabel": "Morat", "dhsid": "001014", "namefr": "Morat", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Morat", "namede": "Murten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Murten", "nameit": "Morat", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Morat", "nameen": "Murten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Murten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4075105-3", "wikidata_id": "Q68283"}}, {"start": 28, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67826", "wikipedia_page_id": 524599, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67826", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000551", "dhsid": "000551", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67826", "itemLabel": "L\u00fctzelfl\u00fch", "dhsid": "000551", "namefr": "L\u00fctzelfl\u00fch", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCtzelfl%C3%BCh", "namede": "L\u00fctzelfl\u00fch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCtzelfl%C3%BCh", "nameit": "L\u00fctzelfl\u00fch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCtzelfl%C3%BCh", "nameen": "L\u00fctzelfl\u00fch", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCtzelfl%C3%BCh", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q67826"}}, {"start": 54, "end": 59, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 70, "end": 89, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q878445", "wikipedia_page_id": 2290586, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q878445", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 140, "end": 148, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 176, "end": 186, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q61002", "wikipedia_page_id": 25767, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q61002", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 187, "end": 204, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q122358", "wikipedia_page_id": 3028396, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q122358", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011835", "dhsid": "011835", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q122358", "itemLabel": "Jeremias Gotthelf", "dhsid": "011835", "namefr": "Jeremias Gotthelf", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jeremias_Gotthelf", "namede": "Jeremias Gotthelf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jeremias_Gotthelf", "nameit": "Jeremias Gotthelf", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Jeremias_Gotthelf", "nameen": "Jeremias Gotthelf", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jeremias_Gotthelf", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118540963", "wikidata_id": "Q122358"}}, {"start": 255, "end": 262, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8261", "wikipedia_page_id": 16460, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8261", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [], [{"start": 59, "end": 66, "mention": "Bitzius", "href": "/it/articles/058874/2020-04-08/", "dhsid": "058874", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96373636", "itemLabel": "Q96373636", "dhsid": "058874", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Bitzius", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bitzius", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96373636", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 576, "end": 601, "mention": "Henriette Bitzius-Zeender", "href": "/it/articles/059102/2020-04-08/", "dhsid": "059102", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q22341418", "itemLabel": "Henriette Bitzius-Zeender", "dhsid": "059102", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Henriette Bitzius-Zeender", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Henriette_Bitzius-Zeender", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22341418", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 108, "end": 113, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68283", "wikipedia_page_id": 360449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68283", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001014", "dhsid": "001014", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68283", "itemLabel": "Morat", "dhsid": "001014", "namefr": "Morat", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Morat", "namede": "Murten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Murten", "nameit": "Morat", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Morat", "nameen": "Murten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Murten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4075105-3", "wikidata_id": "Q68283"}}, {"start": 116, "end": 126, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67778", "wikipedia_page_id": 473032, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67778", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000313", "dhsid": "000313", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67778", "itemLabel": "Utzenstorf", "dhsid": "000313", "namefr": "Utzenstorf", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Utzenstorf", "namede": "Utzenstorf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Utzenstorf", "nameit": "Utzenstorf", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Utzenstorf", "nameen": "Utzenstorf", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Utzenstorf", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q67778"}}, {"start": 164, "end": 181, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66360", "wikipedia_page_id": 544484, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66360", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000226", "dhsid": "000226", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66360", "itemLabel": "B\u00fcren an der Aare", "dhsid": "000226", "namefr": "B\u00fcren an der Aare", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%BCren_an_der_Aare", "namede": "B\u00fcren an der Aare", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/B%C3%BCren_an_der_Aare", "nameit": "B\u00fcren an der Aare", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/B%C3%BCren_an_der_Aare", "nameen": "B\u00fcren an der Aare", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/B%C3%BCren_an_der_Aare", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4203004-3", "wikidata_id": "Q66360"}}, {"start": 234, "end": 239, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 651, "end": 659, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34178", "wikipedia_page_id": 1468625, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008293", "dhsid": "008293", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "itemLabel": "th\u00e9ologie", "dhsid": "008293", "namefr": "Th\u00e9ologie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9ologie", "namede": "Theologie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Theologie", "nameit": "Teologia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Teologia", "nameen": "Theology", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Theology", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4671286", "instanceofLabel": "principale sp\u00e9cialit\u00e9 d'\u00e9tude", "gndid": "4059758-1", "wikidata_id": "Q34178"}}], [{"start": 458, "end": 466, "mention": "Zofingia", "href": "/it/articles/016439/2020-01-30/", "dhsid": "016439", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q392066", "itemLabel": "Zofingue", "dhsid": "016439", "namefr": "Zofingue (soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9tudiants)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zofingue_(soci%C3%A9t%C3%A9_d%27%C3%A9tudiants)", "namede": "Schweizerischer Zofingerverein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Zofingerverein", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q440775", "instanceofLabel": "Q440775", "gndid": "2021834-5"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q392066", "itemLabel": "Zofingue", "dhsid": "016439", "namefr": "Zofingue (soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9tudiants)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zofingue_(soci%C3%A9t%C3%A9_d%27%C3%A9tudiants)", "namede": "Schweizerischer Zofingerverein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Zofingerverein", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1779527", "instanceofLabel": "Studentenverbindung", "gndid": "2021834-5"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q392066", "itemLabel": "Zofingue", "dhsid": "016439", "namefr": "Zofingue (soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9tudiants)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zofingue_(soci%C3%A9t%C3%A9_d%27%C3%A9tudiants)", "namede": "Schweizerischer Zofingerverein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerischer_Zofingerverein", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2259731", "instanceofLabel": "Q2259731", "gndid": "2021834-5"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q392066", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 757, "end": 780, "mention": "Jakob Samuel Wyttenbach", "href": "/it/articles/025807/2013-11-28/", "dhsid": "025807", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1425337", "itemLabel": "Jacob Samuel Wyttenbach", "dhsid": "025807", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Jakob Samuel Wyttenbach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jakob_Samuel_Wyttenbach", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "124607497"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1425337", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 788, "end": 798, "mention": "L\u00fctzelfl\u00fch", "href": "/it/articles/000551/2020-04-08/", "dhsid": "000551", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67826", "itemLabel": "L\u00fctzelfl\u00fch", "dhsid": "000551", "namefr": "L\u00fctzelfl\u00fch", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCtzelfl%C3%BCh", "namede": "L\u00fctzelfl\u00fch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCtzelfl%C3%BCh", "nameit": "L\u00fctzelfl\u00fch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCtzelfl%C3%BCh", "nameen": "L\u00fctzelfl\u00fch", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCtzelfl%C3%BCh", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67826", "wikipedia_page_title": "L\u00fctzelfl\u00fch"}, {"start": 40, "end": 45, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68283", "wikipedia_page_id": 360449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68283", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001014", "dhsid": "001014", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68283", "itemLabel": "Morat", "dhsid": "001014", "namefr": "Morat", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Morat", "namede": "Murten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Murten", "nameit": "Morat", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Morat", "nameen": "Murten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Murten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4075105-3", "wikidata_id": "Q68283"}}, {"start": 174, "end": 184, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67778", "wikipedia_page_id": 473032, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67778", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000313", "dhsid": "000313", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67778", "itemLabel": "Utzenstorf", "dhsid": "000313", "namefr": "Utzenstorf", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Utzenstorf", "namede": "Utzenstorf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Utzenstorf", "nameit": "Utzenstorf", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Utzenstorf", "nameen": "Utzenstorf", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Utzenstorf", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q67778"}}, {"start": 226, "end": 231, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 256, "end": 264, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34178", "wikipedia_page_id": 1468625, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008293", "dhsid": "008293", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "itemLabel": "th\u00e9ologie", "dhsid": "008293", "namefr": "Th\u00e9ologie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9ologie", "namede": "Theologie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Theologie", "nameit": "Teologia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Teologia", "nameen": "Theology", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Theology", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4671286", "instanceofLabel": "principale sp\u00e9cialit\u00e9 d'\u00e9tude", "gndid": "4059758-1", "wikidata_id": "Q34178"}}, {"start": 282, "end": 287, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 302, "end": 307, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 480, "end": 487, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3716073", "wikipedia_page_id": 1386640, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3716073", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 491, "end": 499, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34178", "wikipedia_page_id": 1468625, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008293", "dhsid": "008293", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "itemLabel": "th\u00e9ologie", "dhsid": "008293", "namefr": "Th\u00e9ologie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9ologie", "namede": "Theologie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Theologie", "nameit": "Teologia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Teologia", "nameen": "Theology", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Theology", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4671286", "instanceofLabel": "principale sp\u00e9cialit\u00e9 d'\u00e9tude", "gndid": "4059758-1", "wikidata_id": "Q34178"}}, {"start": 559, "end": 581, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q152838", "wikipedia_page_id": 1534520, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q152838", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 604, "end": 619, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q761887", "wikipedia_page_id": 4318102, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q761887", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 642, "end": 657, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67499", "wikipedia_page_id": 504808, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67499", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000565", "dhsid": "000565", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67499", "itemLabel": "Herzogenbuchsee", "dhsid": "000565", "namefr": "Herzogenbuchsee", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Herzogenbuchsee", "namede": "Herzogenbuchsee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Herzogenbuchsee", "nameit": "Herzogenbuchsee", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Herzogenbuchsee", "nameen": "Herzogenbuchsee", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Herzogenbuchsee", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4124691-3", "wikidata_id": "Q67499"}}, {"start": 721, "end": 726, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 788, "end": 798, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67826", "wikipedia_page_id": 524599, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67826", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000551", "dhsid": "000551", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67826", "itemLabel": "L\u00fctzelfl\u00fch", "dhsid": "000551", "namefr": "L\u00fctzelfl\u00fch", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCtzelfl%C3%BCh", "namede": "L\u00fctzelfl\u00fch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCtzelfl%C3%BCh", "nameit": "L\u00fctzelfl\u00fch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCtzelfl%C3%BCh", "nameen": "L\u00fctzelfl\u00fch", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCtzelfl%C3%BCh", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q67826"}}, {"start": 867, "end": 888, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30879799", "wikipedia_page_id": 6250562, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30879799", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [], [{"start": 610, "end": 636, "mention": "Philipp Emanuel Fellenberg", "href": "/it/articles/009019/2005-01-10/", "dhsid": "009019", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116116", "itemLabel": "Philipp Emanuel von Fellenberg", "dhsid": "009019", "namefr": "Philipp Emanuel von Fellenberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Philipp_Emanuel_von_Fellenberg", "namede": "Philipp Emanuel von Fellenberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Philipp_Emanuel_von_Fellenberg", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Philipp Emanuel von Fellenberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Philipp_Emanuel_von_Fellenberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118686577"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116116", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 765, "end": 782, "mention": "Friedrich Froebel", "href": "/it/articles/024733/2005-03-10/", "dhsid": "024733", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q76679", "itemLabel": "Friedrich Fr\u00f6bel", "dhsid": "024733", "namefr": "Friedrich Fr\u00f6bel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Fr%C3%B6bel", "namede": "Friedrich Fr\u00f6bel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Fr%C3%B6bel", "nameit": "Friedrich Fr\u00f6bel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Fr%C3%B6bel", "nameen": "Friedrich Fr\u00f6bel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Fr%C3%B6bel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11853629X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q76679", "wikipedia_page_title": "Friedrich Fr\u00f6bel"}, {"start": 215, "end": 236, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12182551", "wikipedia_page_id": 1402291, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12182551", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 237, "end": 240, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q696346", "wikipedia_page_id": 1402817, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q696346", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 241, "end": 256, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67499", "wikipedia_page_id": 504808, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67499", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000565", "dhsid": "000565", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67499", "itemLabel": "Herzogenbuchsee", "dhsid": "000565", "namefr": "Herzogenbuchsee", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Herzogenbuchsee", "namede": "Herzogenbuchsee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Herzogenbuchsee", "nameit": "Herzogenbuchsee", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Herzogenbuchsee", "nameen": "Herzogenbuchsee", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Herzogenbuchsee", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4124691-3", "wikidata_id": "Q67499"}}, {"start": 264, "end": 277, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q647882", "wikipedia_page_id": 2102646, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q647882", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 370, "end": 380, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67826", "wikipedia_page_id": 524599, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67826", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000551", "dhsid": "000551", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67826", "itemLabel": "L\u00fctzelfl\u00fch", "dhsid": "000551", "namefr": "L\u00fctzelfl\u00fch", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCtzelfl%C3%BCh", "namede": "L\u00fctzelfl\u00fch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCtzelfl%C3%BCh", "nameit": "L\u00fctzelfl\u00fch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCtzelfl%C3%BCh", "nameen": "L\u00fctzelfl\u00fch", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCtzelfl%C3%BCh", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q67826"}}, {"start": 452, "end": 464, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11911", "wikipedia_page_id": 16323, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11911", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007383", "dhsid": "007383", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11911", "itemLabel": "canton de Berne", "dhsid": "007383", "namefr": "Canton de Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Berne", "namede": "Kanton Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Bern", "nameit": "Canton Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Berna", "nameen": "Canton of Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q56061", "instanceofLabel": "entit\u00e9 territoriale administrative", "gndid": "4005765-3", "wikidata_id": "Q11911"}}, {"start": 668, "end": 685, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q728730", "wikipedia_page_id": 2638743, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q728730", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 738, "end": 747, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7922", "wikipedia_page_id": 62057, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008281", "dhsid": "008281", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7922", "itemLabel": "p\u00e9dagogie", "dhsid": "008281", "namefr": "P\u00e9dagogie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/P%C3%A9dagogie", "namede": "P\u00e4dagogik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/P%C3%A4dagogik", "nameit": "Pedagogia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pedagogia", "nameen": "Pedagogy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pedagogy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2465832", "instanceofLabel": "discipline scientifique", "gndid": "4044302-4", "wikidata_id": "Q7922"}}, {"start": 748, "end": 761, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q105428", "wikipedia_page_id": 231197, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q105428", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009054", "dhsid": "009054", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q105428", "itemLabel": "Johann Heinrich Pestalozzi", "dhsid": "009054", "namefr": "Johann Heinrich Pestalozzi", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_Pestalozzi", "namede": "Johann Heinrich Pestalozzi", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_Pestalozzi", "nameit": "Johann Heinrich Pestalozzi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_Pestalozzi", "nameen": "Johann Heinrich Pestalozzi", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_Pestalozzi", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118592912", "wikidata_id": "Q105428"}}, {"start": 765, "end": 782, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q76679", "wikipedia_page_id": 7669061, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q76679", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/024733", "dhsid": "024733", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q76679", "itemLabel": "Friedrich Fr\u00f6bel", "dhsid": "024733", "namefr": "Friedrich Fr\u00f6bel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Fr%C3%B6bel", "namede": "Friedrich Fr\u00f6bel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Fr%C3%B6bel", "nameit": "Friedrich Fr\u00f6bel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Fr%C3%B6bel", "nameen": "Friedrich Fr\u00f6bel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Fr%C3%B6bel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11853629X", "wikidata_id": "Q76679"}}, {"start": 863, "end": 873, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67826", "wikipedia_page_id": 524599, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67826", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000551", "dhsid": "000551", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67826", "itemLabel": "L\u00fctzelfl\u00fch", "dhsid": "000551", "namefr": "L\u00fctzelfl\u00fch", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCtzelfl%C3%BCh", "namede": "L\u00fctzelfl\u00fch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCtzelfl%C3%BCh", "nameit": "L\u00fctzelfl\u00fch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCtzelfl%C3%BCh", "nameen": "L\u00fctzelfl\u00fch", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCtzelfl%C3%BCh", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q67826"}}, {"start": 875, "end": 882, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67834", "wikipedia_page_id": 531008, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000552", "dhsid": "000552", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67834", "itemLabel": "R\u00fcegsau", "dhsid": "000552", "namefr": "R\u00fcegsau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCegsau", "namede": "R\u00fcegsau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCegsau", "nameit": "R\u00fcegsau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCegsau", "nameen": "R\u00fcegsau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCegsau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4785602-6", "wikidata_id": "Q67834"}}, {"start": 1142, "end": 1170, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4294526", "wikipedia_page_id": 1250205, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4294526", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1202, "end": 1219, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9842", "wikipedia_page_id": 3389855, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9842", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1352, "end": 1369, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14623204", "wikipedia_page_id": 2879415, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14623204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 449, "end": 475, "mention": "Johann Heinrich Pestalozzi", "href": "/it/articles/009054/2020-11-18/", "dhsid": "009054", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q105428", "itemLabel": "Johann Heinrich Pestalozzi", "dhsid": "009054", "namefr": "Johann Heinrich Pestalozzi", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_Pestalozzi", "namede": "Johann Heinrich Pestalozzi", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_Pestalozzi", "nameit": "Johann Heinrich Pestalozzi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_Pestalozzi", "nameen": "Johann Heinrich Pestalozzi", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_Pestalozzi", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118592912"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q105428", "wikipedia_page_title": "Johann Heinrich Pestalozzi"}, {"start": 625, "end": 661, "mention": "Societ\u00e0 svizzera di utilit\u00e0 pubblica", "href": "/it/articles/016451/2011-10-27/", "dhsid": "016451", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256455", "itemLabel": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse d'utilit\u00e9 publique", "dhsid": "016451", "namefr": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse d'utilit\u00e9 publique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_suisse_d%27utilit%C3%A9_publique", "namede": "Schweizerische Gemeinn\u00fctzige Gesellschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerische_Gemeinn%C3%BCtzige_Gesellschaft", "nameit": "Societ\u00e0 svizzera di utilit\u00e0 pubblica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Societ%C3%A0_svizzera_di_utilit%C3%A0_pubblica", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q708676", "instanceofLabel": "association caritative", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256455", "wikipedia_page_title": "Societ\u00e0 svizzera di utilit\u00e0 pubblica"}, {"start": 131, "end": 143, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q661104", "wikipedia_page_id": 157130, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q661104", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 219, "end": 228, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68167", "wikipedia_page_id": 489699, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68167", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000553", "dhsid": "000553", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68167", "itemLabel": "Sumiswald", "dhsid": "000553", "namefr": "Sumiswald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sumiswald", "namede": "Sumiswald", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sumiswald", "nameit": "Sumiswald", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sumiswald", "nameen": "Sumiswald", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sumiswald", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4444443-6", "wikidata_id": "Q68167"}}, {"start": 236, "end": 248, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q661104", "wikipedia_page_id": 157130, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q661104", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 341, "end": 350, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5043", "wikipedia_page_id": 2596047, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5043", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/042730", "dhsid": "042730", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q5043", "itemLabel": "christianisme", "dhsid": "042730", "namefr": "Christianisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Christianisme", "namede": "Christentum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christentum", "nameit": "Cristianesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cristianesimo", "nameen": "Christianity", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christianity", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q6957341", "instanceofLabel": "Q6957341", "gndid": "4010074-1", "wikidata_id": "Q5043"}}, {"start": 449, "end": 475, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q105428", "wikipedia_page_id": 231197, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q105428", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009054", "dhsid": "009054", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q105428", "itemLabel": "Johann Heinrich Pestalozzi", "dhsid": "009054", "namefr": "Johann Heinrich Pestalozzi", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_Pestalozzi", "namede": "Johann Heinrich Pestalozzi", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_Pestalozzi", "nameit": "Johann Heinrich Pestalozzi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_Pestalozzi", "nameen": "Johann Heinrich Pestalozzi", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_Pestalozzi", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118592912", "wikidata_id": "Q105428"}}, {"start": 572, "end": 582, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q836994", "wikipedia_page_id": 1096260, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q836994", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 625, "end": 661, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2256455", "wikipedia_page_id": 7745870, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256455", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/016451", "dhsid": "016451", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256455", "itemLabel": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse d'utilit\u00e9 publique", "dhsid": "016451", "namefr": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse d'utilit\u00e9 publique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_suisse_d%27utilit%C3%A9_publique", "namede": "Schweizerische Gemeinn\u00fctzige Gesellschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerische_Gemeinn%C3%BCtzige_Gesellschaft", "nameit": "Societ\u00e0 svizzera di utilit\u00e0 pubblica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Societ%C3%A0_svizzera_di_utilit%C3%A0_pubblica", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q708676", "instanceofLabel": "association caritative", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2256455"}}, {"start": 749, "end": 758, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5043", "wikipedia_page_id": 2596047, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5043", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/042730", "dhsid": "042730", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q5043", "itemLabel": "christianisme", "dhsid": "042730", "namefr": "Christianisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Christianisme", "namede": "Christentum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christentum", "nameit": "Cristianesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cristianesimo", "nameen": "Christianity", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christianity", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q6957341", "instanceofLabel": "Q6957341", "gndid": "4010074-1", "wikidata_id": "Q5043"}}], [{"start": 412, "end": 422, "mention": "Repubblica", "href": "/it/articles/009925/2011-12-23/", "dhsid": "009925", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "itemLabel": "r\u00e9publique", "dhsid": "009925", "namefr": "R\u00e9publique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9publique", "namede": "Republik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Republik", "nameit": "Repubblica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Repubblica", "nameen": "Republic", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Republic", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1307214", "instanceofLabel": "forme de gouvernement", "gndid": "4177823-6"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "itemLabel": "r\u00e9publique", "dhsid": "009925", "namefr": "R\u00e9publique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9publique", "namede": "Republik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Republik", "nameit": "Repubblica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Repubblica", "nameen": "Republic", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Republic", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q183039", "instanceofLabel": "forme d'\u00c9tat", "gndid": "4177823-6"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "wikipedia_page_title": "Repubblica"}, {"start": 500, "end": 519, "mention": "Johannes von M\u00fcller", "href": "/it/articles/016568/2020-03-09/", "dhsid": "016568", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116032", "itemLabel": "Johannes von M\u00fcller", "dhsid": "016568", "namefr": "Johannes von M\u00fcller", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johannes_von_M%C3%BCller", "namede": "Johannes von M\u00fcller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johannes_von_M%C3%BCller", "nameit": "Johannes von M\u00fcller", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Johannes_von_M%C3%BCller", "nameen": "Johannes von M\u00fcller", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Johannes_von_M%C3%BCller", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118585045"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116032", "wikipedia_page_title": "Johannes von M\u00fcller"}, {"start": 964, "end": 978, "mention": "affare Strauss", "href": "/it/articles/017239/2012-06-29/", "dhsid": "017239", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q18631287", "itemLabel": "Q18631287", "dhsid": "017239", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Straussenhandel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Straussenhandel", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q190539", "instanceofLabel": "discours", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18631287", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 992, "end": 1022, "mention": "affare dei conventi di Argovia", "href": "/it/articles/017240/2000-09-22/", "dhsid": "017240", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q301248", "itemLabel": "Q301248", "dhsid": "017240", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Aargauer Klosterstreit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aargauer_Klosterstreit", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q301248", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1095, "end": 1123, "mention": "spedizioni dei Corpi franchi", "href": "/it/articles/008682/2005-03-11/", "dhsid": "008682", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q679656", "itemLabel": "Q679656", "dhsid": "008682", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Freischarenz\u00fcge", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freischarenz%C3%BCge", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1190554", "instanceofLabel": "occurrence", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q679656", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1201, "end": 1212, "mention": "radicalismo", "href": "/it/articles/027156/2013-01-29/", "dhsid": "027156", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "wikipedia_page_title": "Radicalismo"}, {"start": 16, "end": 24, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 764254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 36, "end": 41, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 159, "end": 180, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214028", "wikipedia_page_id": 1243182, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214028", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 184, "end": 191, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 2563338, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 349, "end": 359, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7174", "wikipedia_page_id": 2593818, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7174", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009926", "dhsid": "009926", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7174", "itemLabel": "d\u00e9mocratie", "dhsid": "009926", "namefr": "D\u00e9mocratie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9mocratie", "namede": "Demokratie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Demokratie", "nameit": "Democrazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Democrazia", "nameen": "Democracy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Democracy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q183039", "instanceofLabel": "forme d'\u00c9tat", "gndid": "4011413-2", "wikidata_id": "Q7174"}}, {"start": 443, "end": 452, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5043", "wikipedia_page_id": 2596047, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5043", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/042730", "dhsid": "042730", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q5043", "itemLabel": "christianisme", "dhsid": "042730", "namefr": "Christianisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Christianisme", "namede": "Christentum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christentum", "nameit": "Cristianesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cristianesimo", "nameen": "Christianity", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christianity", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q6957341", "instanceofLabel": "Q6957341", "gndid": "4010074-1", "wikidata_id": "Q5043"}}, {"start": 471, "end": 497, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q105428", "wikipedia_page_id": 231197, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q105428", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009054", "dhsid": "009054", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q105428", "itemLabel": "Johann Heinrich Pestalozzi", "dhsid": "009054", "namefr": "Johann Heinrich Pestalozzi", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_Pestalozzi", "namede": "Johann Heinrich Pestalozzi", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_Pestalozzi", "nameit": "Johann Heinrich Pestalozzi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_Pestalozzi", "nameen": "Johann Heinrich Pestalozzi", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_Pestalozzi", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118592912", "wikidata_id": "Q105428"}}, {"start": 500, "end": 519, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116032", "wikipedia_page_id": 1759748, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116032", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/016568", "dhsid": "016568", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116032", "itemLabel": "Johannes von M\u00fcller", "dhsid": "016568", "namefr": "Johannes von M\u00fcller", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johannes_von_M%C3%BCller", "namede": "Johannes von M\u00fcller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johannes_von_M%C3%BCller", "nameit": "Johannes von M\u00fcller", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Johannes_von_M%C3%BCller", "nameen": "Johannes von M\u00fcller", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Johannes_von_M%C3%BCller", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118585045", "wikidata_id": "Q116032"}}, {"start": 649, "end": 657, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 764254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 746, "end": 755, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5043", "wikipedia_page_id": 2596047, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5043", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/042730", "dhsid": "042730", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q5043", "itemLabel": "christianisme", "dhsid": "042730", "namefr": "Christianisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Christianisme", "namede": "Christentum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christentum", "nameit": "Cristianesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cristianesimo", "nameen": "Christianity", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christianity", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q6957341", "instanceofLabel": "Q6957341", "gndid": "4010074-1", "wikidata_id": "Q5043"}}, {"start": 982, "end": 988, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 1015, "end": 1022, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11972", "wikipedia_page_id": 16128, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007392", "dhsid": "007392", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "itemLabel": "canton d'Argovie", "dhsid": "007392", "namefr": "Canton d'Argovie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Argovie", "namede": "Kanton Aargau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Aargau", "nameit": "Canton Argovia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Argovia", "nameen": "Aargau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aargau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4000022-9", "wikidata_id": "Q11972"}}, {"start": 1071, "end": 1082, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 17983, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 1110, "end": 1123, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q28668546", "wikipedia_page_id": 6180935, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q28668546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1170, "end": 1188, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q166542", "wikipedia_page_id": 3725, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q166542", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1201, "end": 1212, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913401", "wikipedia_page_id": 306100, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/027156", "dhsid": "027156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2", "wikidata_id": "Q913401"}}, {"start": 1363, "end": 1377, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q187588", "wikipedia_page_id": 80555, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q187588", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1509, "end": 1522, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q28668546", "wikipedia_page_id": 6180935, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q28668546", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1563, "end": 1575, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29468", "wikipedia_page_id": 120302, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29468", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [], [{"start": 102, "end": 115, "mention": "Schweizerbote", "href": "/it/articles/043036/2012-11-27/", "dhsid": "043036", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 119, "end": 136, "mention": "Heinrich Zschokke", "href": "/it/articles/005532/2014-02-24/", "dhsid": "005532", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66207", "itemLabel": "Johann Heinrich Daniel Zschokke", "dhsid": "005532", "namefr": "Johann Heinrich Daniel Zschokke", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_Daniel_Zschokke", "namede": "Heinrich Zschokke", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Zschokke", "nameit": "Johann Heinrich David Zschokke", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_David_Zschokke", "nameen": "Heinrich Zschokke", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Zschokke", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118637266"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66207", "wikipedia_page_title": "Johann Heinrich David Zschokke"}, {"start": 191, "end": 209, "mention": "Berner Volksfreund", "href": "/it/articles/058872/2020-04-08/", "dhsid": "058872", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 292, "end": 305, "mention": "Johann Ludwig", "href": "/it/articles/014785/2012-11-21/", "dhsid": "014785", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1695369", "itemLabel": "Ludwig Schnell", "dhsid": "014785", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johann Ludwig Schnell", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Ludwig_Schnell", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "138181918"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1695369", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 307, "end": 311, "mention": "Karl", "href": "/it/articles/005647/2011-08-24/", "dhsid": "005647", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1732894", "itemLabel": "Carl Schnell", "dhsid": "005647", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Karl Schnell (Politiker, 1786)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_Schnell_(Politiker,_1786)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "116840064"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1732894", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 314, "end": 328, "mention": "Johann Schnell", "href": "/it/articles/013283/2011-08-24/", "dhsid": "013283", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1696147", "itemLabel": "Johann Schnell", "dhsid": "013283", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johann Schnell (Politiker)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Schnell_(Politiker)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "138181624"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1696147", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 639, "end": 660, "mention": "Neuer Berner Kalender", "href": "/it/articles/058873/2020-04-08/", "dhsid": "058873", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 119, "end": 136, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66207", "wikipedia_page_id": 2823717, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66207", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/005532", "dhsid": "005532", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66207", "itemLabel": "Johann Heinrich Daniel Zschokke", "dhsid": "005532", "namefr": "Johann Heinrich Daniel Zschokke", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_Daniel_Zschokke", "namede": "Heinrich Zschokke", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Zschokke", "nameit": "Johann Heinrich David Zschokke", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Johann_Heinrich_David_Zschokke", "nameen": "Heinrich Zschokke", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Zschokke", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118637266", "wikidata_id": "Q66207"}}, {"start": 242, "end": 262, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1043096", "wikipedia_page_id": 696566, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1043096", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 331, "end": 339, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68311", "wikipedia_page_id": 160906, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68311", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000241", "dhsid": "000241", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68311", "itemLabel": "Berthoud", "dhsid": "000241", "namefr": "Berthoud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berthoud", "namede": "Burgdorf BE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Burgdorf_BE", "nameit": "Burgdorf (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Burgdorf_(Svizzera)", "nameen": "Burgdorf, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Burgdorf,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4088664-5", "wikidata_id": "Q68311"}}, {"start": 407, "end": 416, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15326", "wikipedia_page_id": 692015, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15326", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/016558", "dhsid": "016558", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15326", "itemLabel": "alcoolisme", "dhsid": "016558", "namefr": "Alcoolisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alcoolisme", "namede": "Alkoholkrankheit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alkoholkrankheit", "nameit": "Alcolismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alcolismo", "nameen": "Alcoholism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alcoholism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4001220-7", "wikidata_id": "Q15326"}}, {"start": 454, "end": 464, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159810", "wikipedia_page_id": 701085, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159810", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 542, "end": 559, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17946", "wikipedia_page_id": 21301, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17946", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 340, "end": 348, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q46", "wikipedia_page_id": 650233, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q46", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007147", "dhsid": "007147", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q46", "itemLabel": "Europe", "dhsid": "007147", "namefr": "Europe", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Europe", "namede": "Europa", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Europa", "nameit": "Europa", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Europa", "nameen": "Europe", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Europe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2418896", "instanceofLabel": "zone continentale et \u00eeles environnantes", "gndid": "4015701-5", "wikidata_id": "Q46"}}, {"start": 476, "end": 493, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q235329", "wikipedia_page_id": 4018, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q235329", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 745, "end": 760, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7081", "wikipedia_page_id": 176692, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7081", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 763, "end": 773, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7272", "wikipedia_page_id": 661028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017463", "dhsid": "017463", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "itemLabel": "socialisme", "dhsid": "017463", "namefr": "Socialisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Socialisme", "namede": "Sozialismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialismus", "nameit": "Socialismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Socialismo", "nameen": "Socialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Socialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4055785-6", "wikidata_id": "Q7272"}}, {"start": 816, "end": 820, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q552", "wikipedia_page_id": 20432, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q552", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 973, "end": 977, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q552", "wikipedia_page_id": 20432, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q552", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1100, "end": 1110, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7272", "wikipedia_page_id": 661028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017463", "dhsid": "017463", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "itemLabel": "socialisme", "dhsid": "017463", "namefr": "Socialisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Socialisme", "namede": "Sozialismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialismus", "nameit": "Socialismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Socialismo", "nameen": "Socialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Socialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4055785-6", "wikidata_id": "Q7272"}}, {"start": 1158, "end": 1167, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5043", "wikipedia_page_id": 2596047, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5043", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/042730", "dhsid": "042730", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q5043", "itemLabel": "christianisme", "dhsid": "042730", "namefr": "Christianisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Christianisme", "namede": "Christentum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christentum", "nameit": "Cristianesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cristianesimo", "nameen": "Christianity", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christianity", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q6957341", "instanceofLabel": "Q6957341", "gndid": "4010074-1", "wikidata_id": "Q5043"}}, {"start": 1176, "end": 1184, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1155875", "wikipedia_page_id": 111353, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1155875", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1243, "end": 1253, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688297", "wikipedia_page_id": 2049, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017241", "dhsid": "017241", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688297", "itemLabel": "guerre du Sonderbund", "dhsid": "017241", "namefr": "Guerre du Sonderbund", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_du_Sonderbund", "namede": "Sonderbundskrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sonderbundskrieg", "nameit": "Guerra del Sonderbund", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerra_del_Sonderbund", "nameen": "Sonderbund War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sonderbund_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8465", "instanceofLabel": "guerre civile", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688297"}}, {"start": 1311, "end": 1331, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3588", "wikipedia_page_id": 490341, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3588", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [], [{"start": 18, "end": 28, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 10117, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 37, "end": 45, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 764254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 48, "end": 57, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9592", "wikipedia_page_id": 2481325, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 58, "end": 70, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7169", "wikipedia_page_id": 273965, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017458", "dhsid": "017458", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "itemLabel": "conservatisme", "dhsid": "017458", "namefr": "Conservatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conservatisme", "namede": "Konservatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konservatismus", "nameit": "Conservatorismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Conservatorismo", "nameen": "Conservatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conservatism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4032187-3", "wikidata_id": "Q7169"}}, {"start": 170, "end": 178, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684648", "wikipedia_page_id": 2228959, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684648", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008495", "dhsid": "008495", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684648", "itemLabel": "Emmental", "dhsid": "008495", "namefr": "Emmental (r\u00e9gion)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emmental_(r%C3%A9gion)", "namede": "Emmental", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emmental", "nameit": "Emmental (valle)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Emmental_(valle)", "nameen": "Emmental", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emmental", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q39816", "instanceofLabel": "vall\u00e9e", "gndid": "", "wikidata_id": "Q684648"}}, {"start": 239, "end": 248, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7257", "wikipedia_page_id": 227098, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7257", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 312, "end": 330, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q390248", "wikipedia_page_id": 61637, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q390248", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 531, "end": 545, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7081", "wikipedia_page_id": 176692, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7081", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 548, "end": 558, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7272", "wikipedia_page_id": 661028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017463", "dhsid": "017463", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "itemLabel": "socialisme", "dhsid": "017463", "namefr": "Socialisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Socialisme", "namede": "Sozialismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialismus", "nameit": "Socialismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Socialismo", "nameen": "Socialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Socialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4055785-6", "wikidata_id": "Q7272"}}, {"start": 587, "end": 596, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6186", "wikipedia_page_id": 2829848, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017455", "dhsid": "017455", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6186", "itemLabel": "communisme", "dhsid": "017455", "namefr": "Communisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Communisme", "namede": "Kommunismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kommunismus", "nameit": "Comunismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Comunismo", "nameen": "Communism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Communism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4031892-8", "wikidata_id": "Q6186"}}, {"start": 650, "end": 659, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5043", "wikipedia_page_id": 2596047, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5043", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/042730", "dhsid": "042730", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q5043", "itemLabel": "christianisme", "dhsid": "042730", "namefr": "Christianisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Christianisme", "namede": "Christentum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christentum", "nameit": "Cristianesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cristianesimo", "nameen": "Christianity", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christianity", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q6957341", "instanceofLabel": "Q6957341", "gndid": "4010074-1", "wikidata_id": "Q5043"}}], [{"start": 40, "end": 57, "mention": "difesa spirituale", "href": "/it/articles/017426/2006-11-23/", "dhsid": "017426", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "itemLabel": "d\u00e9fense spirituelle", "dhsid": "017426", "namefr": "D\u00e9fense spirituelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9fense_spirituelle", "namede": "Geistige Landesverteidigung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geistige_Landesverteidigung", "nameit": "Difesa spirituale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Difesa_spirituale", "nameen": "Spiritual national defence", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spiritual_national_defence", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2738074", "instanceofLabel": "mouvement politique", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "itemLabel": "d\u00e9fense spirituelle", "dhsid": "017426", "namefr": "D\u00e9fense spirituelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9fense_spirituelle", "namede": "Geistige Landesverteidigung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geistige_Landesverteidigung", "nameit": "Difesa spirituale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Difesa_spirituale", "nameen": "Spiritual national defence", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spiritual_national_defence", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "wikipedia_page_title": "Difesa spirituale"}, {"start": 503, "end": 517, "mention": "Franz Schnyder", "href": "/it/articles/009239/2020-04-08/", "dhsid": "009239", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q117529", "itemLabel": "Franz Schnyder", "dhsid": "009239", "namefr": "Franz Schnyder", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Franz_Schnyder", "namede": "Franz Schnyder", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Franz_Schnyder", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Franz Schnyder", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Franz_Schnyder", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "116849363"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q117529", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 550, "end": 562, "mention": "Ernst Balzli", "href": "/it/articles/011548/2014-09-24/", "dhsid": "011548", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1357452", "itemLabel": "Ernst Balzli", "dhsid": "011548", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Ernst Balzli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ernst_Balzli", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "104672765"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1357452", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 689, "end": 702, "mention": "Walter Muschg", "href": "/it/articles/006446/2010-09-02/", "dhsid": "006446", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1639011", "itemLabel": "Walter Muschg", "dhsid": "006446", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Walter Muschg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Walter_Muschg", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119361108"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1639011", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 24, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6927", "wikipedia_page_id": 10118, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6927", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 40, "end": 57, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q672638", "wikipedia_page_id": 4145551, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017426", "dhsid": "017426", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "itemLabel": "d\u00e9fense spirituelle", "dhsid": "017426", "namefr": "D\u00e9fense spirituelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9fense_spirituelle", "namede": "Geistige Landesverteidigung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geistige_Landesverteidigung", "nameit": "Difesa spirituale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Difesa_spirituale", "nameen": "Spiritual national defence", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spiritual_national_defence", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q672638"}}, {"start": 265, "end": 273, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684648", "wikipedia_page_id": 2228959, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684648", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008495", "dhsid": "008495", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684648", "itemLabel": "Emmental", "dhsid": "008495", "namefr": "Emmental (r\u00e9gion)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emmental_(r%C3%A9gion)", "namede": "Emmental", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emmental", "nameit": "Emmental (valle)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Emmental_(valle)", "nameen": "Emmental", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emmental", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q39816", "instanceofLabel": "vall\u00e9e", "gndid": "", "wikidata_id": "Q684648"}}, {"start": 336, "end": 344, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 368, "end": 394, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5190255", "wikipedia_page_id": 3221068, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5190255", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 395, "end": 403, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 764254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 420, "end": 433, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q128135", "wikipedia_page_id": 89572, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q128135", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 495, "end": 499, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11424", "wikipedia_page_id": 1562845, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11424", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 650, "end": 658, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 822, "end": 831, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6927", "wikipedia_page_id": 10118, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6927", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1097, "end": 1114, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17946", "wikipedia_page_id": 21301, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17946", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1303, "end": 1317, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q458", "wikipedia_page_id": 4349, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q458", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/013813", "dhsid": "013813", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q458", "itemLabel": "Union europ\u00e9enne", "dhsid": "013813", "namefr": "Union europ\u00e9enne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Union_europ%C3%A9enne", "namede": "Europ\u00e4ische Union", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Europ%C3%A4ische_Union", "nameit": "Unione europea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Unione_europea", "nameen": "European Union", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/European_Union", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1335818", "instanceofLabel": "union supranationale", "gndid": "5098525-5", "wikidata_id": "Q458"}}, {"start": 1331, "end": 1338, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q157537", "wikipedia_page_id": 89677, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q157537", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1357, "end": 1367, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67826", "wikipedia_page_id": 524599, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67826", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000551", "dhsid": "000551", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67826", "itemLabel": "L\u00fctzelfl\u00fch", "dhsid": "000551", "namefr": "L\u00fctzelfl\u00fch", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCtzelfl%C3%BCh", "namede": "L\u00fctzelfl\u00fch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCtzelfl%C3%BCh", "nameit": "L\u00fctzelfl\u00fch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCtzelfl%C3%BCh", "nameen": "L\u00fctzelfl\u00fch", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCtzelfl%C3%BCh", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q67826"}}], [], [{"start": 96, "end": 112, "mention": "Gottfried Keller", "href": "/it/articles/012024/2012-05-31/", "dhsid": "012024", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q122370", "itemLabel": "Gottfried Keller", "dhsid": "012024", "namefr": "Gottfried Keller", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gottfried_Keller", "namede": "Gottfried Keller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gottfried_Keller", "nameit": "Gottfried Keller", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gottfried_Keller", "nameen": "Gottfried Keller", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gottfried_Keller", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11856109X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q122370", "wikipedia_page_title": "Gottfried Keller"}, {"start": 142, "end": 153, "mention": "Carl Manuel", "href": "/it/articles/013253/2012-09-11/", "dhsid": "013253", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 264, "end": 279, "mention": "Rudolf Hunziker", "href": "/it/articles/045996/2020-04-08/", "dhsid": "045996", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q27971920", "itemLabel": "Rudolf Hunziker", "dhsid": "045996", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Rudolf Hunziker", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rudolf_Hunziker", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "117070203"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q27971920", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 282, "end": 294, "mention": "Hans Bloesch", "href": "/it/articles/028187/2002-11-06/", "dhsid": "028187", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q17626760", "itemLabel": "Hans Bloesch", "dhsid": "028187", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Hans Bloesch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hans_Bloesch", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Hans Bloesch", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hans_Bloesch", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "116203943"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17626760", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 305, "end": 321, "mention": "Ferdinand Vetter", "href": "/it/articles/012366/2015-04-30/", "dhsid": "012366", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1351559", "itemLabel": "Ferdinand Vetter", "dhsid": "012366", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Ferdinand Vetter", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ferdinand_Vetter", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Ferdinand Vetter", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ferdinand_Vetter", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "117396257"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1351559", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 484, "end": 491, "mention": "Bitzius", "href": "/it/articles/058874/2020-04-08/", "dhsid": "058874", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96373636", "itemLabel": "Q96373636", "dhsid": "058874", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Bitzius", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bitzius", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96373636", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 508, "end": 517, "mention": "von R\u00fctte", "href": "/it/articles/020901/2020-04-08/", "dhsid": "020901", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99369693", "itemLabel": "Q99369693", "dhsid": "020901", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99369693", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 96, "end": 112, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q122370", "wikipedia_page_id": 879211, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q122370", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/012024", "dhsid": "012024", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q122370", "itemLabel": "Gottfried Keller", "dhsid": "012024", "namefr": "Gottfried Keller", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gottfried_Keller", "namede": "Gottfried Keller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gottfried_Keller", "nameit": "Gottfried Keller", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gottfried_Keller", "nameen": "Gottfried Keller", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gottfried_Keller", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11856109X", "wikidata_id": "Q122370"}}, {"start": 128, "end": 138, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q193495", "wikipedia_page_id": 275224, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q193495", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 323, "end": 333, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q166153", "wikipedia_page_id": 1971861, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q166153", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 337, "end": 342, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}], [{"start": 418, "end": 432, "mention": "Werner G\u00fcnther", "href": "/it/articles/011654/2009-11-05/", "dhsid": "011654", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 674, "end": 683, "mention": "Karl Fehr", "href": "/it/articles/011650/2005-01-03/", "dhsid": "011650", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q18021711", "itemLabel": "Karl Fehr", "dhsid": "011650", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Karl Fehr (Literaturwissenschaftler)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_Fehr_(Literaturwissenschaftler)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1019940751"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18021711", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 45, "end": 59, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13360570", "wikipedia_page_id": 243307, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13360570", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 90, "end": 100, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q166153", "wikipedia_page_id": 1971861, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q166153", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 101, "end": 109, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 276, "end": 283, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q37853", "wikipedia_page_id": 244978, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q37853", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011182", "dhsid": "011182", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q37853", "itemLabel": "baroque", "dhsid": "011182", "namefr": "Baroque", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Baroque", "namede": "Barock", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Barock", "nameit": "Barocco", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Barocco", "nameen": "Baroque", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Baroque", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "4004541-9", "wikidata_id": "Q37853"}}, {"start": 321, "end": 333, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q742609", "wikipedia_page_id": 3052606, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q742609", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 383, "end": 406, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q171741", "wikipedia_page_id": 1863090, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q171741", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 479, "end": 487, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35986", "wikipedia_page_id": 11694, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35986", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 646, "end": 663, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q122358", "wikipedia_page_id": 3028396, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q122358", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011835", "dhsid": "011835", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q122358", "itemLabel": "Jeremias Gotthelf", "dhsid": "011835", "namefr": "Jeremias Gotthelf", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jeremias_Gotthelf", "namede": "Jeremias Gotthelf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jeremias_Gotthelf", "nameit": "Jeremias Gotthelf", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Jeremias_Gotthelf", "nameen": "Jeremias Gotthelf", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jeremias_Gotthelf", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118540963", "wikidata_id": "Q122358"}}, {"start": 699, "end": 722, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23404", "wikipedia_page_id": 3, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23404", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008252", "dhsid": "008252", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23404", "itemLabel": "anthropologie", "dhsid": "008252", "namefr": "Anthropologie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Anthropologie", "namede": "Anthropologie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Anthropologie", "nameit": "Antropologia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Antropologia", "nameen": "Anthropology", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Anthropology", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4002230-4", "wikidata_id": "Q23404"}}], [{"start": 542, "end": 557, "mention": "Kurt Guggisberg", "href": "/it/articles/010650/2009-11-05/", "dhsid": "010650", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1334066", "itemLabel": "Kurt Guggisberg", "dhsid": "010650", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Kurt Guggisberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kurt_Guggisberg", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118699059"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1334066", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 610, "end": 622, "mention": "Eduard Buess", "href": "/it/articles/010556/2012-02-15/", "dhsid": "010556", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q59530580", "itemLabel": "Eduard Buess", "dhsid": "010556", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Eduard Buess", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Eduard_Buess", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119220636"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q59530580", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1050, "end": 1075, "mention": "Hermann Levin Goldschmidt", "href": "/it/articles/027844/2005-11-25/", "dhsid": "027844", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1611971", "itemLabel": "Hermann Levin Goldschmidt", "dhsid": "027844", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Hermann Levin Goldschmidt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hermann_Levin_Goldschmidt", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118696181"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1611971", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 14, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6927", "wikipedia_page_id": 10118, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6927", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 109, "end": 116, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214654", "wikipedia_page_id": 79427, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214654", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 120, "end": 126, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 3198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 143, "end": 152, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q752297", "wikipedia_page_id": 135482, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q752297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 225, "end": 237, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q308678", "wikipedia_page_id": 673449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q308678", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 341, "end": 348, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188", "wikipedia_page_id": 16756, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011194", "dhsid": "011194", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q188", "itemLabel": "allemand", "dhsid": "011194", "namefr": "Allemand", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allemand", "namede": "Deutsche Sprache", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutsche_Sprache", "nameit": "Lingua tedesca", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lingua_tedesca", "nameen": "German language", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/German_language", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q34770", "instanceofLabel": "langue", "gndid": "4113292-0", "wikidata_id": "Q188"}}, {"start": 362, "end": 372, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q166153", "wikipedia_page_id": 1971861, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q166153", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 526, "end": 535, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34178", "wikipedia_page_id": 1468625, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008293", "dhsid": "008293", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q34178", "itemLabel": "th\u00e9ologie", "dhsid": "008293", "namefr": "Th\u00e9ologie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9ologie", "namede": "Theologie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Theologie", "nameit": "Teologia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Teologia", "nameen": "Theology", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Theology", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4671286", "instanceofLabel": "principale sp\u00e9cialit\u00e9 d'\u00e9tude", "gndid": "4059758-1", "wikidata_id": "Q34178"}}, {"start": 547, "end": 557, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64969", "wikipedia_page_id": 229674, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64969", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000481", "dhsid": "000481", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64969", "itemLabel": "Guggisberg", "dhsid": "000481", "namefr": "Guggisberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guggisberg", "namede": "Guggisberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Guggisberg", "nameit": "Guggisberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guggisberg", "nameen": "Guggisberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Guggisberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4094240-5", "wikidata_id": "Q64969"}}, {"start": 561, "end": 578, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q122358", "wikipedia_page_id": 3028396, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q122358", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011835", "dhsid": "011835", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q122358", "itemLabel": "Jeremias Gotthelf", "dhsid": "011835", "namefr": "Jeremias Gotthelf", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jeremias_Gotthelf", "namede": "Jeremias Gotthelf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jeremias_Gotthelf", "nameit": "Jeremias Gotthelf", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Jeremias_Gotthelf", "nameen": "Jeremias Gotthelf", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jeremias_Gotthelf", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118540963", "wikidata_id": "Q122358"}}, {"start": 641, "end": 650, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q752297", "wikipedia_page_id": 135482, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q752297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 651, "end": 668, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q122358", "wikipedia_page_id": 3028396, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q122358", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011835", "dhsid": "011835", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q122358", "itemLabel": "Jeremias Gotthelf", "dhsid": "011835", "namefr": "Jeremias Gotthelf", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jeremias_Gotthelf", "namede": "Jeremias Gotthelf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jeremias_Gotthelf", "nameit": "Jeremias Gotthelf", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Jeremias_Gotthelf", "nameen": "Jeremias Gotthelf", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jeremias_Gotthelf", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118540963", "wikidata_id": "Q122358"}}, {"start": 761, "end": 776, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1318295", "wikipedia_page_id": 41767, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1318295", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 877, "end": 892, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1675259", "wikipedia_page_id": 3849044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1675259", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1058, "end": 1075, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71335", "wikipedia_page_id": 3469534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71335", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1161, "end": 1170, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7922", "wikipedia_page_id": 62057, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008281", "dhsid": "008281", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7922", "itemLabel": "p\u00e9dagogie", "dhsid": "008281", "namefr": "P\u00e9dagogie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/P%C3%A9dagogie", "namede": "P\u00e4dagogik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/P%C3%A4dagogik", "nameit": "Pedagogia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pedagogia", "nameen": "Pedagogy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pedagogy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2465832", "instanceofLabel": "discipline scientifique", "gndid": "4044302-4", "wikidata_id": "Q7922"}}], [{"start": 53, "end": 77, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6497044", "wikipedia_page_id": 3904, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6497044", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 113, "end": 124, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154432", "wikipedia_page_id": 799, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154432", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 258, "end": 266, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 764254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 269, "end": 280, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12539", "wikipedia_page_id": 273484, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12539", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017433", "dhsid": "017433", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12539", "itemLabel": "si\u00e8cle des Lumi\u00e8res", "dhsid": "017433", "namefr": "Si\u00e8cle des Lumi\u00e8res", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Si%C3%A8cle_des_Lumi%C3%A8res", "namede": "Aufkl\u00e4rung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aufkl%C3%A4rung", "nameit": "Illuminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Illuminismo", "nameen": "Age of Enlightenment", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Age_of_Enlightenment", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "4003524-4", "wikidata_id": "Q12539"}}, {"start": 408, "end": 416, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 596, "end": 612, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q378478", "wikipedia_page_id": 2537566, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q378478", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 696, "end": 715, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q356239", "wikipedia_page_id": 2719273, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q356239", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 758, "end": 775, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q122358", "wikipedia_page_id": 3028396, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q122358", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011835", "dhsid": "011835", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q122358", "itemLabel": "Jeremias Gotthelf", "dhsid": "011835", "namefr": "Jeremias Gotthelf", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jeremias_Gotthelf", "namede": "Jeremias Gotthelf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jeremias_Gotthelf", "nameit": "Jeremias Gotthelf", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Jeremias_Gotthelf", "nameen": "Jeremias Gotthelf", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jeremias_Gotthelf", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118540963", "wikidata_id": "Q122358"}}, {"start": 781, "end": 800, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q659080", "wikipedia_page_id": 1533253, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q659080", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010972", "dhsid": "010972", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q659080", "itemLabel": "Universit\u00e9 de Berne", "dhsid": "010972", "namefr": "Universit\u00e9 de Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Berne", "namede": "Universit\u00e4t Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A4t_Bern", "nameit": "Universit\u00e0 di Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A0_di_Berna", "nameen": "University of Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q45400320", "instanceofLabel": "\u00e9diteur en acc\u00e8s libre", "gndid": "2023768-6", "wikidata_id": "Q659080"}}, {"start": 875, "end": 891, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q680458", "wikipedia_page_id": 513577, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q680458", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "edizione critica", "confidence_score": 0.4562, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Opere": [{"text": "Gotthelf, Jeremias:\u00a0S\u00e4mtliche Werke in 24 B\u00e4nden [und 18 Erg\u00e4nzungsb\u00e4nden], a cura di Rudolf Hunziker, Hans Bloesch in collaborazione con la famiglia Bitzius e con il sostegno del canton Berna, 1911-1977.", "journal": ["S\u00e4mtliche Werke in 24 B\u00e4nden [und 18 Erg\u00e4nzungsb\u00e4nden]"]}, {"text": "Gotthelf, Jeremias: Historisch-kritische Gesamtausgabe, a cura di Barbara Mahlmann-Bauer, Christian von Zimmermann, 2012-.", "journal": ["Historisch-kritische Gesamtausgabe"]}], "Archivi": [{"text": "Burgerbibliothek Bern, Berna, Nachlass Jeremias Gotthelf, manoscritti di parti delle opere e della corrispondenza.", "link": ["http://katalog.burgerbib.ch/detail.aspx?ID=121905"]}, {"text": "Pfarrarchiv L\u00fctzelfl\u00fch, L\u00fctzelfl\u00fch, parti della corrispondenza ufficiale."}, {"text": "Staatsarchiv Bern, Berna, parti della corrispondenza ufficiale."}], "Studi": [{"text": "Manuel, Carl: Albert Bitzius (Jeremias Gotthelf). Sein Leben und seine Schriften, 1857.", "journal": ["Albert Bitzius (Jeremias Gotthelf). Sein Leben und seine Schriften"]}, {"text": "Muret, Gabriel:\u00a0J\u00e9r\u00e9mie Gotthelf. Sa vie et ses \u0153uvres, 1913.", "journal": ["J\u00e9r\u00e9mie Gotthelf. Sa vie et ses \u0153uvres"]}, {"text": "Muschg, Walter: Gotthelf. Die Geheimnisse des Erz\u00e4hlers, 1931 (19672).", "journal": ["Gotthelf. Die Geheimnisse des Erz\u00e4hlers"]}, {"text": "G\u00fcnther, Werner:\u00a0Der ewige Gotthelf, 1934.", "journal": ["Der ewige Gotthelf"]}, {"text": "Marti-Glanzmann, Walter: \u00abJeremias Gotthelf als Schulkommiss\u00e4r, 1835-1844\u00bb, in:\u00a0Burgdorfer Jahrbuch, 15, 1948, pp. 11-84; Burgdorfer Jahrbuch, 16, 1949, pp. 7-66.", "journal": ["Burgdorfer Jahrbuch", "Burgdorfer Jahrbuch"], "link": ["http://biblio.unibe.ch/digibern/burgdorfer_jahrbuch/burgdorfer_jahrbuch_1948.pdf", "http://biblio.unibe.ch/digibern/burgdorfer_jahrbuch/burgdorfer_jahrbuch_1949.pdf"]}, {"text": "Menapace, Luigi: Jeremias Gotthelf. Uno scrittore a specchio della sua terra, 1949.", "journal": ["Jeremias Gotthelf. Uno scrittore a specchio della sua terra"]}, {"text": "Fehr, Karl: Das Bild des Menschen bei Jeremias Gotthelf, 1953.", "journal": ["Das Bild des Menschen bei Jeremias Gotthelf"]}, {"text": "Waidson, Herbert Morgan: Jeremias Gotthelf. An Introduction to the Swiss Novelist, 1953.", "journal": ["Jeremias Gotthelf. An Introduction to the Swiss Novelist"]}, {"text": "Martorelli, Gisela: Bibliographie zu Jeremias Gotthelf (Albert Bitzius 1797-1854), 1977.", "journal": ["Bibliographie zu Jeremias Gotthelf (Albert Bitzius 1797-1854)"]}, {"text": "Cimaz, Pierre: Jeremias Gotthelf (1797-1854). Le romancier et son temps, 1979 (tedesco 1998).", "journal": ["Jeremias Gotthelf (1797-1854). Le romancier et son temps,"]}, {"text": "Hahl, Werner: \u00abJeremias Gotthelf und der Rechtsstaat. Dichtung im Kontext der Rechts- und Verfassungsgeschichte am Beispiel der \"Erlebnisse eines Schuldenbauers\"\u00bb, in: Internationales Archiv f\u00fcr Sozialgeschichte der deutschen Literatur, 4, 1979, pp. 68-99.", "journal": ["Internationales Archiv f\u00fcr Sozialgeschichte der deutschen Literatur,"]}, {"text": "Sengle, Friedrich: \u00abAlbert Bitzius, Pseud. Jeremias Gotthelf (1797-1854)\u00bb, in: Biedermeierzeit, vol. 3, 1980, pp. 888-1127.", "journal": ["Biedermeierzeit"]}, {"text": "Juker, Bee; Martorelli, Gisela: Jeremias Gotthelf 1797-1854 (Albert Bitzius). Bibliographie 1830-1975. Gotthelfs Werk, Literatur \u00fcber Gotthelf, 1983.", "journal": ["Jeremias Gotthelf 1797-1854 (Albert Bitzius). Bibliographie 1830-1975. Gotthelfs Werk, Literatur \u00fcber Gotthelf"]}, {"text": "Holl, Hanns Peter: Gotthelf im Zeitgeflecht. Bauernleben, industrielle Revolution und Liberalismus in seinen Romanen, 1985.", "journal": ["Gotthelf im Zeitgeflecht. Bauernleben, industrielle Revolution und Liberalismus in seinen Romanen"]}, {"text": "Holl, Hanns Peter: Jeremias Gotthelf. Leben, Werk, Zeit, 1988.", "journal": ["Jeremias Gotthelf. Leben, Werk, Zeit"]}, {"text": "Knellwolf, Ulrich: Gleichnis und allgemeines Priestertum. Zum Verh\u00e4ltnis von Predigtamt und erz\u00e4hlendem Werk bei Jeremias Gotthelf, 1990.", "journal": ["Gleichnis und allgemeines Priestertum. Zum Verh\u00e4ltnis von Predigtamt und erz\u00e4hlendem Werk bei Jeremias Gotthelf"]}, {"text": "Hahl, Werner: Jeremias Gotthelf\u00a0\u2013 der \u00abDichter des Hauses\u00bb. Die christliche Familie als literarisches Modell der Gesellschaft, 1994.", "journal": ["Jeremias Gotthelf\u00a0\u2013 der \u00abDichter des Hauses\u00bb. Die christliche Familie als literarisches Modell der Gesellschaft"]}, {"text": "Pape, Walter; Thomke, Hellmut; Tschopp, Silvia Serena (a cura di): Erz\u00e4hlkunst und Volkserziehung. Das literarische Werk des Jeremias Gotthelf. Mit einer Gotthelf-Bibliographie, 1999.", "journal": ["Erz\u00e4hlkunst und Volkserziehung. Das literarische Werk des Jeremias Gotthelf. Mit einer Gotthelf-Bibliographie"]}, {"text": "Mahlmann-Bauer, Barbara; Zimmermann, Christian von; Zwahlen, Sara Margarita (a cura di): Jeremias Gotthelf, der Querdenker und Zeitkritiker, 2006.", "journal": ["Jeremias Gotthelf, der Querdenker und Zeitkritiker"]}, {"text": "Lauener, Michael: Jeremias Gotthelf \u2013 Prediger gegen den Rechtsstaat, 2011.", "journal": ["Jeremias Gotthelf \u2013 Prediger gegen den Rechtsstaat"]}, {"text": "Derron, Marianne; Zimmermann, Christian von (a cura di): Jeremias Gotthelf. Neue Studien, 2014.", "journal": ["Jeremias Gotthelf. Neue Studien"]}, {"text": "Stuber, Martin; Gerber-Visser, Gerrendina; Derron, Marianne (a cura di):\u00a0 ... wie zu Gotthelfs Zeiten?, 2014 (Berner Zeitschrift f\u00fcr Geschichte, 76/4).", "journal": ["... wie zu Gotthelfs Zeiten?", "Berner Zeitschrift f\u00fcr Geschichte"], "link": ["https://www.e-periodica.ch/digbib/view?pid=zgh-002:2014:76#251"]}, {"text": "Heiniger, Manuela: Der m\u00fcndige B\u00fcrger. Politische Anthropologie in Jeremias Gotthelfs \"Bildern und Sagen aus der Schweiz\", 2015.", "journal": ["Der m\u00fcndige B\u00fcrger. Politische Anthropologie in Jeremias Gotthelfs \"Bildern und Sagen aus der Schweiz\""]}]}, "metagrid_id": "11835", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "http://dodis.ch/P14497", "short_description": "Documenti diplomatici svizzeri", "long_description": "Documenti diplomatici svizzeri"}, "BSS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,118540963&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliografia della storia svizzera", "long_description": "Bibliografia della storia svizzera"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/118540963"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/49303093"}], "bref": [{"title": "Variante/i", "text": "Jeremias Gotthelf (pseudonimo)"}, {"title": "Appartenenza familiare", "text": "Bitzius", "link": ["/articles/058874/2020-04-08/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 4.10.1797\n   \u271d\ufe0e 22.10.1854\n1797-10-041854-10-22", "birth_date": "1797-10-04", "death_date": "1854-10-22"}], "birth_date": "1797-10-04", "death_date": "1854-10-22", "text_blocks": [["h1", "Albert Bitzius"], ["p", "*4.10.1797 Morat,22.10.1854 L\u00fctzelfl\u00fch, riformato, di Berna. Pastore, riformatore sociale, pubblicista e uno dei principali narratori della Svizzera, che dal 1837 us\u00f2 anche lo pseudonimo Jeremias Gotthelf, derivato dal nome del protagonista del suo primo romanzo Lo specchio dei contadini."], ["h2", "Origine e formazione"], ["p", "Albert Bitzius apparteneva all'antica famiglia bernese dei Bitzius. Suo padre Sigmund Bitzius era pastore a Morat e Utzenstorf, sua madre Elisabeth nata Kohler, di B\u00fcren an der Aare, era figlia dell'amministratore del Burgerspital di Berna. Bitzius coltiv\u00f2 stretti rapporti con i parenti materni; il cognato di sua madre, il medico Johann Ludwig Lindt, era suo padrino. Ebbe strette relazioni anche con la famiglia della prima moglie di suo padre, Maria Magdalena Studer, e con sua sorellastra Marie Bitzius, nata da quel matrimonio. Nel 1833 Bitzius spos\u00f2 Henriette Zeender (Henriette Bitzius-Zeender), figlia di Emanuel Jakob Zeender, professore di teologia, e di Marianne nata Fasnacht."], ["p", "Bitzius frequent\u00f2 la scuola cittadina a Morat e dal 1805 segu\u00ec, insieme al fratello Friedrich Carl Bitzius, lezioni private dal padre dopo il trasferimento di quest'ultimo a Utzenstorf. In seguito frequent\u00f2 la Literarschule a Berna (dal 1812) e studi\u00f2 poi teologia all'Accademia di Berna (dal 1814). A Berna fu membro della Societ\u00e0 letteraria, fondata nel 1814, e cofondatore del Montagsleist (1818), una societ\u00e0 conviviale che si riuniva di luned\u00ec, e della Zofingia (1819). Dopo l'esame di teologia Bitzius divenne vicario presso il padre (1820), studi\u00f2 all'Universit\u00e0 di Gottinga (1821-1822) e dopo la morte del padre inizi\u00f2 un vicariato a Herzogenbuchsee (1824). In seguito fu vicario presso la chiesa di S. Spirito a Berna (1829-1831), sotto il pastore Jakob Samuel Wyttenbach, poi a L\u00fctzelfl\u00fch, sotto Jakob Albrecht Fasnacht, il nonno di sua moglie (1831). Alla morte di quest'ultimo, Bitzius assunse l'incarico di pastore nel villaggio."], ["h2", "Dalla politica scolastica alla politica sociale"], ["p", "Bitzius inizi\u00f2 presto a impegnarsi nel campo dell'educazione popolare e dell'istruzione dei poveri. Quale vicario del padre si adoper\u00f2 ad esempio per la costruzione di una scuola, per nuovi programmi didattici nell'insegnamento pubblico e a Herzogenbuchsee per la scuola estiva e una migliore retribuzione dei maestri. Nel 1832 fu eletto nella commissione scolastica di L\u00fctzelfl\u00fch e nella grande commissione scolastica (Grosse Landschulkommission) del canton Berna, composta da rappresentanti dei distretti, incaricata di elaborare una nuova legge sull'educazione. In questo consesso si oppose ai tentativi di Philipp Emanuel Fellenberg di assumere il controllo della scuola magistrale appena fondata. Quale esperto cantonale sostenne la pedagogia pestalozziana di Friedrich Froebel. Nel 1835 il governo cantonale lo nomin\u00f2 commissario scolastico per i comuni di L\u00fctzelfl\u00fch, R\u00fcegsau, Hasle e Oberburg. Per esercitare tale funzione Bitzius chiese un capitolato d'oneri per i commissari, piani didattici da parte degli insegnanti e da parte dei comuni istruzioni per imporre la scolarit\u00e0 obbligatoria. Entr\u00f2 cos\u00ec sempre pi\u00f9 in contrasto con il Dipartimento dell'educazione, di cui critic\u00f2 la legge sulla scuola elementare per l'aumento del numero di materie, la mancanza di piani di studio e di materiali didattici adeguati. Rigett\u00f2 anche la legge sulla scuola secondaria, che a suo parere chiedeva l'assimilazione di troppe conoscenze. La sua critica culmin\u00f2 nel saggio Zur Geschichte des Primarschulwesens im regenerirten Canton Bern (1844), una resa dei conti con la politica scolastica bernese, la cui pubblicazione fu una delle cause del suo licenziamento da commissario scolastico (1845).\u00a0"], ["p", "Nel 1833 Bitzius fu tra i fondatori del Verein f\u00fcr christliche Volksbildung che, incorporata anche l'associazione del distretto di Trachselwald, due anni dopo apr\u00ec un istituto educativo per poveri, dapprima insediato a Sumiswald, poi a Trachselwald. Per lunghi anni fu presidente e poi vicepresidente di questa associazione per l'educazione cristiana della popolazione. La sua concezione di istruzione dei poveri si ispirava al sistema educativo di Johann Heinrich Pestalozzi, volto a preparare gli allievi alla vita e non a riempirli di semplici nozioni. Nella crisi del pauperismo degli anni 1830 e 1840, all'interno della Societ\u00e0 svizzera di utilit\u00e0 pubblica Bitzius era tra le file di coloro che si orientavano a un modello di societ\u00e0 di stampo cristiano-paternalistico.\u00a0\u00a0"], ["p", "Il rivolgimento liberale del 1831 a Berna sensibilizz\u00f2 Bitzius ai problemi politici e sociali. Egli interpret\u00f2 la rivoluzione bernese come proseguimento della Rivoluzione di luglio in Francia, ritenendola per\u00f2 pi\u00f9 avanzata poich\u00e9, contrariamente a quella francese, non era fondata sulla forza fisica ma su quella della ragione. Le sue concezioni di democrazia si basavano su una propria idea di repubblicanismo (Repubblica), fondato su valori cristiani facendo ricorso a Johann Heinrich Pestalozzi e Johannes von M\u00fcller. Bitzius pose quindi la rivoluzione dello Stato del 1831 in relazione diretta con la Riforma e consider\u00f2 la Costituzione bernese liberale non garante anzitutto di un quadro giuridico, ma dello spirito di libert\u00e0 e uguaglianza cristiana. A causa di questa interpretazione di Stato, libert\u00e0 e uguaglianza, che illustr\u00f2 ad esempio in Eines Schweizers Wort an den schweizerischen Sch\u00fctzenverein (1842) e Ein Wort zur Pestalozzifeier (1846), dopo l'affare Strauss di Zurigo, l'affare dei conventi di Argovia, l'introduzione della Costituzione radicale nel canton Vaud (1844) e le spedizioni dei Corpi franchi (1844-1845) Bitzius divenne antagonista delle tendenze politiche dell'epoca (radicalismo). Alla fiducia nella piena autonomia dei cittadini difesa dai radicali contrappose l'ordine patriarcale, che a suo parere garantiva la coesione degli strati sociali, dello Stato, della Chiesa e della famiglia. Fu ostile anche allo Stato federale, che vedeva come conseguenza delle spedizioni dei Corpi franchi e antitetico rispetto all'idea di Stato repubblicano.\u00a0"], ["h2", "Da giornalista a scrittore"], ["p", "Dal 1831 Bitzius redasse con regolarit\u00e0 articoli di giornale. Il suo primo saggio usc\u00ec nel 1828 sullo Schweizerbote\u00a0di Heinrich Zschokke; in seguito il suo organo di pubblicazione divenne il Berner Volksfreund, foro di discussione del gruppo liberal-conservatore raccolto attorno ai fratelli Johann Ludwig, Karl e Johann Schnell a Burgdorf. Vi si espresse su temi come la scuola, l'educazione dei poveri, l'alcolismo, l'arbitrariet\u00e0 istituzionalizzata e l'economia. Alla fine degli anni 1830 i suoi editoriali ebbero una forte influenza sull'opinione pubblica. In ambito giornalistico Bitzius fu attivo anche come redattore ed editore del Neuer Berner Kalender."], ["p", "I racconti e i romanzi di Bitzius vanno intesi come reazione a eventi d'attualit\u00e0 e da molti dei suoi temi traspare l'esperienza pastorale e giornalistica come vera e propria fase propedeutica alla scrittura letteraria. Ciascuno dei suoi 13 romanzi illustra aspetti delle crisi di modernizzazione e di secolarizzazione che caratterizzavano l'Europa dell'epoca, sintetizzati in una formula nel titolo Zeitgeist und Bernergeist, \u00abspirito del tempo e spirito bernese\u00bb (1852). La questione sociale \u00e8 affrontata non solo nello Specchio dei contadini (Der Bauernspiegel,\u00a01837), ma anche in Die Armennot (1840), Leiden und Freuden eines Schulmeisters (1838-1839), Uli il servo (Uli der Knecht, 1841) ed Erlebnisse eines Schuldenbauers (1854). Tendenze materialistiche e socialiste sono criticate ad esempio in Der Geltstag oder Die Wirtschaft nach der neuen Mode (1846) e Jacobs, des Handwerksgesellen, Wanderungen durch die Schweiz (1846-1847), mentre in K\u00e4thi, die Grossmutter, oder der wahre Weg durch jede Not (1847) e Das Erdbeeri-Mareili (1851) agli avidi avvocati, affaristi e predicatori itineranti socialisti contrappone figure saldamente legate ai valori cristiani. Uli il mezzadro (Uli der P\u00e4chter,\u00a01849) pu\u00f2 essere letto come risposta al Sonderbund, Die K\u00e4serei in der Vehfreude (1850) quale reazione alle rivoluzioni del 1848.\u00a0"], ["h2", "Ricezione postuma"], ["p", "Verso la fine del XIX secolo, quando liberali e cattolici-conservatori iniziarono ad avvicinarsi, Bitzius assurse alla gloria postuma di poeta nazionale. Il pastore dell'Emmental sembrava destinato a rivestire un ruolo di precursore per l'ideologia contadina, l'antimodernismo e l'antisocialismo, che insieme ai miti di fondazione costituivano la malta che univa il nuovo blocco di agrari e borghesi. Egli aveva infatti aspramente criticato il processo di modernizzazione in tutte le sue declinazioni e lottato contro orientamenti materialistici e socialisti \u2013 ancora nell'accezione del comunismo dei garzoni artigiani \u2013 in quanto nemici dell'ordine cristiano. La casa e la famiglia, e non la societ\u00e0 moderna, erano i pilastri su cui si fondava ogni forma di comunit\u00e0 statale."], ["p", "Dalla svolta del XIX al XX secolo, alla difesa spirituale e fino agli anni 1950 sotto il cappello di nome Gotthelf nacque un mito in cui ciascuno ritrovava la propria storia e tutti si riconoscevano come collettivit\u00e0. Per alcuni divenne il poeta dei contadini dell'Emmental, per altri il difensore del focolare e degli autentici valori svizzeri o ancora il vate di un'etica della responsabilit\u00e0 liberale contrapposta al totalitarismo e al \u00absollevamento delle masse\u00bb. Il mito venne sfruttato nei film di Franz Schnyder e nei radiodrammi dialettali di Ernst Balzli, che diffusero con successo l'idea di un'identit\u00e0 tra il mondo di Gotthelf e l'essenza svizzera. La protesta intellettuale di Walter Muschg contro la falsificazione della narrativa di Gotthelf nelle pi\u00e8ce radiofoniche rimase senza eco. Nella seconda met\u00e0 del XX secolo inizi\u00f2 la commercializzazione del nome Gotthelf, che trasform\u00f2 il mito in marchio, annullando involontariamente la valenza nazionalpolitica dell'idealizzazione. Ci\u00f2 si tradusse, non per caso, in una continua perdita di rilevanza della sua opera nelle scuole e nell'opinione pubblica. Alcune cerchie affiliate all'Unione democratica di centro hanno tentato di strumentalizzare il repubblicanismo di Bitzius ai fini di una polemica politica contro la \u00abclasse politica\u00bb e l'Unione europea. Il Gotthelf Zentrum nella canonica di L\u00fctzelfl\u00fch coltiva la memoria dello scrittore, in particolare attraverso un museo allestito nelle antiche stanze private del pastore."], ["h2", "Ricerca"], ["p", "Alla morte di Bitzius la riflessione sulla sua opera fu modesta, ad eccezione del necrologio di Gottfried Keller (1855) e della monografia di Carl Manuel. Un confronto pi\u00f9 ampio inizi\u00f2 solo a cavallo del secolo. Una prima edizione completa commentata fu curata da Rudolf Hunziker e Hans Bloesch, dopo che Ferdinand Vetter, germanista di Berna e responsabile di un'edizione popolare delle opere di Gotthelf (1898-1902), aveva dovuto arrendersi di fronte all'opposizione delle famiglie Bitzius rispettivamente von R\u00fctte.\u00a0"], ["p", "Lo studio di Walter Muschg (1931) divenne la pietra miliare della ricerca sull'autore. Il germanista basilese si distanzi\u00f2 dall'idea di scrittore un po' sempliciotto di romanzi contadini, sottolineando invece il forte radicamento al mondo terreno di Gotthelf, che con poetica barocca mette a nudo le forme arcaiche della natura umana. In contrapposizione alle categorie mitiche e di psicologia del profondo di Muschg, Werner G\u00fcnther (1934) esort\u00f2 a una interpretazione puramente estetica dell'opera di Gotthelf. Nel contesto del primo centenario della morte dello scrittore usc\u00ec una profusione di pubblicazioni, tra cui Das Bild des Menschen bei Jeremias Gotthelf (1953) di Karl Fehr, che scelse un approccio antropologico.\u00a0"], ["p", "A partire dal XX secolo la ricerca su Gotthelf divenne pi\u00f9 internazionale e specializzata. Gi\u00e0 nel 1913 alla Sorbona di Parigi usc\u00ec la tesi di dottorato di Gabriel Muret su vita e opere di Gotthelf, nel 1979 poi il lavoro di abilitazione di Pierre Cimaz, che tuttavia ebbe un impatto sul dibattito scientifico solo dopo la sua traduzione in tedesco nel 1998. Il germanista americano Herbert Morgan Waidson analizz\u00f2 invece l'influenza di Gotthelf sul mondo anglosassone (1948). Studi pi\u00f9 specialistici si occuparono di aspetti teologici, come Kurt Guggisberg in Jeremias Gotthelf. Christentum und Leben\u00a0(1939), Eduard Buess nel suo lavoro di dottorato Jeremias Gotthelf. Sein Gottes- und Menschenverst\u00e4ndnis (1948) o Ulrich Knellwolf, che tent\u00f2 di contemplare l'opera narrativa di Bitzius come risposta alla crisi della predicazione. Ma i ricercatori si concentrarono anche sui temi scolastici e pedagogici, ad esempio Walter Marti, che pubblic\u00f2 e comment\u00f2 la corrispondenza ufficiale di Gotthelf come commissario scolastico (due parti, 1948 e 1949). Hermann Levin Goldschmidt (1939) scrisse uno studio sullo spirito dell'educazione, Urs K\u00fcffer (1982) uno sulla pedagogia in generale. Roland Kuhn (1951) e Jakob Wyrsch (1954) si sono per contro occupati delle concezioni psicologiche di Gotthelf e Friedrich Weber (1945), Hans Ulrich D\u00fcrrenmatt (1947), Josef Maibaum (1960), Werner Hahl (1979) e Michael Lauener (2011) di quelle giuridiche.\u00a0\u00a0"], ["p", "Friedrich Sengle tent\u00f2 di ricollocare Gotthelf nella storia della letteratura, descrivendolo come poeta in stile Biedermeier; il suo allievo Winfried Bauer (1975) lo situ\u00f2 persino nella Restaurazione spirituale, misconoscendo per\u00f2 lo spirito sostanzialmente liberale e illuminista dell'opera di Gotthelf. Wolfgang Braungart (1987) e Klaus Jarchow (1989) sottolinearono invece la persistenza della tradizione svizzera dell'istruzione del popolo in Gotthelf. Hanns Peter Holl (1985) lesse la sua opera in primo luogo come reazione alle crisi della modernizzazione e Werner Hahl (1994) evidenzi\u00f2 le radici cristiane e repubblicane nelle sue concezioni di ordine della casa, che lo distinguono dalla corrente spirituale reazionaria. Dal 2012 la Forschungsstelle Jeremias Gotthelf dell'Universit\u00e0 di Berna, un centro di ricerca interdisciplinare, ha avviato la pubblicazione dell'edizione critica integrale delle sue opere."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q122358", "itemLabel": "Jeremias Gotthelf", "dhsid": "011835", "namefr": "Jeremias Gotthelf", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jeremias_Gotthelf", "namede": "Jeremias Gotthelf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jeremias_Gotthelf", "nameit": "Jeremias Gotthelf", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Jeremias_Gotthelf", "nameen": "Jeremias Gotthelf", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jeremias_Gotthelf", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118540963"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q122358", "wikipedia_page_title": "Jeremias Gotthelf", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/011835/2020-04-08"}