{"search_result_name": "R\u00fcedi, Fr\u00e9d\u00e9ric", "language": "it", "id": "011901", "version": "2010-11-18", "_text": "Fr\u00e9d\u00e9ric R\u00fcedi\n\n8.2.1889 Losanna, 20.5.1962 Cully, di Bolligen. Figlio di Fr\u00e9d\u00e9ric Charles, Granconsigliere, e Laura Hedwig Catherine Keberle. \u200bJeanne Berthe Marie, figlia di Aloys Fauquez. Segr. di divisione della Cassa fed. d'assicurazione (1920-27), fu secondo caposezione (1928), segr. della commissione delle finanze delle Camere fed. (1929-43), primo aggiunto (1944) e direttore del controllo fed. delle finanze (1945-54). Fece inoltre parte del consiglio di amministrazione della Cassa fed. d'assicurazione (1946-54). Colonnello di Stato maggiore generale.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Amministrazione federale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.124900."}], "title": "Fr\u00e9d\u00e9ric R\u00fcedi", "given_name": "Fr\u00e9d\u00e9ric", "family_name": "R\u00fcedi", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nSarah Brian Scherer\nTraduzione:\nGisella Germani Mazzi"], "text_links": [[], [{"start": 159, "end": 172, "mention": "Aloys Fauquez", "href": "/it/articles/015238/2004-09-16/", "dhsid": "015238", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q17305565", "itemLabel": "Aloys Fauquez", "dhsid": "015238", "namefr": "Aloys Fauquez", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aloys_Fauquez", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17305565", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 9, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 82331, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bolligen", "confidence_score": 0.803, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 28, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q661664", "wikipedia_page_id": 382057, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q661664", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bolligen", "confidence_score": 0.803, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002416", "dhsid": "002416", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q661664", "itemLabel": "Cully", "dhsid": "002416", "namefr": "Cully (Vaud)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Cully_(Vaud)", "namede": "Cully VD", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Cully_VD", "nameit": "Cully (Bourg-en-Lavaux)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cully_(Bourg-en-Lavaux)", "nameen": "Cully, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cully,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4668179-6", "wikidata_id": "Q661664"}}, {"start": 38, "end": 46, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69160", "wikipedia_page_id": 307659, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69160", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bolligen", "confidence_score": 0.803, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000210", "dhsid": "000210", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69160", "itemLabel": "Bolligen", "dhsid": "000210", "namefr": "Bolligen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bolligen", "namede": "Bolligen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bolligen", "nameit": "Bolligen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bolligen", "nameen": "Bolligen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bolligen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4007613-1", "wikidata_id": "Q69160"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Der Bund, 23.12.1954", "tpub": ["Der Bund"]}, {"text": "L'Etat-major, 8, 1991, 303", "tpub": ["L'Etat-major"]}]}, "metagrid_id": "11901", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P1930", "short_description": "Documenti diplomatici svizzeri", "long_description": "Documenti diplomatici svizzeri"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=63396", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1069166243"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/315116254"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 8.2.1889\n   \u271d\ufe0e 20.5.1962\n1889-02-081962-05-20", "birth_date": "1889-02-08", "death_date": "1962-05-20"}], "birth_date": "1889-02-08", "death_date": "1962-05-20", "text_blocks": [["h1", "Fr\u00e9d\u00e9ric R\u00fcedi"], ["p", "8.2.1889 Losanna, 20.5.1962 Cully, di Bolligen. Figlio di Fr\u00e9d\u00e9ric Charles, Granconsigliere, e Laura Hedwig Catherine Keberle. \u200bJeanne Berthe Marie, figlia di Aloys Fauquez. Segr. di divisione della Cassa fed. d'assicurazione (1920-27), fu secondo caposezione (1928), segr. della commissione delle finanze delle Camere fed. (1929-43), primo aggiunto (1944) e direttore del controllo fed. delle finanze (1945-54). Fece inoltre parte del consiglio di amministrazione della Cassa fed. d'assicurazione (1946-54). Colonnello di Stato maggiore generale."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78070353", "itemLabel": "Fr\u00e9d\u00e9ric R\u00fcedi", "dhsid": "011901", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1069166243"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78070353", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/011901/2010-11-18"}