{"search_result_name": "Stagel, Elsbeth", "language": "it", "id": "012309", "version": "2021-04-15", "_text": "Elsbeth Stagel\n\nca. 1360 T\u00f6ss, di Zurigo. Figlia di Rudolf Stagel, Consigliere, e di una Margaretha. Elsbeth Stagel entr\u00f2 in giovane et\u00e0 nel convento di domenicane di T\u00f6ss presso Winterthur e pi\u00f9 tardi ne divenne priora. \u00c8 nota nella storia della letteratura grazie alla Vita di Enrico Suso, domenicano di Costanza, che la defin\u00ec sua figlia spirituale e che la guid\u00f2, in qualit\u00e0 di confessore, sulla via della perfezione spirituale. Non \u00e8 chiaro in che misura lo scambio tra i due si basi su un incontro realmente avvenuto. Forse all'epoca dell'interdetto papale Suso era entrato in pi\u00f9 stretto contatto con il convento di T\u00f6ss, della cui assistenza spirituale de facto si occupavano i domenicani zurighesi. La ricerca pi\u00f9 recente ha contestato l'attribuzione della Vita a Stagel, come suggerito nel prologo. \u00c8 tuttavia ipotizzabile che abbia partecipato alla stesura dell'epistolario e alla traduzione tedesca del Libretto dell'eterna sapienza di Suso. Quest'ultimo testo \u00e8 documentato la prima volta in una copia manoscritta di T\u00f6ss, che nel 1378 fu donata dal cancelliere della citt\u00e0 di Lucerna Johannes Friker al convento benedettino femminile di S. Andrea di Engelberg. Nella parte finale il Codice contiene una nota manoscritta di Stagel, con la richiesta di commemorare lei e la sua famiglia. Nel capitolo 33 della Vita essa viene inoltre indicata come autrice del \u00ablibro delle sorelle\u00bb di T\u00f6ss (Schwesternbuch von T\u00f6ss), il che, almeno per le versioni del XV secolo conservate, non pu\u00f2 essere esatto. Johannes Meyer, basandosi sulle informazioni contenute nella Vita di Suso, nella sua prefazione al \u00ablibro delle sorelle\u00bb dedic\u00f2 a Elsbeth Stagel una Vita propria, in cui la religiosa appare come modello di dedizione alla regola domenicana.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arte e letteratura / Letteratura / Letteratura tedesca", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.132500.134100.134200."}, {"tag": "Formazione e scienze / Scienze / Storia", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136600."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Ordini / Domenicani", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139600."}], "title": "Elsbeth Stagel", "given_name": "Elsbeth", "family_name": "Stagel", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nMartina Wehrli-Johns\nTraduzione:\nLivia Taddei"], "text_links": [[], [{"start": 151, "end": 155, "mention": "T\u00f6ss", "href": "/it/articles/011878/2013-12-18/", "dhsid": "011878", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q680659", "itemLabel": "couvent de T\u00f6ss", "dhsid": "011878", "namefr": "Couvent de T\u00f6ss", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Couvent_de_T%C3%B6ss", "namede": "Kloster T\u00f6ss", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_T%C3%B6ss", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "T\u00f6ss Monastery", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/T%C3%B6ss_Monastery", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q44613", "instanceofLabel": "monast\u00e8re", "gndid": "1058344676"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q680659", "itemLabel": "couvent de T\u00f6ss", "dhsid": "011878", "namefr": "Couvent de T\u00f6ss", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Couvent_de_T%C3%B6ss", "namede": "Kloster T\u00f6ss", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_T%C3%B6ss", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "T\u00f6ss Monastery", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/T%C3%B6ss_Monastery", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1128397", "instanceofLabel": "couvent", "gndid": "1058344676"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q680659", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 263, "end": 274, "mention": "Enrico Suso", "href": "/it/articles/010233/2011-11-23/", "dhsid": "010233", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q303435", "itemLabel": "Henri Suso", "dhsid": "010233", "namefr": "Henri Suso", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Henri_Suso", "namede": "Heinrich Seuse", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Seuse", "nameit": "Enrico Suso", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Enrico_Suso", "nameen": "Henry Suso", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Henry_Suso", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118613510"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q303435", "wikipedia_page_title": "Enrico Suso"}, {"start": 1082, "end": 1097, "mention": "Johannes Friker", "href": "/it/articles/014741/2005-03-10/", "dhsid": "014741", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364329", "itemLabel": "Johannes Friker", "dhsid": "014741", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "103100954"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364329", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1493, "end": 1507, "mention": "Johannes Meyer", "href": "/it/articles/006853/2009-11-10/", "dhsid": "006853", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1327699", "itemLabel": "Johannes Meyer", "dhsid": "006853", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johannes Meyer (Politiker, 1801)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johannes_Meyer_(Politiker,_1801)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1047137550"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1327699", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 18, "end": 24, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "regola domenicana", "confidence_score": 0.9444, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 163, "end": 173, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9125", "wikipedia_page_id": 153183, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "regola domenicana", "confidence_score": 0.9444, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000157", "dhsid": "000157", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "itemLabel": "Winterthour", "dhsid": "000157", "namefr": "Winterthour", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Winterthour", "namede": "Winterthur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameit": "Winterthur", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameen": "Winterthur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4066337-1", "wikidata_id": "Q9125"}}, {"start": 218, "end": 242, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6497044", "wikipedia_page_id": 3904, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6497044", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "regola domenicana", "confidence_score": 0.9444, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 263, "end": 274, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q303435", "wikipedia_page_id": 2153290, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q303435", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "regola domenicana", "confidence_score": 0.9444, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010233", "dhsid": "010233", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q303435", "itemLabel": "Henri Suso", "dhsid": "010233", "namefr": "Henri Suso", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Henri_Suso", "namede": "Heinrich Seuse", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Seuse", "nameit": "Enrico Suso", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Enrico_Suso", "nameen": "Henry Suso", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Henry_Suso", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118613510", "wikidata_id": "Q303435"}}, {"start": 276, "end": 286, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131479", "wikipedia_page_id": 91116, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131479", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "regola domenicana", "confidence_score": 0.9444, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 529, "end": 546, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6291244", "wikipedia_page_id": 56529, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6291244", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "regola domenicana", "confidence_score": 0.9444, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 645, "end": 653, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q712144", "wikipedia_page_id": 114120, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q712144", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "regola domenicana", "confidence_score": 0.9444, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 670, "end": 680, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131479", "wikipedia_page_id": 91116, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131479", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "regola domenicana", "confidence_score": 0.9444, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 857, "end": 868, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2250271", "wikipedia_page_id": 282958, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2250271", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "regola domenicana", "confidence_score": 0.9444, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 887, "end": 894, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183", "wikipedia_page_id": 2381197, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "regola domenicana", "confidence_score": 0.9444, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003352", "dhsid": "003352", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q183", "itemLabel": "Allemagne", "dhsid": "003352", "namefr": "Allemagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Allemagne", "namede": "Deutschland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutschland", "nameit": "Germania", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Germania", "nameen": "Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4011882-4", "wikidata_id": "Q183"}}, {"start": 899, "end": 907, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131084", "wikipedia_page_id": 118415, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131084", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "regola domenicana", "confidence_score": 0.9444, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 993, "end": 1010, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q87167", "wikipedia_page_id": 380022, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q87167", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "regola domenicana", "confidence_score": 0.9444, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1047, "end": 1058, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q373085", "wikipedia_page_id": 125418, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q373085", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "regola domenicana", "confidence_score": 0.9444, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1074, "end": 1081, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "regola domenicana", "confidence_score": 0.9444, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 1101, "end": 1121, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1411705", "wikipedia_page_id": 1917638, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1411705", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "regola domenicana", "confidence_score": 0.9444, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1448, "end": 1457, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7018", "wikipedia_page_id": 10107, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7018", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "regola domenicana", "confidence_score": 0.9444, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1493, "end": 1507, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q73813", "wikipedia_page_id": 4261960, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q73813", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "regola domenicana", "confidence_score": 0.9444, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1714, "end": 1731, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131479", "wikipedia_page_id": 91116, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131479", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "regola domenicana", "confidence_score": 0.9444, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Fonti": [{"text": "Weinhandl,\u00a0Margarete;\u00a0Haas,\u00a0Alois M. (a cura di): Deutsches Nonnenleben. Das Leben der Schwestern zu T\u00f6ss und der Nonne von Engelthal. B\u00fcchlein von der Gnaden \u00dcberlast,\u00a02004.", "tpub": ["Weinhandl,", "Margarete", ";", "Haas,", "Alois M. (a cura di)", ": Deutsches Nonnenleben. Das Leben der Schwestern zu T\u00f6ss und der Nonne von Engelthal. B\u00fcchlein von der Gnaden \u00dcberlast", ",", "2004."], "journal": ["Deutsches Nonnenleben. Das Leben der Schwestern zu T\u00f6ss und der Nonne von Engelthal. B\u00fcchlein von der Gnaden \u00dcberlast"]}], "Studi": [{"text": "Verfasserlexikon. Die deutsche Literatur des Mittelalters, fondato da Wolfgang Stammler, proseguito da Karl Langosch, vol.\u00a09,\u00a01995, pp. 219-226.", "tpub": ["Verfasserlexikon. Die deutsche Literatur des Mittelalters", ", fondato da Wolfgang Stammler, proseguito da Karl Langosch, vol.", "9,", "1995, pp. 219-226."], "journal": ["Verfasserlexikon. Die deutsche Literatur des Mittelalters"]}, {"text": "Auty, Robert; Bretscher-Gisiger, Charlotte et al. (a cura di): Lexikon des Mittelalters, vol. 8, 1997, pp. 38-39.", "tpub": ["Lexikon des Mittelalters", ", vol. 8, 1997, pp. 38-39."], "journal": ["Lexikon des Mittelalters"]}, {"text": "Tobin, Frank J.: \u00abHenry Suso and Elsbeth Stagel\u00bb, in: Mooney, Catherine M.\u00a0(a cura di):\u00a0Gendered Voices. Medieval Saints and Their Interpreters, 1999, pp. 118-135.", "author": ["Tobin"], "tpub": ["Henry Suso and Elsbeth Stagel", "Mooney, Catherine M.", "(a cura di):\u00a0Gendered Voices. Medieval Saints and Their Interpreters, 1999, pp. 118-135."], "journal": ["Gendered Voices. Medieval Saints and Their Interpreters"]}, {"text": "Die Dominikaner und Dominikanerinnen in der Schweiz, a cura di Petra Zimmer con la collaborazione di Brigitte Degler-Spengler, 1999, pp. 901-934, specialmente 911-914\u00a0(Helvetia Sacra, IV/5).", "journal": ["Die Dominikaner und Dominikanerinnen in der Schweiz", "Helvetia Sacra"]}, {"text": ""}, {"text": "Oehninger, Robert Heinrich: Wir hatten eine selige Schwester.\u00a033 Lebensberichte \u00fcber Dominikanerinnen aus dem Kloster zu T\u00f6ss bei Winterthur, 2 voll., 2003.", "author": ["Oehninger"], "tpub": ["Wir hatten eine selige Schwester.", ", 2 voll., 2003."], "journal": ["Wir hatten eine selige Schwester.", "33 Lebensberichte \u00fcber Dominikanerinnen aus dem Kloster zu T\u00f6ss bei Winterthur"]}, {"text": "Museo nazionale svizzero (a cura di): Nonnen. Starke Frauen im Mittelalter, 2020 (catalogo mostra).", "journal": ["Nonnen. Starke Frauen im Mittelalter"]}]}, "metagrid_id": "12309", "metagrid_links": [{"BSS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,119221780&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliografia della storia svizzera", "long_description": "Bibliografia della storia svizzera"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/119221780"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/100216032"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u271d\ufe0e ca. 1360", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Elsbeth Stagel"], ["p", "ca. 1360 T\u00f6ss, di Zurigo. Figlia di Rudolf Stagel, Consigliere, e di una Margaretha. Elsbeth Stagel entr\u00f2 in giovane et\u00e0 nel convento di domenicane di T\u00f6ss presso Winterthur e pi\u00f9 tardi ne divenne priora. \u00c8 nota nella storia della letteratura grazie alla Vita di Enrico Suso, domenicano di Costanza, che la defin\u00ec sua figlia spirituale e che la guid\u00f2, in qualit\u00e0 di confessore, sulla via della perfezione spirituale. Non \u00e8 chiaro in che misura lo scambio tra i due si basi su un incontro realmente avvenuto. Forse all'epoca dell'interdetto papale Suso era entrato in pi\u00f9 stretto contatto con il convento di T\u00f6ss, della cui assistenza spirituale de facto si occupavano i domenicani zurighesi. La ricerca pi\u00f9 recente ha contestato l'attribuzione della Vita a Stagel, come suggerito nel prologo. \u00c8 tuttavia ipotizzabile che abbia partecipato alla stesura dell'epistolario e alla traduzione tedesca del Libretto dell'eterna sapienza di Suso. Quest'ultimo testo \u00e8 documentato la prima volta in una copia manoscritta di T\u00f6ss, che nel 1378 fu donata dal cancelliere della citt\u00e0 di Lucerna Johannes Friker al convento benedettino femminile di S. Andrea di Engelberg. Nella parte finale il Codice contiene una nota manoscritta di Stagel, con la richiesta di commemorare lei e la sua famiglia. Nel capitolo 33 della Vita essa viene inoltre indicata come autrice del \u00ablibro delle sorelle\u00bb di T\u00f6ss (Schwesternbuch von T\u00f6ss), il che, almeno per le versioni del XV secolo conservate, non pu\u00f2 essere esatto. Johannes Meyer, basandosi sulle informazioni contenute nella Vita di Suso, nella sua prefazione al \u00ablibro delle sorelle\u00bb dedic\u00f2 a Elsbeth Stagel una Vita propria, in cui la religiosa appare come modello di dedizione alla regola domenicana."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q117140", "itemLabel": "Elsbeth Stagel", "dhsid": "012309", "namefr": "Elsbeth Stagel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Elsbeth_Stagel", "namede": "Elsbeth Stagel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Elsbeth_Stagel", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Elsbeth Stagel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Elsbeth_Stagel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119221780"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q117140", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/012309/2021-04-15"}