{"search_result_name": "Alen\u00e7on, Philippe d'", "language": "it", "id": "012459", "version": "2001-04-23", "_text": "Philippe d'Alen\u00e7on\n\n1339 Parigi, 15.8.1402 Roma. Figlio di Carlo II di Valois, conte di A. dal 1326, e di Maria de la Cerda; nipote del sovrano franc. Filippo VI. Arcivescovo di Rouen a partire dal 1360/62. Allo scoppio del Grande scisma d'Occidente (1378) rest\u00f2 fedele al papa romano Urbano VI, che lo nomin\u00f2 cardinale. Legato pontificio, dal 1387 al 1390 visit\u00f2 i principi dell'Impero per conquistarli alla causa romana. In viaggio verso nord, dal settembre al novembre del 1387 soggiorn\u00f2 a Lucerna, Zurigo e Basilea, redigendo documenti di varia natura: la proclamazione dell'indulgenza di 100 giorni in tutte le chiese del territorio di Svitto, i Privilegia cardinalis, contenuti nell'antico registro del Consiglio cittadino (il cosiddetto \u00e4ltestes Ratsb\u00fcchlein) e destinati all'ospedale e alla citt\u00e0 di Lucerna, nonch\u00e9 i documenti che attestano l'erezione della parrocchia di Sisikon e la separazione del monastero basilese di Sankt Alban dall'abbazia madre di Cluny, fedele ad Avignone. In seguito divenne decano del collegio cardinalizio.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari / Arcivescovi e cardinali", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138700."}], "title": "Philippe d' Alen\u00e7on", "given_name": "Philippe d'", "family_name": "Alen\u00e7on", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nAnsgar Wildermann\nTraduzione:\nValerio Ferloni"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2037393", "wikipedia_page_id": 1858657, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2037393", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "decano del collegio cardinalizio", "confidence_score": 0.993, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/012459", "dhsid": "012459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2037393", "itemLabel": "Philippe d'Alen\u00e7on", "dhsid": "012459", "namefr": "Philippe d'Alen\u00e7on", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Philippe_d%27Alen%C3%A7on", "namede": "Philipp II. von Alen\u00e7on", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Philipp_II._von_Alen%C3%A7on", "nameit": "Philippe d'Alen\u00e7on", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Philippe_d%27Alen%C3%A7on", "nameen": "Philippe of Alen\u00e7on", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Philippe_of_Alen%C3%A7on", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "130029963", "wikidata_id": "Q2037393"}}], [{"start": 5, "end": 11, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 3198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "decano del collegio cardinalizio", "confidence_score": 0.993, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 23, "end": 27, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q220", "wikipedia_page_id": 2318427, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "decano del collegio cardinalizio", "confidence_score": 0.993, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006605", "dhsid": "006605", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "itemLabel": "Rome", "dhsid": "006605", "namefr": "Rome", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rome", "namede": "Rom", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rom", "nameit": "Roma", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Roma", "nameen": "Rome", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rome", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "4050471-2", "wikidata_id": "Q220"}}, {"start": 39, "end": 57, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1384129", "wikipedia_page_id": 2111893, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1384129", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "decano del collegio cardinalizio", "confidence_score": 0.993, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 143, "end": 163, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q569265", "wikipedia_page_id": 502765, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q569265", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "decano del collegio cardinalizio", "confidence_score": 0.993, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 211, "end": 229, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q26189", "wikipedia_page_id": 724915, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q26189", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "decano del collegio cardinalizio", "confidence_score": 0.993, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017156", "dhsid": "017156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q26189", "itemLabel": "Grand Schisme d'Occident", "dhsid": "017156", "namefr": "Grand Schisme d'Occident", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Grand_Schisme_d%27Occident", "namede": "Abendl\u00e4ndisches Schisma", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Abendl%C3%A4ndisches_Schisma", "nameit": "Scisma d'Occidente", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scisma_d%27Occidente", "nameen": "Western Schism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Western_Schism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q41521", "instanceofLabel": "schisme", "gndid": "4141008-7", "wikidata_id": "Q26189"}}, {"start": 253, "end": 264, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q170500", "wikipedia_page_id": 50786, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170500", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "decano del collegio cardinalizio", "confidence_score": 0.993, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 301, "end": 318, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q740369", "wikipedia_page_id": 91119, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q740369", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "decano del collegio cardinalizio", "confidence_score": 0.993, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 346, "end": 366, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1411354", "wikipedia_page_id": 2777564, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1411354", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "decano del collegio cardinalizio", "confidence_score": 0.993, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 473, "end": 480, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "decano del collegio cardinalizio", "confidence_score": 0.993, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 482, "end": 488, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "decano del collegio cardinalizio", "confidence_score": 0.993, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 491, "end": 498, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "decano del collegio cardinalizio", "confidence_score": 0.993, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 559, "end": 569, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q44777", "wikipedia_page_id": 228637, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q44777", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "decano del collegio cardinalizio", "confidence_score": 0.993, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 621, "end": 627, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68155", "wikipedia_page_id": 3864, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68155", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "decano del collegio cardinalizio", "confidence_score": 0.993, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000736", "dhsid": "000736", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68155", "itemLabel": "Schwytz", "dhsid": "000736", "namefr": "Schwytz (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Schwytz_(ville)", "namede": "Schwyz (Gemeinde)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schwyz_(Gemeinde)", "nameit": "Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svitto", "nameen": "Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4118544-4", "wikidata_id": "Q68155"}}, {"start": 788, "end": 795, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "decano del collegio cardinalizio", "confidence_score": 0.993, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 847, "end": 857, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q102496", "wikipedia_page_id": 2125503, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "decano del collegio cardinalizio", "confidence_score": 0.993, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011744", "dhsid": "011744", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "itemLabel": "paroisse eccl\u00e9siastique", "dhsid": "011744", "namefr": "Paroisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paroisse", "namede": "Pfarrei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pfarrei", "nameit": "Parrocchia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parrocchia", "nameen": "Parish", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parish", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15617994", "instanceofLabel": "type de division administrative", "gndid": "4115544-0", "wikidata_id": "Q102496"}}, {"start": 861, "end": 868, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66862", "wikipedia_page_id": 94728, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66862", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "decano del collegio cardinalizio", "confidence_score": 0.993, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000706", "dhsid": "000706", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66862", "itemLabel": "Sisikon", "dhsid": "000706", "namefr": "Sisikon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sisikon", "namede": "Sisikon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sisikon", "nameit": "Sisikon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sisikon", "nameen": "Sisikon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sisikon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4538337-6", "wikidata_id": "Q66862"}}, {"start": 890, "end": 899, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q44613", "wikipedia_page_id": 65354, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q44613", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "decano del collegio cardinalizio", "confidence_score": 0.993, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 900, "end": 908, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "decano del collegio cardinalizio", "confidence_score": 0.993, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 912, "end": 923, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q818499", "wikipedia_page_id": 3606928, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q818499", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "decano del collegio cardinalizio", "confidence_score": 0.993, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 929, "end": 936, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160742", "wikipedia_page_id": 689024, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "decano del collegio cardinalizio", "confidence_score": 0.993, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 946, "end": 951, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q220301", "wikipedia_page_id": 148386, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q220301", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "decano del collegio cardinalizio", "confidence_score": 0.993, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 963, "end": 971, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6397", "wikipedia_page_id": 77930, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6397", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "decano del collegio cardinalizio", "confidence_score": 0.993, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006582", "dhsid": "006582", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6397", "itemLabel": "Avignon", "dhsid": "006582", "namefr": "Avignon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avignon", "namede": "Avignon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Avignon", "nameit": "Avignone", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avignone", "nameen": "Avignon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Avignon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4004019-7", "wikidata_id": "Q6397"}}, {"start": 992, "end": 1024, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q449676", "wikipedia_page_id": 496774, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q449676", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "decano del collegio cardinalizio", "confidence_score": 0.993, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "A. P. von Segesser, Rechtsgeschichte der Stadt und Republik Luzern, 2, 1852, 876-878", "author": ["A. P. von Segesser"], "tpub": ["Rechtsgeschichte der Stadt und Republik Luzern"]}, {"text": "DHGE, 2, 96 sg.", "tpub": ["DHGE"]}, {"text": "AA. VV., Les Valois, 1990, 412 sg.", "author": ["AA. VV."], "tpub": ["Les Valois"]}]}, "metagrid_id": "12459", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/130029963"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/40472015"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 1339\n   \u271d\ufe0e 15.8.1402\n1402-08-15", "birth_date": "", "death_date": "1402-08-15"}], "birth_date": "", "death_date": "1402-08-15", "text_blocks": [["h1", "Philippe d'Alen\u00e7on"], ["p", "1339 Parigi, 15.8.1402 Roma. Figlio di Carlo II di Valois, conte di A. dal 1326, e di Maria de la Cerda; nipote del sovrano franc. Filippo VI. Arcivescovo di Rouen a partire dal 1360/62. Allo scoppio del Grande scisma d'Occidente (1378) rest\u00f2 fedele al papa romano Urbano VI, che lo nomin\u00f2 cardinale. Legato pontificio, dal 1387 al 1390 visit\u00f2 i principi dell'Impero per conquistarli alla causa romana. In viaggio verso nord, dal settembre al novembre del 1387 soggiorn\u00f2 a Lucerna, Zurigo e Basilea, redigendo documenti di varia natura: la proclamazione dell'indulgenza di 100 giorni in tutte le chiese del territorio di Svitto, i Privilegia cardinalis, contenuti nell'antico registro del Consiglio cittadino (il cosiddetto \u00e4ltestes Ratsb\u00fcchlein) e destinati all'ospedale e alla citt\u00e0 di Lucerna, nonch\u00e9 i documenti che attestano l'erezione della parrocchia di Sisikon e la separazione del monastero basilese di Sankt Alban dall'abbazia madre di Cluny, fedele ad Avignone. In seguito divenne decano del collegio cardinalizio."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2037393", "itemLabel": "Philippe d'Alen\u00e7on", "dhsid": "012459", "namefr": "Philippe d'Alen\u00e7on", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Philippe_d%27Alen%C3%A7on", "namede": "Philipp II. von Alen\u00e7on", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Philipp_II._von_Alen%C3%A7on", "nameit": "Philippe d'Alen\u00e7on", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Philippe_d%27Alen%C3%A7on", "nameen": "Philippe of Alen\u00e7on", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Philippe_of_Alen%C3%A7on", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "130029963"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2037393", "wikipedia_page_title": "Philippe d'Alen\u00e7on", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "A", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/012459/2001-04-23"}