{"search_result_name": "Brunnenstein, Peter", "language": "it", "id": "012534", "version": "2004-06-08", "_text": "Peter Brunnenstein\n\nAttestato dal 1443 presso il capitolo (dal 1453 quale canonico) di Sankt Leodegar a Lucerna, 10.8.1485 Lucerna, di Kriens. Dal 1465/66 studi\u00f2 diritto a Basilea; dal 1470 fu rettore dell'Univ. Consegu\u00ec i titoli di decretalista, di magister e di notaio apostolico. Dal 1458 fu cantore, fino al 1472 fabbriciere e preposito (1471-85) di Sankt Leodegar e quindi prete secolare di Adligenswil. Durante il suo mandato, nel 1479, la citt\u00e0 di Lucerna riscatt\u00f2 i diritti di giustizia e di censo del capitolo sulla citt\u00e0. Nel 1479-80 B. oper\u00f2 come mediatore fra i Conf. e papa Sisto IV: acquist\u00f2 i privilegi per la citt\u00e0 e il capitolo, ottenne il diritto a un canonicato a Berom\u00fcnster e nel 1481 una provvigione (rimasta lettera morta) per la prepositura di Bischofszell.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari / Canonici", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139200."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari / Sacerdoti", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139300."}], "title": "Peter Brunnenstein", "given_name": "Peter", "family_name": "Brunnenstein", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nWaltraud H\u00f6rsch\nTraduzione:\nMaddalena Disch"], "text_links": [[], [{"start": 54, "end": 62, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1104153", "wikipedia_page_id": 643161, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1104153", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bischofszell", "confidence_score": 0.6606, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 84, "end": 91, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bischofszell", "confidence_score": 0.6606, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 103, "end": 110, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bischofszell", "confidence_score": 0.6606, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 152, "end": 159, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bischofszell", "confidence_score": 0.6606, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 173, "end": 180, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212071", "wikipedia_page_id": 516496, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212071", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bischofszell", "confidence_score": 0.6606, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 213, "end": 225, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2571972", "wikipedia_page_id": 314716, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2571972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bischofszell", "confidence_score": 0.6606, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 244, "end": 250, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q189010", "wikipedia_page_id": 112125, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q189010", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bischofszell", "confidence_score": 0.6606, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 358, "end": 372, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q831474", "wikipedia_page_id": 2479935, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q831474", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bischofszell", "confidence_score": 0.6606, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 376, "end": 387, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14563", "wikipedia_page_id": 131349, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14563", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bischofszell", "confidence_score": 0.6606, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000614", "dhsid": "000614", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14563", "itemLabel": "Adligenswil", "dhsid": "000614", "namefr": "Adligenswil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Adligenswil", "namede": "Adligenswil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Adligenswil", "nameit": "Adligenswil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Adligenswil", "nameen": "Adligenswil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Adligenswil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4614363-4", "wikidata_id": "Q14563"}}, {"start": 435, "end": 442, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bischofszell", "confidence_score": 0.6606, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 562, "end": 575, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q163514", "wikipedia_page_id": 35071, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q163514", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bischofszell", "confidence_score": 0.6606, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 663, "end": 674, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7146", "wikipedia_page_id": 204917, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7146", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bischofszell", "confidence_score": 0.6606, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000633", "dhsid": "000633", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7146", "itemLabel": "Berom\u00fcnster", "dhsid": "000633", "namefr": "Berom\u00fcnster", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berom%C3%BCnster", "namede": "Berom\u00fcnster", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berom%C3%BCnster", "nameit": "Berom\u00fcnster", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berom%C3%BCnster", "nameen": "Berom\u00fcnster", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Berom%C3%BCnster", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4080381-8", "wikidata_id": "Q7146"}}, {"start": 748, "end": 760, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64865", "wikipedia_page_id": 102535, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64865", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Bischofszell", "confidence_score": 0.6606, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001865", "dhsid": "001865", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64865", "itemLabel": "Bischofszell", "dhsid": "001865", "namefr": "Bischofszell", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bischofszell", "namede": "Bischofszell", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bischofszell", "nameit": "Bischofszell", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bischofszell", "nameen": "Bischofszell", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bischofszell", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4006957-6", "wikidata_id": "Q64865"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "HS, II/2", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "12534", "metagrid_links": [{"FDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per003937", "short_description": "Collana Fonti del diritto svizzero", "long_description": "Collana Fonti del diritto svizzero"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1443\n   \u271d\ufe0e 10.8.1485\n1485-08-10", "death_date": "1485-08-10"}], "death_date": "1485-08-10", "text_blocks": [["h1", "Peter Brunnenstein"], ["p", "Attestato dal 1443 presso il capitolo (dal 1453 quale canonico) di Sankt Leodegar a Lucerna, 10.8.1485 Lucerna, di Kriens. Dal 1465/66 studi\u00f2 diritto a Basilea; dal 1470 fu rettore dell'Univ. Consegu\u00ec i titoli di decretalista, di magister e di notaio apostolico. Dal 1458 fu cantore, fino al 1472 fabbriciere e preposito (1471-85) di Sankt Leodegar e quindi prete secolare di Adligenswil. Durante il suo mandato, nel 1479, la citt\u00e0 di Lucerna riscatt\u00f2 i diritti di giustizia e di censo del capitolo sulla citt\u00e0. Nel 1479-80 B. oper\u00f2 come mediatore fra i Conf. e papa Sisto IV: acquist\u00f2 i privilegi per la citt\u00e0 e il capitolo, ottenne il diritto a un canonicato a Berom\u00fcnster e nel 1481 una provvigione (rimasta lettera morta) per la prepositura di Bischofszell."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96269999", "itemLabel": "Peter Brunnenstein", "dhsid": "012534", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96269999", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/012534/2004-06-08"}