{"search_result_name": "Eschenbach, Ulrich von", "language": "it", "id": "012597", "version": "2005-11-21", "_text": "Ulrich von Eschenbach\n\nMenz. la prima volta nel 1168 e l'ultima nel 1185 . Figlio di una Adelinde o Adelheid, che possedeva beni nell'Alsazia superiore. Fratello di Konrad (->) e di Walter I. Barone. Attorno al 1168 comparve come amministratore del monastero cistercense di Pairis nell'Alsazia e nel 1173 fu al seguito, come laico, dell'imperatore Federico I. Il 18.4.1178 \u00e8 per la prima volta attestato come preposito del convento Im Hof di Lucerna (Sankt Leodegar). Assieme a Konrad trasform\u00f2 la parrocchia amministrata dal convento in un beneficio per preti secolari ed elev\u00f2 la cappella della corte (Meierhof) conventuale al rango di chiesa secolare, dotandola di una certa autonomia, ci\u00f2 che corrispose a una prima tappa dell'espansione della citt\u00e0 di Lucerna. Nel 1185 i tre fratelli fondarono il convento di Kappel. Una croce processionale in argento e una copertina per libro in oro lavorato a sbalzo, ora nel tesoro della collegiata di Lucerna, vengono attribuite a E.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (fino al 1250) / Medioevo (1000-1250)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.120000.120500."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Ordini / Benedettini", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Fondazioni e donazioni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.140600."}], "title": "Ulrich von Eschenbach", "given_name": "Ulrich von", "family_name": "Eschenbach", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nWaltraud H\u00f6rsch\nTraduzione:\nSergio Mantovani"], "text_links": [[{"start": 7, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q18821", "wikipedia_page_id": 1595840, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18821", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "croce processionale", "confidence_score": 0.3971, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 150, "end": 152, "mention": "->", "href": "/it/articles/012596/2005-11-21/", "dhsid": "012596", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96363831", "itemLabel": "Konrad von Eschenbach", "dhsid": "012596", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96363831", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 66, "end": 74, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q355151", "wikipedia_page_id": 6206197, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q355151", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "croce processionale", "confidence_score": 0.3971, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 111, "end": 118, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1142", "wikipedia_page_id": 72007, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "croce processionale", "confidence_score": 0.3971, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007022", "dhsid": "007022", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "itemLabel": "Alsace", "dhsid": "007022", "namefr": "Alsace", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alsace", "namede": "Elsass", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Elsass", "nameit": "Alsazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alsazia", "nameen": "Alsace", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alsace", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22670030", "instanceofLabel": "ancienne r\u00e9gion fran\u00e7aise", "gndid": "4014500-1", "wikidata_id": "Q1142"}}, {"start": 226, "end": 235, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q44613", "wikipedia_page_id": 65354, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q44613", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "croce processionale", "confidence_score": 0.3971, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 236, "end": 247, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q166861", "wikipedia_page_id": 76980, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q166861", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "croce processionale", "confidence_score": 0.3971, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 263, "end": 270, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1142", "wikipedia_page_id": 72007, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "croce processionale", "confidence_score": 0.3971, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007022", "dhsid": "007022", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "itemLabel": "Alsace", "dhsid": "007022", "namefr": "Alsace", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alsace", "namede": "Elsass", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Elsass", "nameit": "Alsazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alsazia", "nameen": "Alsace", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alsace", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22670030", "instanceofLabel": "ancienne r\u00e9gion fran\u00e7aise", "gndid": "4014500-1", "wikidata_id": "Q1142"}}, {"start": 314, "end": 335, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q79789", "wikipedia_page_id": 2588077, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q79789", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "croce processionale", "confidence_score": 0.3971, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/029199", "dhsid": "029199", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q79789", "itemLabel": "Fr\u00e9d\u00e9ric Barberousse", "dhsid": "029199", "namefr": "Fr\u00e9d\u00e9ric Barberousse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_Barberousse", "namede": "Friedrich I. (HRR)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Friedrich_I._(HRR)", "nameit": "Federico Barbarossa", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Federico_Barbarossa", "nameen": "Frederick I, Holy Roman Emperor", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Frederick_I,_Holy_Roman_Emperor", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118535757", "wikidata_id": "Q79789"}}, {"start": 475, "end": 485, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q102496", "wikipedia_page_id": 2125503, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "croce processionale", "confidence_score": 0.3971, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011744", "dhsid": "011744", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "itemLabel": "paroisse eccl\u00e9siastique", "dhsid": "011744", "namefr": "Paroisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paroisse", "namede": "Pfarrei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pfarrei", "nameit": "Parrocchia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parrocchia", "nameen": "Parish", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parish", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15617994", "instanceofLabel": "type de division administrative", "gndid": "4115544-0", "wikidata_id": "Q102496"}}, {"start": 804, "end": 823, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q255956", "wikipedia_page_id": 1920869, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q255956", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "croce processionale", "confidence_score": 0.3971, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Luzern 1178-1978, 1978, 44-51, 117-121", "tpub": ["Luzern 1178-1978"]}, {"text": "HS, III/1, 1834, 844 sg.", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "12597", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Eschenbach, von", "link": ["/articles/019615/2004-11-01/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1168\n   Ultima menzione 1185"}], "text_blocks": [["h1", "Ulrich von Eschenbach"], ["p", "Menz. la prima volta nel 1168 e l'ultima nel 1185 . Figlio di una Adelinde o Adelheid, che possedeva beni nell'Alsazia superiore. Fratello di Konrad (->) e di Walter I. Barone. Attorno al 1168 comparve come amministratore del monastero cistercense di Pairis nell'Alsazia e nel 1173 fu al seguito, come laico, dell'imperatore Federico I. Il 18.4.1178 \u00e8 per la prima volta attestato come preposito del convento Im Hof di Lucerna (Sankt Leodegar). Assieme a Konrad trasform\u00f2 la parrocchia amministrata dal convento in un beneficio per preti secolari ed elev\u00f2 la cappella della corte (Meierhof) conventuale al rango di chiesa secolare, dotandola di una certa autonomia, ci\u00f2 che corrispose a una prima tappa dell'espansione della citt\u00e0 di Lucerna. Nel 1185 i tre fratelli fondarono il convento di Kappel. Una croce processionale in argento e una copertina per libro in oro lavorato a sbalzo, ora nel tesoro della collegiata di Lucerna, vengono attribuite a E."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/012597/2005-11-21"}