{"search_result_name": "Hartmann I", "language": "it", "id": "012667", "version": "2007-11-28", "_text": "Hartmann I\n\nAttestato dal 1003, probabilmente fra la fine del 1039 e l'inizio del 1040 . Figlio di Kerhart, Alemanno. Monaco a Einsiedeln probabilmente gi\u00e0 prima del 972, \u00e8 menz. nel 1003 come abate di Ellwangen. Abate di Pf\u00e4fers dal 1020 ca., promulg\u00f2 costituzioni per il convento. Eletto vescovo di Coira attorno al 1030-39, in un primo tempo conserv\u00f2 anche l'incarico a Pf\u00e4fers. Corrado II gli conferm\u00f2 i diritti a Chiavenna (1030), le donazioni dei suoi predecessori, l'immunit\u00e0 e la protezione regale (1036) e nel 1038 altri beni a Chiavenna. Nel 1039 fu invitato alla consacrazione della nuova chiesa abbaziale di Einsiedeln.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari / Vescovi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138800."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Ordini / Benedettini", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}], "title": "Hartmann I", "family_name": "Hartmann I", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nVeronika Feller-Vest\nTraduzione:\nCarlo Negretti"], "text_links": [[], [{"start": 57, "end": 65, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15105717", "wikipedia_page_id": 4514032, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15105717", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "chiesa abbaziale di Einsiedeln", "confidence_score": 0.9726, "domains": ["Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 106, "end": 112, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1726", "wikipedia_page_id": 20439, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "chiesa abbaziale di Einsiedeln", "confidence_score": 0.9726, "domains": ["Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006600", "dhsid": "006600", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "itemLabel": "Munich", "dhsid": "006600", "namefr": "Munich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Munich", "namede": "M\u00fcnchen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchen", "nameit": "Monaco di Baviera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Monaco_di_Baviera", "nameen": "Munich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Munich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q134626", "instanceofLabel": "Kreisstadt", "gndid": "4127793-4", "wikidata_id": "Q1726"}}, {"start": 115, "end": 125, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 107319, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "chiesa abbaziale di Einsiedeln", "confidence_score": 0.9726, "domains": ["Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 181, "end": 186, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 689558, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "chiesa abbaziale di Einsiedeln", "confidence_score": 0.9726, "domains": ["Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 201, "end": 206, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 689558, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "chiesa abbaziale di Einsiedeln", "confidence_score": 0.9726, "domains": ["Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 210, "end": 217, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66052", "wikipedia_page_id": 89602, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "chiesa abbaziale di Einsiedeln", "confidence_score": 0.9726, "domains": ["Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001355", "dhsid": "001355", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "itemLabel": "Pf\u00e4fers", "dhsid": "001355", "namefr": "Pf\u00e4fers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "namede": "Pf\u00e4fers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameit": "Pf\u00e4fers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameen": "Pf\u00e4fers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4219379-5", "wikidata_id": "Q66052"}}, {"start": 241, "end": 253, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q581580", "wikipedia_page_id": 1470383, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q581580", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "chiesa abbaziale di Einsiedeln", "confidence_score": 0.9726, "domains": ["Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 278, "end": 294, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q681120", "wikipedia_page_id": 313179, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q681120", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "chiesa abbaziale di Einsiedeln", "confidence_score": 0.9726, "domains": ["Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011403", "dhsid": "011403", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q681120", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Coire", "dhsid": "011403", "namefr": "Dioc\u00e8se de Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Coire", "namede": "Bistum Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Chur", "nameit": "Diocesi di Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Coira", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1086403401", "wikidata_id": "Q681120"}}, {"start": 361, "end": 368, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66052", "wikipedia_page_id": 89602, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "chiesa abbaziale di Einsiedeln", "confidence_score": 0.9726, "domains": ["Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001355", "dhsid": "001355", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "itemLabel": "Pf\u00e4fers", "dhsid": "001355", "namefr": "Pf\u00e4fers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "namede": "Pf\u00e4fers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameit": "Pf\u00e4fers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameen": "Pf\u00e4fers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4219379-5", "wikidata_id": "Q66052"}}, {"start": 370, "end": 380, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q152256", "wikipedia_page_id": 61855, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q152256", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "chiesa abbaziale di Einsiedeln", "confidence_score": 0.9726, "domains": ["Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/029195", "dhsid": "029195", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q152256", "itemLabel": "Conrad II le Salique", "dhsid": "029195", "namefr": "Conrad II le Salique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conrad_II_le_Salique", "namede": "Konrad II. (HRR)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konrad_II._(HRR)", "nameit": "Corrado II il Salico", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corrado_II_il_Salico", "nameen": "Conrad II, Holy Roman Emperor", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conrad_II,_Holy_Roman_Emperor", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118565079", "wikidata_id": "Q152256"}}, {"start": 406, "end": 415, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40131", "wikipedia_page_id": 1936799, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40131", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "chiesa abbaziale di Einsiedeln", "confidence_score": 0.9726, "domains": ["Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007043", "dhsid": "007043", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40131", "itemLabel": "Chiavenna", "dhsid": "007043", "namefr": "Chiavenna", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Chiavenna", "namede": "Chiavenna", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chiavenna", "nameit": "Chiavenna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Chiavenna", "nameen": "Chiavenna", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chiavenna", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q747074", "instanceofLabel": "commune d'Italie", "gndid": "", "wikidata_id": "Q40131"}}, {"start": 525, "end": 534, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40131", "wikipedia_page_id": 1936799, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40131", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "chiesa abbaziale di Einsiedeln", "confidence_score": 0.9726, "domains": ["Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007043", "dhsid": "007043", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40131", "itemLabel": "Chiavenna", "dhsid": "007043", "namefr": "Chiavenna", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Chiavenna", "namede": "Chiavenna", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chiavenna", "nameit": "Chiavenna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Chiavenna", "nameen": "Chiavenna", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chiavenna", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q747074", "instanceofLabel": "commune d'Italie", "gndid": "", "wikidata_id": "Q40131"}}, {"start": 588, "end": 618, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3667903", "wikipedia_page_id": 3588690, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3667903", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "chiesa abbaziale di Einsiedeln", "confidence_score": 0.9726, "domains": ["Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "HS, I/1, 473; III/1, 1001", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "12667", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1003\n   \u271d\ufe0e probabilmente fra la fine del 1039 e l'inizio del 1040", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Hartmann I"], ["p", "Attestato dal 1003, probabilmente fra la fine del 1039 e l'inizio del 1040 . Figlio di Kerhart, Alemanno. Monaco a Einsiedeln probabilmente gi\u00e0 prima del 972, \u00e8 menz. nel 1003 come abate di Ellwangen. Abate di Pf\u00e4fers dal 1020 ca., promulg\u00f2 costituzioni per il convento. Eletto vescovo di Coira attorno al 1030-39, in un primo tempo conserv\u00f2 anche l'incarico a Pf\u00e4fers. Corrado II gli conferm\u00f2 i diritti a Chiavenna (1030), le donazioni dei suoi predecessori, l'immunit\u00e0 e la protezione regale (1036) e nel 1038 altri beni a Chiavenna. Nel 1039 fu invitato alla consacrazione della nuova chiesa abbaziale di Einsiedeln."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/012667/2007-11-28"}