{"search_result_name": "L\u00f6ubli, Ludwig", "language": "it", "id": "012787", "version": "2009-10-15", "_text": "Ludwig L\u00f6ubli\n\nMenzionato\u00a0la prima volta a Berna nel 1481, poco prima del 28.2.1537 a Soletta. Figlio di Werner, grande commerciante, e di Christine von Diesbach. Nipote di Albrecht L., canonico del capitolo della collegiata di S. Vincenzo a Berna, e di Wilhelm von Diesbach. Studi\u00f2 all'Universit\u00e0 di Parigi (1485-86), conseguendo il baccalaureus artium e la licenza. Nel 1502 fu proposto per la successione al beneficio canonicale di suo zio Albrecht, nel frattempo defunto. Malgrado fosse un canonico piuttosto inaffidabile, nel 1508 divenne decano, probabilmente grazie al ruolo decisivo assunto nell'affare Jetzer, quale officiale che rappresentava l'interesse pubblico nel relativo processo (1508-09). Tra il 1510 e 1513 fu parroco della citt\u00e0 di Friburgo, carica che ottenne verosimilmente grazie allo scoltetto di Friburgo, Fran\u00e7ois Arsent, cognato di Wilhelm von Diesbach. Nel gennaio del 1511 aiut\u00f2 Georg Supersaxo, avversario del vescovo vallesano Matth\u00e4us Schiner, a fuggire dalla prigione di Friburgo (affare Arsent). Quale rappresentante del vescovo di Losanna prese parte nel 1526 alla Disputa di Baden, perdendo di conseguenza la carica di decano a Berna. Nel 1527 divenne preposito del capitolo di Sankt Ursen a Soletta, ed ebbe un importante ruolo nella conferma dell'appartenenza della citt\u00e0 alla fede cattolica.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari / Canonici", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139200."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari / Sacerdoti", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139300."}], "title": "Ludwig L\u00f6ubli", "given_name": "Ludwig", "family_name": "L\u00f6ubli", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nKathrin Utz Tremp\nTraduzione:\nSimona Canevascini Venturelli"], "text_links": [[], [{"start": 239, "end": 259, "mention": "Wilhelm von Diesbach", "href": "/it/articles/016671/2010-03-17/", "dhsid": "016671", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q20961801", "itemLabel": "Wilhelm von Diesbach", "dhsid": "016671", "namefr": "Wilhelm von Diesbach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wilhelm_von_Diesbach", "namede": "Wilhelm von Diesbach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wilhelm_von_Diesbach", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "13573746X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q20961801", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 28, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fede cattolica", "confidence_score": 0.706, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 71, "end": 78, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68965", "wikipedia_page_id": 320560, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fede cattolica", "confidence_score": 0.706, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001174", "dhsid": "001174", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "itemLabel": "Soleure", "dhsid": "001174", "namefr": "Soleure", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soleure", "namede": "Solothurn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "nameit": "Soletta (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Soletta_(Svizzera)", "nameen": "Solothurn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4055458-2", "wikidata_id": "Q68965"}}, {"start": 171, "end": 192, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q28668553", "wikipedia_page_id": 6183644, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q28668553", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fede cattolica", "confidence_score": 0.706, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 199, "end": 209, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1509716", "wikipedia_page_id": 794961, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1509716", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fede cattolica", "confidence_score": 0.706, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011735", "dhsid": "011735", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1509716", "itemLabel": "coll\u00e9giale", "dhsid": "011735", "namefr": "Coll\u00e9giale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coll%C3%A9giale", "namede": "Kollegiatstift", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kollegiatstift", "nameit": "Collegiata", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Collegiata", "nameen": "Collegiate church", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Collegiate_church", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4164662-9", "wikidata_id": "Q1509716"}}, {"start": 213, "end": 224, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3948028", "wikipedia_page_id": 876358, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3948028", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fede cattolica", "confidence_score": 0.706, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 227, "end": 232, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fede cattolica", "confidence_score": 0.706, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 268, "end": 292, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q209842", "wikipedia_page_id": 19030, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q209842", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fede cattolica", "confidence_score": 0.706, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 479, "end": 487, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1104153", "wikipedia_page_id": 643161, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1104153", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fede cattolica", "confidence_score": 0.706, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 529, "end": 535, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4958876", "wikipedia_page_id": 1928683, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4958876", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fede cattolica", "confidence_score": 0.706, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 640, "end": 658, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29627", "wikipedia_page_id": 520445, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29627", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fede cattolica", "confidence_score": 0.706, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 714, "end": 721, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q52769526", "wikipedia_page_id": 120026, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52769526", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fede cattolica", "confidence_score": 0.706, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 793, "end": 802, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690928", "wikipedia_page_id": 939525, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fede cattolica", "confidence_score": 0.706, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010244", "dhsid": "010244", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "itemLabel": "\u00e9cout\u00e8te", "dhsid": "010244", "namefr": "\u00c9cout\u00e8te", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cout%C3%A8te", "namede": "Schulthei\u00df", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "nameit": "Scoltetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scoltetto", "nameen": "Schulthei\u00df", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "4180209-3", "wikidata_id": "Q690928"}}, {"start": 925, "end": 932, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 757267, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fede cattolica", "confidence_score": 0.706, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 933, "end": 942, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 17996, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fede cattolica", "confidence_score": 0.706, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 943, "end": 959, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124364", "wikipedia_page_id": 539147, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124364", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fede cattolica", "confidence_score": 0.706, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/012963", "dhsid": "012963", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q124364", "itemLabel": "Matthieu Schiner", "dhsid": "012963", "namefr": "Matthieu Schiner", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Matthieu_Schiner", "namede": "Matth\u00e4us Schiner", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Matth%C3%A4us_Schiner", "nameit": "Matteo Schiner", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Matteo_Schiner", "nameen": "Matth\u00e4us Schiner", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Matth%C3%A4us_Schiner", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118795031", "wikidata_id": "Q124364"}}, {"start": 1040, "end": 1058, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q673563", "wikipedia_page_id": 313814, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673563", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fede cattolica", "confidence_score": 0.706, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011400", "dhsid": "011400", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673563", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "dhsid": "011400", "namefr": "Dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Lausanne,_Gen%C3%A8ve_et_Fribourg", "namede": "Bistum Lausanne, Genf und Freiburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Lausanne,_Genf_und_Freiburg", "nameit": "Diocesi di Losanna, Ginevra e Friburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Losanna,_Ginevra_e_Friburgo", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Lausanne, Geneva and Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Lausanne,_Geneva_and_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1086145372", "wikidata_id": "Q673563"}}, {"start": 1140, "end": 1146, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4958876", "wikipedia_page_id": 1928683, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4958876", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fede cattolica", "confidence_score": 0.706, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1149, "end": 1154, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fede cattolica", "confidence_score": 0.706, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 1199, "end": 1210, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66453", "wikipedia_page_id": 230217, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66453", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fede cattolica", "confidence_score": 0.706, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001035", "dhsid": "001035", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66453", "itemLabel": "Saint-Ours", "dhsid": "001035", "namefr": "Saint-Ours (Fribourg)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Ours_(Fribourg)", "namede": "St. Ursen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Ursen", "nameit": "Sankt Ursen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sankt_Ursen", "nameen": "St. Ursen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Ursen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q66453"}}, {"start": 1213, "end": 1220, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68965", "wikipedia_page_id": 320560, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fede cattolica", "confidence_score": 0.706, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001174", "dhsid": "001174", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "itemLabel": "Soleure", "dhsid": "001174", "namefr": "Soleure", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soleure", "namede": "Solothurn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "nameit": "Soletta (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Soletta_(Svizzera)", "nameen": "Solothurn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4055458-2", "wikidata_id": "Q68965"}}, {"start": 1300, "end": 1314, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9592", "wikipedia_page_id": 2481325, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "fede cattolica", "confidence_score": 0.706, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "HS, II/2, 515 sg.", "tpub": ["HS"]}, {"text": "K. Tremp-Utz, \u00abDie Chorherren des Kollegiatstifts St. Vinzenz in Bern\u00bb, in BZGH, 46, 1984, 80-82", "author": ["K. Tremp-Utz"], "tpub": ["Die Chorherren des Kollegiatstifts St. Vinzenz in Bern", "BZGH"]}]}, "metagrid_id": "12787", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1481\n   \u271d\ufe0e poco prima del 28.2.1537", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Ludwig L\u00f6ubli"], ["p", "Menzionato\u00a0la prima volta a Berna nel 1481, poco prima del 28.2.1537 a Soletta. Figlio di Werner, grande commerciante, e di Christine von Diesbach. Nipote di Albrecht L., canonico del capitolo della collegiata di S. Vincenzo a Berna, e di Wilhelm von Diesbach. Studi\u00f2 all'Universit\u00e0 di Parigi (1485-86), conseguendo il baccalaureus artium e la licenza. Nel 1502 fu proposto per la successione al beneficio canonicale di suo zio Albrecht, nel frattempo defunto. Malgrado fosse un canonico piuttosto inaffidabile, nel 1508 divenne decano, probabilmente grazie al ruolo decisivo assunto nell'affare Jetzer, quale officiale che rappresentava l'interesse pubblico nel relativo processo (1508-09). Tra il 1510 e 1513 fu parroco della citt\u00e0 di Friburgo, carica che ottenne verosimilmente grazie allo scoltetto di Friburgo, Fran\u00e7ois Arsent, cognato di Wilhelm von Diesbach. Nel gennaio del 1511 aiut\u00f2 Georg Supersaxo, avversario del vescovo vallesano Matth\u00e4us Schiner, a fuggire dalla prigione di Friburgo (affare Arsent). Quale rappresentante del vescovo di Losanna prese parte nel 1526 alla Disputa di Baden, perdendo di conseguenza la carica di decano a Berna. Nel 1527 divenne preposito del capitolo di Sankt Ursen a Soletta, ed ebbe un importante ruolo nella conferma dell'appartenenza della citt\u00e0 alla fede cattolica."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96337521", "itemLabel": "Ludwig L\u00f6ubli", "dhsid": "012787", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96337521", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "L", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/012787/2009-10-15"}