{"search_result_name": "Konrad von Zwiefalten", "language": "it", "id": "012742", "version": "2007-08-15", "_text": "Konrad von Zwiefalten\n\nun 16.5 tra il 1217 e il 1220/21 a Pf\u00e4fers, di origine sconosciuta. Monaco nel convento di Zwiefalten (W\u00fcrttemberg), fu poi nominato abate dell'abbazia benedettina di Pf\u00e4fers, dove \u00e8 documentato in questa funzione tra il 1206 e il 1217. Il suo mandato fu caratterizzato da gravi contrasti con l'amministratore vescovile (maior) e con i signori von Sax, cui re Ottone IV aveva dato in pegno nel 1209 i diritti di avogadria sull'abbazia imperiale. Il conflitto, che riguardava principalmente la fortezza di Wartenstein, fu risolto dall'imperatore Federico II, che nel 1221 tolse ai von Sax i diritti su Pf\u00e4fers, sottoponendo l'abbazia direttamente all'Impero.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (fino al 1250) / Medioevo (1000-1250)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.120000.120500."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Ordini / Benedettini", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}], "title": "Konrad von Zwiefalten", "family_name": "Konrad von Zwiefalten", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nWerner Vogler\nTraduzione:\nCarlo Negretti"], "text_links": [[{"start": 11, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q83211", "wikipedia_page_id": 1172676, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q83211", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'abbazia", "confidence_score": 0.4117, "domains": ["Biology", "Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 35, "end": 42, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66052", "wikipedia_page_id": 89602, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'abbazia", "confidence_score": 0.4117, "domains": ["Biology", "Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001355", "dhsid": "001355", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "itemLabel": "Pf\u00e4fers", "dhsid": "001355", "namefr": "Pf\u00e4fers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "namede": "Pf\u00e4fers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameit": "Pf\u00e4fers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameen": "Pf\u00e4fers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4219379-5", "wikidata_id": "Q66052"}}, {"start": 68, "end": 74, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1726", "wikipedia_page_id": 20439, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'abbazia", "confidence_score": 0.4117, "domains": ["Biology", "Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006600", "dhsid": "006600", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "itemLabel": "Munich", "dhsid": "006600", "namefr": "Munich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Munich", "namede": "M\u00fcnchen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchen", "nameit": "Monaco di Baviera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Monaco_di_Baviera", "nameen": "Munich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Munich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q134626", "instanceofLabel": "Kreisstadt", "gndid": "4127793-4", "wikidata_id": "Q1726"}}, {"start": 91, "end": 101, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q83211", "wikipedia_page_id": 1172676, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q83211", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'abbazia", "confidence_score": 0.4117, "domains": ["Biology", "Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 103, "end": 114, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159626", "wikipedia_page_id": 502658, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159626", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'abbazia", "confidence_score": 0.4117, "domains": ["Biology", "Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006648", "dhsid": "006648", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q159626", "itemLabel": "Wurtemberg", "dhsid": "006648", "namefr": "Wurtemberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wurtemberg", "namede": "W\u00fcrttemberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCrttemberg", "nameit": "W\u00fcrttemberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCrttemberg", "nameen": "W\u00fcrttemberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCrttemberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1620908", "instanceofLabel": "r\u00e9gion historique", "gndid": "4067029-6", "wikidata_id": "Q159626"}}, {"start": 133, "end": 151, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 689558, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'abbazia", "confidence_score": 0.4117, "domains": ["Biology", "Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 152, "end": 163, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131132", "wikipedia_page_id": 102233, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131132", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'abbazia", "confidence_score": 0.4117, "domains": ["Biology", "Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011707", "dhsid": "011707", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q131132", "itemLabel": "ordre de Saint-Beno\u00eet", "dhsid": "011707", "namefr": "Ordre de Saint-Beno\u00eet", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ordre_de_Saint-Beno%C3%AEt", "namede": "Benediktiner", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Benediktiner", "nameit": "Ordine di San Benedetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ordine_di_San_Benedetto", "nameen": "Benedictines", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Benedictines", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3355750", "instanceofLabel": "ordre monastique", "gndid": "25880-5", "wikidata_id": "Q131132"}}, {"start": 167, "end": 174, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66052", "wikipedia_page_id": 89602, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'abbazia", "confidence_score": 0.4117, "domains": ["Biology", "Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001355", "dhsid": "001355", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "itemLabel": "Pf\u00e4fers", "dhsid": "001355", "namefr": "Pf\u00e4fers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "namede": "Pf\u00e4fers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameit": "Pf\u00e4fers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameen": "Pf\u00e4fers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4219379-5", "wikidata_id": "Q66052"}}, {"start": 360, "end": 369, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q151457", "wikipedia_page_id": 118455, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q151457", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'abbazia", "confidence_score": 0.4117, "domains": ["Biology", "Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 427, "end": 444, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q708751", "wikipedia_page_id": 1504803, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q708751", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'abbazia", "confidence_score": 0.4117, "domains": ["Biology", "Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 505, "end": 516, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q675301", "wikipedia_page_id": 1241650, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q675301", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'abbazia", "confidence_score": 0.4117, "domains": ["Biology", "Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 534, "end": 556, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q130221", "wikipedia_page_id": 1910, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q130221", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'abbazia", "confidence_score": 0.4117, "domains": ["Biology", "Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/029200", "dhsid": "029200", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q130221", "itemLabel": "Fr\u00e9d\u00e9ric II du Saint-Empire", "dhsid": "029200", "namefr": "Fr\u00e9d\u00e9ric II (empereur du Saint-Empire)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_II_(empereur_du_Saint-Empire)", "namede": "Friedrich II. (HRR)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Friedrich_II._(HRR)", "nameit": "Federico II di Svevia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Federico_II_di_Svevia", "nameen": "Frederick II, Holy Roman Emperor", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Frederick_II,_Holy_Roman_Emperor", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118535765", "wikidata_id": "Q130221"}}, {"start": 601, "end": 608, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66052", "wikipedia_page_id": 89602, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'abbazia", "confidence_score": 0.4117, "domains": ["Biology", "Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001355", "dhsid": "001355", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "itemLabel": "Pf\u00e4fers", "dhsid": "001355", "namefr": "Pf\u00e4fers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "namede": "Pf\u00e4fers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameit": "Pf\u00e4fers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameen": "Pf\u00e4fers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4219379-5", "wikidata_id": "Q66052"}}, {"start": 623, "end": 632, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160742", "wikipedia_page_id": 689024, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'abbazia", "confidence_score": 0.4117, "domains": ["Biology", "Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "HS, III/1, 1006", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "12742", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1206\n   \u271d\ufe0e un 16.5 tra il 1217 e il 1220/21", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Konrad von Zwiefalten"], ["p", "un 16.5 tra il 1217 e il 1220/21 a Pf\u00e4fers, di origine sconosciuta. Monaco nel convento di Zwiefalten (W\u00fcrttemberg), fu poi nominato abate dell'abbazia benedettina di Pf\u00e4fers, dove \u00e8 documentato in questa funzione tra il 1206 e il 1217. Il suo mandato fu caratterizzato da gravi contrasti con l'amministratore vescovile (maior) e con i signori von Sax, cui re Ottone IV aveva dato in pegno nel 1209 i diritti di avogadria sull'abbazia imperiale. Il conflitto, che riguardava principalmente la fortezza di Wartenstein, fu risolto dall'imperatore Federico II, che nel 1221 tolse ai von Sax i diritti su Pf\u00e4fers, sottoponendo l'abbazia direttamente all'Impero."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/012742/2007-08-15"}