{"search_result_name": "Joner, Wolfgang", "language": "it", "id": "012732", "version": "2010-11-24", "_text": "Wolfgang R\u00fcpplin\n\nca. 1471 Frauenfeld, 11.10.1531 Kappel am Albis. Figlio di un R., scoltetto di Frauenfeld. Nelle fonti \u00e8 chiamato per lo pi\u00f9 Joner. \u200b(1527) una Grimm, vedova, di Zurigo. Poco prima del 1493 entr\u00f2 nel convento cistercense di Kappel. Menz. quale sacrestano (1506) e priore (1509), nel 1519 fu eletto abate del convento di Kappel. Nel 1523 chiam\u00f2 Heinrich Bullinger come precettore a Kappel e divenne un sostenitore della Riforma, che introdusse nel convento tra il 1525 e il 1526 (iconoclastia e abolizione della vita monastica). Nel 1527 cedette il convento al Consiglio di Zurigo. Mor\u00ec durante la seconda guerra di Kappel.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Ordini / Cistercensi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.140200."}, {"tag": "Religione (protestantesimo) / Riforma", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.140700.141000."}], "title": "Wolfgang R\u00fcpplin", "given_name": "Wolfgang", "family_name": "R\u00fcpplin", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nMagdalen Bless-Grabher\nTraduzione:\nDaniela Idra"], "text_links": [[], [{"start": 9, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68120", "wikipedia_page_id": 219870, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68120", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Kappel", "confidence_score": 0.9891, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001898", "dhsid": "001898", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68120", "itemLabel": "Frauenfeld", "dhsid": "001898", "namefr": "Frauenfeld", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Frauenfeld", "namede": "Frauenfeld", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frauenfeld", "nameit": "Frauenfeld", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Frauenfeld", "nameen": "Frauenfeld", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Frauenfeld", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4018220-4", "wikidata_id": "Q68120"}}, {"start": 32, "end": 47, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64589", "wikipedia_page_id": 128515, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64589", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Kappel", "confidence_score": 0.9891, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000006", "dhsid": "000006", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64589", "itemLabel": "Kappel am Albis", "dhsid": "000006", "namefr": "Kappel am Albis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Kappel_am_Albis", "namede": "Kappel am Albis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kappel_am_Albis", "nameit": "Kappel am Albis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Kappel_am_Albis", "nameen": "Kappel am Albis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Kappel_am_Albis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4196609-0", "wikidata_id": "Q64589"}}, {"start": 66, "end": 75, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690928", "wikipedia_page_id": 939525, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Kappel", "confidence_score": 0.9891, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010244", "dhsid": "010244", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "itemLabel": "\u00e9cout\u00e8te", "dhsid": "010244", "namefr": "\u00c9cout\u00e8te", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cout%C3%A8te", "namede": "Schulthei\u00df", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "nameit": "Scoltetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scoltetto", "nameen": "Schulthei\u00df", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "4180209-3", "wikidata_id": "Q690928"}}, {"start": 79, "end": 89, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68120", "wikipedia_page_id": 219870, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68120", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Kappel", "confidence_score": 0.9891, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001898", "dhsid": "001898", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68120", "itemLabel": "Frauenfeld", "dhsid": "001898", "namefr": "Frauenfeld", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Frauenfeld", "namede": "Frauenfeld", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frauenfeld", "nameit": "Frauenfeld", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Frauenfeld", "nameen": "Frauenfeld", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Frauenfeld", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4018220-4", "wikidata_id": "Q68120"}}, {"start": 162, "end": 168, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Kappel", "confidence_score": 0.9891, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 209, "end": 220, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q166861", "wikipedia_page_id": 76980, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q166861", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Kappel", "confidence_score": 0.9891, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 264, "end": 270, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q830337", "wikipedia_page_id": 465559, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q830337", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Kappel", "confidence_score": 0.9891, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 298, "end": 303, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 689558, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Kappel", "confidence_score": 0.9891, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 344, "end": 362, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123839", "wikipedia_page_id": 489829, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123839", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Kappel", "confidence_score": 0.9891, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010443", "dhsid": "010443", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123839", "itemLabel": "Heinrich Bullinger", "dhsid": "010443", "namefr": "Heinrich Bullinger", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Bullinger", "namede": "Heinrich Bullinger", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Bullinger", "nameit": "Heinrich Bullinger", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Bullinger", "nameen": "Heinrich Bullinger", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Bullinger", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118517384", "wikidata_id": "Q123839"}}, {"start": 479, "end": 491, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q181543", "wikipedia_page_id": 65180, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q181543", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Kappel", "confidence_score": 0.9891, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/016545", "dhsid": "016545", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q181543", "itemLabel": "Iconoclasme", "dhsid": "016545", "namefr": "Iconoclasme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Iconoclasme", "namede": "Ikonoklasmus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ikonoklasmus", "nameit": "Iconoclastia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Iconoclastia", "nameen": "Iconoclasm", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Iconoclasm", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "7682171-7", "wikidata_id": "Q181543"}}, {"start": 573, "end": 579, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Kappel", "confidence_score": 0.9891, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 597, "end": 621, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q233594", "wikipedia_page_id": 3318507, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q233594", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Kappel", "confidence_score": 0.9891, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008903", "dhsid": "008903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q233594", "itemLabel": "deuxi\u00e8me guerre de Kappel", "dhsid": "008903", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Zweiter Kappelerkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Kappelerkrieg", "nameit": "Seconda guerra di Kappel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_di_Kappel", "nameen": "Second War of Kappel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Second_War_of_Kappel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q180684", "instanceofLabel": "conflit", "gndid": "", "wikidata_id": "Q233594"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "HS, III/3, 260-262, 287-289", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "12732", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/11981059X"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/32814549"}], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "R\u00fcpplin", "link": ["/articles/022964/2012-01-05/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e ca. 1471\n   \u271d\ufe0e 11.10.1531\n1531-10-11", "birth_date": "", "death_date": "1531-10-11"}], "birth_date": "", "death_date": "1531-10-11", "text_blocks": [["h1", "Wolfgang R\u00fcpplin"], ["p", "ca. 1471 Frauenfeld, 11.10.1531 Kappel am Albis. Figlio di un R., scoltetto di Frauenfeld. Nelle fonti \u00e8 chiamato per lo pi\u00f9 Joner. \u200b(1527) una Grimm, vedova, di Zurigo. Poco prima del 1493 entr\u00f2 nel convento cistercense di Kappel. Menz. quale sacrestano (1506) e priore (1509), nel 1519 fu eletto abate del convento di Kappel. Nel 1523 chiam\u00f2 Heinrich Bullinger come precettore a Kappel e divenne un sostenitore della Riforma, che introdusse nel convento tra il 1525 e il 1526 (iconoclastia e abolizione della vita monastica). Nel 1527 cedette il convento al Consiglio di Zurigo. Mor\u00ec durante la seconda guerra di Kappel."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13143001", "itemLabel": "Q13143001", "dhsid": "012732", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13143001", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "R", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/012732/2010-11-24"}