{"search_result_name": "Morelli, Peter", "language": "it", "id": "012842", "version": "2007-06-27", "_text": "Peter Morelli\n\nMenzionato\u00a0la prima volta nel 1499 a Hautcr\u00eat, prima del 31.5.1537 a Hautcr\u00eat, probabilmente di Bossonnens. Chierico della diocesi di Ginevra, nel 1499 si fece attribuire il convento cistercense di Hautcr\u00eat dall'abate Humbert Leveti. Nel 1502 ne assunse definitivamente la guida dopo aver professato i voti e aver sbaragliato la concorrenza di vari altri pretendenti. Malgrado fosse abate commendatario, risiedette e oper\u00f2 a Hautcr\u00eat fino alla conquista bernese del Paese di Vaud (1536).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religione (cattolicesimo) / Ordini / Cistercensi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.140200."}], "title": "Peter Morelli", "given_name": "Peter", "family_name": "Morelli", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nKathrin Utz Tremp\nTraduzione:\nAlberto Tognola"], "text_links": [[], [{"start": 96, "end": 106, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68429", "wikipedia_page_id": 302964, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68429", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vaud", "confidence_score": 0.4509, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001044", "dhsid": "001044", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68429", "itemLabel": "Bossonnens", "dhsid": "001044", "namefr": "Bossonnens", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bossonnens", "namede": "Bossonnens", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bossonnens", "nameit": "Bossonnens", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bossonnens", "nameen": "Bossonnens", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bossonnens", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "7753885-7", "wikidata_id": "Q68429"}}, {"start": 108, "end": 116, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3667800", "wikipedia_page_id": 455460, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3667800", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vaud", "confidence_score": 0.4509, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 123, "end": 141, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3592945", "wikipedia_page_id": 313476, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3592945", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vaud", "confidence_score": 0.4509, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011399", "dhsid": "011399", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3592945", "itemLabel": "Dioc\u00e8se de Gen\u00e8ve", "dhsid": "011399", "namefr": "Dioc\u00e8se de Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Gen%C3%A8ve", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Diocesi di Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Ginevra", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q3592945"}}, {"start": 183, "end": 194, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q166861", "wikipedia_page_id": 76980, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q166861", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vaud", "confidence_score": 0.4509, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 212, "end": 217, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 689558, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vaud", "confidence_score": 0.4509, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 383, "end": 402, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1966775", "wikipedia_page_id": 559484, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1966775", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vaud", "confidence_score": 0.4509, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 475, "end": 479, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 17983, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vaud", "confidence_score": 0.4509, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "HS, III/3, 174 sg.", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "12842", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1499\n   \u271d\ufe0e prima del 31.5.1537", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Peter Morelli"], ["p", "Menzionato\u00a0la prima volta nel 1499 a Hautcr\u00eat, prima del 31.5.1537 a Hautcr\u00eat, probabilmente di Bossonnens. Chierico della diocesi di Ginevra, nel 1499 si fece attribuire il convento cistercense di Hautcr\u00eat dall'abate Humbert Leveti. Nel 1502 ne assunse definitivamente la guida dopo aver professato i voti e aver sbaragliato la concorrenza di vari altri pretendenti. Malgrado fosse abate commendatario, risiedette e oper\u00f2 a Hautcr\u00eat fino alla conquista bernese del Paese di Vaud (1536)."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/012842/2007-06-27"}