{"search_result_name": "Montfort, Heinrich von", "language": "it", "id": "012838", "version": "2008-11-27", "_text": "Heinrich von Montfort\n\nMenz. la prima volta nel 1248, 14.11.1272 Ramosch. Figlio del conte Hugo I. Fu penitenziere papale (1248-49) e vescovo di Coira (1251-72, consacrato nel 1268). Esercit\u00f2 la carica durante il Grande interregno. Negli anni 1252-53 riusc\u00ec ad affermarsi sui balivi von Matsch. Aiutato dal fratello, il conte Hugo II, nel 1255 presso Domat/Ems sconfisse una coalizione di nobili grigionesi, costituita dai von Rh\u00e4z\u00fcns, von Belmont e von Montalt, sostenuta dal condottiero Simone Orelli. Pi\u00f9 tardi fu fatto prigioniero da un signore von Aspermont. M. consolid\u00f2 il territorio della signoria vescovile attraverso l'acquisto di beni e la costruzione di fortezze. Nel 1272 consacr\u00f2 la cattedrale di Coira.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari / Vescovi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138800."}], "title": "Heinrich von Montfort", "given_name": "Heinrich von", "family_name": "Montfort", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nVeronika Feller-Vest\nTraduzione:\nSonia Rimoli Giambonini"], "text_links": [[], [{"start": 42, "end": 49, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65089", "wikipedia_page_id": 92686, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65089", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cattedrale di Coira", "confidence_score": 0.9191, "domains": ["Environment", "Gas", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001526", "dhsid": "001526", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65089", "itemLabel": "Ramosch", "dhsid": "001526", "namefr": "Ramosch", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ramosch", "namede": "Ramosch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ramosch", "nameit": "Ramosch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ramosch", "nameen": "Ramosch", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ramosch", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4335512-2", "wikidata_id": "Q65089"}}, {"start": 68, "end": 74, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3787493", "wikipedia_page_id": 1289831, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3787493", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cattedrale di Coira", "confidence_score": 0.9191, "domains": ["Environment", "Gas", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 79, "end": 91, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3899085", "wikipedia_page_id": 2263426, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3899085", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cattedrale di Coira", "confidence_score": 0.9191, "domains": ["Environment", "Gas", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 111, "end": 127, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q681120", "wikipedia_page_id": 313179, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q681120", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cattedrale di Coira", "confidence_score": 0.9191, "domains": ["Environment", "Gas", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011403", "dhsid": "011403", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q681120", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Coire", "dhsid": "011403", "namefr": "Dioc\u00e8se de Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Coire", "namede": "Bistum Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Chur", "nameit": "Diocesi di Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Coira", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1086403401", "wikidata_id": "Q681120"}}, {"start": 253, "end": 259, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 645489, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cattedrale di Coira", "confidence_score": 0.9191, "domains": ["Environment", "Gas", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 303, "end": 310, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3787479", "wikipedia_page_id": 1213850, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3787479", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cattedrale di Coira", "confidence_score": 0.9191, "domains": ["Environment", "Gas", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 328, "end": 337, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68266", "wikipedia_page_id": 89565, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68266", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cattedrale di Coira", "confidence_score": 0.9191, "domains": ["Environment", "Gas", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001514", "dhsid": "001514", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68266", "itemLabel": "Domat/Ems", "dhsid": "001514", "namefr": "Domat/Ems", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Domat/Ems", "namede": "Domat/Ems", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Domat/Ems", "nameit": "Domat/Ems", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Domat/Ems", "nameen": "Domat/Ems", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Domat/Ems", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4091755-1", "wikidata_id": "Q68266"}}, {"start": 373, "end": 383, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11925", "wikipedia_page_id": 9597, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cattedrale di Coira", "confidence_score": 0.9191, "domains": ["Environment", "Gas", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007391", "dhsid": "007391", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "itemLabel": "canton des Grisons", "dhsid": "007391", "namefr": "Canton des Grisons", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_des_Grisons", "namede": "Kanton Graub\u00fcnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Graub%C3%BCnden", "nameit": "Cantone dei Grigioni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_dei_Grigioni", "nameen": "Grisons", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grisons", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021881-8", "wikidata_id": "Q11925"}}, {"start": 404, "end": 411, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66030", "wikipedia_page_id": 85517, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66030", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cattedrale di Coira", "confidence_score": 0.9191, "domains": ["Environment", "Gas", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001515", "dhsid": "001515", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66030", "itemLabel": "Rh\u00e4z\u00fcns", "dhsid": "001515", "namefr": "Rh\u00e4z\u00fcns", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rh%C3%A4z%C3%BCns", "namede": "Rh\u00e4z\u00fcns", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rh%C3%A4z%C3%BCns", "nameit": "Rh\u00e4z\u00fcns", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rh%C3%A4z%C3%BCns", "nameen": "Rh\u00e4z\u00fcns", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rh%C3%A4z%C3%BCns", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4116977-3", "wikidata_id": "Q66030"}}, {"start": 466, "end": 479, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3961251", "wikipedia_page_id": 3296710, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3961251", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cattedrale di Coira", "confidence_score": 0.9191, "domains": ["Environment", "Gas", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010286", "dhsid": "010286", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3961251", "itemLabel": "Simone Orelli", "dhsid": "010286", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Simone Orelli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Simone_Orelli", "nameit": "Simone Orelli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Simone_Orelli", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "", "wikidata_id": "Q3961251"}}, {"start": 530, "end": 539, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q736624", "wikipedia_page_id": 6654633, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q736624", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cattedrale di Coira", "confidence_score": 0.9191, "domains": ["Environment", "Gas", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 574, "end": 592, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3974383", "wikipedia_page_id": 300193, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3974383", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cattedrale di Coira", "confidence_score": 0.9191, "domains": ["Environment", "Gas", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 604, "end": 614, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q193155", "wikipedia_page_id": 108252, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q193155", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cattedrale di Coira", "confidence_score": 0.9191, "domains": ["Environment", "Gas", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 674, "end": 693, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684506", "wikipedia_page_id": 4196032, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684506", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cattedrale di Coira", "confidence_score": 0.9191, "domains": ["Environment", "Gas", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "HS, I/1, 480", "tpub": ["HS"]}, {"text": "U. Affentranger, \u00abH. III. von Montfort, Bischof von Chur (1251-1272)\u00bb, in BM, 1977, 209-240", "author": ["U. Affentranger"], "tpub": ["H. III. von Montfort, Bischof von Chur (1251-1272)", "BM"]}, {"text": "Gatz, Bisch\u00f6fe 1198, 139", "author": ["Gatz"], "tpub": ["Bisch\u00f6fe 1198"]}]}, "metagrid_id": "12838", "metagrid_links": [{"FDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per000086", "short_description": "Collana Fonti del diritto svizzero", "long_description": "Collana Fonti del diritto svizzero"}}], "notice_links": [{"title": "e-LIR", "url": "http://e-lir.ch/index.php?id=1720"}, {"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/137430930"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/81623392"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1248\n   \u271d\ufe0e 14.11.1272\n1272-11-14", "death_date": "1272-11-14"}], "death_date": "1272-11-14", "text_blocks": [["h1", "Heinrich von Montfort"], ["p", "Menz. la prima volta nel 1248, 14.11.1272 Ramosch. Figlio del conte Hugo I. Fu penitenziere papale (1248-49) e vescovo di Coira (1251-72, consacrato nel 1268). Esercit\u00f2 la carica durante il Grande interregno. Negli anni 1252-53 riusc\u00ec ad affermarsi sui balivi von Matsch. Aiutato dal fratello, il conte Hugo II, nel 1255 presso Domat/Ems sconfisse una coalizione di nobili grigionesi, costituita dai von Rh\u00e4z\u00fcns, von Belmont e von Montalt, sostenuta dal condottiero Simone Orelli. Pi\u00f9 tardi fu fatto prigioniero da un signore von Aspermont. M. consolid\u00f2 il territorio della signoria vescovile attraverso l'acquisto di beni e la costruzione di fortezze. Nel 1272 consacr\u00f2 la cattedrale di Coira."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1395529", "itemLabel": "Q1395529", "dhsid": "012838", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Heinrich I. von Montfort", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heinrich_I._von_Montfort", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "137430930"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1395529", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "M", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/012838/2008-11-27"}