{"search_result_name": "Archivio dei patti federali", "language": "it", "id": "012821", "version": "2009-07-30", "_text": "Museo dei Patti federali\n\nIn occasione della festa nazionale del 1891, organizzata a Svitto, i Consiglieri fed. Emil Welti e Carl Schenk proposero la creazione di un monumento nazionale sviz. Il progetto, la cui realizzazione era prevista nell'ambito dei preparativi per il sesto centenario della battaglia del Morgarten (1915), fu temporaneamente accantonato allo scoppio della prima guerra mondiale. Poco dopo il conflitto il governo svittese consider\u00f2 nuovamente la questione e sollecit\u00f2 il Consiglio fed. a cooperare alla \"creazione di una sede degna per i nostri documenti sulla nascita della Conf.\"; nel 1928 il Consiglio fed. diede il suo assenso. Gli svittesi, dal canto loro, vincolarono al progetto la costruzione di un archivio cant.; il relativo concorso fu vinto da Josef Beeler, architetto attivo a Zurigo ma originario di Rothenthurm, cui alla fine del 1933 venne affidata la realizzazione dell'edificio. La posa della prima pietra ebbe luogo il 15.11.1934, l'inaugurazione nei giorni 1 e 2.8.1936. L'edificio, esempio di architettura funzionale, venne dunque realizzato in un periodo di forte tensione interna (\"primavera dei fronti\", crisi economica) e in cui si stavano profilando minacce provenienti dall'estero. Il \"rifugio\" che custodiva i Patti federali risalenti al periodo 1291-1513 divenne uno dei cardini dell'ideologia di resistenza che si era sviluppata in quegli anni. Adornata di stendardi nazionali e militari della Conf. e di Svitto, la sala in cui erano esposti i patti e le lettere di privilegio fed. (esemplari svittesi) si trasform\u00f2 in una sorta di \"sacrario\" della Conf. I testi medievali, primo fra tutti il patto fed. del 1291, offrivano modelli di comportamento per la situazione politica del tempo, in quanto documentavano la \"Difesa spirituale del Paese\". Le opere d'arte che decoravano l'edificio enfatizzavano il sentimento di coesione nazionale: Fundamentum (raffigurante il patto di Brunnen), dipinto da Heinrich Danioth sulla facciata principale, che suscit\u00f2 a Svitto un'accesa polemica per la sua modernit\u00e0; il dipinto murale Giuramento del R\u00fctli realizzato da Walter Cl\u00e9nin verso la fine della guerra per la sala d'esposizione; il suggestivo quadro di Maurice Barraud in cui Nicolao della Fl\u00fce figura come protettore della patria. Nel 1941 era stata inoltre sistemata nel parco la statua monumentale Volont\u00e0 di difesa di Hans Brandenberger, eseguita per l'Esposizione nazionale sviz. del 1939. Il rinnovo della sala d'esposizione e il restauro dei 21 vessilli sono stati effettuti nel 1979-80. Nel 1998-99 \u00e8 stata introdotta una nuova concezione espositiva per l'edificio, focalizzata attorno al Patto del 1291, alla storia dei suoi effetti, e alla mutata immagine dei Miti di fondazione della Conf.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Cultura, conoscenza, religione / Ideologie e mentalit\u00e0 / Luoghi della memoria e simboli nazionali", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.091300.092500."}, {"tag": "Scienze storiche, costruzione identitaria / Nazione, identit\u00e0, miti / Memoria storica", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.110300.112100.112400."}], "title": "Museo dei Patti federali", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nJosef Wiget\nTraduzione:\nValerio Ferloni"], "text_links": [[], [{"start": 1235, "end": 1249, "mention": "Patti federali", "href": "/it/articles/009600/2010-05-07/", "dhsid": "009600", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005857", "itemLabel": "Q1005857", "dhsid": "009600", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Bundesbriefe", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesbriefe", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005857", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 2692, "end": 2710, "mention": "Miti di fondazione", "href": "/it/articles/017474/2009-08-03/", "dhsid": "017474", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q674223", "itemLabel": "Serment du Gr\u00fctli", "dhsid": "017474", "namefr": "Serment du Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Serment_du_Gr%C3%BCtli", "namede": "R\u00fctlischwur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtlischwur", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "R\u00fctlischwur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtlischwur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q381045", "instanceofLabel": "serment", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1968116", "itemLabel": "Mythes fondateurs de la Suisse", "dhsid": "017474", "namefr": "Mythes fondateurs de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mythes_fondateurs_de_la_Suisse", "namede": "Nationale Mythen der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Nationale_Mythen_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16887380", "instanceofLabel": "groupe", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1968116", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 59, "end": 65, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68155", "wikipedia_page_id": 3864, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68155", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Miti di fondazione", "confidence_score": 0.6596, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000736", "dhsid": "000736", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68155", "itemLabel": "Schwytz", "dhsid": "000736", "namefr": "Schwytz (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Schwytz_(ville)", "namede": "Schwyz (Gemeinde)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schwyz_(Gemeinde)", "nameit": "Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svitto", "nameen": "Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4118544-4", "wikidata_id": "Q68155"}}, {"start": 86, "end": 96, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116957", "wikipedia_page_id": 4178344, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116957", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Miti di fondazione", "confidence_score": 0.6596, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003813", "dhsid": "003813", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116957", "itemLabel": "Emil Welti", "dhsid": "003813", "namefr": "Emil Welti", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "namede": "Emil Welti", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "nameit": "Emil Welti", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "nameen": "Emil Welti", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emil_Welti", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118766767", "wikidata_id": "Q116957"}}, {"start": 285, "end": 294, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3862989", "wikipedia_page_id": 434083, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3862989", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Miti di fondazione", "confidence_score": 0.6596, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 633, "end": 641, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 9599, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Miti di fondazione", "confidence_score": 0.6596, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 787, "end": 793, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Miti di fondazione", "confidence_score": 0.6596, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 811, "end": 822, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66962", "wikipedia_page_id": 107750, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66962", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Miti di fondazione", "confidence_score": 0.6596, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000734", "dhsid": "000734", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66962", "itemLabel": "Rothenthurm", "dhsid": "000734", "namefr": "Rothenthurm", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rothenthurm", "namede": "Rothenthurm SZ", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rothenthurm_SZ", "nameit": "Rothenthurm", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rothenthurm", "nameen": "Rothenthurm", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rothenthurm", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4565260-0", "wikidata_id": "Q66962"}}, {"start": 1011, "end": 1034, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q47942", "wikipedia_page_id": 904576, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q47942", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Miti di fondazione", "confidence_score": 0.6596, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1083, "end": 1099, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q206175", "wikipedia_page_id": 553690, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206175", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Miti di fondazione", "confidence_score": 0.6596, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1310, "end": 1319, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7257", "wikipedia_page_id": 227098, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7257", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Miti di fondazione", "confidence_score": 0.6596, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1432, "end": 1438, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68155", "wikipedia_page_id": 3864, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68155", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Miti di fondazione", "confidence_score": 0.6596, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000736", "dhsid": "000736", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68155", "itemLabel": "Schwytz", "dhsid": "000736", "namefr": "Schwytz (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Schwytz_(ville)", "namede": "Schwyz (Gemeinde)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schwyz_(Gemeinde)", "nameit": "Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svitto", "nameen": "Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4118544-4", "wikidata_id": "Q68155"}}, {"start": 1520, "end": 1528, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 9599, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Miti di fondazione", "confidence_score": 0.6596, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 1590, "end": 1599, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12554", "wikipedia_page_id": 2380470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12554", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Miti di fondazione", "confidence_score": 0.6596, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1742, "end": 1759, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q672638", "wikipedia_page_id": 4145551, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Miti di fondazione", "confidence_score": 0.6596, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017426", "dhsid": "017426", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "itemLabel": "d\u00e9fense spirituelle", "dhsid": "017426", "namefr": "D\u00e9fense spirituelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9fense_spirituelle", "namede": "Geistige Landesverteidigung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geistige_Landesverteidigung", "nameit": "Difesa spirituale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Difesa_spirituale", "nameen": "Spiritual national defence", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spiritual_national_defence", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q672638"}}, {"start": 1903, "end": 1910, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q675405", "wikipedia_page_id": 5466336, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q675405", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Miti di fondazione", "confidence_score": 0.6596, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007438", "dhsid": "007438", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q675405", "itemLabel": "Brunnen", "dhsid": "007438", "namefr": "Brunnen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Brunnen", "namede": "Brunnen SZ", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Brunnen_SZ", "nameit": "Brunnen (Ingenbohl)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Brunnen_(Ingenbohl)", "nameen": "Brunnen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Brunnen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "4284930-5", "wikidata_id": "Q675405"}}, {"start": 1947, "end": 1966, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183061", "wikipedia_page_id": 172050, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183061", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Miti di fondazione", "confidence_score": 0.6596, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1982, "end": 1988, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68155", "wikipedia_page_id": 3864, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68155", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Miti di fondazione", "confidence_score": 0.6596, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000736", "dhsid": "000736", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68155", "itemLabel": "Schwytz", "dhsid": "000736", "namefr": "Schwytz (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Schwytz_(ville)", "namede": "Schwyz (Gemeinde)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schwyz_(Gemeinde)", "nameit": "Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svitto", "nameen": "Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4118544-4", "wikidata_id": "Q68155"}}, {"start": 2063, "end": 2068, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688537", "wikipedia_page_id": 826805, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688537", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Miti di fondazione", "confidence_score": 0.6596, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008794", "dhsid": "008794", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688537", "itemLabel": "Gr\u00fctli", "dhsid": "008794", "namefr": "Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli", "namede": "R\u00fctli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtli", "nameit": "Gr\u00fctli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli", "nameen": "R\u00fctli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1129474", "instanceofLabel": "paysage culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688537"}}, {"start": 2198, "end": 2216, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q115550", "wikipedia_page_id": 606580, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q115550", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Miti di fondazione", "confidence_score": 0.6596, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010224", "dhsid": "010224", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q115550", "itemLabel": "Nicolas de Flue", "dhsid": "010224", "namefr": "Nicolas de Flue", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nicolas_de_Flue", "namede": "Niklaus von Fl\u00fce", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Niklaus_von_Fl%C3%BCe", "nameit": "Nicola di Fl\u00fce", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Nicola_di_Fl%C3%BCe", "nameen": "Nicholas of Fl\u00fce", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nicholas_of_Fl%C3%BCe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118588087", "wikidata_id": "Q115550"}}, {"start": 2692, "end": 2710, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q390248", "wikipedia_page_id": 61637, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q390248", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Miti di fondazione", "confidence_score": 0.6596, "domains": ["Sociology", "Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "MAS SZ, n.s., 1, 246-250", "tpub": ["MAS SZ"]}, {"text": "J. Wiget, L'archivio dei patti federali di Svitto, 1987 (ted. 19962)", "author": ["J. Wiget"], "tpub": ["L'archivio dei patti federali di Svitto"]}, {"text": "R. Sablonier, \u00abDas neue Bundesbriefarchiv\u00bb, in MHVS, 91, 1999, 231-240", "author": ["R. Sablonier"], "tpub": ["Das neue Bundesbriefarchiv", "MHVS"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Museo dei Patti federali"], ["p", "In occasione della festa nazionale del 1891, organizzata a Svitto, i Consiglieri fed. Emil Welti e Carl Schenk proposero la creazione di un monumento nazionale sviz. Il progetto, la cui realizzazione era prevista nell'ambito dei preparativi per il sesto centenario della battaglia del Morgarten (1915), fu temporaneamente accantonato allo scoppio della prima guerra mondiale. Poco dopo il conflitto il governo svittese consider\u00f2 nuovamente la questione e sollecit\u00f2 il Consiglio fed. a cooperare alla \"creazione di una sede degna per i nostri documenti sulla nascita della Conf.\"; nel 1928 il Consiglio fed. diede il suo assenso. Gli svittesi, dal canto loro, vincolarono al progetto la costruzione di un archivio cant.; il relativo concorso fu vinto da Josef Beeler, architetto attivo a Zurigo ma originario di Rothenthurm, cui alla fine del 1933 venne affidata la realizzazione dell'edificio. La posa della prima pietra ebbe luogo il 15.11.1934, l'inaugurazione nei giorni 1 e 2.8.1936. L'edificio, esempio di architettura funzionale, venne dunque realizzato in un periodo di forte tensione interna (\"primavera dei fronti\", crisi economica) e in cui si stavano profilando minacce provenienti dall'estero. Il \"rifugio\" che custodiva i Patti federali risalenti al periodo 1291-1513 divenne uno dei cardini dell'ideologia di resistenza che si era sviluppata in quegli anni. Adornata di stendardi nazionali e militari della Conf. e di Svitto, la sala in cui erano esposti i patti e le lettere di privilegio fed. (esemplari svittesi) si trasform\u00f2 in una sorta di \"sacrario\" della Conf. I testi medievali, primo fra tutti il patto fed. del 1291, offrivano modelli di comportamento per la situazione politica del tempo, in quanto documentavano la \"Difesa spirituale del Paese\". Le opere d'arte che decoravano l'edificio enfatizzavano il sentimento di coesione nazionale: Fundamentum (raffigurante il patto di Brunnen), dipinto da Heinrich Danioth sulla facciata principale, che suscit\u00f2 a Svitto un'accesa polemica per la sua modernit\u00e0; il dipinto murale Giuramento del R\u00fctli realizzato da Walter Cl\u00e9nin verso la fine della guerra per la sala d'esposizione; il suggestivo quadro di Maurice Barraud in cui Nicolao della Fl\u00fce figura come protettore della patria. Nel 1941 era stata inoltre sistemata nel parco la statua monumentale Volont\u00e0 di difesa di Hans Brandenberger, eseguita per l'Esposizione nazionale sviz. del 1939. Il rinnovo della sala d'esposizione e il restauro dei 21 vessilli sono stati effettuti nel 1979-80. Nel 1998-99 \u00e8 stata introdotta una nuova concezione espositiva per l'edificio, focalizzata attorno al Patto del 1291, alla storia dei suoi effetti, e alla mutata immagine dei Miti di fondazione della Conf."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005863", "itemLabel": "mus\u00e9e des chartes f\u00e9d\u00e9rales", "dhsid": "012821", "namefr": "Mus\u00e9e des chartes f\u00e9d\u00e9rales", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mus%C3%A9e_des_chartes_f%C3%A9d%C3%A9rales", "namede": "Bundesbriefmuseum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesbriefmuseum", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Museum of the Swiss Charters of Confederation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Museum_of_the_Swiss_Charters_of_Confederation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16735822", "instanceofLabel": "mus\u00e9e historique", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005863", "itemLabel": "mus\u00e9e des chartes f\u00e9d\u00e9rales", "dhsid": "012821", "namefr": "Mus\u00e9e des chartes f\u00e9d\u00e9rales", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mus%C3%A9e_des_chartes_f%C3%A9d%C3%A9rales", "namede": "Bundesbriefmuseum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesbriefmuseum", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Museum of the Swiss Charters of Confederation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Museum_of_the_Swiss_Charters_of_Confederation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q24699794", "instanceofLabel": "b\u00e2timent de mus\u00e9e", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005863", "itemLabel": "mus\u00e9e des chartes f\u00e9d\u00e9rales", "dhsid": "012821", "namefr": "Mus\u00e9e des chartes f\u00e9d\u00e9rales", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mus%C3%A9e_des_chartes_f%C3%A9d%C3%A9rales", "namede": "Bundesbriefmuseum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesbriefmuseum", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Museum of the Swiss Charters of Confederation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Museum_of_the_Swiss_Charters_of_Confederation", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1497649", "instanceofLabel": "institution patrimoniale", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005863", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/012821/2009-07-30"}