{"search_result_name": "R\u00f6tteln, L\u00fcthold von", "language": "it", "id": "012926", "version": "2010-11-17", "_text": "L\u00fcthold von R\u00f6tteln\n\nMenz. la prima volta nel 1215, 16.1.1249, \u200bnella cattedrale di Basilea. Figlio di Dietrich III. Fratello di Walter (->). Nipote di Konrad von Tegerfelden. Canonico della cattedrale di Costanza dal 1215, fu arcidiacono della Brisgovia (1233-49) e della Borgogna (1236-49). Eletto vescovo di Basilea nel 1238, prese parte al Concilio di Lione (1245). Accusato di trascurare la sua diocesi da papa Innocenzo IV, fu costretto ad abbandonare la sua carica nel 1248.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari / Vescovi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138800."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari / Canonici", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139200."}], "title": "L\u00fcthold von R\u00f6tteln", "given_name": "L\u00fcthold von", "family_name": "R\u00f6tteln", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nRomain Jurot\nTraduzione:\nChristina M\u00fcller"], "text_links": [[], [{"start": 116, "end": 118, "mention": "->", "href": "/it/articles/012928/2012-05-25/", "dhsid": "012928", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2547543", "itemLabel": "Q2547543", "dhsid": "012928", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Walther von R\u00f6tteln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Walther_von_R%C3%B6tteln", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2547543", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 131, "end": 153, "mention": "Konrad von Tegerfelden", "href": "/it/articles/013001/2011-02-07/", "dhsid": "013001", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1782110", "itemLabel": "Q1782110", "dhsid": "013001", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Konrad II. von Tegerfelden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konrad_II._von_Tegerfelden", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1017854742"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1782110", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 49, "end": 70, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q666479", "wikipedia_page_id": 1359965, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q666479", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "papa Innocenzo IV", "confidence_score": 0.9923, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 142, "end": 153, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64255", "wikipedia_page_id": 322216, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64255", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "papa Innocenzo IV", "confidence_score": 0.9923, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001848", "dhsid": "001848", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64255", "itemLabel": "Tegerfelden", "dhsid": "001848", "namefr": "Tegerfelden", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tegerfelden", "namede": "Tegerfelden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tegerfelden", "nameit": "Tegerfelden", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Tegerfelden", "nameen": "Tegerfelden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tegerfelden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4764917-3", "wikidata_id": "Q64255"}}, {"start": 170, "end": 192, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q427812", "wikipedia_page_id": 4194811, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q427812", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "papa Innocenzo IV", "confidence_score": 0.9923, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 206, "end": 217, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q633730", "wikipedia_page_id": 919048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q633730", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "papa Innocenzo IV", "confidence_score": 0.9923, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 252, "end": 260, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1173", "wikipedia_page_id": 72032, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1173", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "papa Innocenzo IV", "confidence_score": 0.9923, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007281", "dhsid": "007281", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1173", "itemLabel": "Bourgogne", "dhsid": "007281", "namefr": "Bourgogne (ancienne r\u00e9gion administrative)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bourgogne_(ancienne_r%C3%A9gion_administrative)", "namede": "Burgund", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Burgund", "nameit": "Borgogna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Borgogna", "nameen": "Burgundy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Burgundy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22670030", "instanceofLabel": "ancienne r\u00e9gion fran\u00e7aise", "gndid": "4129468-3", "wikidata_id": "Q1173"}}, {"start": 279, "end": 297, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q650165", "wikipedia_page_id": 313174, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "papa Innocenzo IV", "confidence_score": 0.9923, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011402", "dhsid": "011402", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "itemLabel": "dioc\u00e8se de B\u00e2le", "dhsid": "011402", "namefr": "Dioc\u00e8se de B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_B%C3%A2le", "namede": "Bistum Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Basel", "nameit": "Diocesi di Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Basilea", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q31914717", "instanceofLabel": "Q31914717", "gndid": "1088819036", "wikidata_id": "Q650165"}}, {"start": 323, "end": 340, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q831522", "wikipedia_page_id": 386545, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q831522", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "papa Innocenzo IV", "confidence_score": 0.9923, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 390, "end": 407, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160609", "wikipedia_page_id": 57644, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160609", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "papa Innocenzo IV", "confidence_score": 0.9923, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "HS, I/1, 177 sg.; I/2, 864, 867 sg., 879", "tpub": ["HS"]}, {"text": "Gatz, Bisch\u00f6fe 1198, 59 sg.", "author": ["Gatz"], "tpub": ["Bisch\u00f6fe 1198"]}]}, "metagrid_id": "12926", "metagrid_links": [{"BSS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,1017795320&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliografia della storia svizzera", "long_description": "Bibliografia della storia svizzera"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1017795320"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/220640670"}], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "R\u00f6tteln, von", "link": ["/articles/019538/2016-08-30/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1215\n   \u271d\ufe0e 16.1.1249\n1249-01-16", "death_date": "1249-01-16"}], "death_date": "1249-01-16", "text_blocks": [["h1", "L\u00fcthold von R\u00f6tteln"], ["p", "Menz. la prima volta nel 1215, 16.1.1249, \u200bnella cattedrale di Basilea. Figlio di Dietrich III. Fratello di Walter (->). Nipote di Konrad von Tegerfelden. Canonico della cattedrale di Costanza dal 1215, fu arcidiacono della Brisgovia (1233-49) e della Borgogna (1236-49). Eletto vescovo di Basilea nel 1238, prese parte al Concilio di Lione (1245). Accusato di trascurare la sua diocesi da papa Innocenzo IV, fu costretto ad abbandonare la sua carica nel 1248."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1880415", "itemLabel": "Q1880415", "dhsid": "012926", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "L\u00fcthold II. von R\u00f6tteln (Bischof von Basel)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCthold_II._von_R%C3%B6tteln_(Bischof_von_Basel)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1017795320"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1880415", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/012926/2010-11-17"}