{"search_result_name": "R\u00f6tteln, Walter von", "language": "it", "id": "012928", "version": "2012-05-25", "_text": "Walter von R\u00f6tteln\n\nprima del 1180, 11.2.1231 o 1232 . Figlio di Dietrich III. Fratello di L\u00fcthold (->). Nipote di Konrad von Tegerfelden. Fu canonico delle cattedrali di Costanza (dal 1209) e di Basilea, e prevosto di Costanza (1211-14). Eletto vescovo di Basilea nel 1213, fu deposto nel 1215 da papa Innocenzo III su richiesta del capitolo, probabilmente per aver dilapidato dei beni vescovili. In seguito si mise nuovamente al servizio del capitolo di Costanza, dove fu scolastico (1221-30) e arcidiacono della Borgogna (1223).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari / Vescovi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138800."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari / Canonici", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139200."}], "title": "Walter von R\u00f6tteln", "given_name": "Walter von", "family_name": "R\u00f6tteln", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nRomain Jurot\nTraduzione:\nChristina M\u00fcller"], "text_links": [[], [{"start": 80, "end": 82, "mention": "->", "href": "/it/articles/012926/2010-11-17/", "dhsid": "012926", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1880415", "itemLabel": "Q1880415", "dhsid": "012926", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "L\u00fcthold II. von R\u00f6tteln (Bischof von Basel)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCthold_II._von_R%C3%B6tteln_(Bischof_von_Basel)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1017795320"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1880415", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 95, "end": 117, "mention": "Konrad von Tegerfelden", "href": "/it/articles/013001/2011-02-07/", "dhsid": "013001", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1782110", "itemLabel": "Q1782110", "dhsid": "013001", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Konrad II. von Tegerfelden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konrad_II._von_Tegerfelden", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1017854742"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1782110", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 106, "end": 117, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64255", "wikipedia_page_id": 322216, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64255", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Borgogna", "confidence_score": 0.4487, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001848", "dhsid": "001848", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64255", "itemLabel": "Tegerfelden", "dhsid": "001848", "namefr": "Tegerfelden", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tegerfelden", "namede": "Tegerfelden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tegerfelden", "nameit": "Tegerfelden", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Tegerfelden", "nameen": "Tegerfelden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tegerfelden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4764917-3", "wikidata_id": "Q64255"}}, {"start": 122, "end": 130, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1104153", "wikipedia_page_id": 643161, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1104153", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Borgogna", "confidence_score": 0.4487, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 176, "end": 183, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Borgogna", "confidence_score": 0.4487, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 187, "end": 195, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q756215", "wikipedia_page_id": 124450, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q756215", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Borgogna", "confidence_score": 0.4487, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 226, "end": 244, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q650165", "wikipedia_page_id": 313174, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Borgogna", "confidence_score": 0.4487, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011402", "dhsid": "011402", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "itemLabel": "dioc\u00e8se de B\u00e2le", "dhsid": "011402", "namefr": "Dioc\u00e8se de B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_B%C3%A2le", "namede": "Bistum Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Basel", "nameit": "Diocesi di Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Basilea", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q31914717", "instanceofLabel": "Q31914717", "gndid": "1088819036", "wikidata_id": "Q650165"}}, {"start": 278, "end": 296, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q128076", "wikipedia_page_id": 25010, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q128076", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Borgogna", "confidence_score": 0.4487, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 477, "end": 488, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q633730", "wikipedia_page_id": 919048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q633730", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Borgogna", "confidence_score": 0.4487, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 495, "end": 503, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1173", "wikipedia_page_id": 72032, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1173", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Borgogna", "confidence_score": 0.4487, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007281", "dhsid": "007281", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1173", "itemLabel": "Bourgogne", "dhsid": "007281", "namefr": "Bourgogne (ancienne r\u00e9gion administrative)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bourgogne_(ancienne_r%C3%A9gion_administrative)", "namede": "Burgund", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Burgund", "nameit": "Borgogna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Borgogna", "nameen": "Burgundy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Burgundy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22670030", "instanceofLabel": "ancienne r\u00e9gion fran\u00e7aise", "gndid": "4129468-3", "wikidata_id": "Q1173"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "HS, I/1, 176; I/2, 795, 848, 867, 879", "tpub": ["HS"]}, {"text": "Gatz, Bisch\u00f6fe 1198, 59", "author": ["Gatz"], "tpub": ["Bisch\u00f6fe 1198"]}]}, "metagrid_id": "12928", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "R\u00f6tteln, von", "link": ["/articles/019538/2016-08-30/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e prima del 1180\n   \u271d\ufe0e 11.2.1231/1232\n1231-02-11", "birth_date": "", "death_date": "1231-02-11"}], "birth_date": "", "death_date": "1231-02-11", "text_blocks": [["h1", "Walter von R\u00f6tteln"], ["p", "prima del 1180, 11.2.1231 o 1232 . Figlio di Dietrich III. Fratello di L\u00fcthold (->). Nipote di Konrad von Tegerfelden. Fu canonico delle cattedrali di Costanza (dal 1209) e di Basilea, e prevosto di Costanza (1211-14). Eletto vescovo di Basilea nel 1213, fu deposto nel 1215 da papa Innocenzo III su richiesta del capitolo, probabilmente per aver dilapidato dei beni vescovili. In seguito si mise nuovamente al servizio del capitolo di Costanza, dove fu scolastico (1221-30) e arcidiacono della Borgogna (1223)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2547543", "itemLabel": "Q2547543", "dhsid": "012928", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Walther von R\u00f6tteln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Walther_von_R%C3%B6tteln", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2547543", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/012928/2012-05-25"}