{"search_result_name": "Vernets, Fran\u00e7ois des", "language": "it", "id": "013033", "version": "2011-08-18", "_text": "Fran\u00e7ois des Vernets\n\nMenz. dal 1501, tra il 1546 e il 1550, della diocesi di Ginevra. Fu notaio alla corte del decano di Ogo (1501), segr. del vescovo di Losanna Aymon de Montfalcon (dal 1503), canonico (1508), cellario (1517-21, 1526, 1528, 1530, 1534), officiale (1518-20) e vicario generale (1520) della diocesi di Losanna, nonch\u00e9 parocco a Riaz, Vionnaz, Champvent e Rances. Incaricato di alcune missioni diplomatiche, fu in particolare il principale rappresentante del capitolo nei negoziati del 1536-37 con le autorit\u00e0 bernesi, con cui collabor\u00f2. Dopo la Riforma si stabil\u00ec a Losanna. Nota grazie a due inventari, la sua biblioteca personale era composta da 164 titoli (almeno un terzo dei quali a stampa), di cui si conserva un solo volume.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari / Vicari generali", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138900."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari / Canonici", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139200."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari / Sacerdoti", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139300."}, {"tag": "Religione (protestantesimo) / Riforma", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.140700.141000."}], "title": "Fran\u00e7ois des Vernets", "given_name": "Fran\u00e7ois des", "family_name": "Vernets", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nOlivier Pichard\nTraduzione:\nGenevi\u00e8ve Bernard Poncioni"], "text_links": [[], [{"start": 45, "end": 63, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3592945", "wikipedia_page_id": 313476, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3592945", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "biblioteca personale", "confidence_score": 0.3931, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011399", "dhsid": "011399", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3592945", "itemLabel": "Dioc\u00e8se de Gen\u00e8ve", "dhsid": "011399", "namefr": "Dioc\u00e8se de Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Gen%C3%A8ve", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Diocesi di Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Ginevra", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q3592945"}}, {"start": 122, "end": 140, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q673563", "wikipedia_page_id": 313814, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673563", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "biblioteca personale", "confidence_score": 0.3931, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011400", "dhsid": "011400", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673563", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "dhsid": "011400", "namefr": "Dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Lausanne,_Gen%C3%A8ve_et_Fribourg", "namede": "Bistum Lausanne, Genf und Freiburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Lausanne,_Genf_und_Freiburg", "nameit": "Diocesi di Losanna, Ginevra e Friburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Losanna,_Ginevra_e_Friburgo", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Lausanne, Geneva and Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Lausanne,_Geneva_and_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1086145372", "wikidata_id": "Q673563"}}, {"start": 150, "end": 160, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1069025", "wikipedia_page_id": 156117, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1069025", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "biblioteca personale", "confidence_score": 0.3931, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 286, "end": 304, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q673563", "wikipedia_page_id": 313814, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673563", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "biblioteca personale", "confidence_score": 0.3931, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011400", "dhsid": "011400", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673563", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "dhsid": "011400", "namefr": "Dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Lausanne,_Gen%C3%A8ve_et_Fribourg", "namede": "Bistum Lausanne, Genf und Freiburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Lausanne,_Genf_und_Freiburg", "nameit": "Diocesi di Losanna, Ginevra e Friburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Losanna,_Ginevra_e_Friburgo", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Lausanne, Geneva and Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Lausanne,_Geneva_and_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1086145372", "wikidata_id": "Q673563"}}, {"start": 323, "end": 327, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67741", "wikipedia_page_id": 257359, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67741", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "biblioteca personale", "confidence_score": 0.3931, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000918", "dhsid": "000918", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67741", "itemLabel": "Riaz", "dhsid": "000918", "namefr": "Riaz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Riaz", "namede": "Riaz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Riaz", "nameit": "Riaz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Riaz", "nameen": "Riaz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Riaz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q67741"}}, {"start": 329, "end": 336, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69549", "wikipedia_page_id": 344544, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69549", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "biblioteca personale", "confidence_score": 0.3931, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002744", "dhsid": "002744", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69549", "itemLabel": "Vionnaz", "dhsid": "002744", "namefr": "Vionnaz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vionnaz", "namede": "Vionnaz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vionnaz", "nameit": "Vionnaz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vionnaz", "nameen": "Vionnaz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vionnaz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q69549"}}, {"start": 338, "end": 347, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q52694", "wikipedia_page_id": 483321, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52694", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "biblioteca personale", "confidence_score": 0.3931, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002626", "dhsid": "002626", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q52694", "itemLabel": "Champvent", "dhsid": "002626", "namefr": "Champvent", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Champvent", "namede": "Champvent", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Champvent", "nameit": "Champvent", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Champvent", "nameen": "Champvent", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Champvent", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "1032547219", "wikidata_id": "Q52694"}}, {"start": 350, "end": 356, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70505", "wikipedia_page_id": 489651, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70505", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "biblioteca personale", "confidence_score": 0.3931, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002543", "dhsid": "002543", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70505", "itemLabel": "Rances", "dhsid": "002543", "namefr": "Rances (Vaud)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rances_(Vaud)", "namede": "Rances VD", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rances_VD", "nameit": "Rances (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rances_(Svizzera)", "nameen": "Rances, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rances,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q70505"}}, {"start": 561, "end": 568, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 82331, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "biblioteca personale", "confidence_score": 0.3931, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 606, "end": 626, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5872007", "wikipedia_page_id": 6387975, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5872007", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "biblioteca personale", "confidence_score": 0.3931, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "HS, I/4, 245, 271 sg.", "tpub": ["HS"]}, {"text": "O. Pichard, \u00abLa culture d'un clerc lausannois\u00bb, in Ecoles et vie intellectuelle \u00e0 Lausanne au Moyen Age, 1987, 131-173", "author": ["O. Pichard"], "tpub": ["La culture d'un clerc lausannois", "Ecoles et vie intellectuelle \u00e0 Lausanne au Moyen Age"]}]}, "metagrid_id": "13033", "metagrid_links": [{"FDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per023271", "short_description": "Collana Fonti del diritto svizzero", "long_description": "Collana Fonti del diritto svizzero"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1501\n   \u271d\ufe0e tra il 1546 e il 1550", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Fran\u00e7ois des Vernets"], ["p", "Menz. dal 1501, tra il 1546 e il 1550, della diocesi di Ginevra. Fu notaio alla corte del decano di Ogo (1501), segr. del vescovo di Losanna Aymon de Montfalcon (dal 1503), canonico (1508), cellario (1517-21, 1526, 1528, 1530, 1534), officiale (1518-20) e vicario generale (1520) della diocesi di Losanna, nonch\u00e9 parocco a Riaz, Vionnaz, Champvent e Rances. Incaricato di alcune missioni diplomatiche, fu in particolare il principale rappresentante del capitolo nei negoziati del 1536-37 con le autorit\u00e0 bernesi, con cui collabor\u00f2. Dopo la Riforma si stabil\u00ec a Losanna. Nota grazie a due inventari, la sua biblioteca personale era composta da 164 titoli (almeno un terzo dei quali a stampa), di cui si conserva un solo volume."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96411207", "itemLabel": "Fran\u00e7ois des Vernets", "dhsid": "013033", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96411207", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/013033/2011-08-18"}