{"search_result_name": "Tellone", "language": "it", "id": "013003", "version": "2012-08-15", "_text": "Tellone\n\nMenz. ca. tra il 759 e il 765, periodo in cui fu vescovo di Coira. Figlio di Victor, governatore (praeses), e di Theusinda. Discendente dalla fam. degli Zacconi/Vittoridi. Fu verosimilmente educato presso il convento di Disentis. Secondo la Vita di Gallo di Valafrido Strabone, T. fece da mediatore nel conflitto tra l'abbazia di San Gallo e il vescovo di Costanza Sidonius. Fu inoltre cofirmatario del patto di preghiera del sinodo di Attigny (Ardenne) del 762. In una donatio post obitum del 15.12.765, nota come testamento di T., lasci\u00f2 in eredit\u00e0 al convento di Disentis vaste propriet\u00e0. Riun\u00ec nella sua persona la carica ecclesiastica di vescovo con quella secolare di praeses, come fecero dopo di lui anche Costanzo e Remedius.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (fino al 1250) / Alto Medioevo (500-1000) / Titolari di cariche ecclesiastiche", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.120000.120200.120300."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (fino al 1250) / Alto Medioevo (500-1000) / Titolari di cariche secolari", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.120000.120200.120400."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (fino al 1250) / Alto Medioevo (500-1000)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.120000.120200."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari / Vescovi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138800."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Fondazioni e donazioni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.140600."}], "title": "Tellone", "family_name": "Tellone", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nMartin Hannes Graf\nTraduzione:\nMichele Balmelli"], "text_links": [[], [{"start": 153, "end": 170, "mention": "Zacconi/Vittoridi", "href": "/it/articles/014777/2015-01-25/", "dhsid": "014777", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2524576", "itemLabel": "Viktoriden", "dhsid": "014777", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Viktoriden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Viktoriden", "nameit": "Vittoridi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vittoridi", "nameen": "Victorids", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Victorids", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13417114", "instanceofLabel": "maison noble", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2524576", "wikipedia_page_title": "Vittoridi"}, {"start": 49, "end": 65, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q681120", "wikipedia_page_id": 313179, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q681120", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "praeses", "confidence_score": 0.7957, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011403", "dhsid": "011403", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q681120", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Coire", "dhsid": "011403", "namefr": "Dioc\u00e8se de Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Coire", "namede": "Bistum Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Chur", "nameit": "Diocesi di Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Coira", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1086403401", "wikidata_id": "Q681120"}}, {"start": 98, "end": 105, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1248771", "wikipedia_page_id": 3722334, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1248771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "praeses", "confidence_score": 0.7957, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 220, "end": 228, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68347", "wikipedia_page_id": 84831, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68347", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "praeses", "confidence_score": 0.7957, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001614", "dhsid": "001614", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68347", "itemLabel": "Disentis/Must\u00e9r", "dhsid": "001614", "namefr": "Disentis/Must\u00e9r", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Disentis/Must%C3%A9r", "namede": "Disentis/Must\u00e9r", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Disentis/Must%C3%A9r", "nameit": "Disentis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Disentis", "nameen": "Disentis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Disentis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4012452-6", "wikidata_id": "Q68347"}}, {"start": 258, "end": 276, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q456569", "wikipedia_page_id": 2868237, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q456569", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "praeses", "confidence_score": 0.7957, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/013081", "dhsid": "013081", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q456569", "itemLabel": "Walafrid Strabon", "dhsid": "013081", "namefr": "Walafrid Strabon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Walafrid_Strabon", "namede": "Walahfrid Strabo", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Walahfrid_Strabo", "nameit": "Valafrido Strabone", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Valafrido_Strabone", "nameen": "Walafrid Strabo", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Walafrid_Strabo", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118628550", "wikidata_id": "Q456569"}}, {"start": 319, "end": 339, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 1151753, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "praeses", "confidence_score": 0.7957, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 345, "end": 364, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q566315", "wikipedia_page_id": 1717706, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q566315", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "praeses", "confidence_score": 0.7957, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007016", "dhsid": "007016", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q566315", "itemLabel": "Q566315", "dhsid": "007016", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Bistum Konstanz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Konstanz", "nameit": "Diocesi di Costanza", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Costanza", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q27780831", "instanceofLabel": "ancien dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1121237428", "wikidata_id": "Q566315"}}, {"start": 426, "end": 432, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10551516", "wikipedia_page_id": 299597, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10551516", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "praeses", "confidence_score": 0.7957, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 445, "end": 452, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3164", "wikipedia_page_id": 70717, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3164", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "praeses", "confidence_score": 0.7957, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 478, "end": 489, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q337311", "wikipedia_page_id": 464650, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q337311", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "praeses", "confidence_score": 0.7957, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 566, "end": 574, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68347", "wikipedia_page_id": 84831, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68347", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "praeses", "confidence_score": 0.7957, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001614", "dhsid": "001614", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68347", "itemLabel": "Disentis/Must\u00e9r", "dhsid": "001614", "namefr": "Disentis/Must\u00e9r", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Disentis/Must%C3%A9r", "namede": "Disentis/Must\u00e9r", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Disentis/Must%C3%A9r", "nameit": "Disentis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Disentis", "nameen": "Disentis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Disentis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4012452-6", "wikidata_id": "Q68347"}}, {"start": 575, "end": 580, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1884963", "wikipedia_page_id": 650901, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1884963", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "praeses", "confidence_score": 0.7957, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 643, "end": 650, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 757267, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "praeses", "confidence_score": 0.7957, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 674, "end": 681, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1248771", "wikipedia_page_id": 3722334, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1248771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "praeses", "confidence_score": 0.7957, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "HS, I/1, 469 sg.", "tpub": ["HS"]}, {"text": "O. P. Clavadetscher, \u00abZur F\u00fchrungsschicht im fr\u00fchmittelalterlichen R\u00e4tien\u00bb, in Montfort, 42, 1990, 63-70", "author": ["O. P. Clavadetscher"], "tpub": ["Zur F\u00fchrungsschicht im fr\u00fchmittelalterlichen R\u00e4tien", "Montfort"]}, {"text": "R. Kaiser, Churr\u00e4tien im fr\u00fchen Mittelalter, 1998 (ed. rivista e ampliata 20082)", "author": ["R. Kaiser"], "tpub": ["Churr\u00e4tien im fr\u00fchen Mittelalter"]}]}, "metagrid_id": "13003", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "e-LIR", "url": "http://e-lir.ch/index.php?id=3046"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 759\n   Ultima menzione 765"}], "text_blocks": [["h1", "Tellone"], ["p", "Menz. ca. tra il 759 e il 765, periodo in cui fu vescovo di Coira. Figlio di Victor, governatore (praeses), e di Theusinda. Discendente dalla fam. degli Zacconi/Vittoridi. Fu verosimilmente educato presso il convento di Disentis. Secondo la Vita di Gallo di Valafrido Strabone, T. fece da mediatore nel conflitto tra l'abbazia di San Gallo e il vescovo di Costanza Sidonius. Fu inoltre cofirmatario del patto di preghiera del sinodo di Attigny (Ardenne) del 762. In una donatio post obitum del 15.12.765, nota come testamento di T., lasci\u00f2 in eredit\u00e0 al convento di Disentis vaste propriet\u00e0. Riun\u00ec nella sua persona la carica ecclesiastica di vescovo con quella secolare di praeses, come fecero dopo di lui anche Costanzo e Remedius."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q689773", "itemLabel": "Q689773", "dhsid": "013003", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Tello (Bischof)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tello_(Bischof)", "nameit": "Tellone di Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Tellone_di_Coira", "nameen": "Tello (bishop of Chur)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tello_(bishop_of_Chur)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689773", "wikipedia_page_title": "Tellone di Coira", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "T", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/013003/2012-08-15"}