{"search_result_name": "Waldo", "language": "it", "id": "013045", "version": "2012-12-18", "_text": "Waldo\n\nMenz. la prima volta nel 920, forse il 17.5.949 . Nipote di Salomon III. Nel 909 quest'ultimo don\u00f2 il convento di Pf\u00e4fers all'abbazia di San Gallo, riservandone per\u00f2 l'usufrutto a vita per s\u00e9 e il nipote. W. \u00e8 attestato quale abate di Pf\u00e4fers e vescovo di Coira nel 920, quando il tribunale di Rankweil respinse l'istanza presentata contro di lui dall'abbazia di San Gallo per la restituzione di Pf\u00e4fers. Fu confidente del duca Burcardo II di Svevia e dei re Enrico I e Ottone I. Durante il suo episcopato la diocesi di Coira sub\u00ec incursioni dei Saraceni.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (fino al 1250) / Alto Medioevo (500-1000) / Titolari di cariche ecclesiastiche", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.120000.120200.120300."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (fino al 1250) / Alto Medioevo (500-1000)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.120000.120200."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari / Vescovi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138800."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Ordini / Benedettini", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}], "title": "Waldo", "family_name": "Waldo", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nFranz Xaver Bischof\nTraduzione:\nValerio Ferloni"], "text_links": [[], [{"start": 60, "end": 71, "mention": "Salomon III", "href": "/it/articles/012797/2012-01-06/", "dhsid": "012797", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q129480", "itemLabel": "Solomon III", "dhsid": "012797", "namefr": "Salomon III de Constance", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Salomon_III_de_Constance", "namede": "Salomo III. von Konstanz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Salomo_III._von_Konstanz", "nameit": "Salomone III di Costanza", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Salomone_III_di_Costanza", "nameen": "Solomon III (bishop of Constance)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Solomon_III_(bishop_of_Constance)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118964593"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q129480", "wikipedia_page_title": "Salomone III di Costanza"}, {"start": 114, "end": 121, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66052", "wikipedia_page_id": 89602, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saraceni", "confidence_score": 0.7609, "domains": ["Astronomy", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001355", "dhsid": "001355", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "itemLabel": "Pf\u00e4fers", "dhsid": "001355", "namefr": "Pf\u00e4fers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "namede": "Pf\u00e4fers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameit": "Pf\u00e4fers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameen": "Pf\u00e4fers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4219379-5", "wikidata_id": "Q66052"}}, {"start": 126, "end": 146, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 1151753, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saraceni", "confidence_score": 0.7609, "domains": ["Astronomy", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 168, "end": 177, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160474", "wikipedia_page_id": 243232, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160474", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saraceni", "confidence_score": 0.7609, "domains": ["Astronomy", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 226, "end": 231, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 689558, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saraceni", "confidence_score": 0.7609, "domains": ["Astronomy", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 235, "end": 242, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66052", "wikipedia_page_id": 89602, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saraceni", "confidence_score": 0.7609, "domains": ["Astronomy", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001355", "dhsid": "001355", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "itemLabel": "Pf\u00e4fers", "dhsid": "001355", "namefr": "Pf\u00e4fers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "namede": "Pf\u00e4fers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameit": "Pf\u00e4fers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameen": "Pf\u00e4fers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4219379-5", "wikidata_id": "Q66052"}}, {"start": 245, "end": 261, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q681120", "wikipedia_page_id": 313179, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q681120", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saraceni", "confidence_score": 0.7609, "domains": ["Astronomy", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011403", "dhsid": "011403", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q681120", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Coire", "dhsid": "011403", "namefr": "Dioc\u00e8se de Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Coire", "namede": "Bistum Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Chur", "nameit": "Diocesi di Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Coira", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1086403401", "wikidata_id": "Q681120"}}, {"start": 294, "end": 302, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q871383", "wikipedia_page_id": 465129, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q871383", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saraceni", "confidence_score": 0.7609, "domains": ["Astronomy", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007339", "dhsid": "007339", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q871383", "itemLabel": "Rankweil", "dhsid": "007339", "namefr": "Rankweil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rankweil", "namede": "Rankweil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rankweil", "nameit": "Rankweil", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rankweil", "nameen": "Rankweil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rankweil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q562061", "instanceofLabel": "municipalit\u00e9 marchande", "gndid": "4291150-3", "wikidata_id": "Q871383"}}, {"start": 352, "end": 372, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 1151753, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saraceni", "confidence_score": 0.7609, "domains": ["Astronomy", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 396, "end": 403, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66052", "wikipedia_page_id": 89602, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saraceni", "confidence_score": 0.7609, "domains": ["Astronomy", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001355", "dhsid": "001355", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "itemLabel": "Pf\u00e4fers", "dhsid": "001355", "namefr": "Pf\u00e4fers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "namede": "Pf\u00e4fers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameit": "Pf\u00e4fers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameen": "Pf\u00e4fers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4219379-5", "wikidata_id": "Q66052"}}, {"start": 428, "end": 449, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q819630", "wikipedia_page_id": 5768573, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q819630", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saraceni", "confidence_score": 0.7609, "domains": ["Astronomy", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/020786", "dhsid": "020786", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q819630", "itemLabel": "Burchard II de Souabe", "dhsid": "020786", "namefr": "Burchard II de Souabe", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Burchard_II_de_Souabe", "namede": "Burchard II. (Schwaben)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Burchard_II._(Schwaben)", "nameit": "Burcardo II di Svevia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Burcardo_II_di_Svevia", "nameen": "Burchard II, Duke of Swabia", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Burchard_II,_Duke_of_Swabia", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "121574490", "wikidata_id": "Q819630"}}, {"start": 456, "end": 467, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q101384", "wikipedia_page_id": 113091, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q101384", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saraceni", "confidence_score": 0.7609, "domains": ["Astronomy", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 470, "end": 478, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43915", "wikipedia_page_id": 24028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43915", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saraceni", "confidence_score": 0.7609, "domains": ["Astronomy", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/029193", "dhsid": "029193", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43915", "itemLabel": "Otton le Grand", "dhsid": "029193", "namefr": "Otton Ier (empereur du Saint-Empire)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Otton_Ier_(empereur_du_Saint-Empire)", "namede": "Otto I. (HRR)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Otto_I._(HRR)", "nameit": "Ottone I di Sassonia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ottone_I_di_Sassonia", "nameen": "Otto I, Holy Roman Emperor", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Otto_I,_Holy_Roman_Emperor", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118590758", "wikidata_id": "Q43915"}}, {"start": 509, "end": 525, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q681120", "wikipedia_page_id": 313179, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q681120", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saraceni", "confidence_score": 0.7609, "domains": ["Astronomy", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011403", "dhsid": "011403", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q681120", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Coire", "dhsid": "011403", "namefr": "Dioc\u00e8se de Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Coire", "namede": "Bistum Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Chur", "nameit": "Diocesi di Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Coira", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1086403401", "wikidata_id": "Q681120"}}, {"start": 546, "end": 554, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q105763", "wikipedia_page_id": 112539, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q105763", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Saraceni", "confidence_score": 0.7609, "domains": ["Astronomy", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008723", "dhsid": "008723", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q105763", "itemLabel": "Sarrasins", "dhsid": "008723", "namefr": "Sarrasins", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sarrasins", "namede": "Sarazenen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sarazenen", "nameit": "Saraceni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Saraceni", "nameen": "Saracen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Saracen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2472587", "instanceofLabel": "peuple", "gndid": "4118436-1", "wikidata_id": "Q105763"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "HS, I/1, 472; III/1, 998", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "13045", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/141320044"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/120916837"}], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Salomon", "link": ["/articles/020836/2016-04-12/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 920\n   \u271d\ufe0e forse il 17.5.949", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Waldo"], ["p", "Menz. la prima volta nel 920, forse il 17.5.949 . Nipote di Salomon III. Nel 909 quest'ultimo don\u00f2 il convento di Pf\u00e4fers all'abbazia di San Gallo, riservandone per\u00f2 l'usufrutto a vita per s\u00e9 e il nipote. W. \u00e8 attestato quale abate di Pf\u00e4fers e vescovo di Coira nel 920, quando il tribunale di Rankweil respinse l'istanza presentata contro di lui dall'abbazia di San Gallo per la restituzione di Pf\u00e4fers. Fu confidente del duca Burcardo II di Svevia e dei re Enrico I e Ottone I. Durante il suo episcopato la diocesi di Coira sub\u00ec incursioni dei Saraceni."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55775055", "itemLabel": "Q55775055", "dhsid": "013045", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Waldo von Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Waldo_von_Chur", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "141320044"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55775055", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "W", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/013045/2012-12-18"}