{"search_result_name": "Valentianus", "language": "it", "id": "013025", "version": "2013-02-27", "_text": "Valentianus\n\n548 . Vescovo di Coira, noto grazie all'epitaffio che suo nipote Paulinus fece incidere in suo onore. Oltre alle sue virt\u00f9, l'iscrizione metrica richiama l'operato di V. a favore dei bisognosi e dei prigionieri, ci\u00f2 che viene interpretato come segno delle agitazioni che scossero la Rezia nel VI sec., prima che passasse sotto il dominio franco. Il tipo di datazione dell'epitaffio sembra ricalcare modelli provenienti dall'Italia. Se il Paulinus cit. come vescovo di Coira fosse identico al nipote di V., si tratterebbe di un significativo esempio di trasmissione del potere vescovile all'interno della stessa fam.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (fino al 1250) / Alto Medioevo (500-1000) / Titolari di cariche ecclesiastiche", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.120000.120200.120300."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari / Vescovi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138800."}], "title": "Valentianus", "family_name": "Valentianus", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nEric Chevalley\nTraduzione:\nChristina M\u00fcller"], "text_links": [[], [{"start": 6, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q681120", "wikipedia_page_id": 313179, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q681120", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "potere vescovile", "confidence_score": 0.4049, "domains": ["Environment", "Gas", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011403", "dhsid": "011403", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q681120", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Coire", "dhsid": "011403", "namefr": "Dioc\u00e8se de Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Coire", "namede": "Bistum Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Chur", "nameit": "Diocesi di Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Coira", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1086403401", "wikidata_id": "Q681120"}}, {"start": 137, "end": 144, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q192624", "wikipedia_page_id": 96511, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q192624", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "potere vescovile", "confidence_score": 0.4049, "domains": ["Environment", "Gas", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 283, "end": 288, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3934036", "wikipedia_page_id": 652587, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3934036", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "potere vescovile", "confidence_score": 0.4049, "domains": ["Environment", "Gas", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 330, "end": 344, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43482", "wikipedia_page_id": 731961, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43482", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "potere vescovile", "confidence_score": 0.4049, "domains": ["Environment", "Gas", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 424, "end": 430, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38", "wikipedia_page_id": 2340360, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "potere vescovile", "confidence_score": 0.4049, "domains": ["Environment", "Gas", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011196", "dhsid": "011196", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q38", "itemLabel": "Italie", "dhsid": "011196", "namefr": "Italie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Italie", "namede": "Italien", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Italien", "nameit": "Italia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Italia", "nameen": "Italy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Italy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4027833-5", "wikidata_id": "Q38"}}, {"start": 457, "end": 473, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q681120", "wikipedia_page_id": 313179, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q681120", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "potere vescovile", "confidence_score": 0.4049, "domains": ["Environment", "Gas", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011403", "dhsid": "011403", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q681120", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Coire", "dhsid": "011403", "namefr": "Dioc\u00e8se de Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Coire", "namede": "Bistum Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Chur", "nameit": "Diocesi di Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Coira", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1086403401", "wikidata_id": "Q681120"}}, {"start": 569, "end": 585, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1232549", "wikipedia_page_id": 494058, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1232549", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "potere vescovile", "confidence_score": 0.4049, "domains": ["Environment", "Gas", "Geology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Fonti": [{"text": "BUB, 1, 5 sg.", "tpub": ["BUB"]}], "Studi": [{"text": "HS, I/1, 469", "tpub": ["HS"]}, {"text": "Corpus inscriptionum medii aevi Helvetiae, 5, 1997, 33-37", "tpub": ["Corpus inscriptionum medii aevi Helvetiae"]}, {"text": "R. Kaiser, Churr\u00e4tien im fr\u00fchen Mittelalter, 1998 (ed. rivista e ampliata 20082)", "author": ["R. Kaiser"], "tpub": ["Churr\u00e4tien im fr\u00fchen Mittelalter"]}]}, "metagrid_id": "13025", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "e-LIR", "url": "http://e-lir.ch/index.php?id=3586"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u271d\ufe0e 548", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Valentianus"], ["p", "548 . Vescovo di Coira, noto grazie all'epitaffio che suo nipote Paulinus fece incidere in suo onore. Oltre alle sue virt\u00f9, l'iscrizione metrica richiama l'operato di V. a favore dei bisognosi e dei prigionieri, ci\u00f2 che viene interpretato come segno delle agitazioni che scossero la Rezia nel VI sec., prima che passasse sotto il dominio franco. Il tipo di datazione dell'epitaffio sembra ricalcare modelli provenienti dall'Italia. Se il Paulinus cit. come vescovo di Coira fosse identico al nipote di V., si tratterebbe di un significativo esempio di trasmissione del potere vescovile all'interno della stessa fam."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2114513", "itemLabel": "Q2114513", "dhsid": "013025", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Valentian", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Valentian", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2114513", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "V", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/013025/2013-02-27"}