{"search_result_name": "Droz-Matile, Numa", "language": "it", "id": "013175", "version": "2006-02-14", "_text": "Numa Droz-Matile\n\n19.9.1814 La Chaux-de-Fonds, 7.3.1907 La Chaux-de-Fonds, rif., di Le Locle e La Chaux-de-Fonds. Figlio di Olivier, operaio orologiaio, e di Marianne Bourquin. \u200bH\u00e9lo\u00efse Matile. Frequent\u00f2 soltanto le scuole elementari. Operaio orologiaio, fond\u00f2 una propria fabbrica nel 1842, da cui si ritir\u00f2 nel 1869 per dedicarsi alla politica. Partecip\u00f2 alla rivoluzione repubblicana del 1848. Nel 1847 fu tra i fondatori della prima ass. patriottica radicale sviz., di cui nel 1852 diresse la sezione di Neuch\u00e2tel. Nel 1856 ebbe un ruolo attivo nella repressione della controrivoluzione realista nel cant. Consigliere com. (1855-61), municipale (1865-73) e sindaco (1869-73) di La Chaux-de-Fonds, D. fece parte della Costituente neocastellana del 1858 e del Gran Consiglio (1862-73). Dal 1862 al 1869 fu giudice del tribunale civile, e dal 1873 fino alla morte prefetto di La Chaux-de-Fonds.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1790-1848) / Cantoni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Parlamento cantonale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125500."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni / Sindaci", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.125300.125600."}], "title": "Numa Droz-Matile", "given_name": "Numa", "family_name": "Droz-Matile", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nIsabelle Jeannin-Jaquet\nTraduzione:\nGiorgio Bernasconi"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 9, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q117001", "wikipedia_page_id": 5702129, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q117001", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prefetto", "confidence_score": 0.4106, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/004637", "dhsid": "004637", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q117001", "itemLabel": "Numa Droz", "dhsid": "004637", "namefr": "Numa Droz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Numa_Droz", "namede": "Numa Droz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Numa_Droz", "nameit": "Numa Droz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Numa_Droz", "nameen": "Numa Droz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Numa_Droz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118672487", "wikidata_id": "Q117001"}}], [{"start": 198, "end": 215, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15154585", "wikipedia_page_id": 709449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15154585", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prefetto", "confidence_score": 0.4106, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 518, "end": 530, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2253019", "wikipedia_page_id": 445696, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2253019", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prefetto", "confidence_score": 0.4106, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 643, "end": 650, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30185", "wikipedia_page_id": 1549196, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prefetto", "confidence_score": 0.4106, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 802, "end": 818, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3998643", "wikipedia_page_id": 3319330, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3998643", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prefetto", "confidence_score": 0.4106, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 847, "end": 855, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": 234771, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prefetto", "confidence_score": 0.4106, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Le National suisse, 8.3.1907", "tpub": ["Le National suisse"]}, {"text": "Messager NE, 1908, 48", "tpub": ["Messager NE"]}]}, "metagrid_id": "13175", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1082256684"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/99145541730896601503"}], "bref": [{"title": "Variante/i", "text": "Numa Droz (nome alla nascita)"}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 19.9.1814\n   \u271d\ufe0e 7.3.1907\n1814-09-191907-03-07", "birth_date": "1814-09-19", "death_date": "1907-03-07"}], "birth_date": "1814-09-19", "death_date": "1907-03-07", "text_blocks": [["h1", "Numa Droz-Matile"], ["p", "19.9.1814 La Chaux-de-Fonds, 7.3.1907 La Chaux-de-Fonds, rif., di Le Locle e La Chaux-de-Fonds. Figlio di Olivier, operaio orologiaio, e di Marianne Bourquin. \u200bH\u00e9lo\u00efse Matile. Frequent\u00f2 soltanto le scuole elementari. Operaio orologiaio, fond\u00f2 una propria fabbrica nel 1842, da cui si ritir\u00f2 nel 1869 per dedicarsi alla politica. Partecip\u00f2 alla rivoluzione repubblicana del 1848. Nel 1847 fu tra i fondatori della prima ass. patriottica radicale sviz., di cui nel 1852 diresse la sezione di Neuch\u00e2tel. Nel 1856 ebbe un ruolo attivo nella repressione della controrivoluzione realista nel cant. Consigliere com. (1855-61), municipale (1865-73) e sindaco (1869-73) di La Chaux-de-Fonds, D. fece parte della Costituente neocastellana del 1858 e del Gran Consiglio (1862-73). Dal 1862 al 1869 fu giudice del tribunale civile, e dal 1873 fino alla morte prefetto di La Chaux-de-Fonds."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q94924980", "itemLabel": "Q94924980", "dhsid": "013175", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1082256684"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q94924980", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "D", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/013175/2006-02-14"}