{"search_result_name": "L\u00fcthi, Johann Ulrich", "language": "it", "id": "013249", "version": "2008-07-03", "_text": "Johann Ulrich L\u00fcthi\n\n16.7.1769 Langnau im Emmental, 15.1.1844 Langnau, rif., di Langnau. Figlio di Hans. \u200bBarbara Gerber, figlia di Rudolf. Conciatore e segr. com. a Langnau, apparteneva all'\u00e9lite rurale. Tra gli ab. dell'alto Emmental che sostennero la Rivoluzione e combatterono il vecchio ordinamento dell'ancien r\u00e9gime, dal 1798 al 1800 rappresent\u00f2 il cant. Berna nel Senato elvetico. Antisemita, nutriva poca considerazione per la libert\u00e0 di stampa; si batt\u00e9 per l'abolizione senza indennizzo delle decime. Buon conoscitore degli iter amministrativi e dotato di talento organizzativo, si adoper\u00f2 per la scelta di Berna quale capitale sviz. Con la caduta dell'Elvetica mise probabilmente fine alla sua attivit\u00e0 politica.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1790-1848) / Confederazione", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124100."}], "title": "Johann Ulrich L\u00fcthi", "given_name": "Johann Ulrich", "family_name": "L\u00fcthi", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nChristoph Z\u00fcrcher\nTraduzione:\nValerio Ferloni"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 29, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66300", "wikipedia_page_id": 489692, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66300", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "attivit\u00e0 politica", "confidence_score": 0.3543, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000512", "dhsid": "000512", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66300", "itemLabel": "Langnau im Emmental", "dhsid": "000512", "namefr": "Langnau im Emmental", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Langnau_im_Emmental", "namede": "Langnau im Emmental", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Langnau_im_Emmental", "nameit": "Langnau im Emmental", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Langnau_im_Emmental", "nameen": "Langnau im Emmental", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Langnau_im_Emmental", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q66300"}}, {"start": 50, "end": 53, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "attivit\u00e0 politica", "confidence_score": 0.3543, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 206, "end": 214, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684648", "wikipedia_page_id": 2228959, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684648", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "attivit\u00e0 politica", "confidence_score": 0.3543, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008495", "dhsid": "008495", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684648", "itemLabel": "Emmental", "dhsid": "008495", "namefr": "Emmental (r\u00e9gion)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emmental_(r%C3%A9gion)", "namede": "Emmental", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emmental", "nameit": "Emmental (valle)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Emmental_(valle)", "nameen": "Emmental", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emmental", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q39816", "instanceofLabel": "vall\u00e9e", "gndid": "", "wikidata_id": "Q684648"}}, {"start": 288, "end": 301, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q234081", "wikipedia_page_id": 256412, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q234081", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "attivit\u00e0 politica", "confidence_score": 0.3543, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 341, "end": 346, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "attivit\u00e0 politica", "confidence_score": 0.3543, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 368, "end": 378, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22649", "wikipedia_page_id": 532, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22649", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "attivit\u00e0 politica", "confidence_score": 0.3543, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 415, "end": 432, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22688", "wikipedia_page_id": 495293, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22688", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "attivit\u00e0 politica", "confidence_score": 0.3543, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 447, "end": 459, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q759837", "wikipedia_page_id": 85029, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q759837", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "attivit\u00e0 politica", "confidence_score": 0.3543, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 483, "end": 489, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q184664", "wikipedia_page_id": 531906, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q184664", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "attivit\u00e0 politica", "confidence_score": 0.3543, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008982", "dhsid": "008982", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q184664", "itemLabel": "d\u00eeme", "dhsid": "008982", "namefr": "D\u00eeme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%AEme", "namede": "Zehnt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zehnt", "nameit": "Decima", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Decima", "nameen": "Tithe", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tithe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2728698", "instanceofLabel": "croyance religieuse", "gndid": "4190572-6", "wikidata_id": "Q184664"}}, {"start": 597, "end": 602, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "attivit\u00e0 politica", "confidence_score": 0.3543, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 685, "end": 702, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7163", "wikipedia_page_id": 1115090, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "attivit\u00e0 politica", "confidence_score": 0.3543, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Fonti": [{"text": "ASHR, 1-5 e 11-15", "tpub": ["ASHR"]}], "Studi": [{"text": "Junker, Bern, 1", "author": ["Junker"], "tpub": ["Bern"]}]}, "metagrid_id": "13249", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1052421245"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309586763"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 16.7.1769\n   \u271d\ufe0e 15.1.1844\n1769-07-161844-01-15", "birth_date": "1769-07-16", "death_date": "1844-01-15"}], "birth_date": "1769-07-16", "death_date": "1844-01-15", "text_blocks": [["h1", "Johann Ulrich L\u00fcthi"], ["p", "16.7.1769 Langnau im Emmental, 15.1.1844 Langnau, rif., di Langnau. Figlio di Hans. \u200bBarbara Gerber, figlia di Rudolf. Conciatore e segr. com. a Langnau, apparteneva all'\u00e9lite rurale. Tra gli ab. dell'alto Emmental che sostennero la Rivoluzione e combatterono il vecchio ordinamento dell'ancien r\u00e9gime, dal 1798 al 1800 rappresent\u00f2 il cant. Berna nel Senato elvetico. Antisemita, nutriva poca considerazione per la libert\u00e0 di stampa; si batt\u00e9 per l'abolizione senza indennizzo delle decime. Buon conoscitore degli iter amministrativi e dotato di talento organizzativo, si adoper\u00f2 per la scelta di Berna quale capitale sviz. Con la caduta dell'Elvetica mise probabilmente fine alla sua attivit\u00e0 politica."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78065487", "itemLabel": "Johann Ulrich L\u00fcthi", "dhsid": "013249", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052421245"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78065487", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/013249/2008-07-03"}