{"search_result_name": "Kern-Freyenmuth, Aline", "language": "it", "id": "013379", "version": "2013-10-30", "_text": "Aline Kern-Freyenmuth\n\n16.5.1809 Frauenfeld, 5.1.1890 Zurigo, rif., di Berlingen. Figlia di Johann Conrad Freyenmuth. \u200b(1834) Johann Konrad Kern (->). Ricevette una formazione privata e trascorse un anno in un pensionato a Neuch\u00e2tel (1827), prima di essere introdotta in societ\u00e0 e nella conduzione della casa paterna. Dopo il matrimonio si mise completamente al servizio del marito, la cui carriera politica fu ampiamente favorita dal patrimonio che K. port\u00f2 in dote. Dal 1858 al 1883 visse a Parigi, dove suo marito era attivo come diplomatico, fondando diverse istituzioni sociali.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Movimenti sociali / Assistenza pubblica", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144800."}], "title": "Aline Kern-Freyenmuth", "given_name": "Aline", "family_name": "Kern-Freyenmuth", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nVerena Rothenb\u00fchler\nTraduzione:\nChristina M\u00fcller"], "text_links": [[], [{"start": 69, "end": 93, "mention": "Johann Conrad Freyenmuth", "href": "/it/articles/005063/2009-10-15/", "dhsid": "005063", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55910431", "itemLabel": "Johann Conrad Freyenmuth", "dhsid": "005063", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "123282268"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55910431", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 123, "end": 125, "mention": "->", "href": "/it/articles/004072/2008-10-14/", "dhsid": "004072", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1303505", "itemLabel": "Johann Konrad Kern", "dhsid": "004072", "namefr": "Johann Konrad Kern", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johann_Konrad_Kern", "namede": "Johann Konrad Kern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Konrad_Kern", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Johann Konrad Kern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Johann_Konrad_Kern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118561529"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1303505", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 31, "end": 37, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "istituzioni sociali", "confidence_score": 0.4027, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 39, "end": 42, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "istituzioni sociali", "confidence_score": 0.4027, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 69, "end": 82, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3180525", "wikipedia_page_id": 4801583, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3180525", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "istituzioni sociali", "confidence_score": 0.4027, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/021621", "dhsid": "021621", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3180525", "itemLabel": "Johann Conrad Meyer", "dhsid": "021621", "namefr": "Johann Conrad Meyer", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johann_Conrad_Meyer", "namede": "Johann Conrad Meyer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Conrad_Meyer", "nameit": "Johann Conrad Meyer", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Johann_Conrad_Meyer", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119512475", "wikidata_id": "Q3180525"}}, {"start": 470, "end": 476, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 3198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "istituzioni sociali", "confidence_score": 0.4027, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 540, "end": 559, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q178706", "wikipedia_page_id": 106194, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q178706", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "istituzioni sociali", "confidence_score": 0.4027, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Archivi": [{"text": "Fondo Johann Conrad Freyenmuth e Johann Konrad Kern presso StATG"}], "Studi": [{"text": "Thurgauer Zeitung, 25.11, 2, 9 e 16.12.1922", "tpub": ["Thurgauer Zeitung"]}, {"text": "A. Schoop, Johann Konrad Kern, 1, 1968, 140-142", "author": ["A. Schoop"], "tpub": ["Johann Konrad Kern"]}]}, "metagrid_id": "13379", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1051320321"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308719215"}], "bref": [{"title": "Variante/i", "text": "Aline Freyenmuth (nome alla nascita)\nAline Kern (nome da coniugata)"}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 16.5.1809\n   \u271d\ufe0e 5.1.1890\n1809-05-161890-01-05", "birth_date": "1809-05-16", "death_date": "1890-01-05"}], "birth_date": "1809-05-16", "death_date": "1890-01-05", "text_blocks": [["h1", "Aline Kern-Freyenmuth"], ["p", "16.5.1809 Frauenfeld, 5.1.1890 Zurigo, rif., di Berlingen. Figlia di Johann Conrad Freyenmuth. \u200b(1834) Johann Konrad Kern (->). Ricevette una formazione privata e trascorse un anno in un pensionato a Neuch\u00e2tel (1827), prima di essere introdotta in societ\u00e0 e nella conduzione della casa paterna. Dopo il matrimonio si mise completamente al servizio del marito, la cui carriera politica fu ampiamente favorita dal patrimonio che K. port\u00f2 in dote. Dal 1858 al 1883 visse a Parigi, dove suo marito era attivo come diplomatico, fondando diverse istituzioni sociali."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q94738884", "itemLabel": "Aline Kern-Freyenmuth", "dhsid": "013379", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1051320321"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q94738884", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "K", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/013379/2013-10-30"}