{"search_result_name": "Stierlin-Dietler, Alice", "language": "it", "id": "013353", "version": "2012-05-29", "_text": "Alice Stierlin-Dietler\n\n20.2.1881 Lucerna, 5.4.1966 Lucerna, catt., di Sciaffusa e Lucerna. Figlia di Hermann Dietler. Sorella di C\u00e9cile Lauber. \u200b(1902) Hans Eugen Stierlin, ingegnere minerario. Attuaria, fu pres. della Soc. femminile di utilit\u00e0 pubblica del cant. Lucerna (1927-39). In tale veste fond\u00f2 a Meggen l'ist. Weidli per donne sole con capacit\u00e0 lavorativa ridotta (1928) e pi\u00f9 tardi la casa di accoglienza per donne Gottlieben, occupandosi della gestione di entrambe le istituzioni. Membro dell'Unione per le rivendicazioni femminili di Lucerna (dal 1922), grazie al suo impegno durante la seconda guerra mondiale il gruppo donne radicali della citt\u00e0 riusc\u00ec a organizzare un ampio programma assistenziale, che procur\u00f2 lavoro a domicilio a centinaia di donne. Fu sostituta di Elsa M\u00fcller-T\u00fcrcke, capogruppo del servizio complementare femminile.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Esercito", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.125100."}, {"tag": "Movimenti sociali / Movimento femminista", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144700."}], "title": "Alice Stierlin-Dietler", "given_name": "Alice", "family_name": "Stierlin-Dietler", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nMarkus Tr\u00fceb\nTraduzione:\nSamantha Tomarchio"], "text_links": [[], [{"start": 78, "end": 93, "mention": "Hermann Dietler", "href": "/it/articles/003061/2004-04-23/", "dhsid": "003061", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1574955", "itemLabel": "Hermann Dietler", "dhsid": "003061", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Hermann Dietler", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hermann_Dietler", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "13775423X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1574955", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 106, "end": 119, "mention": "C\u00e9cile Lauber", "href": "/it/articles/012069/2010-08-26/", "dhsid": "012069", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1150122", "itemLabel": "C\u00e9cile Lauber", "dhsid": "012069", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "C\u00e9cile Lauber", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/C%C3%A9cile_Lauber", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "116865822"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1150122", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 10, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra mondiale", "confidence_score": 0.9761, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 28, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra mondiale", "confidence_score": 0.9761, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 59, "end": 66, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra mondiale", "confidence_score": 0.9761, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 150, "end": 169, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1370637", "wikipedia_page_id": 5546402, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1370637", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra mondiale", "confidence_score": 0.9761, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 214, "end": 230, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q166332", "wikipedia_page_id": 227171, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q166332", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra mondiale", "confidence_score": 0.9761, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 241, "end": 248, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra mondiale", "confidence_score": 0.9761, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 282, "end": 288, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14573", "wikipedia_page_id": 130988, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra mondiale", "confidence_score": 0.9761, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000626", "dhsid": "000626", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14573", "itemLabel": "Meggen", "dhsid": "000626", "namefr": "Meggen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Meggen", "namede": "Meggen LU", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Meggen_LU", "nameit": "Meggen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Meggen", "nameen": "Meggen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Meggen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4100752-9", "wikidata_id": "Q14573"}}, {"start": 402, "end": 412, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66302", "wikipedia_page_id": 236053, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66302", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra mondiale", "confidence_score": 0.9761, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001927", "dhsid": "001927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66302", "itemLabel": "Gottlieben", "dhsid": "001927", "namefr": "Gottlieben", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gottlieben", "namede": "Gottlieben", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gottlieben", "nameit": "Gottlieben", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gottlieben", "nameen": "Gottlieben", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gottlieben", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4194661-3", "wikidata_id": "Q66302"}}, {"start": 523, "end": 530, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra mondiale", "confidence_score": 0.9761, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 576, "end": 599, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 3862, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra mondiale", "confidence_score": 0.9761, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Luzerner Tagblatt, 15.4.1966", "tpub": ["Luzerner Tagblatt"]}, {"text": "100 Jahre Gemeinn\u00fctziger Frauenverein des Kantons Luzern, 1888-1988, [1988]", "tpub": ["100 Jahre Gemeinn\u00fctziger Frauenverein des Kantons Luzern, 1888-1988"]}, {"text": "AA. VV., Frauen in Bewegung, 1997", "author": ["AA. VV."], "tpub": ["Frauen in Bewegung"]}]}, "metagrid_id": "13353", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1050397398"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308200918"}], "bref": [{"title": "Variante/i", "text": "Alice Helene Dietler (nome alla nascita)\nAlice Stierlin (nome da coniugata)"}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 20.2.1881\n   \u271d\ufe0e 5.4.1966\n1881-02-201966-04-05", "birth_date": "1881-02-20", "death_date": "1966-04-05"}], "birth_date": "1881-02-20", "death_date": "1966-04-05", "text_blocks": [["h1", "Alice Stierlin-Dietler"], ["p", "20.2.1881 Lucerna, 5.4.1966 Lucerna, catt., di Sciaffusa e Lucerna. Figlia di Hermann Dietler. Sorella di C\u00e9cile Lauber. \u200b(1902) Hans Eugen Stierlin, ingegnere minerario. Attuaria, fu pres. della Soc. femminile di utilit\u00e0 pubblica del cant. Lucerna (1927-39). In tale veste fond\u00f2 a Meggen l'ist. Weidli per donne sole con capacit\u00e0 lavorativa ridotta (1928) e pi\u00f9 tardi la casa di accoglienza per donne Gottlieben, occupandosi della gestione di entrambe le istituzioni. Membro dell'Unione per le rivendicazioni femminili di Lucerna (dal 1922), grazie al suo impegno durante la seconda guerra mondiale il gruppo donne radicali della citt\u00e0 riusc\u00ec a organizzare un ampio programma assistenziale, che procur\u00f2 lavoro a domicilio a centinaia di donne. Fu sostituta di Elsa M\u00fcller-T\u00fcrcke, capogruppo del servizio complementare femminile."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96404349", "itemLabel": "Alice Stierlin [-Dietler]", "dhsid": "013353", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1050397398"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96404349", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/013353/2012-05-29"}