{"search_result_name": "F\u00fcssli, Wilhelm", "language": "it", "id": "013474", "version": "2005-07-26", "_text": "Wilhelm F\u00fcssli\n\n11.7.1803 Zurigo, 10.9.1845 Zurigo, rif., di Zurigo. Figlio di Wilhelm, commerciante, e di Anna Werdm\u00fcller. \u200b(1828) Anna Locher, figlia di Christoph, pastore rif., di Zurigo. Dal 1822 al 1825 studi\u00f2 diritto a Heidelberg. Fu impiegato di cancelleria (1826-28), giudice al tribunale distr. di Zurigo (1828-33) e giudice cant. (1833-39). Dal 1832 al 1839 fece parte del Gran Consiglio zurighese. Cofondatore e comproprietario (1830) dello Schweizerischer Republikaner, ne fu anche redattore (1834, 1835-42). Dal 1832 al 1835 fu membro del Consiglio ecclesiastico zurighese. Apparteneva a un circolo di giovani giuristi che, gi\u00e0 durante la Restaurazione, chiesero riforme nel campo del diritto. Durante la Rigenerazione fu tra i capi dei liberali radicali. Nel 1832 presiedette Schutzverein cant. La sommossa di Zurigo (Z\u00fcriputsch) pose fine alla sua carriera professionale e politica. Si dedic\u00f2 alla scrittura, pubblicando lavori sulla storia dell'arte (Z\u00fcrich und die wichtigsten St\u00e4dte am Rhein, 1842, 2 volumi) e realizzando una biografia su Johann Heinrich F., detto Obmann (manoscritto conservato nella Biblioteca centrale di Zurigo).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1790-1848) / Cantoni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}], "title": "Wilhelm F\u00fcssli", "given_name": "Wilhelm", "family_name": "F\u00fcssli", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nMarkus B\u00fcrgi\nTraduzione:\nCarlo Negretti"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioteca centrale di Zurigo", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 28, "end": 34, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioteca centrale di Zurigo", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 36, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioteca centrale di Zurigo", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 45, "end": 51, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioteca centrale di Zurigo", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 158, "end": 161, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioteca centrale di Zurigo", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 167, "end": 173, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioteca centrale di Zurigo", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 209, "end": 219, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2966", "wikipedia_page_id": 27951, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2966", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioteca centrale di Zurigo", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006590", "dhsid": "006590", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2966", "itemLabel": "Heidelberg", "dhsid": "006590", "namefr": "Heidelberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Heidelberg", "namede": "Heidelberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heidelberg", "nameit": "Heidelberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Heidelberg", "nameen": "Heidelberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Heidelberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q42744322", "instanceofLabel": "municipalit\u00e9 urbaine d'Allemagne", "gndid": "4023996-2", "wikidata_id": "Q2966"}}, {"start": 291, "end": 297, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioteca centrale di Zurigo", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 382, "end": 391, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioteca centrale di Zurigo", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 560, "end": 569, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioteca centrale di Zurigo", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 734, "end": 751, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913401", "wikipedia_page_id": 306100, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioteca centrale di Zurigo", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/027156", "dhsid": "027156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2", "wikidata_id": "Q913401"}}, {"start": 808, "end": 814, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioteca centrale di Zurigo", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 870, "end": 880, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q179805", "wikipedia_page_id": 308564, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioteca centrale di Zurigo", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 933, "end": 949, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q50641", "wikipedia_page_id": 1151734, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q50641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioteca centrale di Zurigo", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1042, "end": 1057, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q515784", "wikipedia_page_id": 3567549, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q515784", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioteca centrale di Zurigo", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1076, "end": 1087, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q87167", "wikipedia_page_id": 380022, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q87167", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioteca centrale di Zurigo", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1105, "end": 1134, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q190260", "wikipedia_page_id": 3502984, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q190260", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Biblioteca centrale di Zurigo", "confidence_score": 0.9758, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Schweizerischer Republikaner, 12.9.1845", "tpub": ["Schweizerischer Republikaner"]}, {"text": "ADB, 8, 266 sg.", "tpub": ["ADB"]}, {"text": "W. Wettstein, Die Regeneration des Kantons Z\u00fcrich 1830-1839, 1907", "author": ["W. Wettstein"], "tpub": ["Die Regeneration des Kantons Z\u00fcrich 1830-1839"]}, {"text": "R. Renschler, Die Linkspresse Z\u00fcrichs im 19. Jahrhundert, 1967", "author": ["R. Renschler"], "tpub": ["Die Linkspresse Z\u00fcrichs im 19. Jahrhundert"]}]}, "metagrid_id": "13474", "metagrid_links": [{"Sikart": {"url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=9791044", "short_description": "SIKART", "long_description": "SIKART"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/116847638"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/77078206"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 11.7.1803\n   \u271d\ufe0e 10.9.1845\n1803-07-111845-09-10", "birth_date": "1803-07-11", "death_date": "1845-09-10"}], "birth_date": "1803-07-11", "death_date": "1845-09-10", "text_blocks": [["h1", "Wilhelm F\u00fcssli"], ["p", "11.7.1803 Zurigo, 10.9.1845 Zurigo, rif., di Zurigo. Figlio di Wilhelm, commerciante, e di Anna Werdm\u00fcller. \u200b(1828) Anna Locher, figlia di Christoph, pastore rif., di Zurigo. Dal 1822 al 1825 studi\u00f2 diritto a Heidelberg. Fu impiegato di cancelleria (1826-28), giudice al tribunale distr. di Zurigo (1828-33) e giudice cant. (1833-39). Dal 1832 al 1839 fece parte del Gran Consiglio zurighese. Cofondatore e comproprietario (1830) dello Schweizerischer Republikaner, ne fu anche redattore (1834, 1835-42). Dal 1832 al 1835 fu membro del Consiglio ecclesiastico zurighese. Apparteneva a un circolo di giovani giuristi che, gi\u00e0 durante la Restaurazione, chiesero riforme nel campo del diritto. Durante la Rigenerazione fu tra i capi dei liberali radicali. Nel 1832 presiedette Schutzverein cant. La sommossa di Zurigo (Z\u00fcriputsch) pose fine alla sua carriera professionale e politica. Si dedic\u00f2 alla scrittura, pubblicando lavori sulla storia dell'arte (Z\u00fcrich und die wichtigsten St\u00e4dte am Rhein, 1842, 2 volumi) e realizzando una biografia su Johann Heinrich F., detto Obmann (manoscritto conservato nella Biblioteca centrale di Zurigo)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q56634742", "itemLabel": "Wilhelm F\u00fcssli", "dhsid": "013474", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Wilhelm F\u00fcssli (Politiker)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wilhelm_F%C3%BCssli_(Politiker)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "116847638"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q56634742", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/013474/2005-07-26"}