{"search_result_name": "Bruhin, Johann Caspar Alois", "language": "it", "id": "013564", "version": "2004-06-08", "_text": "Johann Caspar Alois Bruhin\n\n14.3.1824 Sch\u00fcbelbach, 2.5.1895 Basilea, catt., di Lachen. Frequent\u00f2 il collegio dei gesuiti e studi\u00f2 diritto conseguendo il dottorato. Avvocato, politico radicale democratico e giornalista, B. fu redattore dell'Alpenbote, della Schweizerische Bundeszeitung (1849) e dello Stauffacher (1854). Partecip\u00f2 attivamente all'organizzazione in partito del movimento democratico di Christoph Rolle, divenendo pres. dell'Ass. per la revisione della Costituzione di Basilea Campagna e procuratore pubblico del cant. (1864-70). Fu cofondatore (1865) e redattore del giornale Der Demokrate aus Baselland. Pres. delle sezioni di entrambi i cant. basilesi dell'Ass. intern. dei lavoratori (1869-70), fu vicepres. del quarto congresso intern. dell'ass. svoltosi a Basilea nel 1869. Qui B. si stabil\u00ec nel 1870 e apr\u00ec uno studio di avvocato. Durante il Kulturkampf si schier\u00f2 con i catt., pur non essendo pi\u00f9 impegnato in politica.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124400.125300."}, {"tag": "Economia e mestieri / Media / Stampa", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131400.131600."}], "title": "Johann Caspar Alois Bruhin", "given_name": "Johann Caspar Alois", "family_name": "Bruhin", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nKaspar Birkh\u00e4user\nTraduzione:\nDaniela Idra"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65623", "wikipedia_page_id": 96539, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65623", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000721", "dhsid": "000721", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65623", "itemLabel": "Sch\u00fcbelbach", "dhsid": "000721", "namefr": "Sch\u00fcbelbach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%BCbelbach", "namede": "Sch\u00fcbelbach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%BCbelbach", "nameit": "Sch\u00fcbelbach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%BCbelbach", "nameen": "Sch\u00fcbelbach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%BCbelbach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q65623"}}, {"start": 32, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 51, "end": 57, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67100", "wikipedia_page_id": 99153, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67100", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000719", "dhsid": "000719", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67100", "itemLabel": "Lachen", "dhsid": "000719", "namefr": "Lachen (Schwytz)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lachen_(Schwytz)", "namede": "Lachen SZ", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lachen_SZ", "nameit": "Lachen (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lachen_(Svizzera)", "nameen": "Lachen, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lachen,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4228026-6", "wikidata_id": "Q67100"}}, {"start": 85, "end": 92, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36380", "wikipedia_page_id": 89718, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011718", "dhsid": "011718", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "itemLabel": "compagnie de J\u00e9sus", "dhsid": "011718", "namefr": "Compagnie de J\u00e9sus", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Compagnie_de_J%C3%A9sus", "namede": "Jesuiten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jesuiten", "nameit": "Compagnia di Ges\u00f9", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Compagnia_di_Ges%C3%B9", "nameen": "Society of Jesus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Society_of_Jesus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q41176", "instanceofLabel": "b\u00e2timent", "gndid": "80092-2", "wikidata_id": "Q36380"}}, {"start": 125, "end": 134, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q752297", "wikipedia_page_id": 135482, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q752297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 349, "end": 370, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7174", "wikipedia_page_id": 2593818, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7174", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009926", "dhsid": "009926", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7174", "itemLabel": "d\u00e9mocratie", "dhsid": "009926", "namefr": "D\u00e9mocratie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9mocratie", "namede": "Demokratie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Demokratie", "nameit": "Democrazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Democrazia", "nameen": "Democracy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Democracy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q183039", "instanceofLabel": "forme d'\u00c9tat", "gndid": "4011413-2", "wikidata_id": "Q7174"}}, {"start": 456, "end": 472, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12146", "wikipedia_page_id": 16663, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12146", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007477", "dhsid": "007477", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12146", "itemLabel": "canton de B\u00e2le-Campagne", "dhsid": "007477", "namefr": "Canton de B\u00e2le-Campagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_B%C3%A2le-Campagne", "namede": "Kanton Basel-Landschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Basel-Landschaft", "nameit": "Canton Basilea Campagna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Basilea_Campagna", "nameen": "Basel-Landschaft", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel-Landschaft", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4315877-8", "wikidata_id": "Q12146"}}, {"start": 475, "end": 495, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11775750", "wikipedia_page_id": 376386, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11775750", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 633, "end": 641, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 749, "end": 756, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 836, "end": 847, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159879", "wikipedia_page_id": 562224, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159879", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Opere": [{"text": "Leo, der Arbeiter und seine Lieben, 1864", "tpub": ["Leo, der Arbeiter und seine Lieben"]}], "Studi": [{"text": "Basler Vorw\u00e4rts, 28.5.1895", "tpub": ["Basler Vorw\u00e4rts"]}, {"text": "K. Birkh\u00e4user (a cura di), Personenlexikon des Kantons Basel-Landschaft, 1997", "author": ["K. Birkh\u00e4user (a cura di)"], "tpub": ["Personenlexikon des Kantons Basel-Landschaft"]}]}, "metagrid_id": "13564", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/116775858"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/17982416"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 14.3.1824\n   \u271d\ufe0e 2.5.1895\n1824-03-141895-05-02", "birth_date": "1824-03-14", "death_date": "1895-05-02"}], "birth_date": "1824-03-14", "death_date": "1895-05-02", "text_blocks": [["h1", "Johann Caspar Alois Bruhin"], ["p", "14.3.1824 Sch\u00fcbelbach, 2.5.1895 Basilea, catt., di Lachen. Frequent\u00f2 il collegio dei gesuiti e studi\u00f2 diritto conseguendo il dottorato. Avvocato, politico radicale democratico e giornalista, B. fu redattore dell'Alpenbote, della Schweizerische Bundeszeitung (1849) e dello Stauffacher (1854). Partecip\u00f2 attivamente all'organizzazione in partito del movimento democratico di Christoph Rolle, divenendo pres. dell'Ass. per la revisione della Costituzione di Basilea Campagna e procuratore pubblico del cant. (1864-70). Fu cofondatore (1865) e redattore del giornale Der Demokrate aus Baselland. Pres. delle sezioni di entrambi i cant. basilesi dell'Ass. intern. dei lavoratori (1869-70), fu vicepres. del quarto congresso intern. dell'ass. svoltosi a Basilea nel 1869. Qui B. si stabil\u00ec nel 1870 e apr\u00ec uno studio di avvocato. Durante il Kulturkampf si schier\u00f2 con i catt., pur non essendo pi\u00f9 impegnato in politica."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55898481", "itemLabel": "Kaspar Aloys Bruhin", "dhsid": "013564", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "116775858"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55898481", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/013564/2004-06-08"}