{"search_result_name": "Steiner, Karl Emanuel", "language": "it", "id": "013524", "version": "2012-02-13", "_text": "Karl Emanuel Steiner\n\n23.11.1771 Winterthur, 10.3.1846 Winterthur, rif., di Winterthur. Figlio di Melchior, commerciante e fabbricante. \u200b(1793) Ursula Blum, figlia di Hans Konrad, suddiacono alla chiesa di S. Giorgio a Winterthur. Studi\u00f2 all'Ist. medico-chirurgico di Zurigo e all'Univ. di Jena, dove consegu\u00ec il dottorato in medicina. Titolare di uno studio medico a Winterthur (dopo il 1793), fu autore di trattati di medicina. Eletto nella municipalit\u00e0 di Winterthur (1799), fu supplente alla Camera amministrativa cant. (1800-01) e commissario del distr. di Winterthur durante la rivolta del 1802. Deputato al Gran Consiglio zurighese (1803-38), fu anche membro del Piccolo Consiglio (1814-19) e prefetto (Statthalter, 1803-14; Oberamtmann, 1819-31) del distr. di Winterthur. Dal 1797 fece parte della Soc. elvetica. Esponente dell'Illuminismo, in veste di prefetto ag\u00ec in favore di un forte potere centrale cant., entrando talvolta in conflitto con le autorit\u00e0 com. del suo distr.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1790-1848) / Cantoni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}, {"tag": "Politica (1790-1848) / Comuni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124300."}], "title": "Karl Emanuel Steiner", "given_name": "Karl Emanuel", "family_name": "Steiner", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nMeinrad Suter\nTraduzione:\nValerio Ferloni"], "text_links": [[], [{"start": 23, "end": 27, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q747434", "wikipedia_page_id": 42028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q747434", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prefetto", "confidence_score": 0.4084, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 45, "end": 48, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prefetto", "confidence_score": 0.4084, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 158, "end": 168, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1056310", "wikipedia_page_id": 664264, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1056310", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prefetto", "confidence_score": 0.4084, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/026998", "dhsid": "026998", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1056310", "itemLabel": "sous-diacre", "dhsid": "026998", "namefr": "Sous-diacre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sous-diacre", "namede": "Subdiakon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Subdiakon", "nameit": "Suddiacono", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Suddiacono", "nameen": "Subdeacon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Subdeacon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1056310"}}, {"start": 246, "end": 252, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prefetto", "confidence_score": 0.4084, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 268, "end": 272, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3150", "wikipedia_page_id": 61063, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3150", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prefetto", "confidence_score": 0.4084, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006614", "dhsid": "006614", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3150", "itemLabel": "I\u00e9na", "dhsid": "006614", "namefr": "I\u00e9na", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/I%C3%A9na", "namede": "Jena", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jena", "nameit": "Jena", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Jena", "nameen": "Jena", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jena", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4028557-1", "wikidata_id": "Q3150"}}, {"start": 291, "end": 312, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1054679", "wikipedia_page_id": 125179, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1054679", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prefetto", "confidence_score": 0.4084, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 398, "end": 406, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11190", "wikipedia_page_id": 2704, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11190", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prefetto", "confidence_score": 0.4084, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008275", "dhsid": "008275", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11190", "itemLabel": "m\u00e9decine", "dhsid": "008275", "namefr": "M\u00e9decine", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%A9decine", "namede": "Medizin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Medizin", "nameit": "Medicina", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Medicina", "nameen": "Medicine", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Medicine", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4038243-6", "wikidata_id": "Q11190"}}, {"start": 678, "end": 686, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": 234771, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prefetto", "confidence_score": 0.4084, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 688, "end": 699, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q325380", "wikipedia_page_id": 1581678, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q325380", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prefetto", "confidence_score": 0.4084, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 814, "end": 825, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12539", "wikipedia_page_id": 273484, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12539", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prefetto", "confidence_score": 0.4084, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017433", "dhsid": "017433", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12539", "itemLabel": "si\u00e8cle des Lumi\u00e8res", "dhsid": "017433", "namefr": "Si\u00e8cle des Lumi\u00e8res", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Si%C3%A8cle_des_Lumi%C3%A8res", "namede": "Aufkl\u00e4rung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aufkl%C3%A4rung", "nameit": "Illuminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Illuminismo", "nameen": "Age of Enlightenment", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Age_of_Enlightenment", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "4003524-4", "wikidata_id": "Q12539"}}, {"start": 839, "end": 847, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": 234771, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prefetto", "confidence_score": 0.4084, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "J. M. Ziegler, \u00abCarl E. Steiner\u00bb, in ASESN, 1846, 307-320", "author": ["J. M. Ziegler"], "tpub": ["Carl E. Steiner", "ASESN"]}, {"text": "M. Suter, Winterthur 1798-1831, 1992", "author": ["M. Suter"], "tpub": ["Winterthur 1798-1831"]}, {"text": "A. B\u00fctikofer, M. Suter, Winterthur im Umbruch 1798 bis 1848, 1998, 54 sg.", "author": ["A. B\u00fctikofer, M. Suter"], "tpub": ["Winterthur im Umbruch 1798 bis 1848"]}]}, "metagrid_id": "13524", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1051853524"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308737806"}], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Steiner (ZH, Winterthur)", "link": ["/articles/023870/2012-11-13/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2248\ufe0e 23.11.1771\n   \u271d\ufe0e 10.3.1846\n1846-03-10", "death_date": "1846-03-10"}], "death_date": "1846-03-10", "text_blocks": [["h1", "Karl Emanuel Steiner"], ["p", "23.11.1771 Winterthur, 10.3.1846 Winterthur, rif., di Winterthur. Figlio di Melchior, commerciante e fabbricante. \u200b(1793) Ursula Blum, figlia di Hans Konrad, suddiacono alla chiesa di S. Giorgio a Winterthur. Studi\u00f2 all'Ist. medico-chirurgico di Zurigo e all'Univ. di Jena, dove consegu\u00ec il dottorato in medicina. Titolare di uno studio medico a Winterthur (dopo il 1793), fu autore di trattati di medicina. Eletto nella municipalit\u00e0 di Winterthur (1799), fu supplente alla Camera amministrativa cant. (1800-01) e commissario del distr. di Winterthur durante la rivolta del 1802. Deputato al Gran Consiglio zurighese (1803-38), fu anche membro del Piccolo Consiglio (1814-19) e prefetto (Statthalter, 1803-14; Oberamtmann, 1819-31) del distr. di Winterthur. Dal 1797 fece parte della Soc. elvetica. Esponente dell'Illuminismo, in veste di prefetto ag\u00ec in favore di un forte potere centrale cant., entrando talvolta in conflitto con le autorit\u00e0 com. del suo distr."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78072048", "itemLabel": "Karl Emanuel Steiner", "dhsid": "013524", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1051853524"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78072048", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/013524/2012-02-13"}