{"search_result_name": "Snell, Ludwig", "language": "it", "id": "013521", "version": "2011-11-22", "_text": "Ludwig Snell\n\n6.4.1785 Idstein (Assia), 5.7.1854 K\u00fcsnacht (ZH), prot., del ducato di Nassau, dal 1832 di K\u00fcsnacht, dal 1833 cittadino onorario del cant. Basilea Campagna. Figlio di Christian Wilhelm, rettore, e di Louise Simon. Fratello di Wilhelm (->). Celibe. Dal 1803 al 1806 studi\u00f2 teol. e frequent\u00f2 lezioni di filosofia, diritto, storia e matematica all'Univ. di Giessen, conseguendo il dottorato con una tesi su Diogene Laerzio. Fu poi precettore, prorettore della scuola superiore di Idstein (dal 1808) e rettore di quella di Wetzlar (dal 1817). Dopo che un amico ebbe attentato al pres. del governo di Nassau (1820), S. fu sospeso per le sue idee liberali. Emigrato a Londra (1824), si trasfer\u00ec poi in Svizzera (1827). Consegu\u00ec l'abilitazione all'Univ. di Zurigo, dove divenne professore di storia della filosofia (1833). Dal 1834 visse a Berna, il cui governo radicale si opponeva maggiormente alle pressioni estere sulla politica d'asilo, e fu professore di scienze politiche (1834-36). Membro dell'Ass. nazionale sviz., nel 1836 fu sospettato di legami con i rivoluzionari stranieri della cerchia di Giuseppe Mazzini. Dopo il suo arresto rinunci\u00f2 alla cattedra e si ritir\u00f2 a K\u00fcsnacht. In quel periodo redasse l'Handbuch des Schweizerischen Staatsrechts (1837-48). Redasse il \"Memoriale di K\u00fcsnacht\" (1830), un progetto di Costituzione di impronta liberale, e una bozza costituzionale per il cant. Zurigo (1831), che, ispirata al principio di rappresentanza, mirava a una pi\u00f9 equa presenza degli esponenti della pop. rurale nel Gran Consiglio. Dal 1831 fu redattore del periodico radicale Schweizerischer Republikaner. Con il fratello Wilhelm fu uno dei pi\u00f9 autorevoli teorici politici della Svizzera e influenz\u00f2 in maniera determinante il movimento radicale.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1790-1848) / Confederazione", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124100."}, {"tag": "Politica (1790-1848) / Cantoni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}, {"tag": "Formazione e scienze / Scienze / Scienze giuridiche", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.137700."}, {"tag": "Formazione e scienze / Scienze / Scienze sociali", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.138000."}, {"tag": "Migrazione / Profughi / Rifugiati politici", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.143400.143700.143800."}], "title": "Ludwig Snell", "given_name": "Ludwig", "family_name": "Snell", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nKatja H\u00fcrlimann\nTraduzione:\nGisella Germani Mazzi"], "text_links": [[], [{"start": 235, "end": 237, "mention": "->", "href": "/it/articles/013292/2012-12-19/", "dhsid": "013292", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2575140", "itemLabel": "Wilhelm Snell", "dhsid": "013292", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Wilhelm Snell", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wilhelm_Snell", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "117441813"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2575140", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 9, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q525659", "wikipedia_page_id": 519624, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q525659", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento radicale", "confidence_score": 0.4317, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 18, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1199", "wikipedia_page_id": 18359, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1199", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento radicale", "confidence_score": 0.4317, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 26, "end": 29, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3730464", "wikipedia_page_id": 1319686, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3730464", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento radicale", "confidence_score": 0.4317, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 35, "end": 43, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69216", "wikipedia_page_id": 115451, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento radicale", "confidence_score": 0.4317, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000109", "dhsid": "000109", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69216", "itemLabel": "K\u00fcsnacht", "dhsid": "000109", "namefr": "K\u00fcsnacht", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCsnacht", "namede": "K\u00fcsnacht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCsnacht", "nameit": "K\u00fcsnacht", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCsnacht", "nameen": "K\u00fcsnacht", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCsnacht", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4137928-7", "wikidata_id": "Q69216"}}, {"start": 61, "end": 77, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q836680", "wikipedia_page_id": 934890, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q836680", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento radicale", "confidence_score": 0.4317, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 91, "end": 99, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69216", "wikipedia_page_id": 115451, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento radicale", "confidence_score": 0.4317, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000109", "dhsid": "000109", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69216", "itemLabel": "K\u00fcsnacht", "dhsid": "000109", "namefr": "K\u00fcsnacht", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCsnacht", "namede": "K\u00fcsnacht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCsnacht", "nameit": "K\u00fcsnacht", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCsnacht", "nameen": "K\u00fcsnacht", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCsnacht", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4137928-7", "wikidata_id": "Q69216"}}, {"start": 110, "end": 128, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q987080", "wikipedia_page_id": 895694, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q987080", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento radicale", "confidence_score": 0.4317, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 139, "end": 155, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12146", "wikipedia_page_id": 16663, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12146", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento radicale", "confidence_score": 0.4317, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007477", "dhsid": "007477", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12146", "itemLabel": "canton de B\u00e2le-Campagne", "dhsid": "007477", "namefr": "Canton de B\u00e2le-Campagne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_B%C3%A2le-Campagne", "namede": "Kanton Basel-Landschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Basel-Landschaft", "nameit": "Canton Basilea Campagna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Basilea_Campagna", "nameen": "Basel-Landschaft", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel-Landschaft", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4315877-8", "wikidata_id": "Q12146"}}, {"start": 186, "end": 193, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212071", "wikipedia_page_id": 516496, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212071", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento radicale", "confidence_score": 0.4317, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 240, "end": 246, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q191778", "wikipedia_page_id": 408039, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q191778", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento radicale", "confidence_score": 0.4317, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 301, "end": 310, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5891", "wikipedia_page_id": 1876512, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5891", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento radicale", "confidence_score": 0.4317, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 330, "end": 340, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q395", "wikipedia_page_id": 2708, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q395", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento radicale", "confidence_score": 0.4317, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008274", "dhsid": "008274", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q395", "itemLabel": "math\u00e9matiques", "dhsid": "008274", "namefr": "Math\u00e9matiques", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Math%C3%A9matiques", "namede": "Mathematik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mathematik", "nameit": "Matematica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Matematica", "nameen": "Mathematics", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mathematics", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4037944-9", "wikidata_id": "Q395"}}, {"start": 354, "end": 361, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q317053", "wikipedia_page_id": 2817395, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q317053", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento radicale", "confidence_score": 0.4317, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 378, "end": 387, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q752297", "wikipedia_page_id": 135482, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q752297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento radicale", "confidence_score": 0.4317, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 404, "end": 419, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q59138", "wikipedia_page_id": 93688, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q59138", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento radicale", "confidence_score": 0.4317, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 440, "end": 450, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3924053", "wikipedia_page_id": 2091125, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3924053", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento radicale", "confidence_score": 0.4317, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 477, "end": 484, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q525659", "wikipedia_page_id": 519624, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q525659", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento radicale", "confidence_score": 0.4317, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 498, "end": 505, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212071", "wikipedia_page_id": 516496, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212071", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento radicale", "confidence_score": 0.4317, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 519, "end": 526, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4178", "wikipedia_page_id": 136963, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4178", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento radicale", "confidence_score": 0.4317, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 596, "end": 602, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2467", "wikipedia_page_id": 221002, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2467", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento radicale", "confidence_score": 0.4317, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 636, "end": 649, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 764254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento radicale", "confidence_score": 0.4317, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 662, "end": 668, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q84", "wikipedia_page_id": 2279266, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q84", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento radicale", "confidence_score": 0.4317, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006594", "dhsid": "006594", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q84", "itemLabel": "Londres", "dhsid": "006594", "namefr": "Londres", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Londres", "namede": "London", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/London", "nameit": "Londra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Londra", "nameen": "London", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/London", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q717478", "instanceofLabel": "subdivision du Royaume-Uni", "gndid": "4074335-4", "wikidata_id": "Q84"}}, {"start": 696, "end": 704, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento radicale", "confidence_score": 0.4317, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 724, "end": 736, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q308678", "wikipedia_page_id": 673449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q308678", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento radicale", "confidence_score": 0.4317, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 750, "end": 756, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento radicale", "confidence_score": 0.4317, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 785, "end": 807, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2519035", "wikipedia_page_id": 16605, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2519035", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento radicale", "confidence_score": 0.4317, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 833, "end": 838, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento radicale", "confidence_score": 0.4317, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 954, "end": 971, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15831440", "wikipedia_page_id": 25365, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15831440", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento radicale", "confidence_score": 0.4317, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1097, "end": 1113, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q187336", "wikipedia_page_id": 2757211, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q187336", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento radicale", "confidence_score": 0.4317, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/024168", "dhsid": "024168", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q187336", "itemLabel": "Giuseppe Mazzini", "dhsid": "024168", "namefr": "Giuseppe Mazzini", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Giuseppe_Mazzini", "namede": "Giuseppe Mazzini", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Giuseppe_Mazzini", "nameit": "Giuseppe Mazzini", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Giuseppe_Mazzini", "nameen": "Giuseppe Mazzini", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Giuseppe_Mazzini", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118579754", "wikidata_id": "Q187336"}}, {"start": 1172, "end": 1180, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69216", "wikipedia_page_id": 115451, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento radicale", "confidence_score": 0.4317, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000109", "dhsid": "000109", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69216", "itemLabel": "K\u00fcsnacht", "dhsid": "000109", "namefr": "K\u00fcsnacht", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCsnacht", "namede": "K\u00fcsnacht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCsnacht", "nameit": "K\u00fcsnacht", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCsnacht", "nameen": "K\u00fcsnacht", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCsnacht", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4137928-7", "wikidata_id": "Q69216"}}, {"start": 1217, "end": 1220, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q135035", "wikipedia_page_id": 69534, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q135035", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento radicale", "confidence_score": 0.4317, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1286, "end": 1294, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69216", "wikipedia_page_id": 115451, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento radicale", "confidence_score": 0.4317, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000109", "dhsid": "000109", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69216", "itemLabel": "K\u00fcsnacht", "dhsid": "000109", "namefr": "K\u00fcsnacht", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCsnacht", "namede": "K\u00fcsnacht", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCsnacht", "nameit": "K\u00fcsnacht", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCsnacht", "nameen": "K\u00fcsnacht", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCsnacht", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4137928-7", "wikidata_id": "Q69216"}}, {"start": 1344, "end": 1352, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 764254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento radicale", "confidence_score": 0.4317, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 1394, "end": 1400, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento radicale", "confidence_score": 0.4317, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 1688, "end": 1696, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento radicale", "confidence_score": 0.4317, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1736, "end": 1754, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913401", "wikipedia_page_id": 306100, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimento radicale", "confidence_score": 0.4317, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/027156", "dhsid": "027156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2", "wikidata_id": "Q913401"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "A. Scherer, L. Snell und der schweizerische Radikalismus (1830-1850), 1954", "author": ["A. Scherer"], "tpub": ["L. Snell und der schweizerische Radikalismus (1830-1850)"]}, {"text": "S. G. Schmid, I. H\u00e4ner (a cura di), \u00abEin zweites Vaterland\u00bb, in Nachdenken \u00fcber den demokratischen Staat und seine Geschichte, a cura di I. H\u00e4ner, 2003, 263-281", "author": ["S. G. Schmid, I. H\u00e4ner (a cura di)"], "tpub": ["Ein zweites Vaterland", "Nachdenken \u00fcber den demokratischen Staat und seine Geschichte"]}, {"text": "S. G. Schmid, \u00abL. Snell - ein Revolution\u00e4r in K\u00fcsnacht\u00bb, in K\u00fcsnachter Jahrheft, 45, 2005, 67-75", "author": ["S. G. Schmid"], "tpub": ["L. Snell - ein Revolution\u00e4r in K\u00fcsnacht", "K\u00fcsnachter Jahrheft"]}]}, "metagrid_id": "13521", "metagrid_links": [{"BSS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,117441759&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliografia della storia svizzera", "long_description": "Bibliografia della storia svizzera"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/117441759"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/15546555"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 6.4.1785\n   \u271d\ufe0e 5.7.1854\n1785-04-061854-07-05", "birth_date": "1785-04-06", "death_date": "1854-07-05"}], "birth_date": "1785-04-06", "death_date": "1854-07-05", "text_blocks": [["h1", "Ludwig Snell"], ["p", "6.4.1785 Idstein (Assia), 5.7.1854 K\u00fcsnacht (ZH), prot., del ducato di Nassau, dal 1832 di K\u00fcsnacht, dal 1833 cittadino onorario del cant. Basilea Campagna. Figlio di Christian Wilhelm, rettore, e di Louise Simon. Fratello di Wilhelm (->). Celibe. Dal 1803 al 1806 studi\u00f2 teol. e frequent\u00f2 lezioni di filosofia, diritto, storia e matematica all'Univ. di Giessen, conseguendo il dottorato con una tesi su Diogene Laerzio. Fu poi precettore, prorettore della scuola superiore di Idstein (dal 1808) e rettore di quella di Wetzlar (dal 1817). Dopo che un amico ebbe attentato al pres. del governo di Nassau (1820), S. fu sospeso per le sue idee liberali. Emigrato a Londra (1824), si trasfer\u00ec poi in Svizzera (1827). Consegu\u00ec l'abilitazione all'Univ. di Zurigo, dove divenne professore di storia della filosofia (1833). Dal 1834 visse a Berna, il cui governo radicale si opponeva maggiormente alle pressioni estere sulla politica d'asilo, e fu professore di scienze politiche (1834-36). Membro dell'Ass. nazionale sviz., nel 1836 fu sospettato di legami con i rivoluzionari stranieri della cerchia di Giuseppe Mazzini. Dopo il suo arresto rinunci\u00f2 alla cattedra e si ritir\u00f2 a K\u00fcsnacht. In quel periodo redasse l'Handbuch des Schweizerischen Staatsrechts (1837-48). Redasse il \"Memoriale di K\u00fcsnacht\" (1830), un progetto di Costituzione di impronta liberale, e una bozza costituzionale per il cant. Zurigo (1831), che, ispirata al principio di rappresentanza, mirava a una pi\u00f9 equa presenza degli esponenti della pop. rurale nel Gran Consiglio. Dal 1831 fu redattore del periodico radicale Schweizerischer Republikaner. Con il fratello Wilhelm fu uno dei pi\u00f9 autorevoli teorici politici della Svizzera e influenz\u00f2 in maniera determinante il movimento radicale."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1875035", "itemLabel": "Ludwig Snell", "dhsid": "013521", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Ludwig Snell (Politiker)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ludwig_Snell_(Politiker)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "117441759"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1875035", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/013521/2011-11-22"}