{"search_result_name": "Fr\u00fcnd, Hans", "language": "it", "id": "014126", "version": "2006-11-14", "_text": "Hans Fr\u00fcnd\n\npoco dopo il 1400 a Lucerna, probabilmente nel 1468, certamente prima del 10.3.1469 a Lucerna, di Lucerna. \u200b1) Elli Bumbel; 2) Adelheid von Tengen; 3) Margaretha Giessmann. Dopo le scuole a Lucerna, si form\u00f2 presso la cancelleria di Lucerna, dove fu vicecancelliere sotto Egloff Etterlin fino al 1437. Attorno al 1431 scrisse un importante testo sugli inizi della caccia alle streghe in Vallese negli anni che seguirono il 1428. Dopo lo scoppio della Vecchia guerra di Zurigo, fu nominato cancelliere a Svitto (1437). In tale veste partecip\u00f2 a numerose Diete e fu cancelliere per i Conf. sui campi di battaglia. Nel 1441 \u00e8 attestato quale notaio in possesso dell' autorizzazione imperiale. Nel 1461 fu nuovamente attivo a Lucerna come cancelliere del tribunale, dopo avere tentato senza successo di ottenere la carica di cancelliere cittadino. Questa candidatura fu all'origine della redazione, nel 1447, di una cronaca sulla Vecchia guerra di Zurigo fino all'armistizio del 1446, dal chiaro indirizzo politico. Nel testo non vengono menz. le trattative conclusive, dato che F. probabilmente dovette abbandonarne la stesura in seguito a malattia. La sua cronaca riflette in prevalenza le posizioni dei Conf., per cui lo scoppio della guerra viene attribuito unicamente al mancato rispetto del diritto conf. da parte di Zurigo. Malgrado la sua palese faziosit\u00e0, F. si consider\u00f2 un osservatore obiettivo che faceva riferimento a documenti ufficiali; in realt\u00e0 valut\u00f2 con metro diverso gli intrighi politici e le atrocit\u00e0 commesse - e da lui condannate - da entrambe le parti. Nel testo vengono descritti sia i retroscena diplomatici, da lui vissuti in prima persona grazie al ruolo ricoperto, sia le sue vicende personali. F. adott\u00f2 un punto di vista chiaramente conf.-patriottico, distinguendo nettamente tra gli Zurighesi, in realt\u00e0 considerati parte della Conf., e i loro alleati, accusati di tacciare i Conf. di sodomia. Diebold Schilling adott\u00f2 parti importanti dell'opera di F., a lungo poco considerata, nella sua Amtliche Berner Chronik. Al contrario dell'opinione diffusa da Hugo Hungerb\u00fchler, non fu per\u00f2 F. l'autore dello scritto politico Vom Herkommen der Schwyzer, il cui contenuto conflu\u00ec addirittura in parte nel Libro bianco di Sarnen, bens\u00ec Heinrich von Gundelfingen.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Dieta federale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Cancelleria", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121600."}, {"tag": "Formazione e scienze / Scienze / Storia", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136600."}], "title": "Hans Fr\u00fcnd", "given_name": "Hans", "family_name": "Fr\u00fcnd", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nGregor Egloff\nTraduzione:\nAlberto Tognola"], "text_links": [[], [{"start": 20, "end": 27, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.4258, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 86, "end": 93, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.4258, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 98, "end": 105, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.4258, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 190, "end": 197, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.4258, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 233, "end": 240, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.4258, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 364, "end": 383, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188494", "wikipedia_page_id": 1982179, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188494", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.4258, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 387, "end": 394, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 17996, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.4258, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 451, "end": 475, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q438252", "wikipedia_page_id": 3280807, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q438252", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.4258, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008877", "dhsid": "008877", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q438252", "itemLabel": "ancienne guerre de Zurich", "dhsid": "008877", "namefr": "Ancienne guerre de Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ancienne_guerre_de_Zurich", "namede": "Alter Z\u00fcrichkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alter_Z%C3%BCrichkrieg", "nameit": "Vecchia guerra di Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vecchia_guerra_di_Zurigo", "nameen": "Old Z\u00fcrich War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Old_Z%C3%BCrich_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q198", "instanceofLabel": "guerre", "gndid": "4142036-6", "wikidata_id": "Q438252"}}, {"start": 489, "end": 500, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q373085", "wikipedia_page_id": 125418, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q373085", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.4258, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 503, "end": 509, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68155", "wikipedia_page_id": 3864, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68155", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.4258, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000736", "dhsid": "000736", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68155", "itemLabel": "Schwytz", "dhsid": "000736", "namefr": "Schwytz (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Schwytz_(ville)", "namede": "Schwyz (Gemeinde)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schwyz_(Gemeinde)", "nameit": "Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svitto", "nameen": "Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4118544-4", "wikidata_id": "Q68155"}}, {"start": 564, "end": 575, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q373085", "wikipedia_page_id": 125418, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q373085", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.4258, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 592, "end": 610, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q178561", "wikipedia_page_id": 297388, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.4258, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 639, "end": 645, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q189010", "wikipedia_page_id": 112125, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q189010", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.4258, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 722, "end": 729, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.4258, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 735, "end": 746, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q373085", "wikipedia_page_id": 125418, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q373085", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.4258, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 821, "end": 832, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q373085", "wikipedia_page_id": 125418, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q373085", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.4258, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 926, "end": 950, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q438252", "wikipedia_page_id": 3280807, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q438252", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.4258, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008877", "dhsid": "008877", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q438252", "itemLabel": "ancienne guerre de Zurich", "dhsid": "008877", "namefr": "Ancienne guerre de Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ancienne_guerre_de_Zurich", "namede": "Alter Z\u00fcrichkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alter_Z%C3%BCrichkrieg", "nameit": "Vecchia guerra di Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vecchia_guerra_di_Zurigo", "nameen": "Old Z\u00fcrich War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Old_Z%C3%BCrich_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q198", "instanceofLabel": "guerre", "gndid": "4142036-6", "wikidata_id": "Q438252"}}, {"start": 960, "end": 970, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q196502", "wikipedia_page_id": 51455, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q196502", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.4258, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 992, "end": 1010, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3798300", "wikipedia_page_id": 1547389, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3798300", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.4258, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1319, "end": 1325, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.4258, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 1343, "end": 1349, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3891738", "wikipedia_page_id": 434507, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3891738", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.4258, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1734, "end": 1748, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3925840", "wikipedia_page_id": 1791324, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3925840", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.4258, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1914, "end": 1921, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q206426", "wikipedia_page_id": 128606, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206426", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.4258, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2062, "end": 2078, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q332880", "wikipedia_page_id": 590308, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q332880", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.4258, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2226, "end": 2238, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q223729", "wikipedia_page_id": 589012, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q223729", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.4258, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2242, "end": 2248, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63964", "wikipedia_page_id": 108904, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.4258, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000746", "dhsid": "000746", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "itemLabel": "Sarnen", "dhsid": "000746", "namefr": "Sarnen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "namede": "Sarnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameit": "Sarnen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameen": "Sarnen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4379842-1", "wikidata_id": "Q63964"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "H. Hungerb\u00fchler, Vom Herkommen der Schwyzer, 1871", "author": ["H. Hungerb\u00fchler"], "tpub": ["Vom Herkommen der Schwyzer"]}, {"text": "P. B\u00e4nziger, Beitr\u00e4ge zur Geschichte der Sp\u00e4tscholastik und des Fr\u00fchhumanismus in der Schweiz, 1945", "author": ["P. B\u00e4nziger"], "tpub": ["Beitr\u00e4ge zur Geschichte der Sp\u00e4tscholastik und des Fr\u00fchhumanismus in der Schweiz"]}, {"text": "J.-P. Bodmer, Chroniken und Chronisten im Sp\u00e4tmittelalter, 1976", "author": ["J.-P. Bodmer"], "tpub": ["Chroniken und Chronisten im Sp\u00e4tmittelalter"]}, {"text": "Feller/Bonjour, Geschichtsschreibung, 1, 60 sg.", "author": ["Feller/Bonjour"], "tpub": ["Geschichtsschreibung"]}, {"text": "K. Utz Tremp, \u00abH. Fr\u00fcnd. Rapport sur la chasse aux sorciers et aux sorci\u00e8res men\u00e9e d\u00e8s 1428 dans le dioc\u00e8se de Sion\u00bb, in L'imaginaire du sabbat, a cura di M. Ostorero et al., 1999, 30-93", "author": ["K. Utz Tremp"], "tpub": ["H. Fr\u00fcnd. Rapport sur la chasse aux sorciers et aux sorci\u00e8res men\u00e9e d\u00e8s 1428 dans le dioc\u00e8se de Sion", "L'imaginaire du sabbat"]}, {"text": "K. Wanner, \u00abSchreiber Chronisten und Fr\u00fchhumanisten in der Luzerner Stadtkanzlei des 15. Jahrhunderts\u00bb, in JHGL, 18, 2000, 2-44", "author": ["K. Wanner"], "tpub": ["Schreiber Chronisten und Fr\u00fchhumanisten in der Luzerner Stadtkanzlei des 15. Jahrhunderts", "JHGL"]}]}, "metagrid_id": "14126", "metagrid_links": [{"BSS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,118935518&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliografia della storia svizzera", "long_description": "Bibliografia della storia svizzera"}, "FDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per000729", "short_description": "Collana Fonti del diritto svizzero", "long_description": "Collana Fonti del diritto svizzero"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/118935518"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/45101253"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e poco dopo il 1400\n   \u271d\ufe0e probabilmente nel 1468, certamente prima del 10.3.1469", "birth_date": "", "death_date": ""}], "birth_date": "", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Hans Fr\u00fcnd"], ["p", "poco dopo il 1400 a Lucerna, probabilmente nel 1468, certamente prima del 10.3.1469 a Lucerna, di Lucerna. \u200b1) Elli Bumbel; 2) Adelheid von Tengen; 3) Margaretha Giessmann. Dopo le scuole a Lucerna, si form\u00f2 presso la cancelleria di Lucerna, dove fu vicecancelliere sotto Egloff Etterlin fino al 1437. Attorno al 1431 scrisse un importante testo sugli inizi della caccia alle streghe in Vallese negli anni che seguirono il 1428. Dopo lo scoppio della Vecchia guerra di Zurigo, fu nominato cancelliere a Svitto (1437). In tale veste partecip\u00f2 a numerose Diete e fu cancelliere per i Conf. sui campi di battaglia. Nel 1441 \u00e8 attestato quale notaio in possesso dell' autorizzazione imperiale. Nel 1461 fu nuovamente attivo a Lucerna come cancelliere del tribunale, dopo avere tentato senza successo di ottenere la carica di cancelliere cittadino. Questa candidatura fu all'origine della redazione, nel 1447, di una cronaca sulla Vecchia guerra di Zurigo fino all'armistizio del 1446, dal chiaro indirizzo politico. Nel testo non vengono menz. le trattative conclusive, dato che F. probabilmente dovette abbandonarne la stesura in seguito a malattia. La sua cronaca riflette in prevalenza le posizioni dei Conf., per cui lo scoppio della guerra viene attribuito unicamente al mancato rispetto del diritto conf. da parte di Zurigo. Malgrado la sua palese faziosit\u00e0, F. si consider\u00f2 un osservatore obiettivo che faceva riferimento a documenti ufficiali; in realt\u00e0 valut\u00f2 con metro diverso gli intrighi politici e le atrocit\u00e0 commesse - e da lui condannate - da entrambe le parti. Nel testo vengono descritti sia i retroscena diplomatici, da lui vissuti in prima persona grazie al ruolo ricoperto, sia le sue vicende personali. F. adott\u00f2 un punto di vista chiaramente conf.-patriottico, distinguendo nettamente tra gli Zurighesi, in realt\u00e0 considerati parte della Conf., e i loro alleati, accusati di tacciare i Conf. di sodomia. Diebold Schilling adott\u00f2 parti importanti dell'opera di F., a lungo poco considerata, nella sua Amtliche Berner Chronik. Al contrario dell'opinione diffusa da Hugo Hungerb\u00fchler, non fu per\u00f2 F. l'autore dello scritto politico Vom Herkommen der Schwyzer, il cui contenuto conflu\u00ec addirittura in parte nel Libro bianco di Sarnen, bens\u00ec Heinrich von Gundelfingen."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1579627", "itemLabel": "Hans Fr\u00fcnd", "dhsid": "014126", "namefr": "Hans Fr\u00fcnd", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hans_Fr%C3%BCnd", "namede": "Hans Fr\u00fcnd", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hans_Fr%C3%BCnd", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Johannes Fr\u00fcnd", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Johannes_Fr%C3%BCnd", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118935518"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1579627", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/014126/2006-11-14"}