{"search_result_name": "Kramer, Ludwig", "language": "it", "id": "014167", "version": "2004-11-26", "_text": "Ludwig Kramer\n\n1420 Lucerna, 24.4.1491 Lucerna, di Lucerna. Figlio di Hans, orafo e membro del Piccolo Consiglio. \u200bAnna von Richenbach, figlia di un Consigliere e orafo, di Costanza. Fu membro del Gran Consiglio lucernese (dal 1455), del Piccolo Consiglio (dal 1467), scoltetto (1486, 1488 e 1490), balivo di Habsburg-Root (1467-69) e di Rothenburg (1479-81 e 1483-85). Responsabile delle costruzioni (1471-79, 1483-85), fece costruire il ponte di Rothenburg. Nell'esercizio delle sue cariche si occup\u00f2 prevalentemente di questioni finanziarie, fu spesso giudice (1464-91) e a pi\u00f9 riprese inviato alla Dieta fed. Di professione orafo, dispose di un patrimonio notevole (1900 lire nel 1472, 2700 fiorini nel 1487). Nel 1477 prese parte alla battaglia di Nancy. Dal 1480 fu titolare di una pensione austriaca. Si dedic\u00f2 all'attivit\u00e0 politica solo dalla seconda parte della sua vita. Nel 1477 fu coinvolto nel processo contro Niklaus Ring.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Magistrati supremi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Dieta federale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Consiglieri", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Militare", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121700."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Balivi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}, {"tag": "Arte e letteratura / Belle arti / Oreficeria", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.132500.132600.133100."}], "title": "Ludwig Kramer", "given_name": "Ludwig", "family_name": "Kramer", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nGregor Egloff\nTraduzione:\nSonia Rimoli Giambonini"], "text_links": [[], [{"start": 5, "end": 12, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "attivit\u00e0 politica", "confidence_score": 0.3543, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 24, "end": 31, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "attivit\u00e0 politica", "confidence_score": 0.3543, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 36, "end": 43, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "attivit\u00e0 politica", "confidence_score": 0.3543, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 197, "end": 206, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "attivit\u00e0 politica", "confidence_score": 0.3543, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 253, "end": 262, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690928", "wikipedia_page_id": 939525, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "attivit\u00e0 politica", "confidence_score": 0.3543, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010244", "dhsid": "010244", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "itemLabel": "\u00e9cout\u00e8te", "dhsid": "010244", "namefr": "\u00c9cout\u00e8te", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cout%C3%A8te", "namede": "Schulthei\u00df", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "nameit": "Scoltetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scoltetto", "nameen": "Schulthei\u00df", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "4180209-3", "wikidata_id": "Q690928"}}, {"start": 284, "end": 290, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 645489, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "attivit\u00e0 politica", "confidence_score": 0.3543, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 558, "end": 561, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q696346", "wikipedia_page_id": 1402817, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q696346", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "attivit\u00e0 politica", "confidence_score": 0.3543, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 660, "end": 664, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q204992", "wikipedia_page_id": 2681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q204992", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "attivit\u00e0 politica", "confidence_score": 0.3543, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 680, "end": 687, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q650702", "wikipedia_page_id": 345203, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q650702", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "attivit\u00e0 politica", "confidence_score": 0.3543, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 725, "end": 743, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q316877", "wikipedia_page_id": 529935, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q316877", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "attivit\u00e0 politica", "confidence_score": 0.3543, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 807, "end": 824, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7163", "wikipedia_page_id": 1115090, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "attivit\u00e0 politica", "confidence_score": 0.3543, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "T. von Liebenau, \u00abDie Schultheissen von Luzern\u00bb, in Gfr., 35, 1880, 53-182", "author": ["T. von Liebenau"], "tpub": ["Die Schultheissen von Luzern", "Gfr."]}, {"text": "J. Kurmann, Die politische F\u00fchrungsschicht in Luzern 1450-1500, 1976", "author": ["J. Kurmann"], "tpub": ["Die politische F\u00fchrungsschicht in Luzern 1450-1500"]}]}, "metagrid_id": "14167", "metagrid_links": [{"FDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per000815", "short_description": "Collana Fonti del diritto svizzero", "long_description": "Collana Fonti del diritto svizzero"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1074354346"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/316774474"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 1420\n   \u271d\ufe0e 24.4.1491\n1491-04-24", "birth_date": "", "death_date": "1491-04-24"}], "birth_date": "", "death_date": "1491-04-24", "text_blocks": [["h1", "Ludwig Kramer"], ["p", "1420 Lucerna, 24.4.1491 Lucerna, di Lucerna. Figlio di Hans, orafo e membro del Piccolo Consiglio. \u200bAnna von Richenbach, figlia di un Consigliere e orafo, di Costanza. Fu membro del Gran Consiglio lucernese (dal 1455), del Piccolo Consiglio (dal 1467), scoltetto (1486, 1488 e 1490), balivo di Habsburg-Root (1467-69) e di Rothenburg (1479-81 e 1483-85). Responsabile delle costruzioni (1471-79, 1483-85), fece costruire il ponte di Rothenburg. Nell'esercizio delle sue cariche si occup\u00f2 prevalentemente di questioni finanziarie, fu spesso giudice (1464-91) e a pi\u00f9 riprese inviato alla Dieta fed. Di professione orafo, dispose di un patrimonio notevole (1900 lire nel 1472, 2700 fiorini nel 1487). Nel 1477 prese parte alla battaglia di Nancy. Dal 1480 fu titolare di una pensione austriaca. Si dedic\u00f2 all'attivit\u00e0 politica solo dalla seconda parte della sua vita. Nel 1477 fu coinvolto nel processo contro Niklaus Ring."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/014167/2004-11-26"}