{"search_result_name": "Rust, Peter", "language": "it", "id": "014480", "version": "2010-11-25", "_text": "Peter Rust\n\nca. 1412, 1478, di Lucerna. Figlio di Hans. Maestro armaiolo, fu membro del Gran Consiglio (dal 1444), balivo nell'Entlebuch (1445-47), membro del Piccolo Consiglio (1449-78) e preposto alle costruzioni (1452-53, 1457-61 e 1464-65); negli intervalli ricopr\u00ec altre cariche amministrative e in seguito fu scoltetto di Lucerna (1467 e 1476). Dal 1448 al 1478 fu pi\u00f9 volte delegato del Consiglio e inviato alla Dieta fed. Senza una lunga tradizione fam. alle spalle, riusc\u00ec, attraverso funzioni politiche e amministrative, a raggiungere la carica di scoltetto. Ultimo esponente in linea maschile della fam., fece parte della ristretta cerchia dirigente lucernese.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Magistrati supremi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Dieta federale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Consiglieri", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Balivi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Politica estera / Inviati della Confederazione", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122900.123200."}], "title": "Peter Rust", "given_name": "Peter", "family_name": "Rust", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nMarkus Lischer\nTraduzione:\nAlberto Tognola"], "text_links": [[], [{"start": 19, "end": 26, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "lucernese", "confidence_score": 0.6575, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 52, "end": 60, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1371796", "wikipedia_page_id": 1458619, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1371796", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "lucernese", "confidence_score": 0.6575, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 103, "end": 109, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 645489, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "lucernese", "confidence_score": 0.6575, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 115, "end": 124, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14547", "wikipedia_page_id": 108939, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14547", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "lucernese", "confidence_score": 0.6575, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000584", "dhsid": "000584", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14547", "itemLabel": "Entlebuch", "dhsid": "000584", "namefr": "Entlebuch", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Entlebuch", "namede": "Entlebuch LU", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Entlebuch_LU", "nameit": "Entlebuch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Entlebuch", "nameen": "Entlebuch", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Entlebuch", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4014884-1", "wikidata_id": "Q14547"}}, {"start": 303, "end": 312, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690928", "wikipedia_page_id": 939525, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "lucernese", "confidence_score": 0.6575, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010244", "dhsid": "010244", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "itemLabel": "\u00e9cout\u00e8te", "dhsid": "010244", "namefr": "\u00c9cout\u00e8te", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cout%C3%A8te", "namede": "Schulthei\u00df", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "nameit": "Scoltetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scoltetto", "nameen": "Schulthei\u00df", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "4180209-3", "wikidata_id": "Q690928"}}, {"start": 316, "end": 323, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "lucernese", "confidence_score": 0.6575, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 546, "end": 555, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690928", "wikipedia_page_id": 939525, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "lucernese", "confidence_score": 0.6575, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010244", "dhsid": "010244", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "itemLabel": "\u00e9cout\u00e8te", "dhsid": "010244", "namefr": "\u00c9cout\u00e8te", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cout%C3%A8te", "namede": "Schulthei\u00df", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "nameit": "Scoltetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scoltetto", "nameen": "Schulthei\u00df", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "4180209-3", "wikidata_id": "Q690928"}}, {"start": 577, "end": 591, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q223375", "wikipedia_page_id": 1528248, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q223375", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "lucernese", "confidence_score": 0.6575, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 649, "end": 658, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "lucernese", "confidence_score": 0.6575, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "J. Kurmann, Die politische F\u00fchrungsschicht in Luzern 1450-1500, 1976", "author": ["J. Kurmann"], "tpub": ["Die politische F\u00fchrungsschicht in Luzern 1450-1500"]}]}, "metagrid_id": "14480", "metagrid_links": [{"FDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per003350", "short_description": "Collana Fonti del diritto svizzero", "long_description": "Collana Fonti del diritto svizzero"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Rust", "link": ["/articles/020273/2010-11-25/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e ca. 1412\n   \u271d\ufe0e 1478", "birth_date": "", "death_date": ""}], "birth_date": "", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Peter Rust"], ["p", "ca. 1412, 1478, di Lucerna. Figlio di Hans. Maestro armaiolo, fu membro del Gran Consiglio (dal 1444), balivo nell'Entlebuch (1445-47), membro del Piccolo Consiglio (1449-78) e preposto alle costruzioni (1452-53, 1457-61 e 1464-65); negli intervalli ricopr\u00ec altre cariche amministrative e in seguito fu scoltetto di Lucerna (1467 e 1476). Dal 1448 al 1478 fu pi\u00f9 volte delegato del Consiglio e inviato alla Dieta fed. Senza una lunga tradizione fam. alle spalle, riusc\u00ec, attraverso funzioni politiche e amministrative, a raggiungere la carica di scoltetto. Ultimo esponente in linea maschile della fam., fece parte della ristretta cerchia dirigente lucernese."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/014480/2010-11-25"}