{"search_result_name": "Prangins, Jean de", "language": "it", "id": "014780", "version": "2013-12-10", "_text": "Jean de Prangins\n\nMenz. la prima volta nel 1385 come canonico di Losanna, prima del 7.5.1446 . Figlio di Perrod, donzello e figlio illegittimo di Jean, e di B\u00e9atrice de Mex. Nominato vescovo di Losanna dal capitolo cattedrale nel 1431, mentre per la stessa carica papa Eugenio IV aveva designato Louis de La Palud, P. riusc\u00ec tuttavia a imporsi grazie all'appoggio del duca Amedeo VIII di Savoia. Divenuto papa Felice V, quest'ultimo lo nomin\u00f2 vescovo di Aosta nel 1440, dignit\u00e0 vescovile a cui rinunci\u00f2 nel 1444, e in seguito arcivescovo titolare di Nicea. Il 19.8.1445 redasse il suo testamento.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari / Vescovi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138800."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari / Canonici", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139200."}], "title": "Jean de Prangins", "given_name": "Jean de", "family_name": "Prangins", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nAnsgar Wildermann\nTraduzione:\nSergio Mantovani"], "text_links": [[{"start": 8, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69293", "wikipedia_page_id": 546798, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69293", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "arcivescovo titolare di Nicea", "confidence_score": 0.6281, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002517", "dhsid": "002517", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69293", "itemLabel": "Prangins", "dhsid": "002517", "namefr": "Prangins", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Prangins", "namede": "Prangins", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Prangins", "nameit": "Prangins", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Prangins", "nameen": "Prangins", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Prangins", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q69293"}}], [{"start": 35, "end": 43, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1104153", "wikipedia_page_id": 643161, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1104153", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "arcivescovo titolare di Nicea", "confidence_score": 0.6281, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 47, "end": 54, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 82331, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "arcivescovo titolare di Nicea", "confidence_score": 0.6281, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 165, "end": 183, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q673563", "wikipedia_page_id": 313814, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673563", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "arcivescovo titolare di Nicea", "confidence_score": 0.6281, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011400", "dhsid": "011400", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673563", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "dhsid": "011400", "namefr": "Dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Lausanne,_Gen%C3%A8ve_et_Fribourg", "namede": "Bistum Lausanne, Genf und Freiburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Lausanne,_Genf_und_Freiburg", "nameit": "Diocesi di Losanna, Ginevra e Friburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Losanna,_Ginevra_e_Friburgo", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Lausanne, Geneva and Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Lausanne,_Geneva_and_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1086145372", "wikidata_id": "Q673563"}}, {"start": 188, "end": 207, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q216285", "wikipedia_page_id": 867712, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q216285", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "arcivescovo titolare di Nicea", "confidence_score": 0.6281, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 246, "end": 261, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q167561", "wikipedia_page_id": 60080, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q167561", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "arcivescovo titolare di Nicea", "confidence_score": 0.6281, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/012613", "dhsid": "012613", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q167561", "itemLabel": "Eug\u00e8ne IV", "dhsid": "012613", "namefr": "Eug\u00e8ne IV", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Eug%C3%A8ne_IV", "namede": "Eugen IV.", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Eugen_IV.", "nameit": "Papa Eugenio IV", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Papa_Eugenio_IV", "nameen": "Pope Eugene IV", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pope_Eugene_IV", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118531328", "wikidata_id": "Q167561"}}, {"start": 278, "end": 295, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q665264", "wikipedia_page_id": 3104681, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q665264", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "arcivescovo titolare di Nicea", "confidence_score": 0.6281, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/018482", "dhsid": "018482", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q665264", "itemLabel": "Louis de La Palud", "dhsid": "018482", "namefr": "Louis de La Palud (cardinal)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Louis_de_La_Palud_(cardinal)", "namede": "Louis de La Palud", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Louis_de_La_Palud", "nameit": "Louis de La Palud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Louis_de_La_Palud", "nameen": "Louis de La Palud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Louis_de_La_Palud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "", "wikidata_id": "Q665264"}}, {"start": 355, "end": 376, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q312636", "wikipedia_page_id": 221516, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q312636", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "arcivescovo titolare di Nicea", "confidence_score": 0.6281, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/012614", "dhsid": "012614", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q312636", "itemLabel": "Am\u00e9d\u00e9e VIII", "dhsid": "012614", "namefr": "Am\u00e9d\u00e9e VIII", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Am%C3%A9d%C3%A9e_VIII", "namede": "Amadeus VIII.", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Amadeus_VIII.", "nameit": "Amedeo VIII di Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Amedeo_VIII_di_Savoia", "nameen": "Amadeus VIII, Duke of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Amadeus_VIII,_Duke_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118686526", "wikidata_id": "Q312636"}}, {"start": 392, "end": 400, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q312636", "wikipedia_page_id": 221516, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q312636", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "arcivescovo titolare di Nicea", "confidence_score": 0.6281, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/012614", "dhsid": "012614", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q312636", "itemLabel": "Am\u00e9d\u00e9e VIII", "dhsid": "012614", "namefr": "Am\u00e9d\u00e9e VIII", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Am%C3%A9d%C3%A9e_VIII", "namede": "Amadeus VIII.", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Amadeus_VIII.", "nameit": "Amedeo VIII di Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Amedeo_VIII_di_Savoia", "nameen": "Amadeus VIII, Duke of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Amadeus_VIII,_Duke_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118686526", "wikidata_id": "Q312636"}}, {"start": 425, "end": 441, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q866881", "wikipedia_page_id": 500500, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q866881", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "arcivescovo titolare di Nicea", "confidence_score": 0.6281, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 508, "end": 537, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1984687", "wikipedia_page_id": 3312418, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1984687", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "arcivescovo titolare di Nicea", "confidence_score": 0.6281, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "HS, I/4, 137-139", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "14780", "metagrid_links": [{"FDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per010831", "short_description": "Collana Fonti del diritto svizzero", "long_description": "Collana Fonti del diritto svizzero"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Prangins, de", "link": ["/articles/019580/2013-01-17/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1385\n   \u271d\ufe0e prima del 7.5.1446", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Jean de Prangins"], ["p", "Menz. la prima volta nel 1385 come canonico di Losanna, prima del 7.5.1446 . Figlio di Perrod, donzello e figlio illegittimo di Jean, e di B\u00e9atrice de Mex. Nominato vescovo di Losanna dal capitolo cattedrale nel 1431, mentre per la stessa carica papa Eugenio IV aveva designato Louis de La Palud, P. riusc\u00ec tuttavia a imporsi grazie all'appoggio del duca Amedeo VIII di Savoia. Divenuto papa Felice V, quest'ultimo lo nomin\u00f2 vescovo di Aosta nel 1440, dignit\u00e0 vescovile a cui rinunci\u00f2 nel 1444, e in seguito arcivescovo titolare di Nicea. Il 19.8.1445 redasse il suo testamento."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1685950", "itemLabel": "Jean de Prangins", "dhsid": "014780", "namefr": "Jean de Prangins", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean_de_Prangins", "namede": "Jean de Prangins", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jean_de_Prangins", "nameit": "Jean di Prangins", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Jean_di_Prangins", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1685950", "wikipedia_page_title": "Jean di Prangins", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "P", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/014780/2013-12-10"}