{"search_result_name": "Schaller, Niklaus", "language": "it", "id": "014763", "version": "2010-09-20", "_text": "Niklaus Schaller\n\n24.11.1524 . Figlio di Lienhard. \u200b1) Barbara Hubschin; 2) Margarete Lumpartin. Fu membro del Grande (1492) e del Piccolo (1514) Consiglio bernese, cancelliere della citt\u00e0 di Berna quale successore di Th\u00fcring Fricker (dal 1492 fino alla morte) e avogadro del convento di S. Michele all'isola a Berna (1517). Fece da mediatore nella pace fra la Savoia e il Vallese (1505) e in quella tra i Conf. e Francesco I, re di Francia (1515). Durante i disordini dell'affare di K\u00f6niz, fu sospettato di aver accettato pensioni dall'imperatore e dal papa. Nonostante la sua ottima reputazione, dovette dimostrare la propria innocenza in tribunale.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Consiglieri", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Cancelleria", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121600."}], "title": "Niklaus Schaller", "given_name": "Niklaus", "family_name": "Schaller", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nAnnelies H\u00fcssy\nTraduzione:\nDaniela Idra"], "text_links": [[], [{"start": 147, "end": 158, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q373085", "wikipedia_page_id": 125418, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q373085", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "K\u00f6niz", "confidence_score": 0.7348, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 174, "end": 179, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "K\u00f6niz", "confidence_score": 0.7348, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 293, "end": 298, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "K\u00f6niz", "confidence_score": 0.7348, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 355, "end": 362, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 17996, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "K\u00f6niz", "confidence_score": 0.7348, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 396, "end": 422, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q129857", "wikipedia_page_id": 116593, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q129857", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "K\u00f6niz", "confidence_score": 0.7348, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/029215", "dhsid": "029215", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q129857", "itemLabel": "Fran\u00e7ois Ier", "dhsid": "029215", "namefr": "Fran\u00e7ois Ier (roi de France)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Ier_(roi_de_France)", "namede": "Franz I. (Frankreich)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Franz_I._(Frankreich)", "nameit": "Francesco I di Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francesco_I_di_Francia", "nameen": "Francis I of France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Francis_I_of_France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118534947", "wikidata_id": "Q129857"}}, {"start": 466, "end": 471, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64058", "wikipedia_page_id": 261587, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64058", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "K\u00f6niz", "confidence_score": 0.7348, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000213", "dhsid": "000213", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64058", "itemLabel": "K\u00f6niz", "dhsid": "000213", "namefr": "K\u00f6niz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/K%C3%B6niz", "namede": "K\u00f6niz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/K%C3%B6niz", "nameit": "K\u00f6niz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/K%C3%B6niz", "nameen": "K\u00f6niz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/K%C3%B6niz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4098666-4", "wikidata_id": "Q64058"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Die Berner Chronik des Valerius Anshelm, 2, 1886, 51, 277, 416, 425; 3, 1888, 158, 446, 466; 4, 1893, 159, 162, 233; 5, 1896, 141", "tpub": ["Die Berner Chronik des Valerius Anshelm"]}, {"text": "Feller, Bern, 1-2", "author": ["Feller"], "tpub": ["Bern"]}]}, "metagrid_id": "14763", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Schaller", "link": ["/articles/020902/2011-07-08/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 1492\n   \u271d\ufe0e 24.11.1524\n1524-11-24", "birth_date": "", "death_date": "1524-11-24"}], "birth_date": "", "death_date": "1524-11-24", "text_blocks": [["h1", "Niklaus Schaller"], ["p", "24.11.1524 . Figlio di Lienhard. \u200b1) Barbara Hubschin; 2) Margarete Lumpartin. Fu membro del Grande (1492) e del Piccolo (1514) Consiglio bernese, cancelliere della citt\u00e0 di Berna quale successore di Th\u00fcring Fricker (dal 1492 fino alla morte) e avogadro del convento di S. Michele all'isola a Berna (1517). Fece da mediatore nella pace fra la Savoia e il Vallese (1505) e in quella tra i Conf. e Francesco I, re di Francia (1515). Durante i disordini dell'affare di K\u00f6niz, fu sospettato di aver accettato pensioni dall'imperatore e dal papa. Nonostante la sua ottima reputazione, dovette dimostrare la propria innocenza in tribunale."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/014763/2010-09-20"}