{"search_result_name": "Schodoler, Werner", "language": "it", "id": "014765", "version": "2012-09-11", "_text": "Werner Schodoler\n\n1489/90 Bremgarten (AG), 15.10.1541 Bremgarten (di peste), di Bremgarten. Figlio di Heinrich, scoltetto. \u200bBarbara Wirz, figlia di Heinrich, Ammann del convento di Einsiedeln a Uerikon. Frequent\u00f2 la scuola lat. a Bremgarten e dal 1503 al 1508 svolse un apprendistato presso la cancelleria della citt\u00e0 di Berna con Niklaus Schaller. Dal 1508/09 cancelliere cittadino a Bremgarten, nel 1529 venne rimosso dall'incarico perch\u00e9 catt. Durante le guerre d'Italia tra il 1511 e il 1515 prese parte a campagne militari conf., forse come segr. di campo. Nel 1514 entr\u00f2 nel Piccolo Consiglio di Bremgarten. Dal 1520 fino alla morte fu in carica come scoltetto ad anni alterni, tranne che dal 1529 al 1531, quando Bremgarten fu rif. Nel 1531 negozi\u00f2 le condizioni di pace per la sua citt\u00e0 con i cant. catt. vincitori della seconda guerra di Kappel. Acquis\u00ec notoriet\u00e0 come autore dell'Eidgen\u00f6ssische Chronik, cronaca manoscritta in tre volumi. Il primo volume va dalle origini leggendarie di Zurigo e Lucerna fino alla fuga da Costanza dell'antipapa Giovanni XXIII nel 1415. Gli altri due volumi, illustrati, narrano gli eventi dalla Vecchia guerra di Zurigo fino alle guerre d'Italia, passando per le guerre di Borgogna e la guerra di Svevia (1499). Il testo termina bruscamente con il titolo di un capitolo sulla battaglia di Pavia (1525). Redatta dal 1509 ca., la cronaca illustrata di S. \u00e8 un'opera intrapresa a titolo privato che rappresenta il punto di vista di un ab. di una citt\u00e0 soggetta. Basata spec. sulla Amtliche Berner Chronik di Diebold Schilling e sulla cronaca della Conf. di Petermann Etterlin, essa attesta per\u00f2 anche l'indipendenza di giudizio dell'autore nelle parti che lo riguardano. Le descrizioni delle campagne militari conf. dopo il 1511 - S. condann\u00f2 la politica espansionista della Conf. - e di Hans Waldmann, le sue considerazioni sulla guerra di Sempach (1386) e le sue indicazioni su Bremgarten rendono la sua cronaca una fonte di prim'ordine.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Paesi alleati / Magistrati supremi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122300."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Paesi alleati / Consiglieri", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122400."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Paesi alleati / Cancelleria", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122500."}, {"tag": "Arte e letteratura / Belle arti / Pittura", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.132500.132600.133700."}, {"tag": "Formazione e scienze / Scienze / Storia", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136600."}], "title": "Werner Schodoler", "given_name": "Werner", "family_name": "Schodoler", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nAnton Wohler\nTraduzione:\nStefania Ortelli"], "text_links": [[], [{"start": 51, "end": 56, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q133780", "wikipedia_page_id": 48897, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q133780", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sempach", "confidence_score": 0.39, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 94, "end": 103, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690928", "wikipedia_page_id": 939525, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sempach", "confidence_score": 0.39, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010244", "dhsid": "010244", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "itemLabel": "\u00e9cout\u00e8te", "dhsid": "010244", "namefr": "\u00c9cout\u00e8te", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cout%C3%A8te", "namede": "Schulthei\u00df", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "nameit": "Scoltetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scoltetto", "nameen": "Schulthei\u00df", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "4180209-3", "wikidata_id": "Q690928"}}, {"start": 303, "end": 308, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sempach", "confidence_score": 0.39, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 343, "end": 354, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q373085", "wikipedia_page_id": 125418, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q373085", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sempach", "confidence_score": 0.39, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 440, "end": 455, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q273348", "wikipedia_page_id": 1922545, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q273348", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sempach", "confidence_score": 0.39, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 639, "end": 648, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690928", "wikipedia_page_id": 939525, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sempach", "confidence_score": 0.39, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010244", "dhsid": "010244", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "itemLabel": "\u00e9cout\u00e8te", "dhsid": "010244", "namefr": "\u00c9cout\u00e8te", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cout%C3%A8te", "namede": "Schulthei\u00df", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "nameit": "Scoltetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scoltetto", "nameen": "Schulthei\u00df", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "4180209-3", "wikidata_id": "Q690928"}}, {"start": 716, "end": 719, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sempach", "confidence_score": 0.39, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 811, "end": 835, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q233594", "wikipedia_page_id": 3318507, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q233594", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sempach", "confidence_score": 0.39, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008903", "dhsid": "008903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q233594", "itemLabel": "deuxi\u00e8me guerre de Kappel", "dhsid": "008903", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Zweiter Kappelerkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Kappelerkrieg", "nameit": "Seconda guerra di Kappel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_di_Kappel", "nameen": "Second War of Kappel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Second_War_of_Kappel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q180684", "instanceofLabel": "conflit", "gndid": "", "wikidata_id": "Q233594"}}, {"start": 979, "end": 985, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sempach", "confidence_score": 0.39, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 988, "end": 995, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sempach", "confidence_score": 0.39, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 1028, "end": 1051, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q294599", "wikipedia_page_id": 260432, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q294599", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sempach", "confidence_score": 0.39, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1121, "end": 1145, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q438252", "wikipedia_page_id": 3280807, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q438252", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sempach", "confidence_score": 0.39, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008877", "dhsid": "008877", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q438252", "itemLabel": "ancienne guerre de Zurich", "dhsid": "008877", "namefr": "Ancienne guerre de Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ancienne_guerre_de_Zurich", "namede": "Alter Z\u00fcrichkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alter_Z%C3%BCrichkrieg", "nameit": "Vecchia guerra di Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vecchia_guerra_di_Zurigo", "nameen": "Old Z\u00fcrich War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Old_Z%C3%BCrich_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q198", "instanceofLabel": "guerre", "gndid": "4142036-6", "wikidata_id": "Q438252"}}, {"start": 1156, "end": 1171, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q273348", "wikipedia_page_id": 1922545, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q273348", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sempach", "confidence_score": 0.39, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1199, "end": 1207, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1173", "wikipedia_page_id": 72032, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1173", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sempach", "confidence_score": 0.39, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007281", "dhsid": "007281", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1173", "itemLabel": "Bourgogne", "dhsid": "007281", "namefr": "Bourgogne (ancienne r\u00e9gion administrative)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bourgogne_(ancienne_r%C3%A9gion_administrative)", "namede": "Burgund", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Burgund", "nameit": "Borgogna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Borgogna", "nameen": "Burgundy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Burgundy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22670030", "instanceofLabel": "ancienne r\u00e9gion fran\u00e7aise", "gndid": "4129468-3", "wikidata_id": "Q1173"}}, {"start": 1223, "end": 1229, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11812551", "wikipedia_page_id": 505337, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11812551", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sempach", "confidence_score": 0.39, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1302, "end": 1320, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63468", "wikipedia_page_id": 116853, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63468", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sempach", "confidence_score": 0.39, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008897", "dhsid": "008897", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63468", "itemLabel": "bataille de Pavie", "dhsid": "008897", "namefr": "Bataille de Pavie (1525)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_de_Pavie_(1525)", "namede": "Schlacht bei Pavia (1525)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlacht_bei_Pavia_(1525)", "nameit": "Battaglia di Pavia (1525)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Battaglia_di_Pavia_(1525)", "nameen": "Battle of Pavia", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Pavia", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "", "wikidata_id": "Q63468"}}, {"start": 1437, "end": 1451, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3925840", "wikipedia_page_id": 1791324, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3925840", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sempach", "confidence_score": 0.39, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1531, "end": 1548, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q117331", "wikipedia_page_id": 3999193, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q117331", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sempach", "confidence_score": 0.39, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/014484", "dhsid": "014484", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q117331", "itemLabel": "Diebold Schilling le Jeune", "dhsid": "014484", "namefr": "Diebold Schilling le Jeune", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Diebold_Schilling_le_Jeune", "namede": "Diebold Schilling der J\u00fcngere", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Diebold_Schilling_der_J%C3%BCngere", "nameit": "Diebold Schilling il Giovane", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diebold_Schilling_il_Giovane", "nameen": "Diebold Schilling the Younger", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Diebold_Schilling_the_Younger", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "104097957", "wikidata_id": "Q117331"}}, {"start": 1864, "end": 1871, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7151", "wikipedia_page_id": 211353, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7151", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sempach", "confidence_score": 0.39, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000654", "dhsid": "000654", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7151", "itemLabel": "Sempach", "dhsid": "000654", "namefr": "Sempach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sempach", "namede": "Sempach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sempach", "nameit": "Sempach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sempach", "nameen": "Sempach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sempach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4054335-3", "wikidata_id": "Q7151"}}]], "sources": {"Opere": [{"text": "Die Eidgen\u00f6ssische Chronik des Wernher Schodoler um 1510 bis 1535, a cura di A. A. Schmid et al., 1980-1983 (rist. in facsim.)", "tpub": ["Die Eidgen\u00f6ssische Chronik des Wernher Schodoler um 1510 bis 1535"]}], "Studi": [{"text": "C. Pfaff, Die Welt der Schweizer Bilderchroniken, 1991, 19 sg.", "author": ["C. Pfaff"], "tpub": ["Die Welt der Schweizer Bilderchroniken"]}]}, "metagrid_id": "14765", "metagrid_links": [{"BSS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,132301342&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliografia della storia svizzera", "long_description": "Bibliografia della storia svizzera"}, "FDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per024110", "short_description": "Collana Fonti del diritto svizzero", "long_description": "Collana Fonti del diritto svizzero"}, "Sikart": {"url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=9787023", "short_description": "SIKART", "long_description": "SIKART"}}], "notice_links": [{"title": "SIKART", "url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=9787023&lng=it"}, {"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/132301342"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/2529682"}], "bref": [{"title": "Variante/i", "text": "Werner Schodeler"}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 1489/90\n   \u271d\ufe0e 15.10.1541\n1541-10-15", "birth_date": "", "death_date": "1541-10-15"}], "birth_date": "", "death_date": "1541-10-15", "text_blocks": [["h1", "Werner Schodoler"], ["p", "1489/90 Bremgarten (AG), 15.10.1541 Bremgarten (di peste), di Bremgarten. Figlio di Heinrich, scoltetto. \u200bBarbara Wirz, figlia di Heinrich, Ammann del convento di Einsiedeln a Uerikon. Frequent\u00f2 la scuola lat. a Bremgarten e dal 1503 al 1508 svolse un apprendistato presso la cancelleria della citt\u00e0 di Berna con Niklaus Schaller. Dal 1508/09 cancelliere cittadino a Bremgarten, nel 1529 venne rimosso dall'incarico perch\u00e9 catt. Durante le guerre d'Italia tra il 1511 e il 1515 prese parte a campagne militari conf., forse come segr. di campo. Nel 1514 entr\u00f2 nel Piccolo Consiglio di Bremgarten. Dal 1520 fino alla morte fu in carica come scoltetto ad anni alterni, tranne che dal 1529 al 1531, quando Bremgarten fu rif. Nel 1531 negozi\u00f2 le condizioni di pace per la sua citt\u00e0 con i cant. catt. vincitori della seconda guerra di Kappel. Acquis\u00ec notoriet\u00e0 come autore dell'Eidgen\u00f6ssische Chronik, cronaca manoscritta in tre volumi. Il primo volume va dalle origini leggendarie di Zurigo e Lucerna fino alla fuga da Costanza dell'antipapa Giovanni XXIII nel 1415. Gli altri due volumi, illustrati, narrano gli eventi dalla Vecchia guerra di Zurigo fino alle guerre d'Italia, passando per le guerre di Borgogna e la guerra di Svevia (1499). Il testo termina bruscamente con il titolo di un capitolo sulla battaglia di Pavia (1525). Redatta dal 1509 ca., la cronaca illustrata di S. \u00e8 un'opera intrapresa a titolo privato che rappresenta il punto di vista di un ab. di una citt\u00e0 soggetta. Basata spec. sulla Amtliche Berner Chronik di Diebold Schilling e sulla cronaca della Conf. di Petermann Etterlin, essa attesta per\u00f2 anche l'indipendenza di giudizio dell'autore nelle parti che lo riguardano. Le descrizioni delle campagne militari conf. dopo il 1511 - S. condann\u00f2 la politica espansionista della Conf. - e di Hans Waldmann, le sue considerazioni sulla guerra di Sempach (1386) e le sue indicazioni su Bremgarten rendono la sua cronaca una fonte di prim'ordine."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2562506", "itemLabel": "Wernher Schodoler", "dhsid": "014765", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Werner Schodoler", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Werner_Schodoler", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Wernher Schodeler", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wernher_Schodeler", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "132301342"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2562506", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/014765/2012-09-11"}