{"search_result_name": "Billens, Humbert de", "language": "it", "id": "014972", "version": "2002-10-30", "_text": "Humbert de Billens\n\nMenz. dal 1349, prima del 3.10.1398 . Figlio di Aymon e di El\u00e9onore de Gruy\u00e8re. Nipote di Humbert (->). Dal 1375 al 1396 \u00e8 cit. come preposto del capitolo di Basilea, dove peraltro non si stabil\u00ec mai. Fu nominato vescovo di Sion da papa Clemente VII il 7.2.1388; entr\u00f2 in carica il 21 dello stesso mese e vi rimase fino al 1392. La sua autorit\u00e0 non venne tuttavia mai riconosciuta dall'alto Vallese, che difese le sue posizioni anche di fronte alla minaccia delle armi. Durante tutto il suo episcopato benefici\u00f2 del sostegno del conte Amedeo VII di Savoia.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Principati / Principi vescovi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.123500.123600."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari / Vescovi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138800."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari / Canonici", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139200."}], "title": "Humbert de Billens", "given_name": "Humbert de", "family_name": "Billens", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nV\u00e9ronique Mariani-Pasche\nTraduzione:\nGiorgio Bernasconi"], "text_links": [[{"start": 11, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15788657", "wikipedia_page_id": 326657, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15788657", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amedeo VII di Savoia", "confidence_score": 0.9784, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000847", "dhsid": "000847", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15788657", "itemLabel": "Billens", "dhsid": "000847", "namefr": "Billens", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Billens", "namede": "Billens", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Billens", "nameit": "Billens", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Billens", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q15788657"}}], [{"start": 99, "end": 101, "mention": "->", "href": "/it/articles/017776/2002-10-30/", "dhsid": "017776", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96268195", "itemLabel": "Humbert de Billens", "dhsid": "017776", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96268195", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 26, "end": 30, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3730468", "wikipedia_page_id": 1319532, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3730468", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amedeo VII di Savoia", "confidence_score": 0.9784, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 71, "end": 78, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q388306", "wikipedia_page_id": 223944, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q388306", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amedeo VII di Savoia", "confidence_score": 0.9784, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008148", "dhsid": "008148", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q388306", "itemLabel": "district de la Gruy\u00e8re", "dhsid": "008148", "namefr": "District de la Gruy\u00e8re", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/District_de_la_Gruy%C3%A8re", "namede": "Greyerzbezirk", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Greyerzbezirk", "nameit": "Distretto della Gruy\u00e8re", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Distretto_della_Gruy%C3%A8re", "nameen": "Gruy\u00e8re District", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gruy%C3%A8re_District", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3032122", "instanceofLabel": "Districts du canton de Fribourg", "gndid": "4314814-1", "wikidata_id": "Q388306"}}, {"start": 158, "end": 165, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amedeo VII di Savoia", "confidence_score": 0.9784, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 213, "end": 228, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q869930", "wikipedia_page_id": 312911, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q869930", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amedeo VII di Savoia", "confidence_score": 0.9784, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011401", "dhsid": "011401", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q869930", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Sion", "dhsid": "011401", "namefr": "Dioc\u00e8se de Sion", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Sion", "namede": "Bistum Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Sitten", "nameit": "Diocesi di Sion", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Sion", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Sion", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Sion", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2665272", "instanceofLabel": "Circonscription eccl\u00e9siastique soumise imm\u00e9diatement au Saint-Si\u00e8ge", "gndid": "1087432413", "wikidata_id": "Q869930"}}, {"start": 232, "end": 249, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q83159", "wikipedia_page_id": 17968, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q83159", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amedeo VII di Savoia", "confidence_score": 0.9784, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 386, "end": 398, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 17996, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amedeo VII di Savoia", "confidence_score": 0.9784, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 535, "end": 555, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q451998", "wikipedia_page_id": 221523, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q451998", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amedeo VII di Savoia", "confidence_score": 0.9784, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017859", "dhsid": "017859", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q451998", "itemLabel": "Am\u00e9d\u00e9e VII de Savoie", "dhsid": "017859", "namefr": "Am\u00e9d\u00e9e VII", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Am%C3%A9d%C3%A9e_VII", "namede": "Amadeus VII. (Savoyen)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Amadeus_VII._(Savoyen)", "nameit": "Amedeo VII di Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Amedeo_VII_di_Savoia", "nameen": "Amadeus VII, Count of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Amadeus_VII,_Count_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118907492", "wikidata_id": "Q451998"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "B. Truffer, \u00abDie Bisch\u00f6fe von Sitten zur Zeit des grossen abendl\u00e4ndischen Schismas\u00bb, in Vallesia, 33, 1978, 147-153", "author": ["B. Truffer"], "tpub": ["Die Bisch\u00f6fe von Sitten zur Zeit des grossen abendl\u00e4ndischen Schismas", "Vallesia"]}]}, "metagrid_id": "14972", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Billens, de", "link": ["/articles/020479/2002-10-30/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1349\n   \u271d\ufe0e prima del 3.10.1398", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Humbert de Billens"], ["p", "Menz. dal 1349, prima del 3.10.1398 . Figlio di Aymon e di El\u00e9onore de Gruy\u00e8re. Nipote di Humbert (->). Dal 1375 al 1396 \u00e8 cit. come preposto del capitolo di Basilea, dove peraltro non si stabil\u00ec mai. Fu nominato vescovo di Sion da papa Clemente VII il 7.2.1388; entr\u00f2 in carica il 21 dello stesso mese e vi rimase fino al 1392. La sua autorit\u00e0 non venne tuttavia mai riconosciuta dall'alto Vallese, che difese le sue posizioni anche di fronte alla minaccia delle armi. Durante tutto il suo episcopato benefici\u00f2 del sostegno del conte Amedeo VII di Savoia."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96268189", "itemLabel": "Humbert de Billens", "dhsid": "014972", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96268189", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/014972/2002-10-30"}