{"search_result_name": "Avenches, Conrad d'", "language": "it", "id": "014955", "version": "2002-12-20", "_text": "Conrad d'Avenches\n\n1321 . Figlio di Albert, membro del Piccolo Consiglio di Friburgo dal 1251 al 1264. Esponente di una fam. originaria di Avenches, fu forse tra i discendenti di Borcard, cittadino di Friburgo dal 1251 (menz. 1224-52). Fra il 1293 e il 1304, durante le guerre che opposero Friburgo alla Savoia e a Berna, rivest\u00ec a pi\u00f9 riprese la carica di scoltetto. Nel gennaio del 1293 rappresent\u00f2 la citt\u00e0 in occasione del rinnovo dell'alleanza con Morat. Mor\u00ec senza lasciare discendenti.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Conrad d' Avenches", "given_name": "Conrad d'", "family_name": "Avenches", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nJean-Pierre Gottrau\nTraduzione:\nPaola Crivelli"], "text_links": [[], [{"start": 143, "end": 156, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3772085", "wikipedia_page_id": 4249819, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3772085", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "scoltetto", "confidence_score": 0.8374, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 292, "end": 295, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q696346", "wikipedia_page_id": 1402817, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q696346", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "scoltetto", "confidence_score": 0.8374, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 296, "end": 301, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "scoltetto", "confidence_score": 0.8374, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 338, "end": 347, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690928", "wikipedia_page_id": 939525, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "scoltetto", "confidence_score": 0.8374, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010244", "dhsid": "010244", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "itemLabel": "\u00e9cout\u00e8te", "dhsid": "010244", "namefr": "\u00c9cout\u00e8te", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cout%C3%A8te", "namede": "Schulthei\u00df", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "nameit": "Scoltetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scoltetto", "nameen": "Schulthei\u00df", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "4180209-3", "wikidata_id": "Q690928"}}]], "sources": {}, "metagrid_id": "14955", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Avenches, d'", "link": ["/articles/020470/2002-12-20/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u271d\ufe0e 1321", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Conrad d'Avenches"], ["p", "1321 . Figlio di Albert, membro del Piccolo Consiglio di Friburgo dal 1251 al 1264. Esponente di una fam. originaria di Avenches, fu forse tra i discendenti di Borcard, cittadino di Friburgo dal 1251 (menz. 1224-52). Fra il 1293 e il 1304, durante le guerre che opposero Friburgo alla Savoia e a Berna, rivest\u00ec a pi\u00f9 riprese la carica di scoltetto. Nel gennaio del 1293 rappresent\u00f2 la citt\u00e0 in occasione del rinnovo dell'alleanza con Morat. Mor\u00ec senza lasciare discendenti."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96260192", "itemLabel": "Conrad d' Avenches", "dhsid": "014955", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96260192", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/014955/2002-12-20"}