{"search_result_name": "Wolff, Jules", "language": "it", "id": "014935", "version": "2013-11-26", "_text": "Jules Wolff\n\n25.2.1862 Puttelange (Lorena), 29.1.1955 La Chaux-de-Fonds, isr., cittadino franc. Figlio di Isaac e di Ester Lambert. \u200b(1895) Jenny Beyersdorf, figlia di Simon, rabbino. Dopo studi alla Scuola rabbinica di Francia a Parigi, divenne rabbino. Nel 1888 venne nominato a La Chaux-de-Fonds, dove fu attivo per 60 anni; insegn\u00f2 ebraico al liceo (1900-43) e arabo e siriaco all'Acc. di Neuch\u00e2tel (dal 1905) e nel contempo fu anche rabbino della comunit\u00e0 di Losanna (1914-28). Tra il 1905 e il 1945 fu la principale personalit\u00e0 religiosa dell'ebraismo nella Svizzera franc. Pacifista e cofondatore della sezione locale della Lega della pace e della libert\u00e0, fu attivo anche in org. filantropiche e si impegn\u00f2 contro l'antisemitismo nella sua regione.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Formazione e scienze / Scienze / Studi ebraici e orientalistica", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136800."}, {"tag": "Religione (altre) / Giudaismo / Rabbini", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.141400.142100.142200."}], "title": "Jules Wolff", "given_name": "Jules", "family_name": "Wolff", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nRobert Uri Kaufmann\nTraduzione:\nUgo Balzaretti"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q21933", "wikipedia_page_id": 197764, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q21933", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antisemitismo", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 22, "end": 28, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1137", "wikipedia_page_id": 2648769, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1137", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antisemitismo", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006631", "dhsid": "006631", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1137", "itemLabel": "Lorraine", "dhsid": "006631", "namefr": "Lorraine", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lorraine", "namede": "Lothringen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lothringen", "nameit": "Lorena (regione francese)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lorena_(regione_francese)", "nameen": "Lorraine", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lorraine", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22670030", "instanceofLabel": "ancienne r\u00e9gion fran\u00e7aise", "gndid": "4036377-6", "wikidata_id": "Q1137"}}, {"start": 44, "end": 58, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 276968, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antisemitismo", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}, {"start": 162, "end": 169, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q133485", "wikipedia_page_id": 49755, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q133485", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antisemitismo", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 207, "end": 216, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q518116", "wikipedia_page_id": 1360888, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q518116", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antisemitismo", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 217, "end": 223, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 3198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antisemitismo", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 233, "end": 240, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q133485", "wikipedia_page_id": 49755, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q133485", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antisemitismo", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 271, "end": 285, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 276968, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antisemitismo", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}, {"start": 323, "end": 330, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9288", "wikipedia_page_id": 62421, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9288", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antisemitismo", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 352, "end": 357, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13955", "wikipedia_page_id": 28672, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antisemitismo", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 360, "end": 367, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q33538", "wikipedia_page_id": 429408, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q33538", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antisemitismo", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 372, "end": 375, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q854272", "wikipedia_page_id": 1668426, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q854272", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antisemitismo", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 380, "end": 389, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 291579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antisemitismo", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}, {"start": 425, "end": 432, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q133485", "wikipedia_page_id": 49755, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q133485", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antisemitismo", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 451, "end": 458, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 82331, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antisemitismo", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 536, "end": 544, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9268", "wikipedia_page_id": 2923991, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9268", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antisemitismo", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 551, "end": 559, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antisemitismo", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 675, "end": 688, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q185733", "wikipedia_page_id": 751710, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q185733", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antisemitismo", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 711, "end": 724, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22649", "wikipedia_page_id": 532, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22649", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "antisemitismo", "confidence_score": 0.7852, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Opere": [{"text": "Notice historique sur la communaut\u00e9 de La Chaux-de-Fonds, 1833-1933, 1933", "tpub": ["Notice historique sur la communaut\u00e9 de La Chaux-de-Fonds, 1833-1933"]}], "Studi": [{"text": "La Sentinelle, 31.1.1955", "tpub": ["La Sentinelle"]}, {"text": "M. Perrenoud, \u00abUn rabbin dans la cit\u00e9, J. Wolff\u00bb, in MN, 1989, 13-51", "author": ["M. Perrenoud"], "tpub": ["Un rabbin dans la cit\u00e9, J. Wolff", "MN"]}, {"text": "M. Perrenoud, \u00abProbl\u00e8mes d'int\u00e9gration et de naturalisation des Juifs dans le canton de Neuch\u00e2tel (1871-1955)\u00bb, in Devenir suisse, a cura di P. Centlivres, 1990, 63-94", "author": ["M. Perrenoud"], "tpub": ["Probl\u00e8mes d'int\u00e9gration et de naturalisation des Juifs dans le canton de Neuch\u00e2tel (1871-1955)", "Devenir suisse"]}]}, "metagrid_id": "14935", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "http://dodis.ch/P23868", "short_description": "Documenti diplomatici svizzeri", "long_description": "Documenti diplomatici svizzeri"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1050572955"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308210142"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 25.2.1862\n   \u271d\ufe0e 29.1.1955\n1862-02-251955-01-29", "birth_date": "1862-02-25", "death_date": "1955-01-29"}], "birth_date": "1862-02-25", "death_date": "1955-01-29", "text_blocks": [["h1", "Jules Wolff"], ["p", "25.2.1862 Puttelange (Lorena), 29.1.1955 La Chaux-de-Fonds, isr., cittadino franc. Figlio di Isaac e di Ester Lambert. \u200b(1895) Jenny Beyersdorf, figlia di Simon, rabbino. Dopo studi alla Scuola rabbinica di Francia a Parigi, divenne rabbino. Nel 1888 venne nominato a La Chaux-de-Fonds, dove fu attivo per 60 anni; insegn\u00f2 ebraico al liceo (1900-43) e arabo e siriaco all'Acc. di Neuch\u00e2tel (dal 1905) e nel contempo fu anche rabbino della comunit\u00e0 di Losanna (1914-28). Tra il 1905 e il 1945 fu la principale personalit\u00e0 religiosa dell'ebraismo nella Svizzera franc. Pacifista e cofondatore della sezione locale della Lega della pace e della libert\u00e0, fu attivo anche in org. filantropiche e si impegn\u00f2 contro l'antisemitismo nella sua regione."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15859313", "itemLabel": "Jules Wolff", "dhsid": "014935", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Jules Wolff", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jules_Wolff", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1050572955"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15859313", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/014935/2013-11-26"}