{"search_result_name": "Aymonot, Jaquet", "language": "it", "id": "014956", "version": "2001-11-29", "_text": "Jaquet Aymonot\n\nMenz. per la prima volta nel 1385 ca. a Friburgo, 1428/29 Friburgo. Figlio di Aymonetus, conciatore, di Bulle. \u200b1) Jolya; 2) Luqueta, cugina di Rolet de Vuippens. Commerciante, a Friburgo fu alfiere del quartiere della Neuveville (1402-05) e borgomastro (1405-06). Avendo rivelato i nomi delle persone contrarie alla comborghesia con Berna, il 27.7.1406 fu destituito ed escluso da ogni carica politica. Dopo una strenua resistenza fu bandito da Friburgo dal 1407 al 1413. Riacquis\u00ec la cittadinanza il 9.5.1413, stabilendosi in una casa nel quartiere della Neuveville, poi si trasfer\u00ec in quello di Bourg; costretto a vendere la sua propriet\u00e0 di P\u00e9rolles (a ovest della citt\u00e0), mor\u00ec in miseria.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Jaquet Aymonot", "given_name": "Jaquet", "family_name": "Aymonot", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nKathrin Utz Tremp\nTraduzione:\nValerio Ferloni"], "text_links": [[], [{"start": 104, "end": 109, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68308", "wikipedia_page_id": 258654, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68308", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "strenua", "confidence_score": 0.6692, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000895", "dhsid": "000895", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68308", "itemLabel": "Bulle", "dhsid": "000895", "namefr": "Bulle (Fribourg)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bulle_(Fribourg)", "namede": "Bulle FR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bulle_FR", "nameit": "Bulle (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bulle_(Svizzera)", "nameen": "Bulle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bulle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4069736-8", "wikidata_id": "Q68308"}}, {"start": 153, "end": 161, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2535226", "wikipedia_page_id": 7782456, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2535226", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "strenua", "confidence_score": 0.6692, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000930", "dhsid": "000930", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2535226", "itemLabel": "Vuippens", "dhsid": "000930", "namefr": "Vuippens", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vuippens", "namede": "Vuippens", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vuippens", "nameit": "Vuippens", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vuippens", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2535226"}}, {"start": 191, "end": 198, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14595679", "wikipedia_page_id": 3008435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14595679", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "strenua", "confidence_score": 0.6692, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 242, "end": 253, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30185", "wikipedia_page_id": 1549196, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "strenua", "confidence_score": 0.6692, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 334, "end": 339, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "strenua", "confidence_score": 0.6692, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 413, "end": 420, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1989704", "wikipedia_page_id": 3266521, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1989704", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "strenua", "confidence_score": 0.6692, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Archivi": [{"text": "Doc. dell'ospedale di Nostra Signora presso AEFR"}], "Studi": [{"text": "P. de Zurich, \u00abCatalogue des avoyers, bourgma\u00eetres, bannerets, tr\u00e9soriers et chanceliers de Fribourg au XVe si\u00e8cle\u00bb, in Ann. frib., 6, 1918, 102, 105", "author": ["P. de Zurich"], "tpub": ["Catalogue des avoyers, bourgma\u00eetres, bannerets, tr\u00e9soriers et chanceliers de Fribourg au XVe si\u00e8cle", "Ann. frib."]}, {"text": "K. Utz Tremp, \u00abDer Freiburger Waldenserprozess von 1399\u00bb, in FGB, 68, 1991, 76-78", "author": ["K. Utz Tremp"], "tpub": ["Der Freiburger Waldenserprozess von 1399", "FGB"]}]}, "metagrid_id": "14956", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1385\n   \u271d\ufe0e 1428/29", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Jaquet Aymonot"], ["p", "Menz. per la prima volta nel 1385 ca. a Friburgo, 1428/29 Friburgo. Figlio di Aymonetus, conciatore, di Bulle. \u200b1) Jolya; 2) Luqueta, cugina di Rolet de Vuippens. Commerciante, a Friburgo fu alfiere del quartiere della Neuveville (1402-05) e borgomastro (1405-06). Avendo rivelato i nomi delle persone contrarie alla comborghesia con Berna, il 27.7.1406 fu destituito ed escluso da ogni carica politica. Dopo una strenua resistenza fu bandito da Friburgo dal 1407 al 1413. Riacquis\u00ec la cittadinanza il 9.5.1413, stabilendosi in una casa nel quartiere della Neuveville, poi si trasfer\u00ec in quello di Bourg; costretto a vendere la sua propriet\u00e0 di P\u00e9rolles (a ovest della citt\u00e0), mor\u00ec in miseria."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96260251", "itemLabel": "Jaquet Aymonot", "dhsid": "014956", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96260251", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/014956/2001-11-29"}