{"search_result_name": "Falck, Peter", "language": "it", "id": "014989", "version": "2004-04-13", "_text": "Peter Falck\n\nMenz. per la prima volta nel 1432/33 a Friburgo, 1.3.1470 Friburgo, cittadino di Friburgo dal dicembre 1438. Chierico, notaio, dapprima presso Berhard Chaucy, in seguito indipendente, tra il 1450 e il 1470 fu cancelliere della citt\u00e0 (tra il 1452 e il 1464 in alternanza con Jakob Cudrefin). Tra il 1459 e il 1467 presiedette la fabbrica della chiesa di S. Nicola. Fu pure segr. del duca Amedeo IX di Savoia, che lo elev\u00f2 al rango nobiliare nel 1469.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Peter Falck", "given_name": "Peter", "family_name": "Falck", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nKathrin Utz Tremp\nTraduzione:\nDaniele Balemi"], "text_links": [[{"start": 6, "end": 11, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q383911", "wikipedia_page_id": 1368233, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q383911", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amedeo IX di Savoia", "confidence_score": 0.9888, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 49, "end": 52, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3730461", "wikipedia_page_id": 1319458, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3730461", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amedeo IX di Savoia", "confidence_score": 0.9888, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 119, "end": 125, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q189010", "wikipedia_page_id": 112125, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q189010", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amedeo IX di Savoia", "confidence_score": 0.9888, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 280, "end": 288, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70192", "wikipedia_page_id": 368321, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70192", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amedeo IX di Savoia", "confidence_score": 0.9888, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002313", "dhsid": "002313", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70192", "itemLabel": "Cudrefin", "dhsid": "002313", "namefr": "Cudrefin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Cudrefin", "namede": "Cudrefin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Cudrefin", "nameit": "Cudrefin", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cudrefin", "nameen": "Cudrefin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cudrefin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4580880-6", "wikidata_id": "Q70192"}}, {"start": 353, "end": 362, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q44269", "wikipedia_page_id": 65866, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q44269", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amedeo IX di Savoia", "confidence_score": 0.9888, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 387, "end": 406, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q373236", "wikipedia_page_id": 221504, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q373236", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amedeo IX di Savoia", "confidence_score": 0.9888, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Opere": [{"text": "Registri notarili 402, 50-55, 88 (in parte), 3348, 5632, presso AEF"}], "Archivi": [{"text": "Registro dei cittadini 2, f. 55v [dicembre 1438], presso AEF"}], "Studi": [{"text": "P. de Z\u00fcrich, \u00abCatalogue des avoyers, bourgma\u00eetres, bannerets, tr\u00e9soriers et chanceliers de Fribourg au XVe si\u00e8cle\u00bb, in Ann. Frib., 6, 1918, 107", "author": ["P. de Z\u00fcrich"], "tpub": ["Catalogue des avoyers, bourgma\u00eetres, bannerets, tr\u00e9soriers et chanceliers de Fribourg au XVe si\u00e8cle", "Ann. Frib."]}, {"text": "P. de Castella, Les Fribourgeois qui ont fait de leur ville le 10e canton suisse, 1996, 180", "author": ["P. de Castella"], "tpub": ["Les Fribourgeois qui ont fait de leur ville le 10e canton suisse"]}]}, "metagrid_id": "14989", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1432/33\n   \u271d\ufe0e 1.3.1470\n1470-03-01", "death_date": "1470-03-01"}], "death_date": "1470-03-01", "text_blocks": [["h1", "Peter Falck"], ["p", "Menz. per la prima volta nel 1432/33 a Friburgo, 1.3.1470 Friburgo, cittadino di Friburgo dal dicembre 1438. Chierico, notaio, dapprima presso Berhard Chaucy, in seguito indipendente, tra il 1450 e il 1470 fu cancelliere della citt\u00e0 (tra il 1452 e il 1464 in alternanza con Jakob Cudrefin). Tra il 1459 e il 1467 presiedette la fabbrica della chiesa di S. Nicola. Fu pure segr. del duca Amedeo IX di Savoia, che lo elev\u00f2 al rango nobiliare nel 1469."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/014989/2004-04-13"}