{"search_result_name": "Castella, Fran\u00e7ois Tobie Raphael", "language": "it", "id": "014964", "version": "2003-09-08", "_text": "Fran\u00e7ois Tobie Raphael Castella\n\n4.4.1714 Gruy\u00e8res, 12.7.1793 Friburgo, catt., di Gruy\u00e8res. Figlio di Jean-Pierre, castellano di Gruy\u00e8res, e di Marie-Catherine Mossu. \u200bMarguerite Odet de Patri. C. venne accolto nel 1734 nel patriziato (bourgeoisie privil\u00e9gi\u00e9e) di Friburgo come proprietario della casa della suocera, nata Anne-Marie Meyer. Castellano di Gruy\u00e8res (1735-45), nel 1745 entr\u00f2 nel Gran Consiglio quale rappresentante del quartiere di Les Places. Segr. della citt\u00e0 di Friburgo (1751-56), fu balivo di Corbi\u00e8res (1756-61), cancelliere (1762-72) e membro del Piccolo Consiglio dal 1777.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Consiglieri", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Balivi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}], "title": "Fran\u00e7ois Tobie Raphael Castella", "given_name": "Fran\u00e7ois Tobie Raphael", "family_name": "Castella", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nPierre de Castella\nTraduzione:\nPiero Regolatti"], "text_links": [[], [{"start": 0, "end": 3, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3730462", "wikipedia_page_id": 1319587, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3730462", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cancelliere", "confidence_score": 0.3601, "domains": ["Administration", "Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 289, "end": 305, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3617929", "wikipedia_page_id": 2614340, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3617929", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cancelliere", "confidence_score": 0.3601, "domains": ["Administration", "Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 413, "end": 423, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1110959", "wikipedia_page_id": 249773, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1110959", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cancelliere", "confidence_score": 0.3601, "domains": ["Administration", "Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 469, "end": 475, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 645489, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cancelliere", "confidence_score": 0.3601, "domains": ["Administration", "Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 500, "end": 511, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q373085", "wikipedia_page_id": 125418, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q373085", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cancelliere", "confidence_score": 0.3601, "domains": ["Administration", "Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Archivi": [{"text": "Besatzungsb\u00fccher e genealogia Castella di Gruy\u00e8res, Bulle e Romont presso AEF"}]}, "metagrid_id": "14964", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1073212289"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/316508786"}], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Castella", "link": ["/articles/021071/2003-08-26/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 4.4.1714\n   \u271d\ufe0e 12.7.1793\n1714-04-041793-07-12", "birth_date": "1714-04-04", "death_date": "1793-07-12"}], "birth_date": "1714-04-04", "death_date": "1793-07-12", "text_blocks": [["h1", "Fran\u00e7ois Tobie Raphael Castella"], ["p", "4.4.1714 Gruy\u00e8res, 12.7.1793 Friburgo, catt., di Gruy\u00e8res. Figlio di Jean-Pierre, castellano di Gruy\u00e8res, e di Marie-Catherine Mossu. \u200bMarguerite Odet de Patri. C. venne accolto nel 1734 nel patriziato (bourgeoisie privil\u00e9gi\u00e9e) di Friburgo come proprietario della casa della suocera, nata Anne-Marie Meyer. Castellano di Gruy\u00e8res (1735-45), nel 1745 entr\u00f2 nel Gran Consiglio quale rappresentante del quartiere di Les Places. Segr. della citt\u00e0 di Friburgo (1751-56), fu balivo di Corbi\u00e8res (1756-61), cancelliere (1762-72) e membro del Piccolo Consiglio dal 1777."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96282443", "itemLabel": "Fran\u00e7ois Tobie Raphael Castella", "dhsid": "014964", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1073212289"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96282443", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "C", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/014964/2003-09-08"}