{"search_result_name": "Chaucy, Berhard", "language": "it", "id": "014965", "version": "2003-12-18", "_text": "Berhard Chaucy\n\nMenz. a Friburgo dal 1418 al 1460 . Figlio di Anthonius, di Montagny. \u200bMargareta, figlia di Perrod, oste di Domdidier. Notaio, oste della Croix-Blanche, fu cancelliere di Friburgo fra il 1427 e il 1447. Fu inoltre notaio (insieme a Jean Piaget) nel processo di Friburgo contro i valdesi (1430). Membro del Piccolo Consiglio dal 1447, venne revocato dal duca austriaco Alberto VI d'Asburgo nel 1449 e rieletto nel 1450.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}, {"tag": "Eterodossie / Eresia e stregoneria", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.142500.142600."}, {"tag": "Eterodossie / Valdesi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.142500.142800."}], "title": "Berhard Chaucy", "given_name": "Berhard", "family_name": "Chaucy", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nKathrin Utz Tremp\nTraduzione:\nLivia Taddei"], "text_links": [[], [{"start": 108, "end": 117, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67681", "wikipedia_page_id": 365466, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67681", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alberto VI d'Asburgo", "confidence_score": 0.9786, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000810", "dhsid": "000810", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67681", "itemLabel": "Domdidier", "dhsid": "000810", "namefr": "Domdidier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Domdidier", "namede": "Domdidier", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Domdidier", "nameit": "Domdidier", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Domdidier", "nameen": "Domdidier", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Domdidier", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4321099-5", "wikidata_id": "Q67681"}}, {"start": 232, "end": 243, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123190", "wikipedia_page_id": 78931, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123190", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alberto VI d'Asburgo", "confidence_score": 0.9786, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009056", "dhsid": "009056", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123190", "itemLabel": "Jean Piaget", "dhsid": "009056", "namefr": "Jean Piaget", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean_Piaget", "namede": "Jean Piaget", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jean_Piaget", "nameit": "Jean Piaget", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Jean_Piaget", "nameen": "Jean Piaget", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jean_Piaget", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118594133", "wikidata_id": "Q123190"}}, {"start": 279, "end": 286, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q201620", "wikipedia_page_id": 50892, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q201620", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alberto VI d'Asburgo", "confidence_score": 0.9786, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011448", "dhsid": "011448", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q201620", "itemLabel": "\u00c9glise \u00e9vang\u00e9lique vaudoise", "dhsid": "011448", "namefr": "Vald\u00e9isme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vald%C3%A9isme", "namede": "Waldenser", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Waldenser", "nameit": "Valdismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Valdismo", "nameen": "Waldensians", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Waldensians", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "", "wikidata_id": "Q201620"}}, {"start": 368, "end": 388, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q145606", "wikipedia_page_id": 902417, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q145606", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Alberto VI d'Asburgo", "confidence_score": 0.9786, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/029221", "dhsid": "029221", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q145606", "itemLabel": "Albert VI d'Autriche", "dhsid": "029221", "namefr": "Albert VI d'Autriche", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Albert_VI_d%27Autriche", "namede": "Albrecht VI. (\u00d6sterreich)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Albrecht_VI._(%C3%96sterreich)", "nameit": "Alberto VI d'Asburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alberto_VI_d%27Asburgo", "nameen": "Albert VI, Archduke of Austria", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Albert_VI,_Archduke_of_Austria", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119532441", "wikidata_id": "Q145606"}}]], "sources": {"Fonti": [{"text": "K. Utz Tremp (a cura di), Quellen zur Geschichte der Waldenser von Freiburg i.\u00dc. (1399-1439), 2000", "author": ["K. Utz Tremp (a cura di)"], "tpub": ["Quellen zur Geschichte der Waldenser von Freiburg i.\u00dc. (1399-1439)"]}], "Studi": [{"text": "A. B\u00fcchi, Freiburgs Bruch mit \u00d6sterreich, 1897, 252 sg.", "author": ["A. B\u00fcchi"], "tpub": ["Freiburgs Bruch mit \u00d6sterreich"]}, {"text": "P. de Zurich, \u00abCatalogue des avoyers, bourgma\u00eetres, bannerets, tr\u00e9soriers et chanceliers de Fribourg au XVe si\u00e8cle\u00bb, in Ann. frib., 6, 1918, 107", "author": ["P. de Zurich"], "tpub": ["Catalogue des avoyers, bourgma\u00eetres, bannerets, tr\u00e9soriers et chanceliers de Fribourg au XVe si\u00e8cle", "Ann. frib."]}, {"text": "K. Utz Tremp, \u00abRichard von Maggenberg und die Freiburger Waldenser (1399-1439)\u00bb, in DA, 47, 1991, 521-523", "author": ["K. Utz Tremp"], "tpub": ["Richard von Maggenberg und die Freiburger Waldenser (1399-1439)", "DA"]}]}, "metagrid_id": "14965", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Variante/i", "text": "Berhard Calige"}, {"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1418\n   Ultima menzione 1460"}], "text_blocks": [["h1", "Berhard Chaucy"], ["p", "Menz. a Friburgo dal 1418 al 1460 . Figlio di Anthonius, di Montagny. \u200bMargareta, figlia di Perrod, oste di Domdidier. Notaio, oste della Croix-Blanche, fu cancelliere di Friburgo fra il 1427 e il 1447. Fu inoltre notaio (insieme a Jean Piaget) nel processo di Friburgo contro i valdesi (1430). Membro del Piccolo Consiglio dal 1447, venne revocato dal duca austriaco Alberto VI d'Asburgo nel 1449 e rieletto nel 1450."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96284689", "itemLabel": "Berhard Chaucy [Calige]", "dhsid": "014965", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96284689", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/014965/2003-12-18"}