{"search_result_name": "Montenach, Antoine de", "language": "it", "id": "015012", "version": "2008-11-26", "_text": "Antoine de Montenach\n\n1559 Friburgo, 1639 Friburgo, catt., di Friburgo. Figlio di Daniel (1590), notaio e membro del Piccolo Consiglio, e di una Anna. Fratello di Charles (->) \u200b1) Anna Wild, figlia di Hans, scoltetto; 2) Katharina Garmiswil, figlia di Jakob, banderale. Attorno al 1580 comp\u00ec studi a Roma. A Friburgo fu membro del Consiglio dei Duecento (dal 1583) e dei Sessanta (dal 1587), del Consiglio segreto (dal 1589) e cancelliere (1593-1618). In seguito fu balivo della Gruy\u00e8re (1616-23), banderale (1623) e nuovamente cancelliere della citt\u00e0 (dal 1626 fino alla morte). Sulla sua attivit\u00e0 di poeta e umanista non si hanno notizie precise.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Consiglieri", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Cancelleria", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121600."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Balivi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}], "title": "Antoine de Montenach", "given_name": "Antoine de", "family_name": "Montenach", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nThomas Henkel\nTraduzione:\nSonia Rimoli Giambonini"], "text_links": [[{"start": 11, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22246", "wikipedia_page_id": 197683, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22246", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "umanista", "confidence_score": 0.5038, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 150, "end": 152, "mention": "->", "href": "/it/articles/015024/2009-08-27/", "dhsid": "015024", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78066832", "itemLabel": "Karl von Montenach", "dhsid": "015024", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1074484274"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78066832", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 75, "end": 81, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q189010", "wikipedia_page_id": 112125, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q189010", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "umanista", "confidence_score": 0.5038, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 185, "end": 194, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690928", "wikipedia_page_id": 939525, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "umanista", "confidence_score": 0.5038, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010244", "dhsid": "010244", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "itemLabel": "\u00e9cout\u00e8te", "dhsid": "010244", "namefr": "\u00c9cout\u00e8te", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cout%C3%A8te", "namede": "Schulthei\u00df", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "nameit": "Scoltetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scoltetto", "nameen": "Schulthei\u00df", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "4180209-3", "wikidata_id": "Q690928"}}, {"start": 405, "end": 416, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q373085", "wikipedia_page_id": 125418, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q373085", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "umanista", "confidence_score": 0.5038, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 444, "end": 450, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 645489, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "umanista", "confidence_score": 0.5038, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 506, "end": 517, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q373085", "wikipedia_page_id": 125418, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q373085", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "umanista", "confidence_score": 0.5038, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 588, "end": 596, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q846933", "wikipedia_page_id": 715393, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q846933", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "umanista", "confidence_score": 0.5038, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "C. de Gottrau, Notices biographiques concernant des personnalit\u00e9s fribourgeoises, XVe-XVIIe si\u00e8cles\u00a0, ms., s.d. (presso AEF)", "author": ["C. de Gottrau"], "tpub": ["Notices biographiques concernant des personnalit\u00e9s fribourgeoises, XVe-XVIIe si\u00e8cles"]}]}, "metagrid_id": "15012", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1074484193"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/316777704"}], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Montenach, de", "link": ["/articles/020623/2008-11-28/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 1559\n   \u271d\ufe0e 1639", "birth_date": "", "death_date": ""}], "birth_date": "", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Antoine de Montenach"], ["p", "1559 Friburgo, 1639 Friburgo, catt., di Friburgo. Figlio di Daniel (1590), notaio e membro del Piccolo Consiglio, e di una Anna. Fratello di Charles (->) \u200b1) Anna Wild, figlia di Hans, scoltetto; 2) Katharina Garmiswil, figlia di Jakob, banderale. Attorno al 1580 comp\u00ec studi a Roma. A Friburgo fu membro del Consiglio dei Duecento (dal 1583) e dei Sessanta (dal 1587), del Consiglio segreto (dal 1589) e cancelliere (1593-1618). In seguito fu balivo della Gruy\u00e8re (1616-23), banderale (1623) e nuovamente cancelliere della citt\u00e0 (dal 1626 fino alla morte). Sulla sua attivit\u00e0 di poeta e umanista non si hanno notizie precise."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q94931105", "itemLabel": "Q94931105", "dhsid": "015012", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1074484193"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q94931105", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/015012/2008-11-26"}