{"search_result_name": "Studer, Hans", "language": "it", "id": "015042", "version": "2012-03-05", "_text": "Hans Studer\n\nMenz. la prima volta nel 1520 a Friburgo, 7.4.1561 Friburgo. Figlio di Hans, conciatore e membro del Piccolo Consiglio, e di una Elsa. Crebbe in una fam. originariamente tacciata di eresia, la cui ascesa politica venne rallentata dai processi friburghesi contro i valdesi del 1399 e 1430. \u200buna donna non nota. Fece parte del Gran Consiglio (1520), del Consiglio dei Sessanta (1521-30) e del Consiglio segreto (1523-27). Fu poi balivo di Illens (1524-26), scoltetto di Morat (1526-30), balivo di Plaffeien (1527-28 e 1552-53), membro del Piccolo Consiglio (1530-61), responsabile dell'artiglieria (1534-37), borgomastro (1537-40) e scoltetto (1549-52, 1553-56 e 1558-60). Divenne rettore del lebbrosario di Bourguillon.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Magistrati supremi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Consiglieri", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Balivi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}], "title": "Hans Studer", "given_name": "Hans", "family_name": "Studer", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nKathrin Utz Tremp\nTraduzione:\nMariano Masserini"], "text_links": [[], [{"start": 182, "end": 188, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160598", "wikipedia_page_id": 56605, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160598", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rettore", "confidence_score": 0.3779, "domains": ["Pedagogy", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 264, "end": 271, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q201620", "wikipedia_page_id": 50892, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q201620", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rettore", "confidence_score": 0.3779, "domains": ["Pedagogy", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011448", "dhsid": "011448", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q201620", "itemLabel": "\u00c9glise \u00e9vang\u00e9lique vaudoise", "dhsid": "011448", "namefr": "Vald\u00e9isme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vald%C3%A9isme", "namede": "Waldenser", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Waldenser", "nameit": "Valdismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Valdismo", "nameen": "Waldensians", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Waldensians", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q879146", "instanceofLabel": "d\u00e9nomination chr\u00e9tienne", "gndid": "", "wikidata_id": "Q201620"}}, {"start": 427, "end": 433, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 645489, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rettore", "confidence_score": 0.3779, "domains": ["Pedagogy", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 437, "end": 443, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q60978951", "wikipedia_page_id": 7797205, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q60978951", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rettore", "confidence_score": 0.3779, "domains": ["Pedagogy", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 455, "end": 464, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690928", "wikipedia_page_id": 939525, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rettore", "confidence_score": 0.3779, "domains": ["Pedagogy", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010244", "dhsid": "010244", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "itemLabel": "\u00e9cout\u00e8te", "dhsid": "010244", "namefr": "\u00c9cout\u00e8te", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cout%C3%A8te", "namede": "Schulthei\u00df", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "nameit": "Scoltetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scoltetto", "nameen": "Schulthei\u00df", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "4180209-3", "wikidata_id": "Q690928"}}, {"start": 468, "end": 473, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68283", "wikipedia_page_id": 360449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68283", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rettore", "confidence_score": 0.3779, "domains": ["Pedagogy", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001014", "dhsid": "001014", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68283", "itemLabel": "Morat", "dhsid": "001014", "namefr": "Morat", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Morat", "namede": "Murten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Murten", "nameit": "Morat", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Morat", "nameen": "Murten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Murten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4075105-3", "wikidata_id": "Q68283"}}, {"start": 485, "end": 491, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 645489, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rettore", "confidence_score": 0.3779, "domains": ["Pedagogy", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 495, "end": 504, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67798", "wikipedia_page_id": 224434, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67798", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rettore", "confidence_score": 0.3779, "domains": ["Pedagogy", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001030", "dhsid": "001030", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67798", "itemLabel": "Planfayon", "dhsid": "001030", "namefr": "Planfayon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Planfayon", "namede": "Plaffeien", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Plaffeien", "nameit": "Plaffeien", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Plaffeien", "nameen": "Plaffeien", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Plaffeien", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q67798"}}, {"start": 607, "end": 618, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30185", "wikipedia_page_id": 1549196, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rettore", "confidence_score": 0.3779, "domains": ["Pedagogy", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 631, "end": 640, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690928", "wikipedia_page_id": 939525, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rettore", "confidence_score": 0.3779, "domains": ["Pedagogy", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010244", "dhsid": "010244", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "itemLabel": "\u00e9cout\u00e8te", "dhsid": "010244", "namefr": "\u00c9cout\u00e8te", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cout%C3%A8te", "namede": "Schulthei\u00df", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "nameit": "Scoltetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scoltetto", "nameen": "Schulthei\u00df", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "4180209-3", "wikidata_id": "Q690928"}}, {"start": 679, "end": 686, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212071", "wikipedia_page_id": 516496, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212071", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "rettore", "confidence_score": 0.3779, "domains": ["Pedagogy", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "P. de Zurich, \u00abCatalogue des avoyers, bourgma\u00eetres, bannerets, tr\u00e9soriers et chanceliers de Fribourg au XVIe\u00a0si\u00e8cle\u00bb, in Ann. frib., 7, 1919, 252-264", "author": ["P. de Zurich"], "tpub": ["Catalogue des avoyers, bourgma\u00eetres, bannerets, tr\u00e9soriers et chanceliers de Fribourg au XVIe\u00a0si\u00e8cle", "Ann. frib."]}]}, "metagrid_id": "15042", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1520\n   \u271d\ufe0e 7.4.1561\n1561-04-07", "death_date": "1561-04-07"}], "death_date": "1561-04-07", "text_blocks": [["h1", "Hans Studer"], ["p", "Menz. la prima volta nel 1520 a Friburgo, 7.4.1561 Friburgo. Figlio di Hans, conciatore e membro del Piccolo Consiglio, e di una Elsa. Crebbe in una fam. originariamente tacciata di eresia, la cui ascesa politica venne rallentata dai processi friburghesi contro i valdesi del 1399 e 1430. \u200buna donna non nota. Fece parte del Gran Consiglio (1520), del Consiglio dei Sessanta (1521-30) e del Consiglio segreto (1523-27). Fu poi balivo di Illens (1524-26), scoltetto di Morat (1526-30), balivo di Plaffeien (1527-28 e 1552-53), membro del Piccolo Consiglio (1530-61), responsabile dell'artiglieria (1534-37), borgomastro (1537-40) e scoltetto (1549-52, 1553-56 e 1558-60). Divenne rettore del lebbrosario di Bourguillon."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/015042/2012-03-05"}