{"search_result_name": "Vivier, Conrad de", "language": "it", "id": "015052", "version": "2012-08-31", "_text": "Conrad de Vivier\n\nMenz. la prima volta nel 1253, prima del 1294, di Friburgo. Figlio di Ulrich, signore di Vivy. Cavaliere. \u200buna Bechina. Scoltetto di Friburgo (1270-71), sostenne la politica di alleanze di Friburgo, ad esempio il rinnovo del patto di comborghesia con Berna nel 1271. Dopo la morte di V. la signoria di Vivy pass\u00f2 ai suoi nipoti, i signori de Pont.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Magistrati supremi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}], "title": "Conrad de Vivier", "given_name": "Conrad de", "family_name": "Vivier", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nDavid Blanck\nTraduzione:\nStefania Ortelli"], "text_links": [[], [{"start": 89, "end": 93, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1382837", "wikipedia_page_id": 189262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1382837", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vivy", "confidence_score": 0.6782, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 120, "end": 129, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690928", "wikipedia_page_id": 939525, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vivy", "confidence_score": 0.6782, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010244", "dhsid": "010244", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "itemLabel": "\u00e9cout\u00e8te", "dhsid": "010244", "namefr": "\u00c9cout\u00e8te", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cout%C3%A8te", "namede": "Schulthei\u00df", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "nameit": "Scoltetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scoltetto", "nameen": "Schulthei\u00df", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "4180209-3", "wikidata_id": "Q690928"}}, {"start": 251, "end": 256, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vivy", "confidence_score": 0.6782, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 302, "end": 306, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1382837", "wikipedia_page_id": 189262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1382837", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vivy", "confidence_score": 0.6782, "domains": ["Nautical", "Transport", "Environment", "Gas", "Architecture", "Geology", "Pedagogy", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Archivi": [{"text": "Fondo de Vevey presso BCUF"}], "Studi": [{"text": "J.-J. Joho, Histoire des relations entre Berne et Fribourg et entre leurs seigneurs depuis les origines jusqu'en 1308, 1955, 107-117", "author": ["J.-J. Joho"], "tpub": ["Histoire des relations entre Berne et Fribourg et entre leurs seigneurs depuis les origines jusqu'en 1308"]}, {"text": "B. de Vevey, Ch\u00e2teaux et maisons fortes du canton de Fribourg, 1978, 316 sg.", "author": ["B. de Vevey"], "tpub": ["Ch\u00e2teaux et maisons fortes du canton de Fribourg"]}]}, "metagrid_id": "15052", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1253\n   \u271d\ufe0e prima del 1294", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Conrad de Vivier"], ["p", "Menz. la prima volta nel 1253, prima del 1294, di Friburgo. Figlio di Ulrich, signore di Vivy. Cavaliere. \u200buna Bechina. Scoltetto di Friburgo (1270-71), sostenne la politica di alleanze di Friburgo, ad esempio il rinnovo del patto di comborghesia con Berna nel 1271. Dopo la morte di V. la signoria di Vivy pass\u00f2 ai suoi nipoti, i signori de Pont."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96411230", "itemLabel": "Conrad de Vivier", "dhsid": "015052", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96411230", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "V", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/015052/2012-08-31"}