{"search_result_name": "Perrotet, Pierre", "language": "it", "id": "015031", "version": "2009-11-27", "_text": "Pierre Perrotet\n\nca. 1466, di Friburgo. Figlio di Willinus, tintore e fabbricante di falci. Acquisita la cittadinanza di Friburgo nel 1437, fu alfiere del quartiere della Neuveville (1439-42), membro del Consiglio (dal 1444) e borgomastro (1447-50 e 1452-54), balivo di Schwarzenburg (1455-59). Fu ritenuto uno dei responsabili della guerra persa contro la Savoia (1447-48). Ricopr\u00ec spesso il ruolo di inviato e fece anche parte della delegazione che nel 1448, dopo la pace di Morat, dovette chiedere perdono in ginocchio al duca di Savoia. Nel 1461 divenne comandante della signoria di Ch\u00e2tel-Saint-Denis, appena conquistata da Friburgo.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Magistrati supremi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Consiglieri", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Balivi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Politica estera / Inviati della Confederazione", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122900.123200."}], "title": "Pierre Perrotet", "given_name": "Pierre", "family_name": "Perrotet", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nWilly Schulze\nTraduzione:\nValerio Ferloni"], "text_links": [[], [{"start": 210, "end": 221, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30185", "wikipedia_page_id": 1549196, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "confidence_score": 0.9916, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 243, "end": 249, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 645489, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "confidence_score": 0.9916, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 253, "end": 266, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70708", "wikipedia_page_id": 1444055, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70708", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "confidence_score": 0.9916, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008370", "dhsid": "008370", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70708", "itemLabel": "Schwarzenburg", "dhsid": "008370", "namefr": "Schwarzenburg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Schwarzenburg", "namede": "Schwarzenburg BE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schwarzenburg_BE", "nameit": "Schwarzenburg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Schwarzenburg", "nameen": "Schwarzenburg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schwarzenburg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4238357-2", "wikidata_id": "Q70708"}}, {"start": 460, "end": 465, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68283", "wikipedia_page_id": 360449, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68283", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "confidence_score": 0.9916, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001014", "dhsid": "001014", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68283", "itemLabel": "Morat", "dhsid": "001014", "namefr": "Morat", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Morat", "namede": "Murten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Murten", "nameit": "Morat", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Morat", "nameen": "Murten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Murten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4075105-3", "wikidata_id": "Q68283"}}, {"start": 508, "end": 522, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1070615", "wikipedia_page_id": 1514250, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1070615", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "confidence_score": 0.9916, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 570, "end": 588, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69517", "wikipedia_page_id": 259972, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69517", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "confidence_score": 0.9916, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001046", "dhsid": "001046", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69517", "itemLabel": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "dhsid": "001046", "namefr": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2tel-Saint-Denis", "namede": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2tel-Saint-Denis", "nameit": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2tel-Saint-Denis", "nameen": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2tel-Saint-Denis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4495159-0", "wikidata_id": "Q69517"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "A. B\u00fcchi, Freiburgs Bruch mit \u00d6sterreich, sein \u00dcbergang an Savoyen und Anschluss an die Eidgenossenschaft, 1897", "author": ["A. B\u00fcchi"], "tpub": ["Freiburgs Bruch mit \u00d6sterreich, sein \u00dcbergang an Savoyen und Anschluss an die Eidgenossenschaft"]}, {"text": "K. Utz Tremp, Waldenser, Wiederg\u00e4nger, Hexen und Rebellen, 1999, 297 sg.", "author": ["K. Utz Tremp"], "tpub": ["Waldenser, Wiederg\u00e4nger, Hexen und Rebellen"]}]}, "metagrid_id": "15031", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1437\n   \u271d\ufe0e ca. 1466", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Pierre Perrotet"], ["p", "ca. 1466, di Friburgo. Figlio di Willinus, tintore e fabbricante di falci. Acquisita la cittadinanza di Friburgo nel 1437, fu alfiere del quartiere della Neuveville (1439-42), membro del Consiglio (dal 1444) e borgomastro (1447-50 e 1452-54), balivo di Schwarzenburg (1455-59). Fu ritenuto uno dei responsabili della guerra persa contro la Savoia (1447-48). Ricopr\u00ec spesso il ruolo di inviato e fece anche parte della delegazione che nel 1448, dopo la pace di Morat, dovette chiedere perdono in ginocchio al duca di Savoia. Nel 1461 divenne comandante della signoria di Ch\u00e2tel-Saint-Denis, appena conquistata da Friburgo."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96366901", "itemLabel": "Pierre Perrotet", "dhsid": "015031", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96366901", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/015031/2009-11-27"}