{"search_result_name": "Guglemberg, Jean", "language": "it", "id": "015004", "version": "2007-03-22", "_text": "Jean Guglemberg\n\nMenz. la prima volta nel 1460 . Figlio di Jacques, conciatore, membro del Consiglio dei Sessanta, alfiere del quartiere friburghese dell'Auge. G., detto anche Tschan, \u00e8 cit. tra il 1460 e il 1490 quale detentore di diverse cariche nella citt\u00e0 di Friburgo: membro del Consiglio dei Sessanta (1460-71), Grossweibel (1467-70), alfiere dell'Auge (1471-72), membro del Piccolo Consiglio (1472-90) e rettore della Grande Confraternita (1474-76). Nel 1478 comand\u00f2 le truppe friburghesi nella battaglia di Giornico. Fu castellano di Everdes (1479-82) e di Pont (1482-83) e divenne poi balivo di Grasburg (1483-86) e di Orbe (1487-90). Nel 1481 fu, con Jakob Bugniet, delegato di Friburgo alla Dieta di Stans.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Dieta federale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Consiglieri", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Militare", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121700."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Balivi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}], "title": "Jean Guglemberg", "given_name": "Jean", "family_name": "Guglemberg", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nUrsula Birchler\nTraduzione:\nCarlo Negretti"], "text_links": [[], [{"start": 120, "end": 131, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 96553, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Dieta di Stans", "confidence_score": 0.9879, "domains": ["Astronomy", "Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 394, "end": 401, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q212071", "wikipedia_page_id": 516496, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q212071", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Dieta di Stans", "confidence_score": 0.9879, "domains": ["Astronomy", "Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 485, "end": 506, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q472614", "wikipedia_page_id": 1288391, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q472614", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Dieta di Stans", "confidence_score": 0.9879, "domains": ["Astronomy", "Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008900", "dhsid": "008900", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q472614", "itemLabel": "bataille de Giornico", "dhsid": "008900", "namefr": "Bataille de Giornico", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_de_Giornico", "namede": "Schlacht bei Giornico", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schlacht_bei_Giornico", "nameit": "Battaglia di Giornico", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Battaglia_di_Giornico", "nameen": "Battle of Giornico", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Giornico", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "", "wikidata_id": "Q472614"}}, {"start": 577, "end": 583, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 645489, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Dieta di Stans", "confidence_score": 0.9879, "domains": ["Astronomy", "Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 611, "end": 615, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68213", "wikipedia_page_id": 489644, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68213", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Dieta di Stans", "confidence_score": 0.9879, "domains": ["Astronomy", "Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002540", "dhsid": "002540", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68213", "itemLabel": "Orbe", "dhsid": "002540", "namefr": "Orbe (Vaud)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Orbe_(Vaud)", "namede": "Orbe VD", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Orbe_VD", "nameit": "Orbe", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Orbe", "nameen": "Orbe", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Orbe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4102114-9", "wikidata_id": "Q68213"}}, {"start": 685, "end": 699, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667223", "wikipedia_page_id": 698820, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667223", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Dieta di Stans", "confidence_score": 0.9879, "domains": ["Astronomy", "Administration", "Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009805", "dhsid": "009805", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667223", "itemLabel": "Convenant de Stans", "dhsid": "009805", "namefr": "Convenant de Stans", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Convenant_de_Stans", "namede": "Stanser Verkommnis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Stanser_Verkommnis", "nameit": "Convenzione di Stans", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Convenzione_di_Stans", "nameen": "Stanser Verkommnis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Stanser_Verkommnis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1218073", "instanceofLabel": "Les Trois Complices", "gndid": "4416815-9", "wikidata_id": "Q667223"}}]], "sources": {"Archivi": [{"text": "Registro della cittadinanza, 1415-1769, presso AEF"}], "Fonti": [{"text": "A. B\u00fcchi, \u00abFreiburger Akten zur Geschichte der Burgunderkriege (1474-1481)\u00bb, in FGB, 16, 1909, 1-141", "author": ["A. B\u00fcchi"], "tpub": ["Freiburger Akten zur Geschichte der Burgunderkriege (1474-1481)", "FGB"]}], "Studi": [{"text": "A. B\u00fcchi, Freiburgs Bruch mit \u00d6sterreich, sein \u00dcbergang an Savoyen und Anschluss an die Eidgenossenschaft, 1897", "author": ["A. B\u00fcchi"], "tpub": ["Freiburgs Bruch mit \u00d6sterreich, sein \u00dcbergang an Savoyen und Anschluss an die Eidgenossenschaft"]}]}, "metagrid_id": "15004", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1460"}], "text_blocks": [["h1", "Jean Guglemberg"], ["p", "Menz. la prima volta nel 1460 . Figlio di Jacques, conciatore, membro del Consiglio dei Sessanta, alfiere del quartiere friburghese dell'Auge. G., detto anche Tschan, \u00e8 cit. tra il 1460 e il 1490 quale detentore di diverse cariche nella citt\u00e0 di Friburgo: membro del Consiglio dei Sessanta (1460-71), Grossweibel (1467-70), alfiere dell'Auge (1471-72), membro del Piccolo Consiglio (1472-90) e rettore della Grande Confraternita (1474-76). Nel 1478 comand\u00f2 le truppe friburghesi nella battaglia di Giornico. Fu castellano di Everdes (1479-82) e di Pont (1482-83) e divenne poi balivo di Grasburg (1483-86) e di Orbe (1487-90). Nel 1481 fu, con Jakob Bugniet, delegato di Friburgo alla Dieta di Stans."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96319058", "itemLabel": "Jean Guglemberg", "dhsid": "015004", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96319058", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/015004/2007-03-22"}