{"search_result_name": "Weid, Hans Rudolf von der", "language": "it", "id": "015058", "version": "2013-06-07", "_text": "Hans Rudolf von der Weid\n\n1617/18, 25.3.1669, catt., dal 1638 di Friburgo, discendente dal ramo di Berlens. Figlio di Pierre e di Catherine de Gottrau. \u200bAnne Elisabeth de Vevey. Fu membro dei Consigli dei Duecento (1642) e dei Sessanta (1648), balivo di Ch\u00e2tel-Saint-Denis (1649-53), membro del Piccolo Consiglio (1653), borgomastro (1656-59) e intendente dell'arsenale (1659-62). Partecip\u00f2 alla Dieta fed. del 1656 riunita a Losanna per le trattative di pace dopo la prima guerra di Villmergen. Fece parte della delegazione inviata a Parigi per il rinnovo dell'alleanza con la Francia (1663).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Magistrati supremi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Dieta federale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Consiglieri", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Balivi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Politica estera / Inviati della Confederazione", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122900.123200."}], "title": "Hans Rudolf von der Weid", "given_name": "Hans Rudolf von der", "family_name": "Weid", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nMarianne Rolle\nTraduzione:\nLaura Saggiorato"], "text_links": [[], [{"start": 73, "end": 80, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688482", "wikipedia_page_id": 7764160, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688482", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Francia", "confidence_score": 0.7792, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000846", "dhsid": "000846", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688482", "itemLabel": "Berlens", "dhsid": "000846", "namefr": "Berlens", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berlens", "namede": "Berlens", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berlens", "nameit": "Berlens", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berlens", "nameen": "Berlens", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Berlens", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688482"}}, {"start": 145, "end": 150, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68160", "wikipedia_page_id": 256654, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68160", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Francia", "confidence_score": 0.7792, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002620", "dhsid": "002620", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68160", "itemLabel": "Vevey", "dhsid": "002620", "namefr": "Vevey", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vevey", "namede": "Vevey", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vevey", "nameit": "Vevey", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vevey", "nameen": "Vevey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vevey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4063428-0", "wikidata_id": "Q68160"}}, {"start": 218, "end": 224, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 645489, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Francia", "confidence_score": 0.7792, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 228, "end": 246, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69517", "wikipedia_page_id": 259972, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69517", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Francia", "confidence_score": 0.7792, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001046", "dhsid": "001046", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69517", "itemLabel": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "dhsid": "001046", "namefr": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2tel-Saint-Denis", "namede": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2tel-Saint-Denis", "nameit": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2tel-Saint-Denis", "nameen": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2tel-Saint-Denis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4495159-0", "wikidata_id": "Q69517"}}, {"start": 295, "end": 306, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30185", "wikipedia_page_id": 1549196, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Francia", "confidence_score": 0.7792, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 319, "end": 329, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6491450", "wikipedia_page_id": 2081402, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6491450", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Francia", "confidence_score": 0.7792, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 400, "end": 407, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 82331, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Francia", "confidence_score": 0.7792, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 458, "end": 468, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64232", "wikipedia_page_id": 168610, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64232", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Francia", "confidence_score": 0.7792, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001679", "dhsid": "001679", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64232", "itemLabel": "Villmergen", "dhsid": "001679", "namefr": "Villmergen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Villmergen", "namede": "Villmergen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Villmergen", "nameit": "Villmergen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Villmergen", "nameen": "Villmergen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Villmergen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q64232"}}, {"start": 509, "end": 515, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 3198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Francia", "confidence_score": 0.7792, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 552, "end": 559, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 2563338, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Francia", "confidence_score": 0.7792, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "N. von der Weid, G\u00e9n\u00e9alogie von der Weid avec les alli\u00e9s des derni\u00e8res g\u00e9n\u00e9rations, 2001", "author": ["N. von der Weid"], "tpub": ["G\u00e9n\u00e9alogie von der Weid avec les alli\u00e9s des derni\u00e8res g\u00e9n\u00e9rations"]}]}, "metagrid_id": "15058", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Weid, von der", "link": ["/articles/021104/2013-12-09/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 1617/18\n   \u271d\ufe0e 25.3.1669\n1669-03-25", "birth_date": "", "death_date": "1669-03-25"}], "birth_date": "", "death_date": "1669-03-25", "text_blocks": [["h1", "Hans Rudolf von der Weid"], ["p", "1617/18, 25.3.1669, catt., dal 1638 di Friburgo, discendente dal ramo di Berlens. Figlio di Pierre e di Catherine de Gottrau. \u200bAnne Elisabeth de Vevey. Fu membro dei Consigli dei Duecento (1642) e dei Sessanta (1648), balivo di Ch\u00e2tel-Saint-Denis (1649-53), membro del Piccolo Consiglio (1653), borgomastro (1656-59) e intendente dell'arsenale (1659-62). Partecip\u00f2 alla Dieta fed. del 1656 riunita a Losanna per le trattative di pace dopo la prima guerra di Villmergen. Fece parte della delegazione inviata a Parigi per il rinnovo dell'alleanza con la Francia (1663)."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/015058/2013-06-07"}