{"search_result_name": "Gerliswil", "language": "it", "id": "015323", "version": "2005-11-07", "_text": "Gerliswil\n\nAntica frazione del com. di Emmen (LU), oggi parte di Emmenbr\u00fccke; (1287: Gerloswile; 1306 ca.: Geroltswile). In quanto vecchio possedimento dei baroni di Eschenbach, G. dipendeva dal baliaggio di Rothenburg. Nel 1583 faceva parte della bassa giurisdizione (Twing) di R\u00fceggisingen (com. Emmen); nel 1684 figura come capoluogo di tale giurisdizione, che fino al 1810 \u00e8 attestata quale comunit\u00e0 per lo sfruttamento dei beni comuni. Nel 1803 G. pass\u00f2 alla circoscrizione fiscale di Emmen. Con lo sviluppo del polo industriale di Emmenbr\u00fccke, G. divenne la principale zona di insediamento industriale e abitativo. Dal 1923 G. \u00e8 una parrocchia; la chiesa parrocchiale sorse negli anni 1912-14, una chiesa rif. nel 1934. Una cappella fu edificata nel XV sec. e ampliata nel 1751.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Insediamenti infracomunali / Villaggio, frazione, localit\u00e0, fattorie", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/006800.009100.009400."}], "title": "Gerliswil", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nWaltraud H\u00f6rsch\nTraduzione:\nSergio Mantovani"], "text_links": [[], [{"start": 54, "end": 65, "mention": "Emmenbr\u00fccke", "href": "/it/articles/009316/2017-03-15/", "dhsid": "009316", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55283951", "itemLabel": "Emmenbr\u00fccke", "dhsid": "009316", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2983893", "instanceofLabel": "quartier", "gndid": "4014585-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55283951", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 7, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1134686", "wikipedia_page_id": 116414, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1134686", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "XV sec", "confidence_score": 0.4424, "domains": ["Biology", "Physics", "Geology", "Oceanography", "Earth", "Chemistry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 54, "end": 65, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4225", "wikipedia_page_id": 131352, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4225", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "XV sec", "confidence_score": 0.4424, "domains": ["Biology", "Physics", "Geology", "Oceanography", "Earth", "Chemistry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000595", "dhsid": "000595", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4225", "itemLabel": "Emmen", "dhsid": "000595", "namefr": "Emmen (Lucerne)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emmen_(Lucerne)", "namede": "Emmen LU", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emmen_LU", "nameit": "Emmen (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Emmen_(Svizzera)", "nameen": "Emmen, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emmen,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4014584-0", "wikidata_id": "Q4225"}}, {"start": 184, "end": 193, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4996207", "wikipedia_page_id": 232986, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4996207", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "XV sec", "confidence_score": 0.4424, "domains": ["Biology", "Physics", "Geology", "Oceanography", "Earth", "Chemistry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 417, "end": 428, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13534337", "wikipedia_page_id": 1353865, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13534337", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "XV sec", "confidence_score": 0.4424, "domains": ["Biology", "Physics", "Geology", "Oceanography", "Earth", "Chemistry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 526, "end": 537, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4225", "wikipedia_page_id": 131352, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4225", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "XV sec", "confidence_score": 0.4424, "domains": ["Biology", "Physics", "Geology", "Oceanography", "Earth", "Chemistry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000595", "dhsid": "000595", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4225", "itemLabel": "Emmen", "dhsid": "000595", "namefr": "Emmen (Lucerne)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emmen_(Lucerne)", "namede": "Emmen LU", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emmen_LU", "nameit": "Emmen (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Emmen_(Svizzera)", "nameen": "Emmen, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Emmen,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4014584-0", "wikidata_id": "Q4225"}}, {"start": 628, "end": 638, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q102496", "wikipedia_page_id": 2125503, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "XV sec", "confidence_score": 0.4424, "domains": ["Biology", "Physics", "Geology", "Oceanography", "Earth", "Chemistry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011744", "dhsid": "011744", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "itemLabel": "paroisse eccl\u00e9siastique", "dhsid": "011744", "namefr": "Paroisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paroisse", "namede": "Pfarrei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pfarrei", "nameit": "Parrocchia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parrocchia", "nameen": "Parish", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parish", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15617994", "instanceofLabel": "type de division administrative", "gndid": "4115544-0", "wikidata_id": "Q102496"}}, {"start": 700, "end": 703, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "XV sec", "confidence_score": 0.4424, "domains": ["Biology", "Physics", "Geology", "Oceanography", "Earth", "Chemistry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 745, "end": 751, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7018", "wikipedia_page_id": 10107, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7018", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "XV sec", "confidence_score": 0.4424, "domains": ["Biology", "Physics", "Geology", "Oceanography", "Earth", "Chemistry"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "E. Weibel, Gemeinde Emmen, 1953", "author": ["E. Weibel"], "tpub": ["Gemeinde Emmen"]}, {"text": "F. Z\u00fcsli, Gerliswil-Emmen um die Jahrhundertwende, 1969", "author": ["F. Z\u00fcsli"], "tpub": ["Gerliswil-Emmen um die Jahrhundertwende"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/4092867-6"}], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Gerliswil"], ["p", "Antica frazione del com. di Emmen (LU), oggi parte di Emmenbr\u00fccke; (1287: Gerloswile; 1306 ca.: Geroltswile). In quanto vecchio possedimento dei baroni di Eschenbach, G. dipendeva dal baliaggio di Rothenburg. Nel 1583 faceva parte della bassa giurisdizione (Twing) di R\u00fceggisingen (com. Emmen); nel 1684 figura come capoluogo di tale giurisdizione, che fino al 1810 \u00e8 attestata quale comunit\u00e0 per lo sfruttamento dei beni comuni. Nel 1803 G. pass\u00f2 alla circoscrizione fiscale di Emmen. Con lo sviluppo del polo industriale di Emmenbr\u00fccke, G. divenne la principale zona di insediamento industriale e abitativo. Dal 1923 G. \u00e8 una parrocchia; la chiesa parrocchiale sorse negli anni 1912-14, una chiesa rif. nel 1934. Una cappella fu edificata nel XV sec. e ampliata nel 1751."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99437739", "itemLabel": "Q99437739", "dhsid": "015323", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q486972", "instanceofLabel": "localit\u00e9", "gndid": "4092867-6"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99437739", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/015323/2005-11-07"}