{"search_result_name": "Orelli, Vilfredo", "language": "it", "id": "015400", "version": "2008-12-01", "_text": "Vilfredo Orelli\n\nMenzionato dal 1181 al 1200 (anche come Guifredo), prima del 25.7.1205, di Locarno. Figlio di Alberto. Fratello di Rodolfo (->). Esponente di rilievo della corporazione dei Nobili, fu il capostipite degli Orelli\u00a0insediati in valle di Blenio. Intorno al 1190 venne nominato avogadro dal capitolo del duomo di Milano, per contrastare il candidato di nomina imperiale Guido da Torre: nello scontro fra i due si impose Vilfredo, che del resto era in buoni rapporti con gli Svevi. Nello stesso periodo ottenne anche dei diritti giurisdizionali su Biasca, dove fu probabilmente il primo podest\u00e0 della famiglia Orelli.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (fino al 1250) / Medioevo (1000-1250)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.120000.120500."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Vilfredo Orelli", "given_name": "Vilfredo", "family_name": "Orelli", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nDaniela Pauli Falconi"], "text_links": [[], [{"start": 124, "end": 126, "mention": "->", "href": "/it/articles/015399/2009-03-13/", "dhsid": "015399", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96487432", "itemLabel": "Rodolfo Orelli", "dhsid": "015399", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96487432", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 75, "end": 82, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11935", "wikipedia_page_id": 231958, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11935", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "podest\u00e0", "confidence_score": 0.5532, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002108", "dhsid": "002108", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11935", "itemLabel": "Locarno", "dhsid": "002108", "namefr": "Locarno", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Locarno", "namede": "Locarno", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Locarno", "nameit": "Locarno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Locarno", "nameen": "Locarno", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Locarno", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4036106-8", "wikidata_id": "Q11935"}}, {"start": 225, "end": 240, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q353001", "wikipedia_page_id": 2803859, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q353001", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "podest\u00e0", "confidence_score": 0.5532, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 299, "end": 314, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q18068", "wikipedia_page_id": 20143, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18068", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "podest\u00e0", "confidence_score": 0.5532, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 469, "end": 474, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q130875", "wikipedia_page_id": 38195, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q130875", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "podest\u00e0", "confidence_score": 0.5532, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/029192", "dhsid": "029192", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q130875", "itemLabel": "maison de Hohenstaufen", "dhsid": "029192", "namefr": "Maison de Hohenstaufen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Maison_de_Hohenstaufen", "namede": "Staufer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Staufer", "nameit": "Hohenstaufen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Hohenstaufen", "nameen": "Hohenstaufen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hohenstaufen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1156073", "instanceofLabel": "maison royale", "gndid": "118616951", "wikidata_id": "Q130875"}}, {"start": 515, "end": 538, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q471855", "wikipedia_page_id": 110265, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q471855", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "podest\u00e0", "confidence_score": 0.5532, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 542, "end": 548, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67523", "wikipedia_page_id": 83937, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67523", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "podest\u00e0", "confidence_score": 0.5532, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002248", "dhsid": "002248", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67523", "itemLabel": "Biasca", "dhsid": "002248", "namefr": "Biasca", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Biasca", "namede": "Biasca", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Biasca", "nameit": "Biasca", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Biasca", "nameen": "Biasca", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Biasca", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4006404-9", "wikidata_id": "Q67523"}}, {"start": 581, "end": 588, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q694019", "wikipedia_page_id": 5967419, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q694019", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "podest\u00e0", "confidence_score": 0.5532, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/028691", "dhsid": "028691", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q694019", "itemLabel": "podestat", "dhsid": "028691", "namefr": "Podestat", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Podestat", "namede": "Podest\u00e0", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Podest%C3%A0", "nameit": "Podest\u00e0 (medioevo)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Podest%C3%A0_(medioevo)", "nameen": "Podest\u00e0", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Podest%C3%A0", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "", "wikidata_id": "Q694019"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "K. Meyer, Die Capitanei von Locarno im Mittelalter, 1916, 137, 157, 350", "author": ["K. Meyer"], "tpub": ["Die Capitanei von Locarno im Mittelalter"]}, {"text": "H. Schulthess, Die von Orelli von Locarno und Z\u00fcrich, 1941, 9, 17 sg.", "author": ["H. Schulthess"], "tpub": ["Die von Orelli von Locarno und Z\u00fcrich"]}, {"text": "Meyer, Blenio it., 165 sg.", "author": ["Meyer"], "tpub": ["Blenio it."]}]}, "metagrid_id": "15400", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1181\n   \u271d\ufe0e prima del 25.7.1205", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Vilfredo Orelli"], ["p", "Menzionato dal 1181 al 1200 (anche come Guifredo), prima del 25.7.1205, di Locarno. Figlio di Alberto. Fratello di Rodolfo (->). Esponente di rilievo della corporazione dei Nobili, fu il capostipite degli Orelli\u00a0insediati in valle di Blenio. Intorno al 1190 venne nominato avogadro dal capitolo del duomo di Milano, per contrastare il candidato di nomina imperiale Guido da Torre: nello scontro fra i due si impose Vilfredo, che del resto era in buoni rapporti con gli Svevi. Nello stesso periodo ottenne anche dei diritti giurisdizionali su Biasca, dove fu probabilmente il primo podest\u00e0 della famiglia Orelli."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96487431", "itemLabel": "Vilfredo Orelli", "dhsid": "015400", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96487431", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/015400/2008-12-01"}