{"search_result_name": "Chaillet, Henri-Nicolas", "language": "it", "id": "015658", "version": "2003-09-05", "_text": "Henri-Nicolas Chaillet\n\n27.10.1702 La Coudre, 9.8.1765 La Coudre, riformato, di La Coudre. Figlio di Abraham Chaillet, locandiere, e di Marguerite Ith. \u200bMarguerite Montandon, figlia di Simon Montandon, segretario di Stato. Henri-Nicolas Chaillet fu membro del Consiglio dei Quaranta della citt\u00e0 di Neuch\u00e2tel (1737-1748), Consigliere di Stato (1748-1765), maior di Cortaillod (dal 1757) e procuratore generale (1760-1764). Dal 1751 al 1765 fu appaltatore del sale. Si associ\u00f2 con Jean-Jacques Jequier nella manifattura di indiane di Petit-Cortaillod e pi\u00f9 tardi, nel 1761, costru\u00ec la manifattura di Grandchamp. Signore di Arnex\u00a0dal 1747, fu nobilitato nel 1753 da Federico II.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}, {"tag": "Economia e mestieri / Imprenditoria pre- e protoindustriale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.127900.128000."}, {"tag": "Economia e mestieri / Artigianato e industria / Tessili, abbigliamento e pelletteria", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.130100.131000."}], "title": "Henri-Nicolas Chaillet", "given_name": "Henri-Nicolas", "family_name": "Chaillet", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nMyriam Volorio Perriard\nTraduzione:\nValerio Ferloni"], "text_links": [[], [{"start": 497, "end": 504, "mention": "indiane", "href": "/it/articles/013962/2020-04-01/", "dhsid": "013962", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 597, "end": 603, "mention": "Arnex\u00a0", "href": "/it/articles/002527/2014-04-10/", "dhsid": "002527", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43212", "itemLabel": "Arnex-sur-Orbe", "dhsid": "002527", "namefr": "Arnex-sur-Orbe", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Arnex-sur-Orbe", "namede": "Arnex-sur-Orbe", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arnex-sur-Orbe", "nameit": "Arnex-sur-Orbe", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Arnex-sur-Orbe", "nameen": "Arnex-sur-Orbe", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Arnex-sur-Orbe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "7650949-7"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43212", "wikipedia_page_title": "Arnex-sur-Orbe"}, {"start": 274, "end": 283, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 291579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Federico II", "confidence_score": 0.9383, "domains": ["Administration", "Environment", "Gas", "Geology", "Oceanography", "Earth", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}, {"start": 340, "end": 350, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70308", "wikipedia_page_id": 395736, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70308", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Federico II", "confidence_score": 0.9383, "domains": ["Administration", "Environment", "Gas", "Geology", "Oceanography", "Earth", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002830", "dhsid": "002830", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70308", "itemLabel": "Cortaillod", "dhsid": "002830", "namefr": "Cortaillod", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Cortaillod", "namede": "Cortaillod", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Cortaillod", "nameit": "Cortaillod", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cortaillod", "nameen": "Cortaillod", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cortaillod", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4085336-6", "wikidata_id": "Q70308"}}, {"start": 514, "end": 524, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70308", "wikipedia_page_id": 395736, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70308", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Federico II", "confidence_score": 0.9383, "domains": ["Administration", "Environment", "Gas", "Geology", "Oceanography", "Earth", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002830", "dhsid": "002830", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70308", "itemLabel": "Cortaillod", "dhsid": "002830", "namefr": "Cortaillod", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Cortaillod", "namede": "Cortaillod", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Cortaillod", "nameit": "Cortaillod", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cortaillod", "nameen": "Cortaillod", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cortaillod", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4085336-6", "wikidata_id": "Q70308"}}, {"start": 639, "end": 650, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q130221", "wikipedia_page_id": 1910, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q130221", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Federico II", "confidence_score": 0.9383, "domains": ["Administration", "Environment", "Gas", "Geology", "Oceanography", "Earth", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/029200", "dhsid": "029200", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q130221", "itemLabel": "Fr\u00e9d\u00e9ric II du Saint-Empire", "dhsid": "029200", "namefr": "Fr\u00e9d\u00e9ric II (empereur du Saint-Empire)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric_II_(empereur_du_Saint-Empire)", "namede": "Friedrich II. (HRR)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Friedrich_II._(HRR)", "nameit": "Federico II di Svevia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Federico_II_di_Svevia", "nameen": "Frederick II, Holy Roman Emperor", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Frederick_II,_Holy_Roman_Emperor", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118535765", "wikidata_id": "Q130221"}}]], "sources": {"Archivi": [{"text": "Archives de l'Etat de Neuch\u00e2tel, Neuch\u00e2tel, Fichier biographique."}], "Studi": [{"text": "Quartier-la-Tente, Edouard: Les familles bourgeoises de Neuch\u00e2tel. Essais g\u00e9n\u00e9alogiques, 1903.", "author": ["Quartier-la-Tente"], "journal": ["Les familles bourgeoises de Neuch\u00e2tel. Essais g\u00e9n\u00e9alogiques"]}, {"text": "Dreyer, Alice: Les toiles peintes en pays neuch\u00e2telois, 1923.", "author": ["Dreyer"], "tpub": ["Les toiles peintes en pays neuch\u00e2telois"], "journal": ["Les toiles peintes en pays neuch\u00e2telois"]}, {"text": "Gern, Philippe: \u00abL'approvisionnement de Neuch\u00e2tel en sel franc-comtois au XVIIIe si\u00e8cle\u00bb, in: Mus\u00e9e neuch\u00e2telois, 1965, pp. 168-178.", "author": ["Gern, Philippe: \u00abL'approvisionnement de Neuch\u00e2tel en sel franc-comtois au XVIIIe si\u00e8cle\u00bb, in: Mus\u00e9e neuch\u00e2telois", "Mus\u00e9e neuch\u00e2telois"], "journal": ["Mus\u00e9e neuch\u00e2telois"], "link": ["https://doc.rero.ch/record/12459"]}]}, "metagrid_id": "15658", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1073218171"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/316508880"}], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Chaillet", "link": ["/articles/022371/2005-07-13/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 27.10.1702\n   \u271d\ufe0e 9.8.1765\n1702-10-271765-08-09", "birth_date": "1702-10-27", "death_date": "1765-08-09"}], "birth_date": "1702-10-27", "death_date": "1765-08-09", "text_blocks": [["h1", "Henri-Nicolas Chaillet"], ["p", "27.10.1702 La Coudre, 9.8.1765 La Coudre, riformato, di La Coudre. Figlio di Abraham Chaillet, locandiere, e di Marguerite Ith. \u200bMarguerite Montandon, figlia di Simon Montandon, segretario di Stato. Henri-Nicolas Chaillet fu membro del Consiglio dei Quaranta della citt\u00e0 di Neuch\u00e2tel (1737-1748), Consigliere di Stato (1748-1765), maior di Cortaillod (dal 1757) e procuratore generale (1760-1764). Dal 1751 al 1765 fu appaltatore del sale. Si associ\u00f2 con Jean-Jacques Jequier nella manifattura di indiane di Petit-Cortaillod e pi\u00f9 tardi, nel 1761, costru\u00ec la manifattura di Grandchamp. Signore di Arnex\u00a0dal 1747, fu nobilitato nel 1753 da Federico II."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78059905", "itemLabel": "Henri-Nicolas Chaillet", "dhsid": "015658", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1073218171"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78059905", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/015658/2003-09-05"}