{"search_result_name": "Chaillet, Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric", "language": "it", "id": "015659", "version": "2005-04-27", "_text": "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Chaillet\n\n25.4.1686 Auvernier, 31.1.1754 Neuch\u00e2tel, rif., di Auvernier. Figlio di Jean-Henry (->). \u200bMarie, figlia di Paul de Froment. Studi\u00f2 diritto e filosofia a Ginevra e Basilea. Fu gentiluomo della Camera del re di Prussia e tenente colonnello delle sue truppe nel principato di Neuch\u00e2tel (1713, 1729), maior di La Chaux-de-Fonds (1722-24) e di La C\u00f4te (1724-44), Consigliere di Stato (1722-54), appaltatore del sale (1724-27, 1745-51). Collabor\u00f2 al Journal Helv\u00e9tique.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Paesi alleati / Magistrati supremi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122300."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Paesi alleati / Militare", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122600."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Principati", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.121100.123500."}, {"tag": "Economia e mestieri / Media / Stampa", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131400.131600."}], "title": "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Chaillet", "given_name": "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric", "family_name": "Chaillet", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nMyriam Volorio Perriard\nTraduzione:\nValerio Ferloni"], "text_links": [[], [{"start": 84, "end": 86, "mention": "->", "href": "/it/articles/015660/2005-07-13/", "dhsid": "015660", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 107, "end": 122, "mention": "Paul de Froment", "href": "/it/articles/043775/2003-01-14/", "dhsid": "043775", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1628515", "itemLabel": "Paul de Froment", "dhsid": "043775", "namefr": "Paul de Froment", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paul_de_Froment", "namede": "Paul de Froment", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paul_de_Froment", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1074088808"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1628515", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 10, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70385", "wikipedia_page_id": 415089, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70385", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.3739, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002823", "dhsid": "002823", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70385", "itemLabel": "Auvernier", "dhsid": "002823", "namefr": "Auvernier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Auvernier", "namede": "Auvernier", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Auvernier", "nameit": "Auvernier", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Auvernier", "nameen": "Auvernier", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Auvernier", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4079882-3", "wikidata_id": "Q70385"}}, {"start": 31, "end": 40, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 291579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.3739, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}, {"start": 42, "end": 45, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.3739, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 51, "end": 60, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70385", "wikipedia_page_id": 415089, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70385", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.3739, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002823", "dhsid": "002823", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70385", "itemLabel": "Auvernier", "dhsid": "002823", "namefr": "Auvernier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Auvernier", "namede": "Auvernier", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Auvernier", "nameit": "Auvernier", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Auvernier", "nameen": "Auvernier", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Auvernier", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "4079882-3", "wikidata_id": "Q70385"}}, {"start": 141, "end": 150, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5891", "wikipedia_page_id": 1876512, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5891", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.3739, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 153, "end": 160, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.3739, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 163, "end": 170, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.3739, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 203, "end": 216, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1770786", "wikipedia_page_id": 106599, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1770786", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.3739, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 219, "end": 237, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q493898", "wikipedia_page_id": 220743, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q493898", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.3739, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 259, "end": 282, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3137802", "wikipedia_page_id": 4347962, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3137802", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.3739, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 309, "end": 323, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 276968, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.3739, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}]], "sources": {"Archivi": [{"text": "Schedario biografico presso AEN"}], "Studi": [{"text": "P. Gern, \u00abL'approvisionnement de Neuch\u00e2tel en sel franc-comtois au XVIIIe si\u00e8cle\u00bb, in MN, 1965, 168-178", "author": ["P. Gern"], "tpub": ["L'approvisionnement de Neuch\u00e2tel en sel franc-comtois au XVIIIe si\u00e8cle", "MN"]}, {"text": "Livre du Recteur, 2, 450", "tpub": ["Livre du Recteur"]}, {"text": "Matrikel Basel, 4, 345", "tpub": ["Matrikel Basel"]}]}, "metagrid_id": "15659", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/107321821X"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/316508881"}], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Chaillet", "link": ["/articles/022371/2005-07-13/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 25.4.1686\n   \u271d\ufe0e 31.1.1754\n1686-04-251754-01-31", "birth_date": "1686-04-25", "death_date": "1754-01-31"}], "birth_date": "1686-04-25", "death_date": "1754-01-31", "text_blocks": [["h1", "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Chaillet"], ["p", "25.4.1686 Auvernier, 31.1.1754 Neuch\u00e2tel, rif., di Auvernier. Figlio di Jean-Henry (->). \u200bMarie, figlia di Paul de Froment. Studi\u00f2 diritto e filosofia a Ginevra e Basilea. Fu gentiluomo della Camera del re di Prussia e tenente colonnello delle sue truppe nel principato di Neuch\u00e2tel (1713, 1729), maior di La Chaux-de-Fonds (1722-24) e di La C\u00f4te (1724-44), Consigliere di Stato (1722-54), appaltatore del sale (1724-27, 1745-51). Collabor\u00f2 al Journal Helv\u00e9tique."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/015659/2005-04-27"}