{"search_result_name": "Neuch\u00e2tel, Vauthier de", "language": "it", "id": "015725", "version": "2008-10-01", "_text": "Vauthier de Neuch\u00e2tel\n\nMenz. dal 1364, 19.2.1413 . Figlio illegittimo di Louis (->) e di Pierretone de Ravine. Fratellastro di Isabelle (->). \u200bFran\u00e7oise de Colombier, figlia di Fran\u00e7ois, signore di Vuillerens. Insieme al fratello Jean ricevette nel 1372 le signorie di Rochefort e Les Verri\u00e8res. Alla morte del padre, i suoi feudi vennero confiscati da Isabelle e da Conrad de Fribourg, nipote di quest'ultima. Nell'intento di recuperare le proprie terre, chiese aiuto al duca di Borgogna e al conte de Chalon-Arlay, signore del conte de N. Sostenne inoltre la rivolta dei cittadini di N. confezionando delle false carte di franchigia. Fu giustiziato per ordine di Conrad de Fribourg.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Vauthier de Neuch\u00e2tel", "given_name": "Vauthier de", "family_name": "Neuch\u00e2tel", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nLionel Bartolini\nTraduzione:\nLuisa Orelli"], "text_links": [[{"start": 12, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 291579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "false", "confidence_score": 0.5187, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}], [{"start": 57, "end": 59, "mention": "->", "href": "/it/articles/029241/2014-12-04/", "dhsid": "029241", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2679084", "itemLabel": "Louis Ier de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "029241", "namefr": "Louis Ier de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Louis_Ier_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Luigi I di Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Luigi_I_di_Neuch%C3%A2tel", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1069344737"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2679084", "wikipedia_page_title": "Luigi I di Neuch\u00e2tel"}, {"start": 114, "end": 116, "mention": "->", "href": "/it/articles/044489/2010-11-04/", "dhsid": "044489", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2539833", "itemLabel": "Isabelle de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "044489", "namefr": "Isabelle de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Isabelle_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Isabella di Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Isabella_di_Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Elisabeth, Countess of Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Elisabeth,_Countess_of_Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2539833", "wikipedia_page_title": "Isabella di Neuch\u00e2tel"}, {"start": 344, "end": 362, "mention": "Conrad de Fribourg", "href": "/it/articles/044485/2007-05-22/", "dhsid": "044485", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14865161", "itemLabel": "Conrad de Fribourg", "dhsid": "044485", "namefr": "Conrad IV de Fribourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conrad_IV_de_Fribourg", "namede": "Konrad III. (Freiburg)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konrad_III._(Freiburg)", "nameit": "Corrado IV di Friburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corrado_IV_di_Friburgo", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14865161", "wikipedia_page_title": "Corrado IV di Friburgo"}, {"start": 28, "end": 46, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q170393", "wikipedia_page_id": 539428, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170393", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "false", "confidence_score": 0.5187, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 258, "end": 271, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69807", "wikipedia_page_id": 507502, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "false", "confidence_score": 0.5187, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002882", "dhsid": "002882", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69807", "itemLabel": "Les Verri\u00e8res", "dhsid": "002882", "namefr": "Les Verri\u00e8res", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Verri%C3%A8res", "namede": "Les Verri\u00e8res", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Les_Verri%C3%A8res", "nameit": "Les Verri\u00e8res", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Les_Verri%C3%A8res", "nameen": "Les Verri\u00e8res", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Les_Verri%C3%A8res", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "7724727-9", "wikidata_id": "Q69807"}}, {"start": 278, "end": 293, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q761887", "wikipedia_page_id": 4318102, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q761887", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "false", "confidence_score": 0.5187, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 449, "end": 465, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16145107", "wikipedia_page_id": 126848, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16145107", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "false", "confidence_score": 0.5187, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 487, "end": 492, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q674726", "wikipedia_page_id": 194464, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q674726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "false", "confidence_score": 0.5187, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 586, "end": 591, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2293248", "wikipedia_page_id": 1589144, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2293248", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "false", "confidence_score": 0.5187, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "F. Loew, Les Verri\u00e8res: la vie rurale d'une communaut\u00e9 du Haut-Jura au moyen \u00e2ge, 1954, 32-53", "author": ["F. Loew"], "tpub": ["Les Verri\u00e8res: la vie rurale d'une communaut\u00e9 du Haut-Jura au moyen \u00e2ge"]}]}, "metagrid_id": "15725", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Variante/i", "text": "Vauthier de Rochefort"}, {"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1364\n   \u271d\ufe0e 19.2.1413\n1413-02-19", "death_date": "1413-02-19"}], "death_date": "1413-02-19", "text_blocks": [["h1", "Vauthier de Neuch\u00e2tel"], ["p", "Menz. dal 1364, 19.2.1413 . Figlio illegittimo di Louis (->) e di Pierretone de Ravine. Fratellastro di Isabelle (->). \u200bFran\u00e7oise de Colombier, figlia di Fran\u00e7ois, signore di Vuillerens. Insieme al fratello Jean ricevette nel 1372 le signorie di Rochefort e Les Verri\u00e8res. Alla morte del padre, i suoi feudi vennero confiscati da Isabelle e da Conrad de Fribourg, nipote di quest'ultima. Nell'intento di recuperare le proprie terre, chiese aiuto al duca di Borgogna e al conte de Chalon-Arlay, signore del conte de N. Sostenne inoltre la rivolta dei cittadini di N. confezionando delle false carte di franchigia. Fu giustiziato per ordine di Conrad de Fribourg."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "N", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/015725/2008-10-01"}