{"search_result_name": "Vallier, Fran\u00e7ois", "language": "it", "id": "015754", "version": "2011-09-15", "_text": "Fran\u00e7ois Vallier\n\n19.12.1558, prima del 15.1.1616, catt., di Le Landeron e, dal 1602, di Friburgo. Figlio di Pierre (->). Fratello di Jacob (->). \u200bMarguerite d'Estavayer. Scudiero. Capitano e castellano di Vautravers, fu esattore del priorato di M\u00f4tiers (1590) e consigliere di Stato di Neuch\u00e2tel (1607).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Paesi alleati / Magistrati supremi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122300."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Paesi alleati / Militare", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122600."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Principati", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.121100.123500."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Fran\u00e7ois Vallier", "given_name": "Fran\u00e7ois", "family_name": "Vallier", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nGilliane Kern\nTraduzione:\nGenevi\u00e8ve Bernard Poncioni"], "text_links": [[], [{"start": 99, "end": 101, "mention": "->", "href": "/it/articles/015758/2012-05-31/", "dhsid": "015758", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96411659", "itemLabel": "Pierre Vallier", "dhsid": "015758", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1075708435"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96411659", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 123, "end": 125, "mention": "->", "href": "/it/articles/015755/2014-11-04/", "dhsid": "015755", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96411641", "itemLabel": "Jacob [Jacques Vallier]  (von Sankt Albin) Wallier", "dhsid": "015755", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1075708419"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96411641", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 46, "end": 54, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70204", "wikipedia_page_id": 417652, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.627, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003212", "dhsid": "003212", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70204", "itemLabel": "Le Landeron", "dhsid": "003212", "namefr": "Le Landeron", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Landeron", "namede": "Le Landeron", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Landeron", "nameit": "Le Landeron", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Le_Landeron", "nameen": "Le Landeron", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Landeron", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4610699-6", "wikidata_id": "Q70204"}}, {"start": 142, "end": 151, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q28035756", "wikipedia_page_id": 397247, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q28035756", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.627, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/050198", "dhsid": "050198", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q28035756", "itemLabel": "Estavayer", "dhsid": "050198", "namefr": "Estavayer", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Estavayer", "namede": "Estavayer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Estavayer", "nameit": "Estavayer", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Estavayer", "nameen": "Estavayer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Estavayer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q28035756"}}, {"start": 153, "end": 161, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q579516", "wikipedia_page_id": 1569280, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q579516", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.627, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 163, "end": 171, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19100", "wikipedia_page_id": 3308623, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19100", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.627, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 216, "end": 224, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q830337", "wikipedia_page_id": 465559, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q830337", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.627, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 228, "end": 235, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q689691", "wikipedia_page_id": 495516, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689691", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.627, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002878", "dhsid": "002878", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q689691", "itemLabel": "M\u00f4tiers", "dhsid": "002878", "namefr": "M\u00f4tiers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%B4tiers", "namede": "M\u00f4tiers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%B4tiers", "nameit": "M\u00f4tiers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/M%C3%B4tiers", "nameen": "M\u00f4tiers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/M%C3%B4tiers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q532", "instanceofLabel": "village", "gndid": "", "wikidata_id": "Q689691"}}, {"start": 269, "end": 278, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 291579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.627, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}]], "sources": {"Archivi": [{"text": "Quellet-Soguel, Notices, AEN", "author": ["Quellet-Soguel"], "tpub": ["Notices"]}], "Studi": [{"text": "O. Clottu, \u00abChronique neuch\u00e2teloise des familles de Cressier et Vallier\u00bb, in Der Schweizer Familienforscher, 10, 1943, 88-98", "author": ["O. Clottu"], "tpub": ["Chronique neuch\u00e2teloise des familles de Cressier et Vallier", "Der Schweizer Familienforscher"]}]}, "metagrid_id": "15754", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1075708397"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/317071319"}], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Vallier", "link": ["/articles/022872/2013-08-07/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 19.12.1558\n   \u271d\ufe0e prima del 15.1.1616\n1558-12-19", "birth_date": "1558-12-19", "death_date": ""}], "birth_date": "1558-12-19", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Fran\u00e7ois Vallier"], ["p", "19.12.1558, prima del 15.1.1616, catt., di Le Landeron e, dal 1602, di Friburgo. Figlio di Pierre (->). Fratello di Jacob (->). \u200bMarguerite d'Estavayer. Scudiero. Capitano e castellano di Vautravers, fu esattore del priorato di M\u00f4tiers (1590) e consigliere di Stato di Neuch\u00e2tel (1607)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96411628", "itemLabel": "Fran\u00e7ois Wallier [Vallier]", "dhsid": "015754", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1075708397"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96411628", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/015754/2011-09-15"}