{"search_result_name": "Gaudy, Jean Aim\u00e9", "language": "it", "id": "015890", "version": "2003-10-29", "_text": "Jean Aim\u00e9 Gaudy\n\n11.10.1773 Ginevra, 8.11.1850 Onex, rif., di Ginevra. Detto G.-Le Fort. Figlio di Jean Jacques e di Jeanne-Etiennette (Antoinette) Gu\u00e9don. \u200b(1796) Jeanne Louise Le Fort. Accanto all'attivit\u00e0 di commerciante, coltiv\u00f2 con successo la letteratura e il disegno. Cantante di cabaret al Caveau genevois, collaboratore dell'Almanach genevois, pubblic\u00f2 sia testi a carattere storico sia poesie (Les Fleurs de l'arri\u00e8re-saison, 1840), ma anche delle Fables et Contes (1831) e degli Apologues (1844) che lo collocarono nella tradizione dei favolisti classici da lui ammirati. L'interesse per le tradizioni e la cultura ginevrine trov\u00f2 riscontro nelle Esquisses genevoises (1829), una serie di quadri poetici dedicati a scene di vita locale, e nel Glossaire genevois (1820, 18272). Insieme a Jean-Fran\u00e7ois Chaponni\u00e8re fu uno dei fondatori, nel 1826, del Journal de Gen\u00e8ve.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economia e mestieri", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.127900."}, {"tag": "Arte e letteratura / Letteratura", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.134100."}], "title": "Jean Aim\u00e9 Gaudy", "given_name": "Jean Aim\u00e9", "family_name": "Gaudy", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nDaniel Maggetti\nTraduzione:\nGenevi\u00e8ve Bernard Poncioni"], "text_links": [[], [{"start": 11, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean-Fran\u00e7ois", "confidence_score": 0.3738, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 30, "end": 34, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68240", "wikipedia_page_id": 560256, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68240", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean-Fran\u00e7ois", "confidence_score": 0.3738, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002913", "dhsid": "002913", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68240", "itemLabel": "Onex", "dhsid": "002913", "namefr": "Onex (canton de Gen\u00e8ve)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Onex_(canton_de_Gen%C3%A8ve)", "namede": "Onex", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Onex", "nameit": "Onex", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Onex", "nameen": "Onex, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Onex,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4450731-8", "wikidata_id": "Q68240"}}, {"start": 45, "end": 52, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean-Fran\u00e7ois", "confidence_score": 0.3738, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 270, "end": 277, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131183", "wikipedia_page_id": 504078, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131183", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean-Fran\u00e7ois", "confidence_score": 0.3738, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 281, "end": 287, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3501496", "wikipedia_page_id": 6012778, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3501496", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean-Fran\u00e7ois", "confidence_score": 0.3738, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 609, "end": 618, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean-Fran\u00e7ois", "confidence_score": 0.3738, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 781, "end": 794, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q707696", "wikipedia_page_id": 3136805, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q707696", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean-Fran\u00e7ois", "confidence_score": 0.3738, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Galerie suisse, 3, 1880, 335 sg.", "tpub": ["Galerie suisse"]}, {"text": "V. Rossel, Histoire litt\u00e9raire de la Suisse romande des origines \u00e0 nos jours, 2, 1891, 456-457 (19032, rist. 1990)", "author": ["V. Rossel"], "tpub": ["Histoire litt\u00e9raire de la Suisse romande des origines \u00e0 nos jours"]}]}, "metagrid_id": "15890", "metagrid_links": [{"Sikart": {"url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=4032259", "short_description": "SIKART", "long_description": "SIKART"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/104272570"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/54580836"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 11.10.1773\n   \u271d\ufe0e 8.11.1850\n1773-10-111850-11-08", "birth_date": "1773-10-11", "death_date": "1850-11-08"}], "birth_date": "1773-10-11", "death_date": "1850-11-08", "text_blocks": [["h1", "Jean Aim\u00e9 Gaudy"], ["p", "11.10.1773 Ginevra, 8.11.1850 Onex, rif., di Ginevra. Detto G.-Le Fort. Figlio di Jean Jacques e di Jeanne-Etiennette (Antoinette) Gu\u00e9don. \u200b(1796) Jeanne Louise Le Fort. Accanto all'attivit\u00e0 di commerciante, coltiv\u00f2 con successo la letteratura e il disegno. Cantante di cabaret al Caveau genevois, collaboratore dell'Almanach genevois, pubblic\u00f2 sia testi a carattere storico sia poesie (Les Fleurs de l'arri\u00e8re-saison, 1840), ma anche delle Fables et Contes (1831) e degli Apologues (1844) che lo collocarono nella tradizione dei favolisti classici da lui ammirati. L'interesse per le tradizioni e la cultura ginevrine trov\u00f2 riscontro nelle Esquisses genevoises (1829), una serie di quadri poetici dedicati a scene di vita locale, e nel Glossaire genevois (1820, 18272). Insieme a Jean-Fran\u00e7ois Chaponni\u00e8re fu uno dei fondatori, nel 1826, del Journal de Gen\u00e8ve."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78061895", "itemLabel": "Jean Aim\u00e9 Gaudy", "dhsid": "015890", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "104272570"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78061895", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/015890/2003-10-29"}