{"search_result_name": "Debarge, Louis", "language": "it", "id": "016060", "version": "2004-03-23", "_text": "Louis Debarge\n\n14.12.1859 Ginevra, 7.9.1937 Ginevra, riformato, di Ginevra. Figlio di Louis D\u00e9sir\u00e9 e di Louise Franziska Gervig, cappellai. \u200bEmilie Elisabeth G\u00f6ldi, figlia di Arnold. Cappellaio di formazione, Debarge aliment\u00f2 il suo interesse per le lettere frequentando dal 1886 corsi sulla storia generale delle letterature moderne all'Universit\u00e0 di Ginevra. Fond\u00f2, amministr\u00f2 e in seguito diresse La Semaine litt\u00e9raire, pubblicata a Ginevra dal 1893 al 1927. La sua rivista \u00e8 una fonte documentaria per la storia delle idee e delle forme espressive a cavallo fra i due secoli.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arte e letteratura / Letteratura", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.134100."}], "title": "Louis Debarge", "given_name": "Louis", "family_name": "Debarge", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nDoris Jakubec\nTraduzione:\nGenevi\u00e8ve Bernard Poncioni"], "text_links": [[], [{"start": 385, "end": 406, "mention": "La Semaine litt\u00e9raire", "href": "/it/articles/024584/2010-12-08/", "dhsid": "024584", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 11, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "storia delle idee", "confidence_score": 0.8557, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 29, "end": 36, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "storia delle idee", "confidence_score": 0.8557, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 52, "end": 59, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "storia delle idee", "confidence_score": 0.8557, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 323, "end": 344, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q503473", "wikipedia_page_id": 732298, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q503473", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "storia delle idee", "confidence_score": 0.8557, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 421, "end": 428, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "storia delle idee", "confidence_score": 0.8557, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 494, "end": 511, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q570018", "wikipedia_page_id": 1311740, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q570018", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "storia delle idee", "confidence_score": 0.8557, "domains": ["Psychiatry", "Health"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "A. Berchtold, La Suisse romande au cap du XXe si\u00e8cle, 19662, 223-226", "author": ["A. Berchtold"], "tpub": ["La Suisse romande au cap du XXe si\u00e8cle"]}, {"text": "Francillon, Litt\u00e9rature, 2, 118 sg.", "author": ["Francillon"], "tpub": ["Litt\u00e9rature"]}]}, "metagrid_id": "16060", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1045261815"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/305440279"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 14.12.1859\n   \u271d\ufe0e 7.9.1937\n1859-12-141937-09-07", "birth_date": "1859-12-14", "death_date": "1937-09-07"}], "birth_date": "1859-12-14", "death_date": "1937-09-07", "text_blocks": [["h1", "Louis Debarge"], ["p", "14.12.1859 Ginevra, 7.9.1937 Ginevra, riformato, di Ginevra. Figlio di Louis D\u00e9sir\u00e9 e di Louise Franziska Gervig, cappellai. \u200bEmilie Elisabeth G\u00f6ldi, figlia di Arnold. Cappellaio di formazione, Debarge aliment\u00f2 il suo interesse per le lettere frequentando dal 1886 corsi sulla storia generale delle letterature moderne all'Universit\u00e0 di Ginevra. Fond\u00f2, amministr\u00f2 e in seguito diresse La Semaine litt\u00e9raire, pubblicata a Ginevra dal 1893 al 1927. La sua rivista \u00e8 una fonte documentaria per la storia delle idee e delle forme espressive a cavallo fra i due secoli."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/016060/2004-03-23"}