{"search_result_name": "Vuilleumier, Jean", "language": "it", "id": "016183", "version": "2015-01-05", "_text": "Jean Vuilleumier\n\n14.3.1934 Ginevra, 12.6.2012 Ginevra, rif., di Bellevue. Figlio di Marcel, fisioterapista, e di Gr\u00e2ce Ducommun. \u200bTh\u00e9r\u00e8se Fracheboud, figlia di Jules. Interruppe gli studi classici a Ginevra per diventare critico letterario al Journal de Gen\u00e8ve e, dal 1959, alla Tribune de Gen\u00e8ve. Il suo primo libro, il romanzo Le mal \u00e9t\u00e9 (1968), suscit\u00f2 subito l'interesse della critica. Nella dozzina di opere che seguirono, tra cui Le rideau noir (1970), L'\u00e9corchement (1974), La d\u00e9saffection (1980), La r\u00e9manence (1992), \u00e8 sempre presente una realt\u00e0 sotterranea inquietante, mascherata da un'apparente oggettivit\u00e0. Fu autore anche di una biografia critica di Georges Haldas e di un saggio sulla letteratura romanda, Le complexe d'Amiel (1985), che attraverso alcuni casi scelti (Yves Velan, Roger-Louis Junod) rappresenta una delle migliori definizioni dell'animo romando nella letteratura. Fu insignito di numerosi riconoscimenti, tra cui i premi Rambert (1974), Schiller (1978) e della citt\u00e0 di Ginevra (2011).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arte e letteratura / Letteratura", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.134100."}], "title": "Jean Vuilleumier", "given_name": "Jean", "family_name": "Vuilleumier", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nClaude Frochaux\nTraduzione:\nLaura Saggiorato"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ginevra", "confidence_score": 0.7003, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 29, "end": 36, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ginevra", "confidence_score": 0.7003, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 47, "end": 55, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214164", "wikipedia_page_id": 2349836, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214164", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ginevra", "confidence_score": 0.7003, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 182, "end": 189, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ginevra", "confidence_score": 0.7003, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 204, "end": 222, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q58854", "wikipedia_page_id": 15433, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q58854", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ginevra", "confidence_score": 0.7003, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 262, "end": 279, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q870221", "wikipedia_page_id": 2053426, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q870221", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ginevra", "confidence_score": 0.7003, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/024846", "dhsid": "024846", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q870221", "itemLabel": "La Tribune de Gen\u00e8ve", "dhsid": "024846", "namefr": "Tribune de Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tribune_de_Gen%C3%A8ve", "namede": "Tribune de Gen\u00e8ve", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tribune_de_Gen%C3%A8ve", "nameit": "La Tribune de Gen\u00e8ve", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Tribune_de_Gen%C3%A8ve", "nameen": "Tribune de Gen\u00e8ve", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tribune_de_Gen%C3%A8ve", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1110794", "instanceofLabel": "journal quotidien", "gndid": "", "wikidata_id": "Q870221"}}, {"start": 429, "end": 433, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1940294", "wikipedia_page_id": 17683, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1940294", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ginevra", "confidence_score": 0.7003, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 852, "end": 859, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214086", "wikipedia_page_id": 213233, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ginevra", "confidence_score": 0.7003, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017441", "dhsid": "017441", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "itemLabel": "Suisse romande", "dhsid": "017441", "namefr": "Suisse romande", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_romande", "namede": "Romandie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Romandie", "nameit": "Svizzera romanda", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_romanda", "nameen": "Romandy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Romandy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4194045-3", "wikidata_id": "Q214086"}}, {"start": 895, "end": 918, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16014232", "wikipedia_page_id": 8352471, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16014232", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ginevra", "confidence_score": 0.7003, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 952, "end": 960, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22670", "wikipedia_page_id": 20017, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22670", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ginevra", "confidence_score": 0.7003, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/012255", "dhsid": "012255", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q22670", "itemLabel": "Friedrich Schiller", "dhsid": "012255", "namefr": "Friedrich von Schiller", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Friedrich_von_Schiller", "namede": "Friedrich Schiller", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Schiller", "nameit": "Friedrich Schiller", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Schiller", "nameen": "Friedrich Schiller", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Friedrich_Schiller", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118607626", "wikidata_id": "Q22670"}}, {"start": 985, "end": 992, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Ginevra", "confidence_score": 0.7003, "domains": ["Environment", "Gas", "Administration", "Geology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "E. Habersaat, J. Vuilleumier, 1983", "author": ["E. Habersaat"], "tpub": ["J. Vuilleumier"]}]}, "metagrid_id": "16183", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/119412160"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/84481417"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 14.3.1934\n   \u271d\ufe0e 12.6.2012\n1934-03-142012-06-12", "birth_date": "1934-03-14", "death_date": "2012-06-12"}], "birth_date": "1934-03-14", "death_date": "2012-06-12", "text_blocks": [["h1", "Jean Vuilleumier"], ["p", "14.3.1934 Ginevra, 12.6.2012 Ginevra, rif., di Bellevue. Figlio di Marcel, fisioterapista, e di Gr\u00e2ce Ducommun. \u200bTh\u00e9r\u00e8se Fracheboud, figlia di Jules. Interruppe gli studi classici a Ginevra per diventare critico letterario al Journal de Gen\u00e8ve e, dal 1959, alla Tribune de Gen\u00e8ve. Il suo primo libro, il romanzo Le mal \u00e9t\u00e9 (1968), suscit\u00f2 subito l'interesse della critica. Nella dozzina di opere che seguirono, tra cui Le rideau noir (1970), L'\u00e9corchement (1974), La d\u00e9saffection (1980), La r\u00e9manence (1992), \u00e8 sempre presente una realt\u00e0 sotterranea inquietante, mascherata da un'apparente oggettivit\u00e0. Fu autore anche di una biografia critica di Georges Haldas e di un saggio sulla letteratura romanda, Le complexe d'Amiel (1985), che attraverso alcuni casi scelti (Yves Velan, Roger-Louis Junod) rappresenta una delle migliori definizioni dell'animo romando nella letteratura. Fu insignito di numerosi riconoscimenti, tra cui i premi Rambert (1974), Schiller (1978) e della citt\u00e0 di Ginevra (2011)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q120926", "itemLabel": "Jean Vuilleumier", "dhsid": "016183", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Jean Vuilleumier", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jean_Vuilleumier", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119412160"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q120926", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/016183/2015-01-05"}