{"search_result_name": "Grisel, Andr\u00e9", "language": "it", "id": "016276", "version": "2006-01-30", "_text": "Andr\u00e9 Grisel\n\n10.7.1911 La Chaux-du-Milieu, 24.9.1990 Losanna, rif., di Travers. Figlio di Eug\u00e8ne e di C\u00e9cile Delachaux. \u200bOdette Edelmann. Giurista, fu pres. del tribunale distr. di La Chaux-de-Fonds e di Le Locle (1937-42), giudice al tribunale cant. di Neuch\u00e2tel (dal 1942, pres. 1953-56) e giudice al Tribunale fed. di Losanna (1956-78, pres. 1977-78). Professore di diritto delle obbligazioni, costituzionale e amministrativo all'Univ. di Neuch\u00e2tel (1945-72), fu membro del tribunale amministrativo dell'Org. intern. del lavoro (pres. 1981-87). Nel 1984 vinse il premio Walther Hug per le sue numerose pubblicazioni, tra cui Trait\u00e9 de droit administratif (1984). Fu insignito del dottorato h.c. delle Univ. di Friburgo e San Gallo.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Tribunale federale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.125000."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124400.125300."}, {"tag": "Formazione e scienze / Scienze / Scienze giuridiche", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.137700."}], "title": "Andr\u00e9 Grisel", "given_name": "Andr\u00e9", "family_name": "Grisel", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nPaola Crivelli\nTraduzione:\nDavide Dosi"], "text_links": [[], [{"start": 0, "end": 4, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q476915", "wikipedia_page_id": 3179575, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q476915", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "San Gallo", "confidence_score": 0.9109, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 40, "end": 47, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 82331, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "San Gallo", "confidence_score": 0.9109, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 125, "end": 133, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q185351", "wikipedia_page_id": 645167, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q185351", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "San Gallo", "confidence_score": 0.9109, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 171, "end": 185, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 276968, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "San Gallo", "confidence_score": 0.9109, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}, {"start": 308, "end": 315, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 82331, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "San Gallo", "confidence_score": 0.9109, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 464, "end": 488, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2452548", "wikipedia_page_id": 109781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2452548", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "San Gallo", "confidence_score": 0.9109, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 670, "end": 679, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q752297", "wikipedia_page_id": 135482, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q752297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "San Gallo", "confidence_score": 0.9109, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 711, "end": 720, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 102210, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "San Gallo", "confidence_score": 0.9109, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}]], "sources": {"Archivi": [{"text": "Dossier ATS presso ACV"}], "Studi": [{"text": "Annales, Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, 1989-1990, 273 sg.", "tpub": ["Annales, Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel"]}]}, "metagrid_id": "16276", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "http://dodis.ch/P47426", "short_description": "Documenti diplomatici svizzeri", "long_description": "Documenti diplomatici svizzeri"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=52620", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "BSS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,129205303&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliografia della storia svizzera", "long_description": "Bibliografia della storia svizzera"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/129205303"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/5000065"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 10.7.1911\n   \u271d\ufe0e 24.9.1990\n1911-07-101990-09-24", "birth_date": "1911-07-10", "death_date": "1990-09-24"}], "birth_date": "1911-07-10", "death_date": "1990-09-24", "text_blocks": [["h1", "Andr\u00e9 Grisel"], ["p", "10.7.1911 La Chaux-du-Milieu, 24.9.1990 Losanna, rif., di Travers. Figlio di Eug\u00e8ne e di C\u00e9cile Delachaux. \u200bOdette Edelmann. Giurista, fu pres. del tribunale distr. di La Chaux-de-Fonds e di Le Locle (1937-42), giudice al tribunale cant. di Neuch\u00e2tel (dal 1942, pres. 1953-56) e giudice al Tribunale fed. di Losanna (1956-78, pres. 1977-78). Professore di diritto delle obbligazioni, costituzionale e amministrativo all'Univ. di Neuch\u00e2tel (1945-72), fu membro del tribunale amministrativo dell'Org. intern. del lavoro (pres. 1981-87). Nel 1984 vinse il premio Walther Hug per le sue numerose pubblicazioni, tra cui Trait\u00e9 de droit administratif (1984). Fu insignito del dottorato h.c. delle Univ. di Friburgo e San Gallo."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q51883407", "itemLabel": "Andr\u00e9 Grisel", "dhsid": "016276", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "129205303"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q51883407", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/016276/2006-01-30"}