{"search_result_name": "Streiff, R\u00f6sli", "language": "it", "id": "016401", "version": "2012-06-29", "_text": "R\u00f6sli Streiff\n\n16.1.1901 Glarona, 7.2.1997 Glarona, rif., di Glarona. Figlia di Heinrich, imprenditore, e di Catharina V\u00f6geli. Collaboratrice nell'impianto di candeggio del padre, segu\u00ec corsi serali di perfezionamento commerciale. Nel 1939 si annunci\u00f2 volontaria alla prima scuola reclute femminile a Basilea e divenne conducente di autocarri nel servizio complementare femminile. Nel decennio 1950-60 con il fratello Christian diresse per cinque anni l'azienda di fam. Dopo aver disputato la prima gara sciistica sullo Jungfraujoch (1928), ader\u00ec allo sci club femminile sviz. (1929) e fece parte della squadra nazionale di sci (1931-36). Nel 1932 raggiunse l'apice della carriera con la vittoria ai campionati sviz. e con le medaglie d'oro in slalom e combinata ai secondi campionati mondiali di sci alpino a Cortina d'Ampezzo.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economia e mestieri / Imprenditoria industriale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.127900.128200."}, {"tag": "Economia e mestieri / Artigianato e industria / Tessili, abbigliamento e pelletteria", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.130100.131000."}, {"tag": "Sport / Sportivi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144000.144100."}], "title": "R\u00f6sli Streiff", "given_name": "R\u00f6sli", "family_name": "Streiff", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nReto M\u00fcller\nTraduzione:\nMaddalena Disch"], "text_links": [[], [{"start": 37, "end": 40, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cortina d'Ampezzo", "confidence_score": 0.9931, "domains": ["Biology", "Administration", "Meteorology", "Environment", "Gas", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 171, "end": 183, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3953360", "wikipedia_page_id": 1305298, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3953360", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cortina d'Ampezzo", "confidence_score": 0.9931, "domains": ["Biology", "Administration", "Meteorology", "Environment", "Gas", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 286, "end": 293, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cortina d'Ampezzo", "confidence_score": 0.9931, "domains": ["Biology", "Administration", "Meteorology", "Environment", "Gas", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 318, "end": 327, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43193", "wikipedia_page_id": 41571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43193", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cortina d'Ampezzo", "confidence_score": 0.9931, "domains": ["Biology", "Administration", "Meteorology", "Environment", "Gas", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 505, "end": 517, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q665676", "wikipedia_page_id": 1508256, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q665676", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cortina d'Ampezzo", "confidence_score": 0.9931, "domains": ["Biology", "Administration", "Meteorology", "Environment", "Gas", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 537, "end": 540, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q130949", "wikipedia_page_id": 3984, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q130949", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cortina d'Ampezzo", "confidence_score": 0.9931, "domains": ["Biology", "Administration", "Meteorology", "Environment", "Gas", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 541, "end": 555, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3681669", "wikipedia_page_id": 2863493, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3681669", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cortina d'Ampezzo", "confidence_score": 0.9931, "domains": ["Biology", "Administration", "Meteorology", "Environment", "Gas", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 609, "end": 612, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q130949", "wikipedia_page_id": 3984, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q130949", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cortina d'Ampezzo", "confidence_score": 0.9931, "domains": ["Biology", "Administration", "Meteorology", "Environment", "Gas", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 738, "end": 747, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1457993", "wikipedia_page_id": 74434, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1457993", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cortina d'Ampezzo", "confidence_score": 0.9931, "domains": ["Biology", "Administration", "Meteorology", "Environment", "Gas", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 759, "end": 792, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q943691", "wikipedia_page_id": 73098, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q943691", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cortina d'Ampezzo", "confidence_score": 0.9931, "domains": ["Biology", "Administration", "Meteorology", "Environment", "Gas", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 795, "end": 812, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41158", "wikipedia_page_id": 12709, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41158", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Cortina d'Ampezzo", "confidence_score": 0.9931, "domains": ["Biology", "Administration", "Meteorology", "Environment", "Gas", "Sociology", "Enterprise"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Glarner Nachrichten, 11.2.1997", "tpub": ["Glarner Nachrichten"]}]}, "metagrid_id": "16401", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1049794079"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308179222"}], "bref": [{"title": "Variante/i", "text": "Rosa Streiff (nome alla nascita)"}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 16.1.1901\n   \u271d\ufe0e 7.2.1997\n1901-01-161997-02-07", "birth_date": "1901-01-16", "death_date": "1997-02-07"}], "birth_date": "1901-01-16", "death_date": "1997-02-07", "text_blocks": [["h1", "R\u00f6sli Streiff"], ["p", "16.1.1901 Glarona, 7.2.1997 Glarona, rif., di Glarona. Figlia di Heinrich, imprenditore, e di Catharina V\u00f6geli. Collaboratrice nell'impianto di candeggio del padre, segu\u00ec corsi serali di perfezionamento commerciale. Nel 1939 si annunci\u00f2 volontaria alla prima scuola reclute femminile a Basilea e divenne conducente di autocarri nel servizio complementare femminile. Nel decennio 1950-60 con il fratello Christian diresse per cinque anni l'azienda di fam. Dopo aver disputato la prima gara sciistica sullo Jungfraujoch (1928), ader\u00ec allo sci club femminile sviz. (1929) e fece parte della squadra nazionale di sci (1931-36). Nel 1932 raggiunse l'apice della carriera con la vittoria ai campionati sviz. e con le medaglie d'oro in slalom e combinata ai secondi campionati mondiali di sci alpino a Cortina d'Ampezzo."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q460256", "itemLabel": "R\u00f6sli Streiff", "dhsid": "016401", "namefr": "R\u00f6sli Streiff", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%B6sli_Streiff", "namede": "R\u00f6sli Streiff", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%B6sli_Streiff", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "R\u00f6sli Streiff", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%B6sli_Streiff", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1049794079"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q460256", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/016401/2012-06-29"}