{"search_result_name": "Politica giovanile", "language": "it", "id": "016587", "version": "2015-06-19", "_text": "Politica giovanile\n\nLa politica giovanile pu\u00f2 essere intesa come politica per i giovani (protezione, promozione, informazione), come politica che prevede la partecipazione dei giovani o come la difesa diretta, in prima persona, dei propri interessi da parte di questi ultimi. Fino agli inizi del XX sec., la politica giovanile si ridusse pressoch\u00e9 esclusivamente al primo aspetto, oppure comprese misure di altri ambiti politici che avevano ripercussioni sulla Giovent\u00f9. Con la scolarizzazione della societ\u00e0 dal XIX sec., con la generalizzazione dell'istruzione postobbligatoria fra i 15 e i 20 anni e con il netto prolungamento della fase di formazione dalla met\u00e0 del XX sec., la politica scolastica divenne sempre pi\u00f9 importante per i giovani (Scuola). Nell'ambito della Politica sociale, le prime misure specifiche si ebbero con le leggi sulle fabbriche (introdotte dapprima sul piano cant. e dal 1877 anche a livello fed.), che contemplavano disposizioni per la protezione dei giovani.\n\nLe politiche rivolte direttamente alla giovent\u00f9 assunsero inizialmente la forma di aiuti, e nel XIX sec. si tradussero soprattutto nella creazione di \"case di salvataggio\" (Rettungsh\u00e4user) per giovani a rischio. Fra il 1890 e il 1940, in seguito all'introduzione del Codice civile e del Codice penale sviz., i cant. e le citt\u00e0 promossero politiche di sostegno alla giovent\u00f9, strettamente legate alla professionalizzazione del lavoro sociale. Nacquero varie istituzioni pubbliche (magistrature dei minorenni, uffici per la giovent\u00f9, tribunali dei minori, autorit\u00e0 di tutela), ma anche enti assistenziali privati come ad esempio Pro Juventute. La tutela dei giovani non comprende soltanto misure repressive ma anche la prevenzione (protezione contro la dipendenza da alcol e altre droghe, contro gli abusi sessuali e nell'utilizzo dei media).\n\nPer motivi demografici, fino a XX sec. inoltrato nella politica vi era ampio spazio per i giovani maschi, perlopi\u00f9 membri di associazioni di Studenti (dal 1819). Questa partecipazione limitata all'\u00e9lite futura venne messa in discussione dai Movimenti giovanili (Jungburschen). La partecipazione dei giovani alla vita politica si istituzionalizz\u00f2 con la creazione delle Sezioni giovanili dei partiti, tra cui i Giovani radicali (1929), i Giovani conservatori (1931), la Giovent\u00f9 socialista (fondata nel 1961 a partire da varie org. precedenti), la frazione giovanile del PAB (1968) e i Giovani dell'AdI (1970).\n\nDagli inizi del XX sec. vennero promosse le attivit\u00e0 di animazione delle org. giovanili. Nella seconda met\u00e0 del sec., con i giovani sempre meno costretti a entrare precocemente nel mondo del lavoro, si svilupp\u00f2 una vera e propria politica del tempo libero a loro indirizzata. Dopo la prima casa della giovent\u00f9 presentata all'Esposizione nazionale del 1939 a Zurigo, dagli anni 1960-70 molti com. aprirono centri di questo genere. Le attivit\u00e0 di animazione promosse all'interno o al di fuori di org. strutturate non erano fatte solo per, ma anche con i giovani.\n\nDopo la seconda guerra mondiale furono istituiti vari parlamenti dei giovani sul piano com. e cant. Iniziative analoghe furono riproposte alla fine degli anni 1950-60 e di nuovo alla fine degli anni 1980-90, sfociando nell'istituzione della sessione dei giovani a livello fed. (1991). Negli anni 1990-2000, rispondendo alla rivendicazione di una maggiore partecipazione politica dei giovani, in Svizzera la soglia della maggiore et\u00e0 civile e politica (diritto di voto ed eleggibilit\u00e0) venne abbassata a 18 anni. Nel 2007 la Landsgemeinde di Glarona ha concesso ai sedicenni il diritto di voto a livello com. e cant.\n\nMentre i com. si occupano soprattutto degli interventi diretti e puntuali a favore della giovent\u00f9, i cant. dalla fine del XIX sec. elaborarono politiche a lungo termine. In seguito alle Rivolte giovanili del 1968 e del 1980-81, numerosi cant. crearono commissioni per i giovani o istituzioni simili incaricate di difendere gli interessi giovanili nelle politiche cant. Fino agli anni 1970-80, la Conf. non promosse direttamente una propria politica giovanile. Dopo le contestazioni del 1968, il Dip. fed. degli interni commission\u00f2 un rapporto sulla politica giovanile, pubblicato nel 1973. Gi\u00e0 nel 1971 il sostegno a Giovent\u00f9+Sport venne ancorato nella Costituzione fed. Nel 1978 il Consiglio fed. istitu\u00ec la commissione fed. per la giovent\u00f9. In collaborazione con la Federazione sviz. delle ass. giovanili, fondata nel 1933, nel 1989 tale commissione contribu\u00ec all'adozione della legge fed. per la promozione delle attivit\u00e0 giovanili extrascolastiche (1989) e dell'articolo del Codice delle obbligazioni sul congedo giovanile.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Societ\u00e0, popolazione, stili di vita / Ciclo della vita / Giovent\u00f9", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.043600.044000."}, {"tag": "Societ\u00e0, popolazione, stili di vita / Politica sociale / Politica della famiglia", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.048800.049400."}, {"tag": "Cultura, conoscenza, religione / Educazione / Condizioni quadro", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.079600.079900."}], "title": "Politica giovanile", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nLucien Criblez\nTraduzione:\nBetty Rossi-H\u00e4ner"], "text_links": [[], [{"start": 441, "end": 449, "mention": "Giovent\u00f9", "href": "/it/articles/007613/2013-10-17/", "dhsid": "007613", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 726, "end": 732, "mention": "Scuola", "href": "/it/articles/010396/2012-11-21/", "dhsid": "010396", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q95795", "itemLabel": "syst\u00e8me \u00e9ducatif suisse", "dhsid": "010396", "namefr": "Syst\u00e8me \u00e9ducatif en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Syst%C3%A8me_%C3%A9ducatif_en_Suisse", "namede": "Bildungssystem in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bildungssystem_in_der_Schweiz", "nameit": "Istruzione in Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Istruzione_in_Svizzera", "nameen": "Education in Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Education_in_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q64801076", "instanceofLabel": "Q64801076", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q95795", "wikipedia_page_title": "Istruzione in Svizzera"}, {"start": 753, "end": 769, "mention": "Politica sociale", "href": "/it/articles/016577/2015-07-01/", "dhsid": "016577", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828395", "itemLabel": "politique sociale", "dhsid": "016577", "namefr": "Politique sociale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Politique_sociale", "namede": "Sozialpolitik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialpolitik", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Social policy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Social_policy", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4055879-4"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828395", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 276, "end": 282, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6927", "wikipedia_page_id": 10118, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6927", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "contestazioni del 1968", "confidence_score": 0.9519, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 492, "end": 499, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 10117, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "contestazioni del 1968", "confidence_score": 0.9519, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 615, "end": 633, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16744", "wikipedia_page_id": 11515, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16744", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "contestazioni del 1968", "confidence_score": 0.9519, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 649, "end": 655, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6927", "wikipedia_page_id": 10118, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6927", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "contestazioni del 1968", "confidence_score": 0.9519, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 774, "end": 786, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15912661", "wikipedia_page_id": 328127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15912661", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "contestazioni del 1968", "confidence_score": 0.9519, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 627, "end": 640, "mention": "Pro Juventute", "href": "/it/articles/016627/2012-01-12/", "dhsid": "016627", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672791", "itemLabel": "Pro Juventute", "dhsid": "016627", "namefr": "Pro Juventute", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pro_Juventute", "namede": "Pro Juventute", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pro_Juventute", "nameit": "Pro Juventute", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pro_Juventute", "nameen": "Pro Juventute", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pro_Juventute", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q157031", "instanceofLabel": "fondation", "gndid": "2021496-0"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672791", "wikipedia_page_title": "Pro Juventute"}, {"start": 96, "end": 103, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 10117, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "contestazioni del 1968", "confidence_score": 0.9519, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 267, "end": 280, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1053947", "wikipedia_page_id": 93546, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1053947", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "contestazioni del 1968", "confidence_score": 0.9519, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 457, "end": 478, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q31728", "wikipedia_page_id": 1530373, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q31728", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "contestazioni del 1968", "confidence_score": 0.9519, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 532, "end": 552, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q468501", "wikipedia_page_id": 763322, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q468501", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "contestazioni del 1968", "confidence_score": 0.9519, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 627, "end": 640, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q672791", "wikipedia_page_id": 8308765, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672791", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "contestazioni del 1968", "confidence_score": 0.9519, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/016627", "dhsid": "016627", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672791", "itemLabel": "Pro Juventute", "dhsid": "016627", "namefr": "Pro Juventute", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pro_Juventute", "namede": "Pro Juventute", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pro_Juventute", "nameit": "Pro Juventute", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pro_Juventute", "nameen": "Pro Juventute", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pro_Juventute", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q157031", "instanceofLabel": "fondation", "gndid": "2021496-0", "wikidata_id": "Q672791"}}, {"start": 687, "end": 704, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q578963", "wikipedia_page_id": 1994949, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q578963", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "contestazioni del 1968", "confidence_score": 0.9519, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 751, "end": 770, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15326", "wikipedia_page_id": 692015, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15326", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "contestazioni del 1968", "confidence_score": 0.9519, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/016558", "dhsid": "016558", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15326", "itemLabel": "alcoolisme", "dhsid": "016558", "namefr": "Alcoolisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alcoolisme", "namede": "Alkoholkrankheit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alkoholkrankheit", "nameit": "Alcolismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alcolismo", "nameen": "Alcoholism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alcoholism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4001220-7", "wikidata_id": "Q15326"}}, {"start": 779, "end": 785, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8386", "wikipedia_page_id": 2706008, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8386", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "contestazioni del 1968", "confidence_score": 0.9519, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 798, "end": 812, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43414", "wikipedia_page_id": 539432, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43414", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "contestazioni del 1968", "confidence_score": 0.9519, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 125, "end": 149, "mention": "associazioni di Studenti", "href": "/it/articles/016424/2013-12-03/", "dhsid": "016424", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256344", "itemLabel": "Q2256344", "dhsid": "016424", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Schweizer Studentenverbindungen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_Studentenverbindungen", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2256344", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 241, "end": 260, "mention": "Movimenti giovanili", "href": "/it/articles/016510/2013-11-18/", "dhsid": "016510", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 369, "end": 386, "mention": "Sezioni giovanili", "href": "/it/articles/025756/2012-06-13/", "dhsid": "025756", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 31, "end": 37, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6927", "wikipedia_page_id": 10118, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6927", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "contestazioni del 1968", "confidence_score": 0.9519, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 241, "end": 260, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q702237", "wikipedia_page_id": 5178009, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q702237", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "contestazioni del 1968", "confidence_score": 0.9519, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 445, "end": 457, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7169", "wikipedia_page_id": 273965, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "contestazioni del 1968", "confidence_score": 0.9519, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017458", "dhsid": "017458", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "itemLabel": "conservatisme", "dhsid": "017458", "namefr": "Conservatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conservatisme", "namede": "Konservatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konservatismus", "nameit": "Conservatorismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Conservatorismo", "nameen": "Conservatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conservatism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4032187-3", "wikidata_id": "Q7169"}}, {"start": 478, "end": 488, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7272", "wikipedia_page_id": 661028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "contestazioni del 1968", "confidence_score": 0.9519, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017463", "dhsid": "017463", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "itemLabel": "socialisme", "dhsid": "017463", "namefr": "Socialisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Socialisme", "namede": "Sozialismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialismus", "nameit": "Socialismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Socialismo", "nameen": "Socialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Socialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4055785-6", "wikidata_id": "Q7272"}}], [{"start": 16, "end": 22, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6927", "wikipedia_page_id": 10118, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6927", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "contestazioni del 1968", "confidence_score": 0.9519, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 358, "end": 364, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "contestazioni del 1968", "confidence_score": 0.9519, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}], [{"start": 8, "end": 31, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 3862, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "contestazioni del 1968", "confidence_score": 0.9519, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 296, "end": 305, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q34653", "wikipedia_page_id": 41, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q34653", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "contestazioni del 1968", "confidence_score": 0.9519, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 395, "end": 403, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "contestazioni del 1968", "confidence_score": 0.9519, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 420, "end": 432, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q18000", "wikipedia_page_id": 350621, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18000", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "contestazioni del 1968", "confidence_score": 0.9519, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 452, "end": 467, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29581660", "wikipedia_page_id": 782448, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29581660", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "contestazioni del 1968", "confidence_score": 0.9519, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 524, "end": 537, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688561", "wikipedia_page_id": 881336, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "contestazioni del 1968", "confidence_score": 0.9519, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010239", "dhsid": "010239", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "itemLabel": "Landsgemeinde", "dhsid": "010239", "namefr": "Landsgemeinde", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "namede": "Landsgemeinde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameit": "Landsgemeinde", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameen": "Landsgemeinde", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4132355-5", "wikidata_id": "Q688561"}}, {"start": 577, "end": 592, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29581660", "wikipedia_page_id": 782448, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29581660", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "contestazioni del 1968", "confidence_score": 0.9519, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 186, "end": 203, "mention": "Rivolte giovanili", "href": "/it/articles/017349/2011-03-24/", "dhsid": "017349", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q546042", "itemLabel": "\u00c9meutes de l'op\u00e9ra", "dhsid": "017349", "namefr": "\u00c9meutes de l'op\u00e9ra", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89meutes_de_l%27op%C3%A9ra", "namede": "Jugendunruhen in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jugendunruhen_in_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Opernhauskrawalle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Opernhauskrawalle", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q546042", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 122, "end": 129, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 10117, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "contestazioni del 1968", "confidence_score": 0.9519, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 468, "end": 490, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q257758", "wikipedia_page_id": 1807521, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q257758", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "contestazioni del 1968", "confidence_score": 0.9519, "domains": ["Psychiatry"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "AA. VV., Jugend und Gesellschaft, 1971", "author": ["AA. VV."], "tpub": ["Jugend und Gesellschaft"]}, {"text": "\u00dcberlegungen und Vorschl\u00e4ge zu einer schweizerischen Jugendpolitik, 1973", "tpub": ["\u00dcberlegungen und Vorschl\u00e4ge zu einer schweizerischen Jugendpolitik"]}, {"text": "P. Gilg, Jugendliches Dr\u00e4ngen in der schweizerischen Politik, 1974", "author": ["P. Gilg"], "tpub": ["Jugendliches Dr\u00e4ngen in der schweizerischen Politik"]}, {"text": "R. Blancpain, J. Schmid, \u00abJugendpolitik\u00bb, in Schweizerisches Jahrbuch f\u00fcr politische Wissenschaften, 25, 1985, 199-212", "author": ["R. Blancpain, J. Schmid"], "tpub": ["Jugendpolitik", "Schweizerisches Jahrbuch f\u00fcr politische Wissenschaften"]}, {"text": "L. Criblez, C. Spadarotto (a cura di), Jugendpolitik und Jugendforschung, 1987", "author": ["L. Criblez, C. Spadarotto (a cura di)"], "tpub": ["Jugendpolitik und Jugendforschung"]}, {"text": "Grundlagen f\u00fcr eine schweizerische Kinder- und Jugendpolitik, 2000", "tpub": ["Grundlagen f\u00fcr eine schweizerische Kinder- und Jugendpolitik, 2000"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Politica giovanile"], ["p", "La politica giovanile pu\u00f2 essere intesa come politica per i giovani (protezione, promozione, informazione), come politica che prevede la partecipazione dei giovani o come la difesa diretta, in prima persona, dei propri interessi da parte di questi ultimi. Fino agli inizi del XX sec., la politica giovanile si ridusse pressoch\u00e9 esclusivamente al primo aspetto, oppure comprese misure di altri ambiti politici che avevano ripercussioni sulla Giovent\u00f9. Con la scolarizzazione della societ\u00e0 dal XIX sec., con la generalizzazione dell'istruzione postobbligatoria fra i 15 e i 20 anni e con il netto prolungamento della fase di formazione dalla met\u00e0 del XX sec., la politica scolastica divenne sempre pi\u00f9 importante per i giovani (Scuola). Nell'ambito della Politica sociale, le prime misure specifiche si ebbero con le leggi sulle fabbriche (introdotte dapprima sul piano cant. e dal 1877 anche a livello fed.), che contemplavano disposizioni per la protezione dei giovani."], ["p", "Le politiche rivolte direttamente alla giovent\u00f9 assunsero inizialmente la forma di aiuti, e nel XIX sec. si tradussero soprattutto nella creazione di \"case di salvataggio\" (Rettungsh\u00e4user) per giovani a rischio. Fra il 1890 e il 1940, in seguito all'introduzione del Codice civile e del Codice penale sviz., i cant. e le citt\u00e0 promossero politiche di sostegno alla giovent\u00f9, strettamente legate alla professionalizzazione del lavoro sociale. Nacquero varie istituzioni pubbliche (magistrature dei minorenni, uffici per la giovent\u00f9, tribunali dei minori, autorit\u00e0 di tutela), ma anche enti assistenziali privati come ad esempio Pro Juventute. La tutela dei giovani non comprende soltanto misure repressive ma anche la prevenzione (protezione contro la dipendenza da alcol e altre droghe, contro gli abusi sessuali e nell'utilizzo dei media)."], ["p", "Per motivi demografici, fino a XX sec. inoltrato nella politica vi era ampio spazio per i giovani maschi, perlopi\u00f9 membri di associazioni di Studenti (dal 1819). Questa partecipazione limitata all'\u00e9lite futura venne messa in discussione dai Movimenti giovanili (Jungburschen). La partecipazione dei giovani alla vita politica si istituzionalizz\u00f2 con la creazione delle Sezioni giovanili dei partiti, tra cui i Giovani radicali (1929), i Giovani conservatori (1931), la Giovent\u00f9 socialista (fondata nel 1961 a partire da varie org. precedenti), la frazione giovanile del PAB (1968) e i Giovani dell'AdI (1970)."], ["p", "Dagli inizi del XX sec. vennero promosse le attivit\u00e0 di animazione delle org. giovanili. Nella seconda met\u00e0 del sec., con i giovani sempre meno costretti a entrare precocemente nel mondo del lavoro, si svilupp\u00f2 una vera e propria politica del tempo libero a loro indirizzata. Dopo la prima casa della giovent\u00f9 presentata all'Esposizione nazionale del 1939 a Zurigo, dagli anni 1960-70 molti com. aprirono centri di questo genere. Le attivit\u00e0 di animazione promosse all'interno o al di fuori di org. strutturate non erano fatte solo per, ma anche con i giovani."], ["p", "Dopo la seconda guerra mondiale furono istituiti vari parlamenti dei giovani sul piano com. e cant. Iniziative analoghe furono riproposte alla fine degli anni 1950-60 e di nuovo alla fine degli anni 1980-90, sfociando nell'istituzione della sessione dei giovani a livello fed. (1991). Negli anni 1990-2000, rispondendo alla rivendicazione di una maggiore partecipazione politica dei giovani, in Svizzera la soglia della maggiore et\u00e0 civile e politica (diritto di voto ed eleggibilit\u00e0) venne abbassata a 18 anni. Nel 2007 la Landsgemeinde di Glarona ha concesso ai sedicenni il diritto di voto a livello com. e cant."], ["p", "Mentre i com. si occupano soprattutto degli interventi diretti e puntuali a favore della giovent\u00f9, i cant. dalla fine del XIX sec. elaborarono politiche a lungo termine. In seguito alle Rivolte giovanili del 1968 e del 1980-81, numerosi cant. crearono commissioni per i giovani o istituzioni simili incaricate di difendere gli interessi giovanili nelle politiche cant. Fino agli anni 1970-80, la Conf. non promosse direttamente una propria politica giovanile. Dopo le contestazioni del 1968, il Dip. fed. degli interni commission\u00f2 un rapporto sulla politica giovanile, pubblicato nel 1973. Gi\u00e0 nel 1971 il sostegno a Giovent\u00f9+Sport venne ancorato nella Costituzione fed. Nel 1978 il Consiglio fed. istitu\u00ec la commissione fed. per la giovent\u00f9. In collaborazione con la Federazione sviz. delle ass. giovanili, fondata nel 1933, nel 1989 tale commissione contribu\u00ec all'adozione della legge fed. per la promozione delle attivit\u00e0 giovanili extrascolastiche (1989) e dell'articolo del Codice delle obbligazioni sul congedo giovanile."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/016587/2015-06-19"}