{"search_result_name": "N\u00e4f, Werner Reinhold", "language": "it", "id": "016569", "version": "2010-09-02", "_text": "Werner Reinhold N\u00e4f\n\n7.6.1894 San Gallo, 19.3.1959 G\u00fcmligen (com. Muri bei Bern), rif., di San Gallo. Figlio di Gustav Anton Wilhelm, commerciante, e di Emilie Hermine Billwiller. \u200bHanna Linder. Dopo il liceo a San Gallo, studi\u00f2 storia alle Univ. di Ginevra, Zurigo e Monaco, dove consegu\u00ec il dottorato (1917). Insegnante di scuola secondaria e all'Univ. di San Gallo, nel 1925 fu nominato professore ordinario di storia generale all'Univ. di Berna. Nel 1923 pubblic\u00f2 una biografia su Basil Ferdinand Curti, statista radicale sangallese, e in seguito dedic\u00f2 uno studio biografico monumentale all'umanista sviz. Vadiano (Vadian und seine Stadt St. Gallen, in due volumi, 1944-57). Nell'ambito della storia europea fu autore di due monografie, una sulla politica estera di Otto von Bismarck (1925) e una sulle cause dello scoppio della prima guerra mondiale (1932). Con l'opera in due volumi Die Epochen der neueren Geschichte (1945-46, seconda edizione nel 1959-60) illustr\u00f2 la storia mondiale da una prospettiva sviz. Sostenitore costante dell'esistenza di un'unit\u00e0 organica tra la storia sviz. e la storia generale, N. promosse non solo l'ampliamento al contesto europeo della storia sviz., ma anche l'interpretazione della storia mondiale in un'ottica elvetica. Nella sua visione storica attribu\u00ec un'importanza sempre pi\u00f9 crescente all'elemento astratto, allo sforzo di riflessione e spiegazione che dalle persone conduce alle idee, dal particolare al generale; dedic\u00f2 quindi scritti e conferenze allo Stato, alla teoria dello Stato e infine anche alla dimensione sovrastatale (Das \u00dcberstaatliche in der Geschichte, 1952). Nel memoriale Wesen und Aufgabe der Universit\u00e4t (1950) si schier\u00f2 a favore della legge cant. bernese sull'Univ., promulgata nel 1954. Vicepres. del Consiglio della ricerca del Fondo nazionale sviz., fu membro della commissione storica dell'Acc. bavarese delle scienze.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Formazione e scienze / Scienze / Storia", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136600."}], "title": "Werner Reinhold N\u00e4f", "given_name": "Werner Reinhold", "family_name": "N\u00e4f", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nEdgar Bonjour\nTraduzione:\nValerio Ferloni"], "text_links": [[], [{"start": 9, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 102210, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bavarese", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 45, "end": 58, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69765", "wikipedia_page_id": 306902, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69765", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bavarese", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000214", "dhsid": "000214", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69765", "itemLabel": "Muri bei Bern", "dhsid": "000214", "namefr": "Muri bei Bern", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Muri_bei_Bern", "namede": "Muri bei Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Muri_bei_Bern", "nameit": "Muri bei Bern", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Muri_bei_Bern", "nameen": "Muri bei Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Muri_bei_Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4101790-0", "wikidata_id": "Q69765"}}, {"start": 61, "end": 64, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bavarese", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 70, "end": 79, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 102210, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bavarese", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 190, "end": 199, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 102210, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bavarese", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 229, "end": 236, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bavarese", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 238, "end": 244, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bavarese", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 247, "end": 253, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1726", "wikipedia_page_id": 20439, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bavarese", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006600", "dhsid": "006600", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "itemLabel": "Munich", "dhsid": "006600", "namefr": "Munich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Munich", "namede": "M\u00fcnchen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchen", "nameit": "Monaco di Baviera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Monaco_di_Baviera", "nameen": "Munich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Munich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q134626", "instanceofLabel": "Kreisstadt", "gndid": "4127793-4", "wikidata_id": "Q1726"}}, {"start": 272, "end": 281, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q752297", "wikipedia_page_id": 135482, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q752297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bavarese", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 304, "end": 321, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14623204", "wikipedia_page_id": 2879415, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14623204", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bavarese", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 337, "end": 346, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 102210, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bavarese", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 369, "end": 389, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q121594", "wikipedia_page_id": 280868, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q121594", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bavarese", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 422, "end": 427, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bavarese", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 505, "end": 515, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12746", "wikipedia_page_id": 16763, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12746", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bavarese", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007390", "dhsid": "007390", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12746", "itemLabel": "canton de Saint-Gall", "dhsid": "007390", "namefr": "Canton de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Saint-Gall", "namede": "Kanton St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_St._Gallen", "nameit": "Canton San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_San_Gallo", "nameen": "Canton of St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4051595-3", "wikidata_id": "Q12746"}}, {"start": 575, "end": 583, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q846933", "wikipedia_page_id": 715393, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q846933", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bavarese", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 590, "end": 597, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116098", "wikipedia_page_id": 564731, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116098", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bavarese", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/012383", "dhsid": "012383", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116098", "itemLabel": "Joachim de Watt", "dhsid": "012383", "namefr": "Joachim de Watt", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Joachim_de_Watt", "namede": "Joachim Vadian", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Joachim_Vadian", "nameit": "Joachim Vadiano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Joachim_Vadiano", "nameen": "Joachim Vadian", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Joachim_Vadian", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118625780", "wikidata_id": "Q116098"}}, {"start": 622, "end": 632, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 102210, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bavarese", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 677, "end": 691, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7787", "wikipedia_page_id": 3853, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7787", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bavarese", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 731, "end": 746, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q181648", "wikipedia_page_id": 837946, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q181648", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bavarese", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1039, "end": 1053, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66736191", "wikipedia_page_id": 575173, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66736191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bavarese", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1849, "end": 1857, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q980", "wikipedia_page_id": 18197, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q980", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "bavarese", "confidence_score": 0.5124, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006619", "dhsid": "006619", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q980", "itemLabel": "Bavi\u00e8re", "dhsid": "006619", "namefr": "Bavi\u00e8re", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bavi%C3%A8re", "namede": "Bayern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bayern", "nameit": "Baviera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Baviera", "nameen": "Bavaria", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bavaria", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1221156", "instanceofLabel": "Land d'Allemagne", "gndid": "4005044-0", "wikidata_id": "Q980"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Annales: \u00e9conomies, soci\u00e9t\u00e9s, civilisations, 15, 1960, 1034-1037", "tpub": ["Annales: \u00e9conomies, soci\u00e9t\u00e9s, civilisations"]}, {"text": "Historische Zeitschrift, 190, 1960, 78-86", "tpub": ["Historische Zeitschrift"]}, {"text": "E. Walder (a cura di), In memoriam W. Naef, 1961 (con bibl.)", "author": ["E. Walder (a cura di)"], "tpub": ["In memoriam W. Naef"]}, {"text": "Feller/Bonjour, Geschichtsschreibung, 2, 790-792", "author": ["Feller/Bonjour"], "tpub": ["Geschichtsschreibung"]}]}, "metagrid_id": "16569", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "http://dodis.ch/P2210", "short_description": "Documenti diplomatici svizzeri", "long_description": "Documenti diplomatici svizzeri"}, "Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=66977", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "BSS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,11924974X&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliografia della storia svizzera", "long_description": "Bibliografia della storia svizzera"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/11924974X"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/67271628"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 7.6.1894\n   \u271d\ufe0e 19.3.1959\n1894-06-071959-03-19", "birth_date": "1894-06-07", "death_date": "1959-03-19"}], "birth_date": "1894-06-07", "death_date": "1959-03-19", "text_blocks": [["h1", "Werner Reinhold N\u00e4f"], ["p", "7.6.1894 San Gallo, 19.3.1959 G\u00fcmligen (com. Muri bei Bern), rif., di San Gallo. Figlio di Gustav Anton Wilhelm, commerciante, e di Emilie Hermine Billwiller. \u200bHanna Linder. Dopo il liceo a San Gallo, studi\u00f2 storia alle Univ. di Ginevra, Zurigo e Monaco, dove consegu\u00ec il dottorato (1917). Insegnante di scuola secondaria e all'Univ. di San Gallo, nel 1925 fu nominato professore ordinario di storia generale all'Univ. di Berna. Nel 1923 pubblic\u00f2 una biografia su Basil Ferdinand Curti, statista radicale sangallese, e in seguito dedic\u00f2 uno studio biografico monumentale all'umanista sviz. Vadiano (Vadian und seine Stadt St. Gallen, in due volumi, 1944-57). Nell'ambito della storia europea fu autore di due monografie, una sulla politica estera di Otto von Bismarck (1925) e una sulle cause dello scoppio della prima guerra mondiale (1932). Con l'opera in due volumi Die Epochen der neueren Geschichte (1945-46, seconda edizione nel 1959-60) illustr\u00f2 la storia mondiale da una prospettiva sviz. Sostenitore costante dell'esistenza di un'unit\u00e0 organica tra la storia sviz. e la storia generale, N. promosse non solo l'ampliamento al contesto europeo della storia sviz., ma anche l'interpretazione della storia mondiale in un'ottica elvetica. Nella sua visione storica attribu\u00ec un'importanza sempre pi\u00f9 crescente all'elemento astratto, allo sforzo di riflessione e spiegazione che dalle persone conduce alle idee, dal particolare al generale; dedic\u00f2 quindi scritti e conferenze allo Stato, alla teoria dello Stato e infine anche alla dimensione sovrastatale (Das \u00dcberstaatliche in der Geschichte, 1952). Nel memoriale Wesen und Aufgabe der Universit\u00e4t (1950) si schier\u00f2 a favore della legge cant. bernese sull'Univ., promulgata nel 1954. Vicepres. del Consiglio della ricerca del Fondo nazionale sviz., fu membro della commissione storica dell'Acc. bavarese delle scienze."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2562181", "itemLabel": "Werner N\u00e4f", "dhsid": "016569", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Werner N\u00e4f", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Werner_N%C3%A4f", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11924974X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2562181", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "N", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/016569/2010-09-02"}