{"search_result_name": "Disabili", "language": "it", "id": "016599", "version": "2006-12-01", "_text": "Disabili\n\nIl concetto di \"disabili\" per indicare le persone con minorazioni fisiche, sensoriali, mentali o psichiche si \u00e8 affermato solo nella seconda met\u00e0 del XX sec., sotto l'influsso della pedagogia differenziale, da un lato, e delle misure di politica sociale in favore di questo gruppo di persone, dall'altro. Tale concetto, tuttavia, non fa che sottolineare il deficit di una persona e rivela nella societ\u00e0 una tendenza a uniformare i vari tipi di handicap, tendenza che non trova riscontro nella realt\u00e0 storica. Sarebbe pi\u00f9 adeguato, infatti, parlare di \"persone con un handicap\".\n\nNell'antichit\u00e0 i disabili erano definiti o in base al tipo di minorazione, con concetti a volte spregiativi (storpi, pazzi), o secondo criteri pi\u00f9 generici (poveri, malati, bisognosi). Le divinit\u00e0 con un occhio solo o impedite nel camminare della mitologia germ., greca e romana provano che in queste civilt\u00e0 le minorazioni venivano tematizzate diversamente, a seconda del contesto culturale. In Svizzera \u00e8 possibile delineare una storia dei disabili solo dalla fine del ME. Scrittori senza un braccio, musicisti ciechi o pittori sordomuti, i disabili hanno sempre stupito l'ambiente circostante per le capacit\u00e0 che possedevano nonostante o proprio grazie al loro handicap. La suddivisione del lavoro, gi\u00e0 diffusa nelle citt\u00e0 medievali, permetteva soprattutto ai disabili motori di guadagnarsi da vivere con determinati mestieri artigianali. La maggior parte dei disabili, tuttavia, faceva affidamento sul sostegno della comunit\u00e0. Il principio medievale dell'assistenza agli indigenti assegnava un posto nella societ\u00e0 ai disabili mendicanti (Mendicit\u00e0), in quanto oggetto della caritas. Nelle citt\u00e0 essi potevano anche guadagnarsi entrate sufficienti per vivere, se erano cittadini o almeno residenti e se la causa della loro minorazione non era disonorevole (per esempio pene corporali che prevedevano la mutilazione, in uso soprattutto nel tardo ME). Molti disabili, tuttavia, ridotti a vagare in cerca di elemosine, erano costretti a un'esistenza priva di diritti e di dignit\u00e0 (Marginalit\u00e0 sociale). Cos\u00ec tiravano avanti esibendosi come fenomeni da baraccone nelle fiere o come buffoni di corte, mettendo in mostra le proprie menomazioni davanti alle chiese per suscitare piet\u00e0 o ricorrendo a ogni sorta di espedienti. Mentre nel ME i disabili avevano un diritto all'assistenza garantito dalle autorit\u00e0, che poteva essere rivendicato con apposite lettere, nel XVI sec. le autorit\u00e0 cercarono di proibire l'accattonaggio. I tentativi di bandire dalle strade anche i mendicanti disabili, esortandoli a lavorare, accogliendoli negli ospedali o indirizzandoli verso la carente assistenza offerta dai loro com. di origine (Assistenza pubblica), ebbero scarso successo: mendicare restava per molti disabili l'unica possibilit\u00e0 di sopravvivenza.\n\nLa cura dei disabili spettava innanzitutto ai parenti, che dovevano assumersi le spese, se li sistemavano in un Ospedale pagando un vitalizio. Se i parenti non erano in grado di assolvere tale compito, gi\u00e0 nel ME valeva la norma secondo cui i bisognosi dovevano essere assistiti dai com. di origine. Le prestazioni erano di vario tipo, ma per lo pi\u00f9 si limitavano a offerte in denaro occasionali, alla distribuzione di pasti e generi alimentari o alla concessione di prebende ospedaliere. Le citt\u00e0 e le comunit\u00e0 di villaggio cercavano di aiutare solo i disabili del luogo. I mendicanti forestieri venivano cacciati anche se disabili.\n\nL'industrializzazione, con il lavoro minorile, le cattive condizioni lavorative o gli incidenti in fabbrica, caus\u00f2 nuove forme di disabilit\u00e0. Nello stesso tempo l'idea di un aiuto reciproco in caso di invalidit\u00e0 dovuta a handicap - idea nata gi\u00e0 all'interno delle corporazioni e delle confraternite nel ME - divenne determinante per la creazione di casse malati, casse d'invalidit\u00e0 e casse di soccorso in caso di morte. Queste sorsero nelle fabbriche, all'interno delle categorie professionali o in singoli quartieri per sostenere finanziariamente i soggetti disabili, a volte vita natural durante. La richiesta di un'Assicurazione contro l'invalidit\u00e0 (AI) da affiancare all'assicurazione vecchiaia e superstiti (AVS) fu espressa all'inizio del XX sec. e discussa in parlamento con esito negativo nel 1919. Nello stesso anno diversi gruppi e soc. attivi nell'assistenza ai disabili fondarono una sorta di federazione centrale, l'Ass. sviz. per anormali (Pro Infirmis dal 1935). Fino all'introduzione dell'Assicurazione fed. contro l'invalidit\u00e0 (1960), la Pro Infirmis ha prestato soprattutto aiuti finanziari, in parte anche con fondi fed. La AI cerca di attutire le conseguenze finanziarie di una abilit\u00e0 al lavoro ridotta a causa di un handicap, fornendo una pensione o inserendo i disabili nel mondo del lavoro grazie alla formazione professionale o alla riqualificazione.\n\nGi\u00e0 nel XVII sec. in Svizzera nacque l'idea di sostenere in maniera specifica i sordomuti. Tale idea fu messa in pratica, per\u00f2, solo nel 1777 con la creazione di un ist. per sordomuti a Schlieren. Intorno al 1800 dai censimenti cant. emerse l'esigenza di un'istruzione specifica per i disabili sensoriali. Grazie a iniziative private e di ispirazione religiosa, all'inizio del XIX sec. sorsero ulteriori istituzioni per il sostegno ai bambini disabili (Istituti sociali). Agli ist. per disabili sensoriali (scuola per ciechi di Zurigo del 1809) ne seguirono altri, nel corso del sec., per bambini disabili mentali (ist. per bambini affetti da cretinismo a Interlaken, 1840) e in seguito anche fisici (Casa Mathilde Escher a Zurigo, 1864). I disabili erano esclusi dal comune obbligo scolastico e si avvalevano del sostegno privato. Solo il finanziamento della AI permise la creazione di un'ampia rete di Scuole speciali per disabili, che il recente dibattito sull'integrazione sta rimettendo in discussione.\n\nLa storia dei disabili \u00e8 per lo pi\u00f9 la storia della loro emarginazione. Nel ME alcuni tipi di handicap venivano ricollegati all'azione di forze diaboliche o ultraterrene. E certe superstizioni si sono conservate fino al XX sec. La derisione dei disabili \u00e8 un fenomeno antichissimo, che pu\u00f2 esser fatto risalire al XIII sec. I disabili erano discriminati esplicitamente anche dal diritto canonico che li escludeva dalla carriera ecclesiastica. La teoria fisiognomica originaria dell'antica Grecia, che stabilisce una relazione fra l'aspetto esteriore e le qualit\u00e0 morali di una persona, influ\u00ec in misura considerevole sulla condizione dei disabili. Nel ME e nell'epoca moderna si trovano riferimenti all'abbandono o all'uccisione di neonati minorati (Infanzia abbandonata, Infanticidio). Sotto l'influsso della teoria della razza, anche in Svizzera furono eseguite sterilizzazioni di natura eugenica su disabili mentali e psichici (Eugenica): la legge sulla sterilizzazione promulgata nel cant. Vaud nel 1928 fu la prima di questo genere in Europa. Anche oggi la discussione sulla diagnostica prenatale e sull'eutanasia mette in questione il diritto alla vita delle persone disabili dalla nascita. Il fatto nuovo, per\u00f2, \u00e8 che i disabili ora intervengono nel dibattito e si difendono. Organizzati in ass., soc., fondazioni, comunit\u00e0 di auto-aiuto e di lavoro, essi rivendicano il diritto a una pensione AI che garantisca loro la sopravvivenza e a una vita autodeterminata anche fuori dagli ist., e si difendono dalle diverse forme di discriminazione. La nuova Costituzione fed. ha dato seguito a una parte di queste richieste sancendo il divieto di discriminare persone con menomazioni fisiche, mentali o psichiche (art. 8 cpv. 2 e 4). All'abbattimento degli ostacoli e alla promozione dell'integrazione sociale dei disabili contribuiscono anche i laboratori di formazione, integrazione, occupazione e i laboratori protetti, l'impegno per un'edilizia adatta alle loro esigenze e l'attivit\u00e0 sportiva dei disabili che in alcuni casi suscita grande interesse.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Societ\u00e0, popolazione, stili di vita / Politica sociale / Fattori di pauperizzazione", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.048800.049200."}, {"tag": "Economia / Assicurazioni / Rischi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.077600.077900."}], "title": "Disabili", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nCarlo Wolfisberg\nTraduzione:\nDaniela Idra"], "text_links": [[], [{"start": 150, "end": 156, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6927", "wikipedia_page_id": 10118, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6927", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 182, "end": 191, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7922", "wikipedia_page_id": 62057, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7922", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008281", "dhsid": "008281", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7922", "itemLabel": "p\u00e9dagogie", "dhsid": "008281", "namefr": "P\u00e9dagogie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/P%C3%A9dagogie", "namede": "P\u00e4dagogik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/P%C3%A4dagogik", "nameit": "Pedagogia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pedagogia", "nameen": "Pedagogy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pedagogy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2465832", "instanceofLabel": "discipline scientifique", "gndid": "4044302-4", "wikidata_id": "Q7922"}}, {"start": 444, "end": 452, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12131", "wikipedia_page_id": 409025, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12131", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 567, "end": 575, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12131", "wikipedia_page_id": 409025, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12131", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 1042, "end": 1051, "mention": "Mendicit\u00e0", "href": "/it/articles/016095/2008-11-27/", "dhsid": "016095", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1481, "end": 1500, "mention": "Marginalit\u00e0 sociale", "href": "/it/articles/015987/2011-12-16/", "dhsid": "015987", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 2120, "end": 2139, "mention": "Assistenza pubblica", "href": "/it/articles/025809/2014-05-22/", "dhsid": "025809", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1377339", "itemLabel": "aide sociale", "dhsid": "025809", "namefr": "Aide sociale en Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aide_sociale_en_Suisse", "namede": "Sozialhilfe (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialhilfe_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16605260", "instanceofLabel": "aide sociale", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1377339", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 373, "end": 391, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11042", "wikipedia_page_id": 26507, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11042", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 396, "end": 404, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 530, "end": 539, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1118643", "wikipedia_page_id": 1863138, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1118643", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 664, "end": 672, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12131", "wikipedia_page_id": 409025, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12131", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 726, "end": 735, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12554", "wikipedia_page_id": 2380470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12554", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 763, "end": 778, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1049655", "wikipedia_page_id": 1203042, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1049655", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 820, "end": 840, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q877729", "wikipedia_page_id": 490978, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q877729", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 944, "end": 953, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12554", "wikipedia_page_id": 2380470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12554", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1272, "end": 1286, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3899015", "wikipedia_page_id": 1202475, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3899015", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1540, "end": 1561, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2591557", "wikipedia_page_id": 5511970, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2591557", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1863, "end": 1870, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7017", "wikipedia_page_id": 10110, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7017", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1908, "end": 1921, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17572748", "wikipedia_page_id": 2717071, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17572748", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2120, "end": 2139, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3626660", "wikipedia_page_id": 867355, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3626660", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 112, "end": 120, "mention": "Ospedale", "href": "/it/articles/016579/2012-10-25/", "dhsid": "016579", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q16917", "itemLabel": "h\u00f4pital", "dhsid": "016579", "namefr": "H\u00f4pital", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/H%C3%B4pital", "namede": "Krankenhaus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Krankenhaus", "nameit": "Ospedale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ospedale", "nameen": "Hospital", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hospital", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4032786-3"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16917", "wikipedia_page_title": "Ospedale"}, {"start": 427, "end": 444, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2095", "wikipedia_page_id": 2837922, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2095", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 467, "end": 475, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q597477", "wikipedia_page_id": 1291026, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q597477", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/031950", "dhsid": "031950", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q597477", "itemLabel": "pr\u00e9bende", "dhsid": "031950", "namefr": "Pr\u00e9bende", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A9bende", "namede": "Pfr\u00fcnde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pfr%C3%BCnde", "nameit": "Prebenda", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Prebenda", "nameen": "Prebend", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Prebend", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q597477"}}], [{"start": 618, "end": 656, "mention": "Assicurazione contro l'invalidit\u00e0 (AI)", "href": "/it/articles/016612/2007-01-26/", "dhsid": "016612", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1441972", "itemLabel": "Assurance-invalidit\u00e9", "dhsid": "016612", "namefr": "Assurance-invalidit\u00e9", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assurance-invalidit%C3%A9", "namede": "Invalidenversicherung (Schweiz)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Invalidenversicherung_(Schweiz)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": "4128792-7"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1441972", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 954, "end": 966, "mention": "Pro Infirmis", "href": "/it/articles/016622/2009-06-17/", "dhsid": "016622", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1430997", "itemLabel": "Pro Infirmis", "dhsid": "016622", "namefr": "Pro Infirmis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pro_Infirmis", "namede": "Pro Infirmis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pro_Infirmis", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "2021608-7"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1430997", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 2, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q202398", "wikipedia_page_id": 543600, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q202398", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/013824", "dhsid": "013824", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q202398", "itemLabel": "industrialisation", "dhsid": "013824", "namefr": "Industrialisation", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Industrialisation", "namede": "Industrialisierung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Industrialisierung", "nameit": "Industrializzazione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Industrializzazione", "nameen": "Industrialisation", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Industrialisation", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4026776-3", "wikidata_id": "Q202398"}}, {"start": 130, "end": 140, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12131", "wikipedia_page_id": 409025, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12131", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 174, "end": 189, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q186368", "wikipedia_page_id": 110935, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q186368", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 221, "end": 229, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12131", "wikipedia_page_id": 409025, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12131", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 264, "end": 276, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q170161", "wikipedia_page_id": 94849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170161", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009917", "dhsid": "009917", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q170161", "itemLabel": "corporation", "dhsid": "009917", "namefr": "Corporation sous le royaume de France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Corporation_sous_le_royaume_de_France", "namede": "Zunft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zunft", "nameit": "Corporazioni delle arti e mestieri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corporazioni_delle_arti_e_mestieri", "nameen": "Corporation (feudal Europe)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Corporation_(feudal_Europe)", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4068112-9", "wikidata_id": "Q170161"}}, {"start": 285, "end": 298, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q992253", "wikipedia_page_id": 2300831, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q992253", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 550, "end": 567, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12131", "wikipedia_page_id": 409025, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12131", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 745, "end": 751, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6927", "wikipedia_page_id": 10118, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6927", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 767, "end": 777, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35749", "wikipedia_page_id": 3208, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010082", "dhsid": "010082", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "itemLabel": "parlement", "dhsid": "010082", "namefr": "Parlement", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parlement", "namede": "Parlament", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Parlament", "nameit": "Parlamento", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parlamento", "nameen": "Parliament", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parliament", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4044685-2", "wikidata_id": "Q35749"}}, {"start": 1238, "end": 1246, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12131", "wikipedia_page_id": 409025, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12131", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1326, "end": 1350, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q828812", "wikipedia_page_id": 670972, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/013911", "dhsid": "013911", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q828812", "itemLabel": "formation professionnelle", "dhsid": "013911", "namefr": "Formation professionnelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Formation_professionnelle", "namede": "Berufsausbildung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Berufsausbildung", "nameit": "Formazione professionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Formazione_professionale", "nameen": "Professional development", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Professional_development", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8187769", "instanceofLabel": "activit\u00e9 \u00e9conomique", "gndid": "4069342-9", "wikidata_id": "Q828812"}}], [{"start": 453, "end": 469, "mention": "Istituti sociali", "href": "/it/articles/016582/2010-11-11/", "dhsid": "016582", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 904, "end": 919, "mention": "Scuole speciali", "href": "/it/articles/010411/2011-10-26/", "dhsid": "010411", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 8, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7016", "wikipedia_page_id": 10111, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7016", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 21, "end": 29, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 80, "end": 89, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1118643", "wikipedia_page_id": 1863138, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1118643", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 174, "end": 183, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1118643", "wikipedia_page_id": 1863138, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1118643", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 217, "end": 227, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39825", "wikipedia_page_id": 235934, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39825", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 339, "end": 360, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9174", "wikipedia_page_id": 2578991, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9174", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 377, "end": 384, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 10117, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 528, "end": 534, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 597, "end": 613, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183560", "wikipedia_page_id": 790243, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183560", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 643, "end": 653, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q472664", "wikipedia_page_id": 2367423, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q472664", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 724, "end": 730, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 775, "end": 793, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q511009", "wikipedia_page_id": 2239894, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q511009", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 750, "end": 770, "mention": "Infanzia abbandonata", "href": "/it/articles/016116/2006-12-09/", "dhsid": "016116", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 772, "end": 784, "mention": "Infanticidio", "href": "/it/articles/016117/2007-08-10/", "dhsid": "016117", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q916412", "itemLabel": "infanticide", "dhsid": "016117", "namefr": "Infanticide", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Infanticide", "namede": "Kindst\u00f6tung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kindst%C3%B6tung", "nameit": "Infanticidio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Infanticidio", "nameen": "Infanticide", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Infanticide", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q916412", "wikipedia_page_title": "Infanticidio"}, {"start": 931, "end": 939, "mention": "Eugenica", "href": "/it/articles/017429/2006-03-27/", "dhsid": "017429", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q170480", "itemLabel": "eug\u00e9nisme", "dhsid": "017429", "namefr": "Eug\u00e9nisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Eug%C3%A9nisme", "namede": "Eugenik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Eugenik", "nameit": "Eugenetica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Eugenetica", "nameen": "Eugenics", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Eugenics", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q180592", "instanceofLabel": "philosophie sociale", "gndid": "4015656-4"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170480", "wikipedia_page_title": "Eugenetica"}, {"start": 94, "end": 102, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12131", "wikipedia_page_id": 409025, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12131", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 179, "end": 192, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q133182", "wikipedia_page_id": 126717, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q133182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/030175", "dhsid": "030175", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q133182", "itemLabel": "superstition", "dhsid": "030175", "namefr": "Superstition", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Superstition", "namede": "Aberglaube", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aberglaube", "nameit": "Superstizione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Superstizione", "nameen": "Superstition", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Superstition", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4000096-5", "wikidata_id": "Q133182"}}, {"start": 220, "end": 226, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6927", "wikipedia_page_id": 10118, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6927", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 314, "end": 322, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7049", "wikipedia_page_id": 10132, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7049", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 379, "end": 395, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188462", "wikipedia_page_id": 74845, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188462", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 453, "end": 465, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q841933", "wikipedia_page_id": 238976, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q841933", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 482, "end": 495, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11772", "wikipedia_page_id": 4077896, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11772", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 662, "end": 675, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5308718", "wikipedia_page_id": 732343, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5308718", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 750, "end": 770, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3999792", "wikipedia_page_id": 1582600, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3999792", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 772, "end": 784, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q916412", "wikipedia_page_id": 1086558, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q916412", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/016117", "dhsid": "016117", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q916412", "itemLabel": "infanticide", "dhsid": "016117", "namefr": "Infanticide", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Infanticide", "namede": "Kindst\u00f6tung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kindst%C3%B6tung", "nameit": "Infanticidio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Infanticidio", "nameen": "Infanticide", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Infanticide", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q916412"}}, {"start": 839, "end": 847, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 864, "end": 879, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q324503", "wikipedia_page_id": 693854, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q324503", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 890, "end": 898, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q170480", "wikipedia_page_id": 1879417, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170480", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017429", "dhsid": "017429", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q170480", "itemLabel": "eug\u00e9nisme", "dhsid": "017429", "namefr": "Eug\u00e9nisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Eug%C3%A9nisme", "namede": "Eugenik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Eugenik", "nameit": "Eugenetica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Eugenetica", "nameen": "Eugenics", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Eugenics", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q180592", "instanceofLabel": "philosophie sociale", "gndid": "4015656-4", "wikidata_id": "Q170480"}}, {"start": 902, "end": 918, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q183560", "wikipedia_page_id": 790243, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q183560", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 931, "end": 939, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q170480", "wikipedia_page_id": 1879417, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170480", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017429", "dhsid": "017429", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q170480", "itemLabel": "eug\u00e9nisme", "dhsid": "017429", "namefr": "Eug\u00e9nisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Eug%C3%A9nisme", "namede": "Eugenik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Eugenik", "nameit": "Eugenetica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Eugenetica", "nameen": "Eugenics", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Eugenics", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q180592", "instanceofLabel": "philosophie sociale", "gndid": "4015656-4", "wikidata_id": "Q170480"}}, {"start": 957, "end": 972, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q324503", "wikipedia_page_id": 693854, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q324503", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 994, "end": 998, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 17983, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 1040, "end": 1046, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q46", "wikipedia_page_id": 650233, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q46", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007147", "dhsid": "007147", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q46", "itemLabel": "Europe", "dhsid": "007147", "namefr": "Europe", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Europe", "namede": "Europa", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Europa", "nameit": "Europa", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Europa", "nameen": "Europe", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Europe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2418896", "instanceofLabel": "zone continentale et \u00eeles environnantes", "gndid": "4015701-5", "wikidata_id": "Q46"}}, {"start": 1080, "end": 1101, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1136569", "wikipedia_page_id": 1504015, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1136569", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1109, "end": 1118, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q100159", "wikipedia_page_id": 92524, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q100159", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1334, "end": 1344, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6498453", "wikipedia_page_id": 2009852, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6498453", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1532, "end": 1547, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q169207", "wikipedia_page_id": 830292, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q169207", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1789, "end": 1809, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q370735", "wikipedia_page_id": 536505, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q370735", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.719, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "H. J. Uther, Behinderte in popul\u00e4ren Erz\u00e4hlungen, 1981", "author": ["H. J. Uther"], "tpub": ["Behinderte in popul\u00e4ren Erz\u00e4hlungen"]}, {"text": "W. Fandrey, Kr\u00fcppel, Idioten, Irre: zur Sozialgeschichte behinderter Menschen in Deutschland, 1990", "author": ["W. Fandrey"], "tpub": ["Kr\u00fcppel, Idioten, Irre: zur Sozialgeschichte behinderter Menschen in Deutschland"]}, {"text": "C. Wolfisberg, Behinderte im Sp\u00e4tmittelalter, mem. lic. Zurigo, 1995", "author": ["C. Wolfisberg"], "tpub": ["Behinderte im Sp\u00e4tmittelalter"]}, {"text": "C. Wolfisberg, Heilp\u00e4dagogik und Eugenik. Zur Geschichte der Heilp\u00e4dagogik in der deutschsprachigen Schweiz (1800-1950), 2002", "author": ["C. Wolfisberg"], "tpub": ["Heilp\u00e4dagogik und Eugenik. Zur Geschichte der Heilp\u00e4dagogik in der deutschsprachigen Schweiz (1800-1950)"]}, {"text": "Traverse, 2006, n. 3", "tpub": ["Traverse"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Disabili"], ["p", "Il concetto di \"disabili\" per indicare le persone con minorazioni fisiche, sensoriali, mentali o psichiche si \u00e8 affermato solo nella seconda met\u00e0 del XX sec., sotto l'influsso della pedagogia differenziale, da un lato, e delle misure di politica sociale in favore di questo gruppo di persone, dall'altro. Tale concetto, tuttavia, non fa che sottolineare il deficit di una persona e rivela nella societ\u00e0 una tendenza a uniformare i vari tipi di handicap, tendenza che non trova riscontro nella realt\u00e0 storica. Sarebbe pi\u00f9 adeguato, infatti, parlare di \"persone con un handicap\"."], ["p", "Nell'antichit\u00e0 i disabili erano definiti o in base al tipo di minorazione, con concetti a volte spregiativi (storpi, pazzi), o secondo criteri pi\u00f9 generici (poveri, malati, bisognosi). Le divinit\u00e0 con un occhio solo o impedite nel camminare della mitologia germ., greca e romana provano che in queste civilt\u00e0 le minorazioni venivano tematizzate diversamente, a seconda del contesto culturale. In Svizzera \u00e8 possibile delineare una storia dei disabili solo dalla fine del ME. Scrittori senza un braccio, musicisti ciechi o pittori sordomuti, i disabili hanno sempre stupito l'ambiente circostante per le capacit\u00e0 che possedevano nonostante o proprio grazie al loro handicap. La suddivisione del lavoro, gi\u00e0 diffusa nelle citt\u00e0 medievali, permetteva soprattutto ai disabili motori di guadagnarsi da vivere con determinati mestieri artigianali. La maggior parte dei disabili, tuttavia, faceva affidamento sul sostegno della comunit\u00e0. Il principio medievale dell'assistenza agli indigenti assegnava un posto nella societ\u00e0 ai disabili mendicanti (Mendicit\u00e0), in quanto oggetto della caritas. Nelle citt\u00e0 essi potevano anche guadagnarsi entrate sufficienti per vivere, se erano cittadini o almeno residenti e se la causa della loro minorazione non era disonorevole (per esempio pene corporali che prevedevano la mutilazione, in uso soprattutto nel tardo ME). Molti disabili, tuttavia, ridotti a vagare in cerca di elemosine, erano costretti a un'esistenza priva di diritti e di dignit\u00e0 (Marginalit\u00e0 sociale). Cos\u00ec tiravano avanti esibendosi come fenomeni da baraccone nelle fiere o come buffoni di corte, mettendo in mostra le proprie menomazioni davanti alle chiese per suscitare piet\u00e0 o ricorrendo a ogni sorta di espedienti. Mentre nel ME i disabili avevano un diritto all'assistenza garantito dalle autorit\u00e0, che poteva essere rivendicato con apposite lettere, nel XVI sec. le autorit\u00e0 cercarono di proibire l'accattonaggio. I tentativi di bandire dalle strade anche i mendicanti disabili, esortandoli a lavorare, accogliendoli negli ospedali o indirizzandoli verso la carente assistenza offerta dai loro com. di origine (Assistenza pubblica), ebbero scarso successo: mendicare restava per molti disabili l'unica possibilit\u00e0 di sopravvivenza."], ["p", "La cura dei disabili spettava innanzitutto ai parenti, che dovevano assumersi le spese, se li sistemavano in un Ospedale pagando un vitalizio. Se i parenti non erano in grado di assolvere tale compito, gi\u00e0 nel ME valeva la norma secondo cui i bisognosi dovevano essere assistiti dai com. di origine. Le prestazioni erano di vario tipo, ma per lo pi\u00f9 si limitavano a offerte in denaro occasionali, alla distribuzione di pasti e generi alimentari o alla concessione di prebende ospedaliere. Le citt\u00e0 e le comunit\u00e0 di villaggio cercavano di aiutare solo i disabili del luogo. I mendicanti forestieri venivano cacciati anche se disabili."], ["p", "L'industrializzazione, con il lavoro minorile, le cattive condizioni lavorative o gli incidenti in fabbrica, caus\u00f2 nuove forme di disabilit\u00e0. Nello stesso tempo l'idea di un aiuto reciproco in caso di invalidit\u00e0 dovuta a handicap - idea nata gi\u00e0 all'interno delle corporazioni e delle confraternite nel ME - divenne determinante per la creazione di casse malati, casse d'invalidit\u00e0 e casse di soccorso in caso di morte. Queste sorsero nelle fabbriche, all'interno delle categorie professionali o in singoli quartieri per sostenere finanziariamente i soggetti disabili, a volte vita natural durante. La richiesta di un'Assicurazione contro l'invalidit\u00e0 (AI) da affiancare all'assicurazione vecchiaia e superstiti (AVS) fu espressa all'inizio del XX sec. e discussa in parlamento con esito negativo nel 1919. Nello stesso anno diversi gruppi e soc. attivi nell'assistenza ai disabili fondarono una sorta di federazione centrale, l'Ass. sviz. per anormali (Pro Infirmis dal 1935). Fino all'introduzione dell'Assicurazione fed. contro l'invalidit\u00e0 (1960), la Pro Infirmis ha prestato soprattutto aiuti finanziari, in parte anche con fondi fed. La AI cerca di attutire le conseguenze finanziarie di una abilit\u00e0 al lavoro ridotta a causa di un handicap, fornendo una pensione o inserendo i disabili nel mondo del lavoro grazie alla formazione professionale o alla riqualificazione."], ["p", "Gi\u00e0 nel XVII sec. in Svizzera nacque l'idea di sostenere in maniera specifica i sordomuti. Tale idea fu messa in pratica, per\u00f2, solo nel 1777 con la creazione di un ist. per sordomuti a Schlieren. Intorno al 1800 dai censimenti cant. emerse l'esigenza di un'istruzione specifica per i disabili sensoriali. Grazie a iniziative private e di ispirazione religiosa, all'inizio del XIX sec. sorsero ulteriori istituzioni per il sostegno ai bambini disabili (Istituti sociali). Agli ist. per disabili sensoriali (scuola per ciechi di Zurigo del 1809) ne seguirono altri, nel corso del sec., per bambini disabili mentali (ist. per bambini affetti da cretinismo a Interlaken, 1840) e in seguito anche fisici (Casa Mathilde Escher a Zurigo, 1864). I disabili erano esclusi dal comune obbligo scolastico e si avvalevano del sostegno privato. Solo il finanziamento della AI permise la creazione di un'ampia rete di Scuole speciali per disabili, che il recente dibattito sull'integrazione sta rimettendo in discussione."], ["p", "La storia dei disabili \u00e8 per lo pi\u00f9 la storia della loro emarginazione. Nel ME alcuni tipi di handicap venivano ricollegati all'azione di forze diaboliche o ultraterrene. E certe superstizioni si sono conservate fino al XX sec. La derisione dei disabili \u00e8 un fenomeno antichissimo, che pu\u00f2 esser fatto risalire al XIII sec. I disabili erano discriminati esplicitamente anche dal diritto canonico che li escludeva dalla carriera ecclesiastica. La teoria fisiognomica originaria dell'antica Grecia, che stabilisce una relazione fra l'aspetto esteriore e le qualit\u00e0 morali di una persona, influ\u00ec in misura considerevole sulla condizione dei disabili. Nel ME e nell'epoca moderna si trovano riferimenti all'abbandono o all'uccisione di neonati minorati (Infanzia abbandonata, Infanticidio). Sotto l'influsso della teoria della razza, anche in Svizzera furono eseguite sterilizzazioni di natura eugenica su disabili mentali e psichici (Eugenica): la legge sulla sterilizzazione promulgata nel cant. Vaud nel 1928 fu la prima di questo genere in Europa. Anche oggi la discussione sulla diagnostica prenatale e sull'eutanasia mette in questione il diritto alla vita delle persone disabili dalla nascita. Il fatto nuovo, per\u00f2, \u00e8 che i disabili ora intervengono nel dibattito e si difendono. Organizzati in ass., soc., fondazioni, comunit\u00e0 di auto-aiuto e di lavoro, essi rivendicano il diritto a una pensione AI che garantisca loro la sopravvivenza e a una vita autodeterminata anche fuori dagli ist., e si difendono dalle diverse forme di discriminazione. La nuova Costituzione fed. ha dato seguito a una parte di queste richieste sancendo il divieto di discriminare persone con menomazioni fisiche, mentali o psichiche (art. 8 cpv. 2 e 4). All'abbattimento degli ostacoli e alla promozione dell'integrazione sociale dei disabili contribuiscono anche i laboratori di formazione, integrazione, occupazione e i laboratori protetti, l'impegno per un'edilizia adatta alle loro esigenze e l'attivit\u00e0 sportiva dei disabili che in alcuni casi suscita grande interesse."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/016599/2006-12-01"}