{"search_result_name": "Pro Senectute", "language": "it", "id": "016631", "version": "2012-01-12", "_text": "Pro Senectute\n\nSotto il patronato della Soc. sviz. di utilit\u00e0 pubblica, nel 1917 un gruppo di uomini impegnati socialmente istitu\u00ec la fondazione sviz. per la vecchiaia come Opera caritativa privata. Scopo della fondazione era l'aiuto agli anziani ricoverati negli asili. Fra il 1918 e il 1929 nacquero comitati regionali in tutti i cant. Il segretariato centrale si trovava dapprima a Winterthur e fu poi trasferito a Zurigo (1920). L'assemblea della fondazione fu sempre presieduta da un membro o ex membro del Consiglio fed.: Giuseppe Motta (1918-40), Philipp Etter (fino al 1966) e Hans Peter Tschudi (fino al 1992), in seguito sempre il rispettivo direttore del Dip. fed. degli interni in carica. Dalla sua fondazione Pro Senectute \u00e8 finanziata tramite sovvenzioni fed., donazioni e legati. Dagli inizi ebbe per obiettivo principale la creazione di un'assicurazione per la vecchiaia. Anche dopo l'introduzione dell'Assicurazione vecchiaia e superstiti la fondazione impieg\u00f2 le proprie risorse per alleviare le situazioni sociali difficili, ampliando nel contempo i suoi servizi. Nel 1978 prese il nome di Pro Senectute/Per la vecchiaia. Nel 1981 l'ente caritativo concentr\u00f2 i suoi sforzi sullo sviluppo dell'autostima negli anziani, sul mantenimento delle loro capacit\u00e0 fisiche e intellettuali e sull'integrazione sociale. Dal 1980 la fondazione ha intensificato la produzione di pubblicazioni specializzate destinate alle autorit\u00e0 e al grande pubblico.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Societ\u00e0, popolazione, stili di vita / Ciclo della vita / Assicurazioni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.043600.044300."}, {"tag": "Societ\u00e0, popolazione, stili di vita / Associazioni e solidariet\u00e0 / Utilit\u00e0 pubblica", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.049800.050600."}, {"tag": "Economia / Gruppi di interesse / Associazioni di categoria", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.062400.063300."}], "title": "Pro Senectute", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nUrsula Tschirren\nTraduzione:\nBetty Rossi-H\u00e4ner"], "text_links": [[], [{"start": 158, "end": 174, "mention": "Opera caritativa", "href": "/it/articles/016618/2012-12-07/", "dhsid": "016618", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 904, "end": 940, "mention": "Assicurazione vecchiaia e superstiti", "href": "/it/articles/016611/2007-04-13/", "dhsid": "016611", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q438864", "itemLabel": "Assurance-vieillesse et survivants", "dhsid": "016611", "namefr": "Assurance-vieillesse et survivants", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Assurance-vieillesse_et_survivants", "namede": "Alters- und Hinterlassenenversicherung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alters-_und_Hinterlassenenversicherung", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43183", "instanceofLabel": "assurance", "gndid": "4206726-1"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q438864", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 39, "end": 55, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q166332", "wikipedia_page_id": 227171, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q166332", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.736, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 370, "end": 380, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9125", "wikipedia_page_id": 153183, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.736, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000157", "dhsid": "000157", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q9125", "itemLabel": "Winterthour", "dhsid": "000157", "namefr": "Winterthour", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Winterthour", "namede": "Winterthur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameit": "Winterthur", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "nameen": "Winterthur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Winterthur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4066337-1", "wikidata_id": "Q9125"}}, {"start": 403, "end": 409, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.736, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 513, "end": 527, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q559892", "wikipedia_page_id": 309818, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q559892", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.736, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003524", "dhsid": "003524", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q559892", "itemLabel": "Giuseppe Motta", "dhsid": "003524", "namefr": "Giuseppe Motta", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Giuseppe_Motta", "namede": "Giuseppe Motta", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Giuseppe_Motta", "nameit": "Giuseppe Motta", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Giuseppe_Motta", "nameen": "Giuseppe Motta", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Giuseppe_Motta", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "116941839", "wikidata_id": "Q559892"}}, {"start": 539, "end": 552, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q532343", "wikipedia_page_id": 5701457, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q532343", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.736, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/004642", "dhsid": "004642", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q532343", "itemLabel": "Philipp Etter", "dhsid": "004642", "namefr": "Philipp Etter", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Philipp_Etter", "namede": "Philipp Etter", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Philipp_Etter", "nameit": "Philipp Etter", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Philipp_Etter", "nameen": "Philipp Etter", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Philipp_Etter", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118531298", "wikidata_id": "Q532343"}}, {"start": 1197, "end": 1206, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10981881", "wikipedia_page_id": 274777, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10981881", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.736, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1290, "end": 1310, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q370735", "wikipedia_page_id": 536505, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q370735", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "integrazione sociale", "confidence_score": 0.736, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Cronistoria di Pro Senectute, 2007", "tpub": ["Cronistoria di Pro Senectute"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Pro Senectute"], ["p", "Sotto il patronato della Soc. sviz. di utilit\u00e0 pubblica, nel 1917 un gruppo di uomini impegnati socialmente istitu\u00ec la fondazione sviz. per la vecchiaia come Opera caritativa privata. Scopo della fondazione era l'aiuto agli anziani ricoverati negli asili. Fra il 1918 e il 1929 nacquero comitati regionali in tutti i cant. Il segretariato centrale si trovava dapprima a Winterthur e fu poi trasferito a Zurigo (1920). L'assemblea della fondazione fu sempre presieduta da un membro o ex membro del Consiglio fed.: Giuseppe Motta (1918-40), Philipp Etter (fino al 1966) e Hans Peter Tschudi (fino al 1992), in seguito sempre il rispettivo direttore del Dip. fed. degli interni in carica. Dalla sua fondazione Pro Senectute \u00e8 finanziata tramite sovvenzioni fed., donazioni e legati. Dagli inizi ebbe per obiettivo principale la creazione di un'assicurazione per la vecchiaia. Anche dopo l'introduzione dell'Assicurazione vecchiaia e superstiti la fondazione impieg\u00f2 le proprie risorse per alleviare le situazioni sociali difficili, ampliando nel contempo i suoi servizi. Nel 1978 prese il nome di Pro Senectute/Per la vecchiaia. Nel 1981 l'ente caritativo concentr\u00f2 i suoi sforzi sullo sviluppo dell'autostima negli anziani, sul mantenimento delle loro capacit\u00e0 fisiche e intellettuali e sull'integrazione sociale. Dal 1980 la fondazione ha intensificato la produzione di pubblicazioni specializzate destinate alle autorit\u00e0 e al grande pubblico."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2111462", "itemLabel": "Pro Senectute", "dhsid": "016631", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Pro Senectute", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pro_Senectute", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": "1083708-5"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2111462", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/016631/2012-01-12"}