{"search_result_name": "Isenschmid, Hans", "language": "it", "id": "016742", "version": "2007-01-29", "_text": "Hans Isenschmid\n\n1535 o 1536 o 1539. Figlio di Hans. Coniugato. Fu membro del Gran Consiglio bernese (1494), balivo di Trachselwald (1507), Grossweibel (1514), sovrintendente all'ospedale e membro del Piccolo Consiglio (1518) e alfiere (1520 e 1528). Nel 1521 fu inviato dei Conf. alla corte di Francesco I, re di Francia. Nel 1529 fu comandante degli alfieri nella prima guerra di Kappel. Nel 1531 venne sollevato da tutti gli incarichi perch\u00e9, sebbene sostenitore della Riforma, non prendeva parte alla predica e alla cena, e non aveva dato seguito a una prima ammonizione inflittagli a questo proposito dallo scoltetto e dal Consiglio bernesi.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Consiglieri", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Militare", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121700."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Balivi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Politica estera / Inviati della Confederazione", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122900.123200."}], "title": "Hans Isenschmid", "given_name": "Hans", "family_name": "Isenschmid", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nAnnelies H\u00fcssy\nTraduzione:\nDavide Dosi"], "text_links": [[], [{"start": 92, "end": 98, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 645489, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "scoltetto", "confidence_score": 0.8374, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 102, "end": 114, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q661104", "wikipedia_page_id": 157130, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q661104", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "scoltetto", "confidence_score": 0.8374, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 211, "end": 218, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14595679", "wikipedia_page_id": 3008435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14595679", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "scoltetto", "confidence_score": 0.8374, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 278, "end": 304, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q129857", "wikipedia_page_id": 116593, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q129857", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "scoltetto", "confidence_score": 0.8374, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/029215", "dhsid": "029215", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q129857", "itemLabel": "Fran\u00e7ois Ier", "dhsid": "029215", "namefr": "Fran\u00e7ois Ier (roi de France)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Ier_(roi_de_France)", "namede": "Franz I. (Frankreich)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Franz_I._(Frankreich)", "nameit": "Francesco I di Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francesco_I_di_Francia", "nameen": "Francis I of France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Francis_I_of_France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118534947", "wikidata_id": "Q129857"}}, {"start": 595, "end": 604, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690928", "wikipedia_page_id": 939525, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "scoltetto", "confidence_score": 0.8374, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010244", "dhsid": "010244", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "itemLabel": "\u00e9cout\u00e8te", "dhsid": "010244", "namefr": "\u00c9cout\u00e8te", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cout%C3%A8te", "namede": "Schulthei\u00df", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "nameit": "Scoltetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scoltetto", "nameen": "Schulthei\u00df", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "4180209-3", "wikidata_id": "Q690928"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "J. R. Gruner, Genealogien der burgerlichen regimentsf\u00e4higen Geschlechter der Stadt Bern, ms., s.d. (presso BBB)", "author": ["J. R. Gruner"], "tpub": ["Genealogien der burgerlichen regimentsf\u00e4higen Geschlechter der Stadt Bern"]}, {"text": "G. von Werdt, Bernische Genealogien, 2, ms., 1850, 131 (presso BBB)", "author": ["G. von Werdt"], "tpub": ["Bernische Genealogien"]}]}, "metagrid_id": "16742", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u271d\ufe0e 1535 o 1536 o 1539", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Hans Isenschmid"], ["p", "1535 o 1536 o 1539. Figlio di Hans. Coniugato. Fu membro del Gran Consiglio bernese (1494), balivo di Trachselwald (1507), Grossweibel (1514), sovrintendente all'ospedale e membro del Piccolo Consiglio (1518) e alfiere (1520 e 1528). Nel 1521 fu inviato dei Conf. alla corte di Francesco I, re di Francia. Nel 1529 fu comandante degli alfieri nella prima guerra di Kappel. Nel 1531 venne sollevato da tutti gli incarichi perch\u00e9, sebbene sostenitore della Riforma, non prendeva parte alla predica e alla cena, e non aveva dato seguito a una prima ammonizione inflittagli a questo proposito dallo scoltetto e dal Consiglio bernesi."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96318287", "itemLabel": "Hans Isenschmid", "dhsid": "016742", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96318287", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/016742/2007-01-29"}