{"search_result_name": "Enderlin von Montzwick, Th\u00fcring", "language": "it", "id": "016817", "version": "2011-12-21", "_text": "Th\u00fcring Enderlin von Montzwick\n\n1604, 1653, rif., di Maienfeld, Gr\u00fcsch e K\u00fcblis. Figlio di Th\u00fcring, podest\u00e0. \u200b1) Catharina Sprecher von Bernegg (+ 1639), figlia di Andreas, commissario, di Luzein; 2) Margaretha Catharina von Tschudi, figlia di Lorenz, capitano. Tenente colonnello al servizio della Francia, partecip\u00f2 alle campagne per la riconquista della Valtellina. Fu podest\u00e0 di Teglio dal 1639 al 1641 e governatore della Valtellina dal 1649 al 1651. Sostenne l'accusa contro i privilegi di Davos nella Lega delle Dieci Giurisdizioni e, dopo la sentenza arbitrale di Johann Heinrich Waser, divenne il primo capo della Lega non originario di Davos (1644). Nel 1642 costru\u00ec il \"piccolo castello\" di K\u00fcblis.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Paesi alleati / Magistrati supremi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122300."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Paesi alleati / Militare", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122600."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Paesi alleati / Servizio mercenario", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122700."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Paesi alleati / Elite locali", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122800."}], "title": "Th\u00fcring Enderlin von Montzwick", "given_name": "Th\u00fcring", "family_name": "Enderlin von Montzwick", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nJ\u00fcrg Simonett\nTraduzione:\nValerio Ferloni"], "text_links": [[], [{"start": 12, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "K\u00fcblis", "confidence_score": 0.8102, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 21, "end": 30, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64178", "wikipedia_page_id": 91296, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64178", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "K\u00fcblis", "confidence_score": 0.8102, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001606", "dhsid": "001606", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64178", "itemLabel": "Maienfeld", "dhsid": "001606", "namefr": "Maienfeld", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Maienfeld", "namede": "Maienfeld", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Maienfeld", "nameit": "Maienfeld", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Maienfeld", "nameen": "Maienfeld", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Maienfeld", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4037087-2", "wikidata_id": "Q64178"}}, {"start": 32, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64635", "wikipedia_page_id": 92140, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64635", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "K\u00fcblis", "confidence_score": 0.8102, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001608", "dhsid": "001608", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64635", "itemLabel": "Gr\u00fcsch", "dhsid": "001608", "namefr": "Gr\u00fcsch", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCsch", "namede": "Gr\u00fcsch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCsch", "nameit": "Gr\u00fcsch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCsch", "nameen": "Gr\u00fcsch", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCsch", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4522143-1", "wikidata_id": "Q64635"}}, {"start": 41, "end": 47, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64639", "wikipedia_page_id": 92170, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64639", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "K\u00fcblis", "confidence_score": 0.8102, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001577", "dhsid": "001577", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64639", "itemLabel": "K\u00fcblis", "dhsid": "001577", "namefr": "K\u00fcblis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCblis", "namede": "K\u00fcblis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCblis", "nameit": "K\u00fcblis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCblis", "nameen": "K\u00fcblis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCblis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q64639"}}, {"start": 68, "end": 75, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q694019", "wikipedia_page_id": 5967419, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q694019", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "K\u00fcblis", "confidence_score": 0.8102, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/028691", "dhsid": "028691", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q694019", "itemLabel": "podestat", "dhsid": "028691", "namefr": "Podestat", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Podestat", "namede": "Podest\u00e0", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Podest%C3%A0", "nameit": "Podest\u00e0 (medioevo)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Podest%C3%A0_(medioevo)", "nameen": "Podest\u00e0", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Podest%C3%A0", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "", "wikidata_id": "Q694019"}}, {"start": 157, "end": 163, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65296", "wikipedia_page_id": 92150, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65296", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "K\u00fcblis", "confidence_score": 0.8102, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001579", "dhsid": "001579", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65296", "itemLabel": "Luzein", "dhsid": "001579", "namefr": "Luzein", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Luzein", "namede": "Luzein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzein", "nameit": "Luzein", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Luzein", "nameen": "Luzein", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Luzein", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4568224-0", "wikidata_id": "Q65296"}}, {"start": 193, "end": 200, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123016", "wikipedia_page_id": 1425821, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123016", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "K\u00fcblis", "confidence_score": 0.8102, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/014903", "dhsid": "014903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123016", "itemLabel": "Johann Jakob von Tschudi", "dhsid": "014903", "namefr": "Johann Jakob von Tschudi", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_von_Tschudi", "namede": "Johann Jakob von Tschudi", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_von_Tschudi", "nameit": "Johann Jakob Tschudi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_Tschudi", "nameen": "Johann Jakob von Tschudi", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Johann_Jakob_von_Tschudi", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119315130", "wikidata_id": "Q123016"}}, {"start": 220, "end": 228, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19100", "wikipedia_page_id": 3308623, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19100", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "K\u00fcblis", "confidence_score": 0.8102, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 230, "end": 248, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q493898", "wikipedia_page_id": 220743, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q493898", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "K\u00fcblis", "confidence_score": 0.8102, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 267, "end": 274, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 2563338, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "K\u00fcblis", "confidence_score": 0.8102, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 325, "end": 335, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q685105", "wikipedia_page_id": 127907, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q685105", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "K\u00fcblis", "confidence_score": 0.8102, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007135", "dhsid": "007135", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q685105", "itemLabel": "Valteline", "dhsid": "007135", "namefr": "Valteline", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Valteline", "namede": "Veltlin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Veltlin", "nameit": "Valtellina", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Valtellina", "nameen": "Valtellina", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valtellina", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q39816", "instanceofLabel": "vall\u00e9e", "gndid": "", "wikidata_id": "Q685105"}}, {"start": 340, "end": 347, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q694019", "wikipedia_page_id": 5967419, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q694019", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "K\u00fcblis", "confidence_score": 0.8102, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/028691", "dhsid": "028691", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q694019", "itemLabel": "podestat", "dhsid": "028691", "namefr": "Podestat", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Podestat", "namede": "Podest\u00e0", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Podest%C3%A0", "nameit": "Podest\u00e0 (medioevo)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Podest%C3%A0_(medioevo)", "nameen": "Podest\u00e0", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Podest%C3%A0", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "", "wikidata_id": "Q694019"}}, {"start": 351, "end": 357, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39794", "wikipedia_page_id": 20692, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39794", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "K\u00fcblis", "confidence_score": 0.8102, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/015344", "dhsid": "015344", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39794", "itemLabel": "Teglio", "dhsid": "015344", "namefr": "Teglio", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Teglio", "namede": "Teglio", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Teglio", "nameit": "Teglio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Teglio", "nameen": "Teglio", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Teglio", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q747074", "instanceofLabel": "commune d'Italie", "gndid": "4446362-5", "wikidata_id": "Q39794"}}, {"start": 395, "end": 405, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q685105", "wikipedia_page_id": 127907, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q685105", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "K\u00fcblis", "confidence_score": 0.8102, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007135", "dhsid": "007135", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q685105", "itemLabel": "Valteline", "dhsid": "007135", "namefr": "Valteline", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Valteline", "namede": "Veltlin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Veltlin", "nameit": "Valtellina", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Valtellina", "nameen": "Valtellina", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valtellina", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q39816", "instanceofLabel": "vall\u00e9e", "gndid": "", "wikidata_id": "Q685105"}}, {"start": 464, "end": 469, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68097", "wikipedia_page_id": 1599351, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68097", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "K\u00fcblis", "confidence_score": 0.8102, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001571", "dhsid": "001571", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68097", "itemLabel": "Davos", "dhsid": "001571", "namefr": "Davos", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Davos", "namede": "Davos", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Davos", "nameit": "Davos", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Davos", "nameen": "Davos", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Davos", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4011220-2", "wikidata_id": "Q68097"}}, {"start": 476, "end": 506, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3240467", "wikipedia_page_id": 322136, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3240467", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "K\u00fcblis", "confidence_score": 0.8102, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017163", "dhsid": "017163", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3240467", "itemLabel": "Ligue des Dix-Juridictions", "dhsid": "017163", "namefr": "Ligue des Dix-Juridictions", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ligue_des_Dix-Juridictions", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Lega delle Dieci Giurisdizioni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lega_delle_Dieci_Giurisdizioni", "nameen": "League of the Ten Jurisdictions", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/League_of_the_Ten_Jurisdictions", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q170156", "instanceofLabel": "conf\u00e9d\u00e9ration", "gndid": "", "wikidata_id": "Q3240467"}}, {"start": 540, "end": 555, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q515784", "wikipedia_page_id": 3567549, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q515784", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "K\u00fcblis", "confidence_score": 0.8102, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 614, "end": 619, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68097", "wikipedia_page_id": 1599351, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68097", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "K\u00fcblis", "confidence_score": 0.8102, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001571", "dhsid": "001571", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68097", "itemLabel": "Davos", "dhsid": "001571", "namefr": "Davos", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Davos", "namede": "Davos", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Davos", "nameit": "Davos", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Davos", "nameen": "Davos", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Davos", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4011220-2", "wikidata_id": "Q68097"}}, {"start": 670, "end": 676, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64639", "wikipedia_page_id": 92170, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64639", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "K\u00fcblis", "confidence_score": 0.8102, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001577", "dhsid": "001577", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64639", "itemLabel": "K\u00fcblis", "dhsid": "001577", "namefr": "K\u00fcblis", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCblis", "namede": "K\u00fcblis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCblis", "nameit": "K\u00fcblis", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCblis", "nameen": "K\u00fcblis", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCblis", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q64639"}}]], "sources": {}, "metagrid_id": "16817", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "e-LIR", "url": "http://e-lir.ch/index.php?id=896"}, {"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1074070445"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/316768183"}], "bref": [{"title": "Variante/i", "text": "Th\u00fcring Enderlin"}, {"title": "Appartenenza familiare", "text": "Enderlin", "link": ["/articles/021906/2004-08-16/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 1604\n   \u271d\ufe0e 1653", "birth_date": "", "death_date": ""}], "birth_date": "", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Th\u00fcring Enderlin von Montzwick"], ["p", "1604, 1653, rif., di Maienfeld, Gr\u00fcsch e K\u00fcblis. Figlio di Th\u00fcring, podest\u00e0. \u200b1) Catharina Sprecher von Bernegg (+ 1639), figlia di Andreas, commissario, di Luzein; 2) Margaretha Catharina von Tschudi, figlia di Lorenz, capitano. Tenente colonnello al servizio della Francia, partecip\u00f2 alle campagne per la riconquista della Valtellina. Fu podest\u00e0 di Teglio dal 1639 al 1641 e governatore della Valtellina dal 1649 al 1651. Sostenne l'accusa contro i privilegi di Davos nella Lega delle Dieci Giurisdizioni e, dopo la sentenza arbitrale di Johann Heinrich Waser, divenne il primo capo della Lega non originario di Davos (1644). Nel 1642 costru\u00ec il \"piccolo castello\" di K\u00fcblis."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/016817/2011-12-21"}