{"search_result_name": "Planta, Conradin (Wildenberg)", "language": "it", "id": "016909", "version": "2010-02-04", "_text": "ConradinPlanta Wildenberg\n\nca. 1619, 22.2.1687 Coira, catt. Figlio di Bartholom\u00e4us, detentore del pegno di Rh\u00e4z\u00fcns, e di Catharina Menhardt. \u200bMartha Schmid von Gr\u00fcneck. Fu commissario a Chiavenna (1645-47), pres. della Lega Grigia (1653 e 1656) e podest\u00e0 a Traona (1657-59 e 1663-65). Il vescovo di Coira Johann Flugi von Aspermont gli confer\u00ec, dopo la rinuncia di Rudolf von Marmels, la carica di maresciallo ereditario (1652). Nel 1662 il vescovo Ulrich de Mont conferm\u00f2 tale feudo ereditario a P. e ai suoi discendenti maschili, purch\u00e9 rimanessero di fede catt.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Conradin Planta Wildenberg", "given_name": "Conradin", "family_name": "Planta", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nHansj\u00fcrg Gredig\nTraduzione:\nCarlo Negretti"], "text_links": [[{"start": 15, "end": 25, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q503965", "wikipedia_page_id": 1260932, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q503965", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wildenberg", "confidence_score": 0.3854, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 20, "end": 25, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69007", "wikipedia_page_id": 90530, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wildenberg", "confidence_score": 0.3854, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001581", "dhsid": "001581", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69007", "itemLabel": "Coire", "dhsid": "001581", "namefr": "Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coire", "namede": "Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chur", "nameit": "Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Coira", "nameen": "Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4010189-7", "wikidata_id": "Q69007"}}, {"start": 80, "end": 87, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66030", "wikipedia_page_id": 85517, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66030", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wildenberg", "confidence_score": 0.3854, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001515", "dhsid": "001515", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66030", "itemLabel": "Rh\u00e4z\u00fcns", "dhsid": "001515", "namefr": "Rh\u00e4z\u00fcns", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rh%C3%A4z%C3%BCns", "namede": "Rh\u00e4z\u00fcns", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rh%C3%A4z%C3%BCns", "nameit": "Rh\u00e4z\u00fcns", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rh%C3%A4z%C3%BCns", "nameen": "Rh\u00e4z\u00fcns", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rh%C3%A4z%C3%BCns", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4116977-3", "wikidata_id": "Q66030"}}, {"start": 159, "end": 168, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40131", "wikipedia_page_id": 1936799, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40131", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wildenberg", "confidence_score": 0.3854, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007043", "dhsid": "007043", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q40131", "itemLabel": "Chiavenna", "dhsid": "007043", "namefr": "Chiavenna", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Chiavenna", "namede": "Chiavenna", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Chiavenna", "nameit": "Chiavenna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Chiavenna", "nameen": "Chiavenna", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Chiavenna", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q747074", "instanceofLabel": "commune d'Italie", "gndid": "", "wikidata_id": "Q40131"}}, {"start": 192, "end": 203, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2737921", "wikipedia_page_id": 317625, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2737921", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wildenberg", "confidence_score": 0.3854, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017158", "dhsid": "017158", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2737921", "itemLabel": "Ligue grise", "dhsid": "017158", "namefr": "Ligue grise", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ligue_grise", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Lega Grigia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lega_Grigia", "nameen": "Grey League", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grey_League", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q170156", "instanceofLabel": "conf\u00e9d\u00e9ration", "gndid": "", "wikidata_id": "Q2737921"}}, {"start": 220, "end": 227, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q694019", "wikipedia_page_id": 5967419, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q694019", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wildenberg", "confidence_score": 0.3854, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/028691", "dhsid": "028691", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q694019", "itemLabel": "podestat", "dhsid": "028691", "namefr": "Podestat", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Podestat", "namede": "Podest\u00e0", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Podest%C3%A0", "nameit": "Podest\u00e0 (medioevo)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Podest%C3%A0_(medioevo)", "nameen": "Podest\u00e0", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Podest%C3%A0", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "", "wikidata_id": "Q694019"}}, {"start": 230, "end": 236, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39447", "wikipedia_page_id": 1411561, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39447", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wildenberg", "confidence_score": 0.3854, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007091", "dhsid": "007091", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39447", "itemLabel": "Traona", "dhsid": "007091", "namefr": "Traona", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Traona", "namede": "Traona", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Traona", "nameit": "Traona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Traona", "nameen": "Traona", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Traona", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q747074", "instanceofLabel": "commune d'Italie", "gndid": "", "wikidata_id": "Q39447"}}, {"start": 261, "end": 277, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q681120", "wikipedia_page_id": 313179, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q681120", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wildenberg", "confidence_score": 0.3854, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011403", "dhsid": "011403", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q681120", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Coire", "dhsid": "011403", "namefr": "Dioc\u00e8se de Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Coire", "namede": "Bistum Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Chur", "nameit": "Diocesi di Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Coira", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1086403401", "wikidata_id": "Q681120"}}, {"start": 295, "end": 304, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q736624", "wikipedia_page_id": 6654633, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q736624", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wildenberg", "confidence_score": 0.3854, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 371, "end": 382, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q111837", "wikipedia_page_id": 55769, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q111837", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wildenberg", "confidence_score": 0.3854, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 414, "end": 421, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 757267, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wildenberg", "confidence_score": 0.3854, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 451, "end": 456, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188063", "wikipedia_page_id": 1562485, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188063", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Wildenberg", "confidence_score": 0.3854, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "E. Poeschel, \u00abDie Grabdenkm\u00e4ler in der Kathedrale zu Chur\u00bb, in JHGG, 75, 1945, 62 sg.", "author": ["E. Poeschel"], "tpub": ["Die Grabdenkm\u00e4ler in der Kathedrale zu Chur", "JHGG"]}, {"text": "H. Schneider, W. Meyer, Burgen der Schweiz, 3, 1983, 76", "author": ["H. Schneider, W. Meyer"], "tpub": ["Burgen der Schweiz"]}]}, "metagrid_id": "16909", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "e-LIR", "url": "http://e-lir.ch/index.php?id=1820"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e ca. 1619\n   \u271d\ufe0e 22.2.1687\n1687-02-22", "birth_date": "", "death_date": "1687-02-22"}], "birth_date": "", "death_date": "1687-02-22", "text_blocks": [["h1", "ConradinPlanta Wildenberg"], ["p", "ca. 1619, 22.2.1687 Coira, catt. Figlio di Bartholom\u00e4us, detentore del pegno di Rh\u00e4z\u00fcns, e di Catharina Menhardt. \u200bMartha Schmid von Gr\u00fcneck. Fu commissario a Chiavenna (1645-47), pres. della Lega Grigia (1653 e 1656) e podest\u00e0 a Traona (1657-59 e 1663-65). Il vescovo di Coira Johann Flugi von Aspermont gli confer\u00ec, dopo la rinuncia di Rudolf von Marmels, la carica di maresciallo ereditario (1652). Nel 1662 il vescovo Ulrich de Mont conferm\u00f2 tale feudo ereditario a P. e ai suoi discendenti maschili, purch\u00e9 rimanessero di fede catt."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96368267", "itemLabel": "Conradin (Wildenberg) Planta", "dhsid": "016909", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96368267", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "P", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/016909/2010-02-04"}