{"search_result_name": "Rh\u00e4z\u00fcns, Georg von", "language": "it", "id": "016923", "version": "2010-06-09", "_text": "Georg von Rh\u00e4z\u00fcns\n\nMenz. la prima volta nel 1435, prima del novembre 1458 . Figlio di Heinrich VI e di Verena, della fam. sveva dei von Stoffeln. Cognato di J\u00f6rg von Werdenberg-Sargans. \u200bElisabeth von Krenkingen. Nel 1451 partecip\u00f2 alla Lega Nera dei conti von Werdenberg-Sargans contro gli ab. della valle dello Schams nel tentativo, fallito, di mantenere l'ordinamento feudale. Fu assolto dalla cosiddetta Dertgira nauscha (tribunale penale), ma il suo prestigio e il suo potere furono definitivamente indeboliti.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Georg von Rh\u00e4z\u00fcns", "given_name": "Georg von", "family_name": "Rh\u00e4z\u00fcns", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nLinus B\u00fchler\nTraduzione:\nCarlo Negretti"], "text_links": [[{"start": 10, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66030", "wikipedia_page_id": 85517, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66030", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Werdenberg-Sargans", "confidence_score": 0.7421, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001515", "dhsid": "001515", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66030", "itemLabel": "Rh\u00e4z\u00fcns", "dhsid": "001515", "namefr": "Rh\u00e4z\u00fcns", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rh%C3%A4z%C3%BCns", "namede": "Rh\u00e4z\u00fcns", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rh%C3%A4z%C3%BCns", "nameit": "Rh\u00e4z\u00fcns", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rh%C3%A4z%C3%BCns", "nameen": "Rh\u00e4z\u00fcns", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rh%C3%A4z%C3%BCns", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4116977-3", "wikidata_id": "Q66030"}}], [{"start": 138, "end": 165, "mention": "J\u00f6rg von Werdenberg-Sargans", "href": "/it/articles/017013/2013-10-03/", "dhsid": "017013", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96413164", "itemLabel": "J\u00f6rg von (Sargans) Werdenberg", "dhsid": "017013", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1034826239"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96413164", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 147, "end": 165, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q470053", "wikipedia_page_id": 5320874, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q470053", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Werdenberg-Sargans", "confidence_score": 0.7421, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007645", "dhsid": "007645", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q470053", "itemLabel": "Q470053", "dhsid": "007645", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Grafschaft Sargans", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grafschaft_Sargans", "nameit": "Contea di Sargans", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Contea_di_Sargans", "nameen": "County of Sargans", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/County_of_Sargans", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q353344", "instanceofLabel": "comt\u00e9", "gndid": "", "wikidata_id": "Q470053"}}, {"start": 242, "end": 260, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q470053", "wikipedia_page_id": 5320874, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q470053", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Werdenberg-Sargans", "confidence_score": 0.7421, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007645", "dhsid": "007645", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q470053", "itemLabel": "Q470053", "dhsid": "007645", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Grafschaft Sargans", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grafschaft_Sargans", "nameit": "Contea di Sargans", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Contea_di_Sargans", "nameen": "County of Sargans", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/County_of_Sargans", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q353344", "instanceofLabel": "comt\u00e9", "gndid": "", "wikidata_id": "Q470053"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "L. B\u00fchler, Die Freiherren von Rh\u00e4z\u00fcns, mem. lic. Zurigo, 1977", "author": ["L. B\u00fchler"], "tpub": ["Die Freiherren von Rh\u00e4z\u00fcns"]}]}, "metagrid_id": "16923", "metagrid_links": [{"FDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per011028", "short_description": "Collana Fonti del diritto svizzero", "long_description": "Collana Fonti del diritto svizzero"}}], "notice_links": [{"title": "e-LIR", "url": "http://e-lir.ch/index.php?id=2195"}], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Rh\u00e4z\u00fcns, von", "link": ["/articles/019754/2010-10-19/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1435\n   \u271d\ufe0e prima del novembre 1458", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Georg von Rh\u00e4z\u00fcns"], ["p", "Menz. la prima volta nel 1435, prima del novembre 1458 . Figlio di Heinrich VI e di Verena, della fam. sveva dei von Stoffeln. Cognato di J\u00f6rg von Werdenberg-Sargans. \u200bElisabeth von Krenkingen. Nel 1451 partecip\u00f2 alla Lega Nera dei conti von Werdenberg-Sargans contro gli ab. della valle dello Schams nel tentativo, fallito, di mantenere l'ordinamento feudale. Fu assolto dalla cosiddetta Dertgira nauscha (tribunale penale), ma il suo prestigio e il suo potere furono definitivamente indeboliti."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96489587", "itemLabel": "Georg von Rh\u00e4z\u00fcns", "dhsid": "016923", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96489587", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/016923/2010-06-09"}