{"search_result_name": "Chenaux, affare", "language": "it", "id": "017210", "version": "2005-08-29", "_text": "Affare Chenaux\n\nDal 1780 al 1784 il canton\u00a0Friburgo conobbe, per ragioni di ordine economico, politico e religioso, un periodo inquieto di cui l'affare Chenaux (detto anche rivoluzione o rivolta Chenaux) del 1781 costitu\u00ec l'episodio pi\u00f9 spettacolare. L'avvocato Jean Nicolas Andr\u00e9 Castella fu verosimilmente il cervello della rivolta, Jean-Pierre Raccaud ne fu uno dei capi, ma Pierre-Nicolas Chenaux fu colui che le diede il nome. Il 29 aprile 1781, alla testa di un piccolo gruppo riunito a Bulle alla locanda dell'Ep\u00e9e couronn\u00e9e, Chenaux progett\u00f2 un colpo di Stato per prendere Friburgo di sorpresa con l'aiuto di un pugno di uomini, diretti da ufficiali e sottufficiali. La data venne inizialmente fissata per il giorno di S. Giovanni (24 giugno), poi anticipato per la fiera del 3 maggio. Il governo, gi\u00e0 in allerta per l'agitazione in corso nel distretto della Sense (1780) e per l'affare Peter Binno, vigilava attentamente. Informato del piano di Chenaux, ne ordin\u00f2 l'arresto, da effettuare con discrezione. Grazie ai suoi informatori nella capitale, Chenaux riusc\u00ec a evitare la cattura. Venuto a conoscenza che dal primo maggio Friburgo aveva messo una taglia sulla sua testa, anzich\u00e9 fuggire prese l'iniziativa: riun\u00ec la popolazione e il 2 maggio raggiunse Friburgo, dove trov\u00f2 le porte chiuse. Furono avviate delle trattative. Intanto gli assalitori chiamarono a raccolta gli abitanti della campagna (2000-3000 ca.), mentre gli assediati, presi dal panico, invocarono l'aiuto di Berna. Le autorit\u00e0 bernesi, paventando che la rivolta friburghese si espandesse a macchia d'olio nei loro baliaggi romandi, inviarono immediatamente le truppe in soccorso del loro vicino. Il 4 maggio il vodese Benjamin Louis Monod de Froideville, ex ufficiale al servizio della Prussia, ottenne senza colpo ferire la resa di alcune centinaia di uomini. Nella notte tra il 4 e il 5 maggio Chenaux, che si era nascosto in un bosco, venne catturato da uno dei suoi uomini, allettati dall'alta ricompensa promessa a chi l'avrebbe consegnato alla giustizia. Ne nacque un duello che si concluse con la morte di Chenaux. La sua salma fu portata in citt\u00e0; la sua morte tuttavia non interruppe l'azione della giustizia, e il corpo del condannato venne decapitato e squartato pubblicamente. Poco dopo una sparuta folla si raccolse sulla tomba invocando \u00abS. Nicolas Chenaux, martire della libert\u00e0\u00bb. Questa canonizzazione spontanea fu denunciata e severamente condannata dalla Chiesa. La fermezza del governo e la repressione \u2013 pene severe vennero inflitte agli agitatori in fuga \u2013 si rivelarono efficaci: il ricordo di Chenaux apparentemente si offusc\u00f2. Sul piano politico le autorit\u00e0 friburghesi, su consiglio di Berna, Lucerna e Soletta, optarono per la riconciliazione. Le \u00abparrocchie e comunit\u00e0\u00bb vennero invitate a esprimere per iscritto le loro \u00abrispettose rimostranze\u00bb. Tra le risposte provenienti dalla campagna nessuna contest\u00f2 le istituzioni, e nemmeno il patriziato cittadino, ma molte sollecitarono agevolazioni fiscali e il ristabilimento delle feste religiose e delle processioni da poco soppresse. Grazie ad abili e insistenti iniziative, i cittadini comuni della capitale fecero invece sapere di aspirare a una pi\u00f9 grande partecipazione al potere detenuto dai cittadini privilegiati. Il conflitto si esacerb\u00f2 e si concluse nel 1783 con l'esilio forzato dei suoi principali rappresentanti, i quali raggiunsero all'estero i superstiti degli scontri del 1781. Gli uni e gli altri accolsero con entusiasmo la Rivoluzione francese del 1789 (Club helv\u00e9tique) e nel 1798 rientrarono in patria.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Stato, potere, politica / Disordini e conflitti sociali / Epoca moderna", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.031700.032100."}, {"tag": "Epoche / Epoca moderna (1500-1800 ca.) / Conflitti e rivolte", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.105400.106100."}], "title": "Affare Chenaux", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nGeorges Andrey\nTraduzione:\nChristian Z\u00fcrcher"], "text_links": [[], [{"start": 26, "end": 35, "mention": "\u00a0Friburgo", "href": "/it/articles/007379/2017-05-30/", "dhsid": "007379", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12640", "itemLabel": "canton de Fribourg", "dhsid": "007379", "namefr": "Canton de Fribourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Fribourg", "namede": "Kanton Freiburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Freiburg", "nameit": "Canton Friburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Friburgo", "nameen": "Canton of Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4018279-4"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12640", "wikipedia_page_title": "Canton Friburgo"}, {"start": 246, "end": 273, "mention": "Jean Nicolas Andr\u00e9 Castella", "href": "/it/articles/014953/2005-04-27/", "dhsid": "014953", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78059729", "itemLabel": "Jean Nicolas Andr\u00e9 Castella", "dhsid": "014953", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1073212335"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78059729", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 319, "end": 338, "mention": "Jean-Pierre Raccaud", "href": "/it/articles/013108/2009-10-16/", "dhsid": "013108", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96338018", "itemLabel": "Jean-Pierre Raccaud", "dhsid": "013108", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96338018", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 362, "end": 384, "mention": "Pierre-Nicolas Chenaux", "href": "/it/articles/014954/2005-07-14/", "dhsid": "014954", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3383407", "itemLabel": "Pierre-Nicolas Chenaux", "dhsid": "014954", "namefr": "Pierre-Nicolas Chenaux", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre-Nicolas_Chenaux", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1073225674"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3383407", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 477, "end": 482, "mention": "Bulle", "href": "/it/articles/000895/2016-09-26/", "dhsid": "000895", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68308", "itemLabel": "Bulle", "dhsid": "000895", "namefr": "Bulle (Fribourg)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bulle_(Fribourg)", "namede": "Bulle FR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bulle_FR", "nameit": "Bulle (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bulle_(Svizzera)", "nameen": "Bulle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bulle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4069736-8"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68308", "itemLabel": "Bulle", "dhsid": "000895", "namefr": "Bulle (Fribourg)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bulle_(Fribourg)", "namede": "Bulle FR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bulle_FR", "nameit": "Bulle (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bulle_(Svizzera)", "nameen": "Bulle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bulle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4069736-8"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68308", "wikipedia_page_title": "Bulle (Svizzera)"}, {"start": 565, "end": 573, "mention": "Friburgo", "href": "/it/articles/000953/2010-02-04/", "dhsid": "000953", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4071444-5"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4071444-5"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4071444-5"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4071444-5"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "wikipedia_page_title": "Friburgo (Svizzera)"}, {"start": 879, "end": 890, "mention": "Peter Binno", "href": "/it/articles/026473/2017-04-11/", "dhsid": "026473", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96268330", "itemLabel": "Peter Binno", "dhsid": "026473", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96268330", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1683, "end": 1718, "mention": "Benjamin Louis Monod de Froideville", "href": "/it/articles/024066/2008-11-27/", "dhsid": "024066", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96484597", "itemLabel": "Benjamin Louis (de Froideville) Monod", "dhsid": "024066", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1078434034"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96484597", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 3513, "end": 3528, "mention": "Club helv\u00e9tique", "href": "/it/articles/017214/2003-12-23/", "dhsid": "017214", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q89593486", "itemLabel": "Club helv\u00e9tique de Paris", "dhsid": "017214", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Helvetischer Klub", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Helvetischer_Klub", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q17853087", "instanceofLabel": "fusion", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q89593486", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 20, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12640", "wikipedia_page_id": 16332, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12640", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rivoluzione francese del 1789", "confidence_score": 0.482, "domains": ["Administration", "Military", "Oceanography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007379", "dhsid": "007379", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12640", "itemLabel": "canton de Fribourg", "dhsid": "007379", "namefr": "Canton de Fribourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Fribourg", "namede": "Kanton Freiburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Freiburg", "nameit": "Canton Friburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Friburgo", "nameen": "Canton of Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4018279-4", "wikidata_id": "Q12640"}}, {"start": 206, "end": 216, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1144988", "wikipedia_page_id": 4404077, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1144988", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rivoluzione francese del 1789", "confidence_score": 0.482, "domains": ["Administration", "Military", "Oceanography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 246, "end": 258, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q533283", "wikipedia_page_id": 3347829, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q533283", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rivoluzione francese del 1789", "confidence_score": 0.482, "domains": ["Administration", "Military", "Oceanography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 419, "end": 428, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2535", "wikipedia_page_id": 5078, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2535", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rivoluzione francese del 1789", "confidence_score": 0.482, "domains": ["Administration", "Military", "Oceanography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 477, "end": 482, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68308", "wikipedia_page_id": 258654, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68308", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rivoluzione francese del 1789", "confidence_score": 0.482, "domains": ["Administration", "Military", "Oceanography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000895", "dhsid": "000895", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68308", "itemLabel": "Bulle", "dhsid": "000895", "namefr": "Bulle (Fribourg)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bulle_(Fribourg)", "namede": "Bulle FR", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bulle_FR", "nameit": "Bulle (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bulle_(Svizzera)", "nameen": "Bulle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bulle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4069736-8", "wikidata_id": "Q68308"}}, {"start": 590, "end": 597, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q461303", "wikipedia_page_id": 3558998, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q461303", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rivoluzione francese del 1789", "confidence_score": 0.482, "domains": ["Administration", "Military", "Oceanography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 644, "end": 657, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q158950", "wikipedia_page_id": 852770, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q158950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rivoluzione francese del 1789", "confidence_score": 0.482, "domains": ["Administration", "Military", "Oceanography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/024635", "dhsid": "024635", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q158950", "itemLabel": "sous-officier", "dhsid": "024635", "namefr": "Sous-officier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sous-officier", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Sottufficiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sottufficiale", "nameen": "Non-commissioned officer", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Non-commissioned_officer", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q28640", "instanceofLabel": "profession", "gndid": "4187055-4", "wikidata_id": "Q158950"}}, {"start": 724, "end": 733, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2665", "wikipedia_page_id": 5134, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2665", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rivoluzione francese del 1789", "confidence_score": 0.482, "domains": ["Administration", "Military", "Oceanography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 768, "end": 776, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2547", "wikipedia_page_id": 5082, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2547", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rivoluzione francese del 1789", "confidence_score": 0.482, "domains": ["Administration", "Military", "Oceanography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 835, "end": 856, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q645585", "wikipedia_page_id": 178699, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q645585", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rivoluzione francese del 1789", "confidence_score": 0.482, "domains": ["Administration", "Military", "Oceanography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008155", "dhsid": "008155", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q645585", "itemLabel": "district de la Singine", "dhsid": "008155", "namefr": "District de la Singine", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/District_de_la_Singine", "namede": "Sensebezirk", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sensebezirk", "nameit": "Distretto della Sense", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Distretto_della_Sense", "nameen": "Sense District", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sense_District", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3032122", "instanceofLabel": "Districts du canton de Fribourg", "gndid": "", "wikidata_id": "Q645585"}}, {"start": 1231, "end": 1239, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2545", "wikipedia_page_id": 5081, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2545", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rivoluzione francese del 1789", "confidence_score": 0.482, "domains": ["Administration", "Military", "Oceanography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1462, "end": 1469, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q461303", "wikipedia_page_id": 3558998, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q461303", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rivoluzione francese del 1789", "confidence_score": 0.482, "domains": ["Administration", "Military", "Oceanography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1473, "end": 1478, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rivoluzione francese del 1789", "confidence_score": 0.482, "domains": ["Administration", "Military", "Oceanography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 1527, "end": 1538, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36378", "wikipedia_page_id": 96553, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rivoluzione francese del 1789", "confidence_score": 0.482, "domains": ["Administration", "Military", "Oceanography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000953", "dhsid": "000953", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36378", "itemLabel": "Fribourg", "dhsid": "000953", "namefr": "Fribourg (ville suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)", "namede": "Freiburg im \u00dcechtland", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_%C3%9Cechtland", "nameit": "Friburgo (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_(Svizzera)", "nameen": "Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4071444-5", "wikidata_id": "Q36378"}}, {"start": 1579, "end": 1587, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4996207", "wikipedia_page_id": 232986, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4996207", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rivoluzione francese del 1789", "confidence_score": 0.482, "domains": ["Administration", "Military", "Oceanography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1588, "end": 1595, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214086", "wikipedia_page_id": 213233, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rivoluzione francese del 1789", "confidence_score": 0.482, "domains": ["Administration", "Military", "Oceanography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017441", "dhsid": "017441", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q214086", "itemLabel": "Suisse romande", "dhsid": "017441", "namefr": "Suisse romande", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_romande", "namede": "Romandie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Romandie", "nameit": "Svizzera romanda", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera_romanda", "nameen": "Romandy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Romandy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q82794", "instanceofLabel": "zone g\u00e9ographique", "gndid": "4194045-3", "wikidata_id": "Q214086"}}, {"start": 1664, "end": 1672, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2549", "wikipedia_page_id": 5083, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2549", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rivoluzione francese del 1789", "confidence_score": 0.482, "domains": ["Administration", "Military", "Oceanography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1676, "end": 1682, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 17983, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rivoluzione francese del 1789", "confidence_score": 0.482, "domains": ["Administration", "Military", "Oceanography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 1707, "end": 1718, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68720", "wikipedia_page_id": 510510, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68720", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rivoluzione francese del 1789", "confidence_score": 0.482, "domains": ["Administration", "Military", "Oceanography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002366", "dhsid": "002366", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68720", "itemLabel": "Froideville", "dhsid": "002366", "namefr": "Froideville (Gros-de-Vaud)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Froideville_(Gros-de-Vaud)", "namede": "Froideville VD", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Froideville_VD", "nameit": "Froideville", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Froideville", "nameen": "Froideville, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Froideville,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q68720"}}, {"start": 1751, "end": 1758, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38872", "wikipedia_page_id": 27781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38872", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rivoluzione francese del 1789", "confidence_score": 0.482, "domains": ["Administration", "Military", "Oceanography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006637", "dhsid": "006637", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q38872", "itemLabel": "Prusse", "dhsid": "006637", "namefr": "Prusse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Prusse", "namede": "Preu\u00dfen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Preu%C3%9Fen", "nameit": "Prussia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Prussia", "nameen": "Prussia", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Prussia", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": "4047194-9", "wikidata_id": "Q38872"}}, {"start": 1852, "end": 1860, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2550", "wikipedia_page_id": 5084, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2550", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rivoluzione francese del 1789", "confidence_score": 0.482, "domains": ["Administration", "Military", "Oceanography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2368, "end": 2382, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q51621", "wikipedia_page_id": 338907, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q51621", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rivoluzione francese del 1789", "confidence_score": 0.482, "domains": ["Administration", "Military", "Oceanography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 2676, "end": 2681, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rivoluzione francese del 1789", "confidence_score": 0.482, "domains": ["Administration", "Military", "Oceanography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 2683, "end": 2690, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rivoluzione francese del 1789", "confidence_score": 0.482, "domains": ["Administration", "Military", "Oceanography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 2693, "end": 2700, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68965", "wikipedia_page_id": 320560, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rivoluzione francese del 1789", "confidence_score": 0.482, "domains": ["Administration", "Military", "Oceanography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001174", "dhsid": "001174", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "itemLabel": "Soleure", "dhsid": "001174", "namefr": "Soleure", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soleure", "namede": "Solothurn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "nameit": "Soletta (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Soletta_(Svizzera)", "nameen": "Solothurn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4055458-2", "wikidata_id": "Q68965"}}, {"start": 2739, "end": 2749, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q102496", "wikipedia_page_id": 2125503, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rivoluzione francese del 1789", "confidence_score": 0.482, "domains": ["Administration", "Military", "Oceanography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011744", "dhsid": "011744", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "itemLabel": "paroisse eccl\u00e9siastique", "dhsid": "011744", "namefr": "Paroisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paroisse", "namede": "Pfarrei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pfarrei", "nameit": "Parrocchia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parrocchia", "nameen": "Parish", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parish", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15617994", "instanceofLabel": "type de division administrative", "gndid": "4115544-0", "wikidata_id": "Q102496"}}, {"start": 3019, "end": 3034, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9174", "wikipedia_page_id": 2578991, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9174", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rivoluzione francese del 1789", "confidence_score": 0.482, "domains": ["Administration", "Military", "Oceanography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 3315, "end": 3329, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188863", "wikipedia_page_id": 97084, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188863", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rivoluzione francese del 1789", "confidence_score": 0.482, "domains": ["Administration", "Military", "Oceanography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 3482, "end": 3511, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6534", "wikipedia_page_id": 2018549, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6534", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rivoluzione francese del 1789", "confidence_score": 0.482, "domains": ["Administration", "Military", "Oceanography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017216", "dhsid": "017216", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6534", "itemLabel": "R\u00e9volution fran\u00e7aise", "dhsid": "017216", "namefr": "R\u00e9volution fran\u00e7aise", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9volution_fran%C3%A7aise", "namede": "Franz\u00f6sische Revolution", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Franz%C3%B6sische_Revolution", "nameit": "Rivoluzione francese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rivoluzione_francese", "nameen": "French Revolution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/French_Revolution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q10931", "instanceofLabel": "r\u00e9volution", "gndid": "4018183-2", "wikidata_id": "Q6534"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Hugger, Paul:\u00a0Rebelles et hors-la-loi en Suisse. Gen\u00e8se et rayonnement d'un ph\u00e9nom\u00e8ne social, 1977 (tedesco 1976).", "journal": ["Rebelles et hors-la-loi en Suisse. Gen\u00e8se et rayonnement d'un ph\u00e9nom\u00e8ne social"]}, {"text": "Andrey, Georges:\u00a0\u00abRecherches sur la litt\u00e9rature politique relative aux troubles de Fribourg durant les ann\u00e9es 1780.\u00a0Imprimeurs de Gen\u00e8ve et Carouge au service des proscrits fribourgeois (1781-1790)\u00bb, in: Candaux, Jean-Daniel; Lescaze, Bernard (a cura di):\u00a0Cinq si\u00e8cles d'imprimerie genevoise. Actes du Colloque international sur l'histoire de l'imprimerie et du livre \u00e0 Gen\u00e8ve, 27-30 avril 1978, vol. 2, 1981, pp. 115-156.", "journal": ["Cinq si\u00e8cles d'imprimerie genevoise. Actes du Colloque international sur l'histoire de l'imprimerie et du livre \u00e0 Gen\u00e8ve, 27-30 avril 1978"]}, {"text": "Neuenschwander, Marc:\u00a0\u00abSolidaires et complices. Les gouvernements de Gen\u00e8ve et de Fribourg \u00e0 la poursuite des s\u00e9ditieux.\u00a0Imprimeurs de Gen\u00e8ve et Carouge au service des proscrits fribourgeois (1781-1790)\u00bb, in: Candaux, Jean-Daniel; Lescaze, Bernard (a cura di):\u00a0Cinq si\u00e8cles d'imprimerie genevoise. Actes du Colloque international sur l'histoire de l'imprimerie et du livre \u00e0 Gen\u00e8ve, 27-30 avril 1978, vol. 2, 1981, pp. 157-184.", "journal": ["Cinq si\u00e8cles d'imprimerie genevoise. Actes du Colloque international sur l'histoire de l'imprimerie et du livre \u00e0 Gen\u00e8ve, 27-30 avril 1978"]}, {"text": "Andrey, Georges: \u00abLa \"R\u00e9volution Chenaux\" et ses historiens. Deux si\u00e8cles de controverse\u00bb, in:\u00a0Annales fribourgeoises, 60, 1992/1993, pp. 57-70.", "journal": ["Annales fribourgeoises"], "link": ["https://www.e-periodica.ch/digbib/view?pid=afb-001:1992:60#58"]}, {"text": "Michaud, Marius: \u00abL'apr\u00e8s-Chenaux. Les troubles en ville de Fribourg\u00bb, in: Annales fribourgeoises, 60, 1992/1993, pp. 7-56.", "journal": ["Annales fribourgeoises"], "link": ["https://www.e-periodica.ch/digbib/view?pid=afb-001:1992:60#8"]}, {"text": "W\u00fcrgler, Andreas:\u00a0Unruhen und \u00d6ffentlichkeit. St\u00e4dtische und l\u00e4ndliche Protestbewegungen im 18. Jahrhundert, 1995.", "journal": ["Unruhen und \u00d6ffentlichkeit. St\u00e4dtische und l\u00e4ndliche Protestbewegungen im 18. Jahrhundert"]}, {"text": "Kurschat, Serge:\u00a0Pierre-Nicolas Chenaux. Le r\u00e9volt\u00e9 gru\u00e9rien, 2017.", "journal": ["Pierre-Nicolas Chenaux. Le r\u00e9volt\u00e9 gru\u00e9rien"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Affare Chenaux"], ["p", "Dal 1780 al 1784 il canton\u00a0Friburgo conobbe, per ragioni di ordine economico, politico e religioso, un periodo inquieto di cui l'affare Chenaux (detto anche rivoluzione o rivolta Chenaux) del 1781 costitu\u00ec l'episodio pi\u00f9 spettacolare. L'avvocato Jean Nicolas Andr\u00e9 Castella fu verosimilmente il cervello della rivolta, Jean-Pierre Raccaud ne fu uno dei capi, ma Pierre-Nicolas Chenaux fu colui che le diede il nome. Il 29 aprile 1781, alla testa di un piccolo gruppo riunito a Bulle alla locanda dell'Ep\u00e9e couronn\u00e9e, Chenaux progett\u00f2 un colpo di Stato per prendere Friburgo di sorpresa con l'aiuto di un pugno di uomini, diretti da ufficiali e sottufficiali. La data venne inizialmente fissata per il giorno di S. Giovanni (24 giugno), poi anticipato per la fiera del 3 maggio. Il governo, gi\u00e0 in allerta per l'agitazione in corso nel distretto della Sense (1780) e per l'affare Peter Binno, vigilava attentamente. Informato del piano di Chenaux, ne ordin\u00f2 l'arresto, da effettuare con discrezione. Grazie ai suoi informatori nella capitale, Chenaux riusc\u00ec a evitare la cattura. Venuto a conoscenza che dal primo maggio Friburgo aveva messo una taglia sulla sua testa, anzich\u00e9 fuggire prese l'iniziativa: riun\u00ec la popolazione e il 2 maggio raggiunse Friburgo, dove trov\u00f2 le porte chiuse. Furono avviate delle trattative. Intanto gli assalitori chiamarono a raccolta gli abitanti della campagna (2000-3000 ca.), mentre gli assediati, presi dal panico, invocarono l'aiuto di Berna. Le autorit\u00e0 bernesi, paventando che la rivolta friburghese si espandesse a macchia d'olio nei loro baliaggi romandi, inviarono immediatamente le truppe in soccorso del loro vicino. Il 4 maggio il vodese Benjamin Louis Monod de Froideville, ex ufficiale al servizio della Prussia, ottenne senza colpo ferire la resa di alcune centinaia di uomini. Nella notte tra il 4 e il 5 maggio Chenaux, che si era nascosto in un bosco, venne catturato da uno dei suoi uomini, allettati dall'alta ricompensa promessa a chi l'avrebbe consegnato alla giustizia. Ne nacque un duello che si concluse con la morte di Chenaux. La sua salma fu portata in citt\u00e0; la sua morte tuttavia non interruppe l'azione della giustizia, e il corpo del condannato venne decapitato e squartato pubblicamente. Poco dopo una sparuta folla si raccolse sulla tomba invocando \u00abS. Nicolas Chenaux, martire della libert\u00e0\u00bb. Questa canonizzazione spontanea fu denunciata e severamente condannata dalla Chiesa. La fermezza del governo e la repressione \u2013 pene severe vennero inflitte agli agitatori in fuga \u2013 si rivelarono efficaci: il ricordo di Chenaux apparentemente si offusc\u00f2. Sul piano politico le autorit\u00e0 friburghesi, su consiglio di Berna, Lucerna e Soletta, optarono per la riconciliazione. Le \u00abparrocchie e comunit\u00e0\u00bb vennero invitate a esprimere per iscritto le loro \u00abrispettose rimostranze\u00bb. Tra le risposte provenienti dalla campagna nessuna contest\u00f2 le istituzioni, e nemmeno il patriziato cittadino, ma molte sollecitarono agevolazioni fiscali e il ristabilimento delle feste religiose e delle processioni da poco soppresse. Grazie ad abili e insistenti iniziative, i cittadini comuni della capitale fecero invece sapere di aspirare a una pi\u00f9 grande partecipazione al potere detenuto dai cittadini privilegiati. Il conflitto si esacerb\u00f2 e si concluse nel 1783 con l'esilio forzato dei suoi principali rappresentanti, i quali raggiunsero all'estero i superstiti degli scontri del 1781. Gli uni e gli altri accolsero con entusiasmo la Rivoluzione francese del 1789 (Club helv\u00e9tique) e nel 1798 rientrarono in patria."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q28554205", "itemLabel": "soul\u00e8vement Chenaux", "dhsid": "017210", "namefr": "Soul\u00e8vement Chenaux", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soul%C3%A8vement_Chenaux", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q124734", "instanceofLabel": "r\u00e9bellion", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q28554205", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/017210/2005-08-29"}