{"search_result_name": "Carrard, insurrezioni", "language": "it", "id": "017242", "version": "2005-06-21", "_text": "Insurrezioni Carrard\n\nAlla fine della guerra del Sonderbund venne costituito a Friburgo un regime radicale privo di sostegno popolare, ma appoggiato dalla Conf. uscita dalla Rigenerazione. L'opposizione combatt\u00e9 il nuovo potere sia attraverso mezzi legali (fra l'altro petizioni) sia attraverso atti violenti; dopo alcuni segni premonitori, nell'ottobre del 1848 minacce nei confronti del vescovo provocarono un'ampia sollevazione armata che, fallita, forn\u00ec al governo il pretesto per allontanare il vescovo stesso dalla citt\u00e0. Semplice subalterno durante questo evento, Nicolas Carrard (di Bionnens), esiliato che rifiut\u00f2 l'amnistia, si mise a capo degli estremisti scontenti: nella notte del 4.10.1850, l'ex-insegnante di origine vodese giunse alle porte di Friburgo a capo di 300 uomini; rinunci\u00f2 tuttavia all'attacco a causa del mancato sostegno che egli aveva auspicato. Il 22.3.1851 Carrard e una sessantina di insorti si impadronirono dell'arsenale e della parte alta della citt\u00e0, ma vennero sconfitti dopo un sanguinoso combattimento. Lo stesso Carrard, con alcune centinaia di uomini spalleggiati dal colonnello Ferdinand Perrier, ex comandante della guardia civica radicale gi\u00e0 vittoriosa sui ribelli, tent\u00f2 nuovamente di rovesciare il governo la mattina del 22.4.1853; perse per\u00f2 la vita, assieme a una dozzina di uomini, durante la sparatoria ingaggiata sul piazzale del collegio Saint-Michel. Questa serie di insurrezioni rurali, fallite e fonte di falsi allarmismi, mobilit\u00f2 in pi\u00f9 di una circostanza i commissari fed. e le truppe di Friburgo, Vaud e Berna. Se da un lato il ricorso alla forza consent\u00ec alle autorit\u00e0 di portare a termine una vasta repressione (militare, giudiziaria e fiscale), dall'altro non imped\u00ec ai liberali-conservatori di giungere al potere in maniera legale durante le elezioni del 1856.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Stato, potere, politica / Disordini e conflitti sociali / Il lungo Ottocento", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.031700.032200."}, {"tag": "Epoche / Stato federale (fino al 1900 ca.) / Tumulti", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.107800.108400."}], "title": "Insurrezioni Carrard", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nS\u00e9bastien Julan\nTraduzione:\nPiero Regolatti"], "text_links": [[], [{"start": 16, "end": 37, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688297", "wikipedia_page_id": 2049, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688297", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberali-conservatori", "confidence_score": 0.7163, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017241", "dhsid": "017241", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688297", "itemLabel": "guerre du Sonderbund", "dhsid": "017241", "namefr": "Guerre du Sonderbund", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_du_Sonderbund", "namede": "Sonderbundskrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sonderbundskrieg", "nameit": "Guerra del Sonderbund", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerra_del_Sonderbund", "nameen": "Sonderbund War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sonderbund_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8465", "instanceofLabel": "guerre civile", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688297"}}, {"start": 273, "end": 286, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124490", "wikipedia_page_id": 165063, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124490", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberali-conservatori", "confidence_score": 0.7163, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 569, "end": 577, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q864626", "wikipedia_page_id": 7768392, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q864626", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberali-conservatori", "confidence_score": 0.7163, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000848", "dhsid": "000848", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q864626", "itemLabel": "Bionnens", "dhsid": "000848", "namefr": "Bionnens", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bionnens", "namede": "Bionnens", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bionnens", "nameit": "Bionnens", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bionnens", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q864626"}}, {"start": 603, "end": 611, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q185943", "wikipedia_page_id": 17171, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q185943", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberali-conservatori", "confidence_score": 0.7163, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 672, "end": 676, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3730462", "wikipedia_page_id": 1319587, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3730462", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberali-conservatori", "confidence_score": 0.7163, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 710, "end": 716, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 17983, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberali-conservatori", "confidence_score": 0.7163, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 995, "end": 1019, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q579577", "wikipedia_page_id": 745361, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q579577", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberali-conservatori", "confidence_score": 0.7163, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1088, "end": 1098, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q104680", "wikipedia_page_id": 33143, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q104680", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberali-conservatori", "confidence_score": 0.7163, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1536, "end": 1540, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 17983, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberali-conservatori", "confidence_score": 0.7163, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 1543, "end": 1548, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberali-conservatori", "confidence_score": 0.7163, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 1712, "end": 1733, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1043096", "wikipedia_page_id": 696566, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1043096", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "liberali-conservatori", "confidence_score": 0.7163, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Archivi": [{"text": "Fondo presso AEF"}], "Studi": [{"text": "F. Ducrest (a cura di), \u00abTrois r\u00e9cits de l'insurrection Carrard\u00bb, in Ann. frib., 4, 1916, 216-226, 268-281", "author": ["F. Ducrest (a cura di)"], "tpub": ["Trois r\u00e9cits de l'insurrection Carrard", "Ann. frib."]}, {"text": "Hist.FR, 2, 843, 845", "tpub": ["Hist.FR"]}, {"text": "D. Hatem, Charles Nicolas Ferdinand Perrier (1812-1882), mem. lic. Friburgo, 1990", "author": ["D. Hatem"], "tpub": ["Charles Nicolas Ferdinand Perrier (1812-1882)"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Insurrezioni Carrard"], ["p", "Alla fine della guerra del Sonderbund venne costituito a Friburgo un regime radicale privo di sostegno popolare, ma appoggiato dalla Conf. uscita dalla Rigenerazione. L'opposizione combatt\u00e9 il nuovo potere sia attraverso mezzi legali (fra l'altro petizioni) sia attraverso atti violenti; dopo alcuni segni premonitori, nell'ottobre del 1848 minacce nei confronti del vescovo provocarono un'ampia sollevazione armata che, fallita, forn\u00ec al governo il pretesto per allontanare il vescovo stesso dalla citt\u00e0. Semplice subalterno durante questo evento, Nicolas Carrard (di Bionnens), esiliato che rifiut\u00f2 l'amnistia, si mise a capo degli estremisti scontenti: nella notte del 4.10.1850, l'ex-insegnante di origine vodese giunse alle porte di Friburgo a capo di 300 uomini; rinunci\u00f2 tuttavia all'attacco a causa del mancato sostegno che egli aveva auspicato. Il 22.3.1851 Carrard e una sessantina di insorti si impadronirono dell'arsenale e della parte alta della citt\u00e0, ma vennero sconfitti dopo un sanguinoso combattimento. Lo stesso Carrard, con alcune centinaia di uomini spalleggiati dal colonnello Ferdinand Perrier, ex comandante della guardia civica radicale gi\u00e0 vittoriosa sui ribelli, tent\u00f2 nuovamente di rovesciare il governo la mattina del 22.4.1853; perse per\u00f2 la vita, assieme a una dozzina di uomini, durante la sparatoria ingaggiata sul piazzale del collegio Saint-Michel. Questa serie di insurrezioni rurali, fallite e fonte di falsi allarmismi, mobilit\u00f2 in pi\u00f9 di una circostanza i commissari fed. e le truppe di Friburgo, Vaud e Berna. Se da un lato il ricorso alla forza consent\u00ec alle autorit\u00e0 di portare a termine una vasta repressione (militare, giudiziaria e fiscale), dall'altro non imped\u00ec ai liberali-conservatori di giungere al potere in maniera legale durante le elezioni del 1856."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/017242/2005-06-21"}