{"search_result_name": "St\u00fcrler, Peter", "language": "it", "id": "017256", "version": "2012-07-20", "_text": "Peter St\u00fcrler\n\nMenz. la prima volta nel 1492, prima del 25.8.1538, probabilmente a Berna, di Berna. Figlio di Hans, membro del Gran Consiglio. \u200b1) Adelheid von Eyg; 2) (1536) Dorothea Thaler. Conciatore, fece parte del Grande (al pi\u00f9 tardi dal 1496) e del Piccolo (1510-11 e dal 1513) Consiglio di Berna e fu a pi\u00f9 riprese alfiere della corporazione dei conciatori (1523-27, 1530-35 e 1537-38). Fu pi\u00f9 volte delegato alla Dieta fed. e incaricato di missioni diplomatiche in Savoia. Uno dei primi sostenitori della Riforma a Berna, come inviato bernese ebbe tuttavia una posizione conciliante prima e dopo la seconda guerra di Kappel, a cui prese parte in qualit\u00e0 di capitano di bandiera.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Dieta federale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Consiglieri", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Militare", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121700."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Politica estera / Inviati della Confederazione", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122900.123200."}], "title": "Peter St\u00fcrler", "given_name": "Peter", "family_name": "St\u00fcrler", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nHans Braun\nTraduzione:\nUgo Balzaretti"], "text_links": [[], [{"start": 68, "end": 73, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "capitano di bandiera", "confidence_score": 0.4366, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 78, "end": 83, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "capitano di bandiera", "confidence_score": 0.4366, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 283, "end": 288, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "capitano di bandiera", "confidence_score": 0.4366, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 308, "end": 315, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14595679", "wikipedia_page_id": 3008435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14595679", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "capitano di bandiera", "confidence_score": 0.4366, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 339, "end": 349, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q211578", "wikipedia_page_id": 235201, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q211578", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "capitano di bandiera", "confidence_score": 0.4366, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 509, "end": 514, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "capitano di bandiera", "confidence_score": 0.4366, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 593, "end": 617, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q233594", "wikipedia_page_id": 3318507, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q233594", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "capitano di bandiera", "confidence_score": 0.4366, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008903", "dhsid": "008903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q233594", "itemLabel": "deuxi\u00e8me guerre de Kappel", "dhsid": "008903", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Zweiter Kappelerkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Kappelerkrieg", "nameit": "Seconda guerra di Kappel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_di_Kappel", "nameen": "Second War of Kappel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Second_War_of_Kappel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q180684", "instanceofLabel": "conflit", "gndid": "", "wikidata_id": "Q233594"}}, {"start": 651, "end": 671, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q517951", "wikipedia_page_id": 4606203, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q517951", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "capitano di bandiera", "confidence_score": 0.4366, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Die Berner Chronik des Valerius Anshelm, 6 voll., 1884-1901", "tpub": ["Die Berner Chronik des Valerius Anshelm"]}, {"text": "Schweiz. Geschlechterbuch, 3, 424", "tpub": ["Schweiz. Geschlechterbuch"]}]}, "metagrid_id": "17256", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "St\u00fcrler", "link": ["/articles/020909/2012-07-20/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1492\n   \u271d\ufe0e prima del 25.8.1538", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Peter St\u00fcrler"], ["p", "Menz. la prima volta nel 1492, prima del 25.8.1538, probabilmente a Berna, di Berna. Figlio di Hans, membro del Gran Consiglio. \u200b1) Adelheid von Eyg; 2) (1536) Dorothea Thaler. Conciatore, fece parte del Grande (al pi\u00f9 tardi dal 1496) e del Piccolo (1510-11 e dal 1513) Consiglio di Berna e fu a pi\u00f9 riprese alfiere della corporazione dei conciatori (1523-27, 1530-35 e 1537-38). Fu pi\u00f9 volte delegato alla Dieta fed. e incaricato di missioni diplomatiche in Savoia. Uno dei primi sostenitori della Riforma a Berna, come inviato bernese ebbe tuttavia una posizione conciliante prima e dopo la seconda guerra di Kappel, a cui prese parte in qualit\u00e0 di capitano di bandiera."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/017256/2012-07-20"}