{"search_result_name": "Eidgen\u00f6ssischer Verein", "language": "it", "id": "017385", "version": "2002-04-24", "_text": "Eidgen\u00f6ssischer Verein\n\nL'Eidgen\u00f6ssischer Verein fu fondato il 6.5.1875 a Olten da esponenti di una politica conservatrice di stampo rif. quali Andreas Heusler e Wilhelm Vischer (Basilea), Eduard von Sinner (Berna), Rudolf Spoendlin (Zurigo) e Zacharias Gysel (Consigliere di Stato di Sciaffusa). Sostenitrice del federalismo e della libert\u00e0 di culto, l'ass. si schier\u00f2 contro l'allargamento dell'attivit\u00e0 dello Stato. Nelle battaglie referendarie registr\u00f2 alcuni successi, ad esempio il no alla tassa di esenzione del servizio militare (1876) e soprattutto all'istituzione del segr. fed. per l'insegnamento, presto rinominato \"balivo scolastico fed.\" (1882). A causa del sistema maggioritario, l'ass. non riusc\u00ec a far eleggere i suoi rappresentanti nel Consiglio nazionale. L'Eidgen\u00f6ssischer Verein disponeva di sezioni a Basilea, Zurigo, Berna, Neuch\u00e2tel e Sciaffusa; suo organo ufficiale era la Allgemeine Schweizer Zeitung, in seguito sostituita dagli Schweizer Bl\u00e4tter. L'ass. scomparve rapidamente dopo il 1890, con il ritiro della generazione dei fondatori e l'attenuazione del Kulturkampf.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Stato, potere, politica / Forze politiche (dal 1800 ca.) / Ambienti filopartitici", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.024700.025600."}], "title": "Eidgen\u00f6ssischer Verein", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nDaniel V. Moser\nTraduzione:\nDaniela Idra"], "text_links": [[], [{"start": 39, "end": 42, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3730466", "wikipedia_page_id": 1914894, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3730466", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 50, "end": 55, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68129", "wikipedia_page_id": 238167, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68129", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001168", "dhsid": "001168", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68129", "itemLabel": "Olten", "dhsid": "001168", "namefr": "Olten", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Olten", "namede": "Olten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Olten", "nameit": "Olten", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Olten", "nameen": "Olten", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Olten", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4043506-4", "wikidata_id": "Q68129"}}, {"start": 85, "end": 98, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7169", "wikipedia_page_id": 273965, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017458", "dhsid": "017458", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "itemLabel": "conservatisme", "dhsid": "017458", "namefr": "Conservatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conservatisme", "namede": "Konservatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konservatismus", "nameit": "Conservatorismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Conservatorismo", "nameen": "Conservatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conservatism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4032187-3", "wikidata_id": "Q7169"}}, {"start": 109, "end": 112, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 120, "end": 135, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q125230", "wikipedia_page_id": 8359987, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q125230", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/014802", "dhsid": "014802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q125230", "itemLabel": "Andreas Heusler", "dhsid": "014802", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Andreas Heusler (Jurist, 1834)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Andreas_Heusler_(Jurist,_1834)", "nameit": "Andreas Heusler", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Andreas_Heusler", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118704389", "wikidata_id": "Q125230"}}, {"start": 155, "end": 162, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 184, "end": 189, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 210, "end": 216, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 290, "end": 301, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q204886", "wikipedia_page_id": 268506, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q204886", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 310, "end": 326, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q171899", "wikipedia_page_id": 325978, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q171899", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 481, "end": 490, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1778725", "wikipedia_page_id": 1928335, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1778725", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 495, "end": 512, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q209572", "wikipedia_page_id": 57431, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q209572", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 604, "end": 610, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 645489, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 648, "end": 669, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6738411", "wikipedia_page_id": 663829, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6738411", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 799, "end": 806, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 808, "end": 814, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 816, "end": 821, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 850, "end": 856, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1444", "wikipedia_page_id": 7659740, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1444", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011888", "dhsid": "011888", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1444", "itemLabel": "orgue", "dhsid": "011888", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Organo (strumento musicale)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Organo_(strumento_musicale)", "nameen": "Organ (music)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Organ_(music)", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4043844-2", "wikidata_id": "Q1444"}}, {"start": 1061, "end": 1072, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159879", "wikipedia_page_id": 562224, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159879", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Kulturkampf", "confidence_score": 0.7932, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "W. Vischer, Der Eidgen\u00f6ssische Verein 1875-1885, 1885", "author": ["W. Vischer"], "tpub": ["Der Eidgen\u00f6ssische Verein 1875-1885"]}, {"text": "P. Rinderknecht, Der Eidgen\u00f6ssische Verein 1875-1913, 1949", "author": ["P. Rinderknecht"], "tpub": ["Der Eidgen\u00f6ssische Verein 1875-1913"]}, {"text": "B. Rimli, Sozialpolitische Ideen der Liberal-Konservativen in der Schweiz (1815-1939), 1951", "author": ["B. Rimli"], "tpub": ["Sozialpolitische Ideen der Liberal-Konservativen in der Schweiz (1815-1939)"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Eidgen\u00f6ssischer Verein"], ["p", "L'Eidgen\u00f6ssischer Verein fu fondato il 6.5.1875 a Olten da esponenti di una politica conservatrice di stampo rif. quali Andreas Heusler e Wilhelm Vischer (Basilea), Eduard von Sinner (Berna), Rudolf Spoendlin (Zurigo) e Zacharias Gysel (Consigliere di Stato di Sciaffusa). Sostenitrice del federalismo e della libert\u00e0 di culto, l'ass. si schier\u00f2 contro l'allargamento dell'attivit\u00e0 dello Stato. Nelle battaglie referendarie registr\u00f2 alcuni successi, ad esempio il no alla tassa di esenzione del servizio militare (1876) e soprattutto all'istituzione del segr. fed. per l'insegnamento, presto rinominato \"balivo scolastico fed.\" (1882). A causa del sistema maggioritario, l'ass. non riusc\u00ec a far eleggere i suoi rappresentanti nel Consiglio nazionale. L'Eidgen\u00f6ssischer Verein disponeva di sezioni a Basilea, Zurigo, Berna, Neuch\u00e2tel e Sciaffusa; suo organo ufficiale era la Allgemeine Schweizer Zeitung, in seguito sostituita dagli Schweizer Bl\u00e4tter. L'ass. scomparve rapidamente dopo il 1890, con il ritiro della generazione dei fondatori e l'attenuazione del Kulturkampf."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/017385/2002-04-24"}