{"search_result_name": "Associazione patriottica svizzera", "language": "it", "id": "017384", "version": "2012-09-13", "_text": "Associazione patriottica svizzera\n\nL'Ass. patriottica sviz. (Schweizerischer Volksverein), sorta nel 1873, rappresent\u00f2 la prima tappa verso la fondazione di un autentico partito politico di matrice radicale, alla cui costituzione si giunse tuttavia solo nel 1894 (Partito radicale democratico). Malgrado la creazione, nel luglio 1847, della prima Ass. patriottica (che traeva le sue origini dall'Associazione nazionale svizzera, fondata nel 1835), i radicali non formavano un movimento omogeneo e razionalmente organizzato. Visto che il progetto di revisione della Costituzione fed. avanzato nel 1872 era stato respinto, nel febbraio del 1873 la sezione bernese della prima Ass. patriottica prese l'iniziativa di riunire le forze in un unico movimento; due mesi dopo i delegati di vari cant. si riunirono a Olten e fondarono la nuova Ass., le cui sezioni si diffusero ben presto in tutta la Svizzera. L'Ass. si pose come obiettivo la revisione della Costituzione (diede un contributo di rilievo al successo di quella del 1874) e la lotta contro la Chiesa catt. Nel 1878 la sinistra (societ\u00e0 del Gr\u00fctli) lasci\u00f2 l'Ass., mettendo fine al breve periodo di unit\u00e0 del Radicalismo.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Stato, potere, politica / Forze politiche (dal 1800 ca.) / Ambienti filopartitici", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.024700.025600."}], "title": "Associazione patriottica svizzera", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nOlivier Meuwly\nTraduzione:\nDaniela Vaj"], "text_links": [[{"start": 25, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radicalismo", "confidence_score": 0.6344, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}], [{"start": 229, "end": 257, "mention": "Partito radicale democratico", "href": "/it/articles/017378/2017-03-20/", "dhsid": "017378", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "wikipedia_page_title": "Partito Liberale Radicale"}, {"start": 361, "end": 392, "mention": "Associazione nazionale svizzera", "href": "/it/articles/041100/2011-11-30/", "dhsid": "041100", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1048, "end": 1066, "mention": "societ\u00e0 del Gr\u00fctli", "href": "/it/articles/017397/2010-12-22/", "dhsid": "017397", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q683672", "itemLabel": "Soci\u00e9t\u00e9 du Gr\u00fctli", "dhsid": "017397", "namefr": "Soci\u00e9t\u00e9 du Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_du_Gr%C3%BCtli", "namede": "Gr\u00fctliverein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtliverein", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Gr\u00fctli Union", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli_Union", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q683672", "itemLabel": "Soci\u00e9t\u00e9 du Gr\u00fctli", "dhsid": "017397", "namefr": "Soci\u00e9t\u00e9 du Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_du_Gr%C3%BCtli", "namede": "Gr\u00fctliverein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtliverein", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Gr\u00fctli Union", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli_Union", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q43229", "instanceofLabel": "organisation", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q683672", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1127, "end": 1138, "mention": "Radicalismo", "href": "/it/articles/027156/2013-01-29/", "dhsid": "027156", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "wikipedia_page_title": "Radicalismo"}, {"start": 135, "end": 151, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7278", "wikipedia_page_id": 76322, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radicalismo", "confidence_score": 0.6344, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 229, "end": 257, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13850128", "wikipedia_page_id": 462965, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radicalismo", "confidence_score": 0.6344, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017378", "dhsid": "017378", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4", "wikidata_id": "Q13850128"}}, {"start": 384, "end": 392, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radicalismo", "confidence_score": 0.6344, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 701, "end": 716, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q290209", "wikipedia_page_id": 3804961, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q290209", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radicalismo", "confidence_score": 0.6344, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 856, "end": 864, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radicalismo", "confidence_score": 0.6344, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1060, "end": 1066, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688537", "wikipedia_page_id": 826805, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688537", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radicalismo", "confidence_score": 0.6344, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008794", "dhsid": "008794", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688537", "itemLabel": "Gr\u00fctli", "dhsid": "008794", "namefr": "Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli", "namede": "R\u00fctli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtli", "nameit": "Gr\u00fctli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli", "nameen": "R\u00fctli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1129474", "instanceofLabel": "paysage culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688537"}}, {"start": 1127, "end": 1138, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913401", "wikipedia_page_id": 306100, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Radicalismo", "confidence_score": 0.6344, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/027156", "dhsid": "027156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2", "wikidata_id": "Q913401"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "E. Steinmann, Geschichte des schweizerischen Freisinns, 1955", "author": ["E. Steinmann"], "tpub": ["Geschichte des schweizerischen Freisinns"]}, {"text": "E. Gruner, Die Parteien in der Schweiz, 1969 (19772), 79-81", "author": ["E. Gruner"], "tpub": ["Die Parteien in der Schweiz"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Associazione patriottica svizzera"], ["p", "L'Ass. patriottica sviz. (Schweizerischer Volksverein), sorta nel 1873, rappresent\u00f2 la prima tappa verso la fondazione di un autentico partito politico di matrice radicale, alla cui costituzione si giunse tuttavia solo nel 1894 (Partito radicale democratico). Malgrado la creazione, nel luglio 1847, della prima Ass. patriottica (che traeva le sue origini dall'Associazione nazionale svizzera, fondata nel 1835), i radicali non formavano un movimento omogeneo e razionalmente organizzato. Visto che il progetto di revisione della Costituzione fed. avanzato nel 1872 era stato respinto, nel febbraio del 1873 la sezione bernese della prima Ass. patriottica prese l'iniziativa di riunire le forze in un unico movimento; due mesi dopo i delegati di vari cant. si riunirono a Olten e fondarono la nuova Ass., le cui sezioni si diffusero ben presto in tutta la Svizzera. L'Ass. si pose come obiettivo la revisione della Costituzione (diede un contributo di rilievo al successo di quella del 1874) e la lotta contro la Chiesa catt. Nel 1878 la sinistra (societ\u00e0 del Gr\u00fctli) lasci\u00f2 l'Ass., mettendo fine al breve periodo di unit\u00e0 del Radicalismo."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/017384/2012-09-13"}