{"search_result_name": "Gr\u00fctli, rapporto del", "language": "it", "id": "017340", "version": "2010-11-26", "_text": "Rapporto del Gr\u00fctli\n\nDopo la capitolazione della Francia (met\u00e0 giugno 1940) e il discorso radiofonico del Consigliere fed. Marcel Pilet-Golaz (25.6.1940), il generale Henri Guisan decise di rivolgere dal sito storico del Gr\u00fctli un appello ai comandanti militari e indirettamente anche al disorientato popolo sviz. Scelse la data del 25.7.1940, che dava il via al riposizionamento dell'esercito con il ritiro di una parte delle unit\u00e0 nel Ridotto nazionale. Furono adottate misure di sicurezza contro il rischio di un attacco ted. Giunti in piroscafo da Lucerna, i comandanti di corpi e unit\u00e0 si disposero a semicerchio sul prato del Gr\u00fctli. Nel suo discorso il generale parl\u00f2 a braccio, omettendo le aspre critiche al sistema politico e sociale sviz., dirette spec. contro il parlamentarismo, contenute nel manoscritto che aveva preparato. Guisan descrisse la difficile situazione politica e militare del Paese, accerchiato dalle potenze dell'Asse, espose le ragioni del dislocamento nel Ridotto nazionale e invit\u00f2 popolo ed esercito alla resistenza incondizionata. Durante il viaggio di ritorno venne distribuito un ordine che esortava la truppa a non ascoltare coloro che diffondevano notizie disfattiste, ma di credere invece nelle proprie capacit\u00e0 di resistere con successo. Le potenze dell'Asse protestarono contro il discorso del generale, interpretandolo come un'istigazione dell'opinione pubblica contro i loro Paesi. In un periodo di grandi incertezze le chiare parole di Guisan assunsero un grande valore simbolico. Il rapporto del Gr\u00fctli lasci\u00f2 una forte impronta sui contemporanei e al di l\u00e0 delle barriere sociali rappresent\u00f2 anche nel dopoguerra un atto con cui la nazione affermava la propria esistenza e coesione.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Stato, potere, politica / Conflitti armati / Il Secolo breve (XX secolo)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.035600.036300."}, {"tag": "Epoche / Stato federale (dal 1900 ca.) / Guerre e crisi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.109100.109500."}], "title": "Rapporto del Gr\u00fctli", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nHans Senn\nTraduzione:\nSergio Mantovani"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 19, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q870491", "wikipedia_page_id": 1266134, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q870491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "barriere sociali", "confidence_score": 0.5085, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017340", "dhsid": "017340", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q870491", "itemLabel": "Rapport du Gr\u00fctli", "dhsid": "017340", "namefr": "Rapport du Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rapport_du_Gr%C3%BCtli", "namede": "R\u00fctlirapport", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtlirapport", "nameit": "Rapporto del Gr\u00fctli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rapporto_del_Gr%C3%BCtli", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "1093626097", "wikidata_id": "Q870491"}}], [{"start": 200, "end": 206, "mention": "Gr\u00fctli", "href": "/it/articles/008794/2012-01-06/", "dhsid": "008794", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688537", "itemLabel": "Gr\u00fctli", "dhsid": "008794", "namefr": "Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli", "namede": "R\u00fctli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtli", "nameit": "Gr\u00fctli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli", "nameen": "R\u00fctli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7777019", "instanceofLabel": "prairie", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688537", "itemLabel": "Gr\u00fctli", "dhsid": "008794", "namefr": "Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli", "namede": "R\u00fctli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtli", "nameit": "Gr\u00fctli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli", "nameen": "R\u00fctli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1129474", "instanceofLabel": "paysage culturel", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688537", "wikipedia_page_title": "Gr\u00fctli"}, {"start": 416, "end": 433, "mention": "Ridotto nazionale", "href": "/it/articles/008696/2010-08-20/", "dhsid": "008696", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90764", "itemLabel": "R\u00e9duit national", "dhsid": "008696", "namefr": "R\u00e9duit national", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9duit_national", "namede": "Schweizer R\u00e9duit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_R%C3%A9duit", "nameit": "Ridotto nazionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ridotto_nazionale", "nameen": "National Redoubt (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/National_Redoubt_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2973801", "instanceofLabel": "ligne fortifi\u00e9e", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90764", "itemLabel": "R\u00e9duit national", "dhsid": "008696", "namefr": "R\u00e9duit national", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9duit_national", "namede": "Schweizer R\u00e9duit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_R%C3%A9duit", "nameit": "Ridotto nazionale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ridotto_nazionale", "nameen": "National Redoubt (Switzerland)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/National_Redoubt_(Switzerland)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q57821", "instanceofLabel": "fortification", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90764", "wikipedia_page_title": "Ridotto nazionale"}, {"start": 8, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q170360", "wikipedia_page_id": 2740855, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170360", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "barriere sociali", "confidence_score": 0.5085, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 60, "end": 80, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q709465", "wikipedia_page_id": 7924765, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q709465", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "barriere sociali", "confidence_score": 0.5085, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 102, "end": 120, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q115803", "wikipedia_page_id": 5456577, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q115803", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "barriere sociali", "confidence_score": 0.5085, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/004641", "dhsid": "004641", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q115803", "itemLabel": "Marcel Pilet-Golaz", "dhsid": "004641", "namefr": "Marcel Pilet-Golaz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Marcel_Pilet-Golaz", "namede": "Marcel Pilet-Golaz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Marcel_Pilet-Golaz", "nameit": "Marcel Edouard Pilet Golaz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Marcel_Edouard_Pilet_Golaz", "nameen": "Marcel Pilet-Golaz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Marcel_Pilet-Golaz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "124769543", "wikidata_id": "Q115803"}}, {"start": 146, "end": 158, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q123497", "wikipedia_page_id": 627324, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q123497", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "barriere sociali", "confidence_score": 0.5085, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/019083", "dhsid": "019083", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q123497", "itemLabel": "Henri Guisan", "dhsid": "019083", "namefr": "Henri Guisan", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Henri_Guisan", "namede": "Henri Guisan", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Henri_Guisan", "nameit": "Henri Guisan", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Henri_Guisan", "nameen": "Henri Guisan", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Henri_Guisan", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118699164", "wikidata_id": "Q123497"}}, {"start": 200, "end": 206, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688537", "wikipedia_page_id": 826805, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688537", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "barriere sociali", "confidence_score": 0.5085, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008794", "dhsid": "008794", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688537", "itemLabel": "Gr\u00fctli", "dhsid": "008794", "namefr": "Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli", "namede": "R\u00fctli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtli", "nameit": "Gr\u00fctli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli", "nameen": "R\u00fctli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1129474", "instanceofLabel": "paysage culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688537"}}, {"start": 518, "end": 527, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q178193", "wikipedia_page_id": 1108577, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q178193", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "barriere sociali", "confidence_score": 0.5085, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 531, "end": 538, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "barriere sociali", "confidence_score": 0.5085, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 611, "end": 617, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688537", "wikipedia_page_id": 826805, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688537", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "barriere sociali", "confidence_score": 0.5085, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008794", "dhsid": "008794", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688537", "itemLabel": "Gr\u00fctli", "dhsid": "008794", "namefr": "Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli", "namede": "R\u00fctli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtli", "nameit": "Gr\u00fctli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli", "nameen": "R\u00fctli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1129474", "instanceofLabel": "paysage culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688537"}}, {"start": 696, "end": 712, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q28108", "wikipedia_page_id": 275543, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q28108", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "barriere sociali", "confidence_score": 0.5085, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 754, "end": 769, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q166747", "wikipedia_page_id": 478576, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q166747", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "barriere sociali", "confidence_score": 0.5085, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 908, "end": 925, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43056", "wikipedia_page_id": 11813, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43056", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "barriere sociali", "confidence_score": 0.5085, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 949, "end": 961, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5636358", "wikipedia_page_id": 112850, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5636358", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "barriere sociali", "confidence_score": 0.5085, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1173, "end": 1184, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1182783", "wikipedia_page_id": 1289797, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1182783", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "barriere sociali", "confidence_score": 0.5085, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1260, "end": 1277, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43056", "wikipedia_page_id": 11813, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43056", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "barriere sociali", "confidence_score": 0.5085, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1365, "end": 1382, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17946", "wikipedia_page_id": 21301, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17946", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "barriere sociali", "confidence_score": 0.5085, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1520, "end": 1526, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688537", "wikipedia_page_id": 826805, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688537", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "barriere sociali", "confidence_score": 0.5085, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008794", "dhsid": "008794", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688537", "itemLabel": "Gr\u00fctli", "dhsid": "008794", "namefr": "Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli", "namede": "R\u00fctli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtli", "nameit": "Gr\u00fctli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli", "nameen": "R\u00fctli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1129474", "instanceofLabel": "paysage culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688537"}}, {"start": 1588, "end": 1604, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q187588", "wikipedia_page_id": 80555, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q187588", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "barriere sociali", "confidence_score": 0.5085, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "O. Gauye, \u00ab\"Au R\u00fctli, 25 juillet 1940\": le discours du g\u00e9n\u00e9ral Guisan\u00bb, in SF, 10, 1984, 5-56", "author": ["O. Gauye"], "tpub": ["\"Au R\u00fctli, 25 juillet 1940\": le discours du g\u00e9n\u00e9ral Guisan", "SF"]}, {"text": "W. Gautschi, General Henri Guisan, 1989", "author": ["W. Gautschi"], "tpub": ["General Henri Guisan"]}, {"text": "G. Kreis, Mythos R\u00fctli, 2004", "author": ["G. Kreis"], "tpub": ["Mythos R\u00fctli"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Rapporto del Gr\u00fctli"], ["p", "Dopo la capitolazione della Francia (met\u00e0 giugno 1940) e il discorso radiofonico del Consigliere fed. Marcel Pilet-Golaz (25.6.1940), il generale Henri Guisan decise di rivolgere dal sito storico del Gr\u00fctli un appello ai comandanti militari e indirettamente anche al disorientato popolo sviz. Scelse la data del 25.7.1940, che dava il via al riposizionamento dell'esercito con il ritiro di una parte delle unit\u00e0 nel Ridotto nazionale. Furono adottate misure di sicurezza contro il rischio di un attacco ted. Giunti in piroscafo da Lucerna, i comandanti di corpi e unit\u00e0 si disposero a semicerchio sul prato del Gr\u00fctli. Nel suo discorso il generale parl\u00f2 a braccio, omettendo le aspre critiche al sistema politico e sociale sviz., dirette spec. contro il parlamentarismo, contenute nel manoscritto che aveva preparato. Guisan descrisse la difficile situazione politica e militare del Paese, accerchiato dalle potenze dell'Asse, espose le ragioni del dislocamento nel Ridotto nazionale e invit\u00f2 popolo ed esercito alla resistenza incondizionata. Durante il viaggio di ritorno venne distribuito un ordine che esortava la truppa a non ascoltare coloro che diffondevano notizie disfattiste, ma di credere invece nelle proprie capacit\u00e0 di resistere con successo. Le potenze dell'Asse protestarono contro il discorso del generale, interpretandolo come un'istigazione dell'opinione pubblica contro i loro Paesi. In un periodo di grandi incertezze le chiare parole di Guisan assunsero un grande valore simbolico. Il rapporto del Gr\u00fctli lasci\u00f2 una forte impronta sui contemporanei e al di l\u00e0 delle barriere sociali rappresent\u00f2 anche nel dopoguerra un atto con cui la nazione affermava la propria esistenza e coesione."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q870491", "itemLabel": "Rapport du Gr\u00fctli", "dhsid": "017340", "namefr": "Rapport du Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rapport_du_Gr%C3%BCtli", "namede": "R\u00fctlirapport", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtlirapport", "nameit": "Rapporto del Gr\u00fctli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rapporto_del_Gr%C3%BCtli", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "1093626097"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q870491", "wikipedia_page_title": "Rapporto del Gr\u00fctli", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/017340/2010-11-26"}