{"search_result_name": "Patrioti", "language": "it", "id": "017370", "version": "2009-11-24", "_text": "Patrioti\n\nCon il termine patrioti si designavano in origine gli indipendentisti durante la guerra di indipendenza americana e pi\u00f9 tardi i fautori della Rivoluzione franc. Per patriottismo si intendeva il conseguimento del bene del proprio Paese sulla base dei principi dell'Illuminismo e del Giusnaturalismo. Anche nella Conf. e nei suoi Paesi alleati gli oppositori dei regimi assolutistici e aristocratici si definivano patrioti. Durante la Repubblica elvetica il termine sub\u00ec un'evoluzione e design\u00f2 un gruppo di politici che perseguiva una ristrutturazione fondamentale della societ\u00e0: diversamente dai Repubblicani riformisti, i patrioti chiedevano diritti popolari pi\u00f9 ampi, un legame pi\u00f9 stretto con la Francia e l'abolizione dei tributi feudali. Nemmeno i patrioti si scostarono tuttavia da una visione elitaria di stampo illuministico e rimasero sostanzialmente diffidenti nei confronti dei ceti pi\u00f9 bassi, incolti e nullatenenti. I patrioti della Svizzera franc. praticamente non si adoperarono per l'introduzione di ampie riforme sociali; tacciati polemicamente di \"giacobinismo\" dagli avversari, si distanziarono per\u00f2 nettamente dai pochi rivoluzionari radicali. La maggioranza dei patrioti proveniva dall'\u00e9lite delle zone rurali e degli ex Paesi soggetti. Tra gli esponenti pi\u00f9 noti figurano Peter Ochs, autore della Costituzione elvetica, e i due vodesi Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe e Jean-Jacques Cart. Agli inizi i patrioti ebbero la maggioranza sia nel parlamento sia nel Direttorio dell'Elvetica, ma in seguito al primo colpo di Stato (8.1.1800) la persero nell'esecutivo e dopo il secondo (7/8.8.1800) anche nel legislativo. Centralisti convinti e avversari dei Federalisti, aderirono al gruppo degli Unitari, di nuova formazione. In Ticino i patrioti si divisero tra i fautori dell'annessione alla Repubblica Cisalpina e i sostenitori della Repubblica elvetica.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Stato, potere, politica / Forze politiche (dal 1800 ca.) / Periodo delle Rivoluzioni francese ed elvetica", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.017000.024700.025100."}, {"tag": "Epoche / Et\u00e0 delle rivoluzioni (1750-1850 ca.) / Attorie politici", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.100200.106600.107100."}], "title": "Patrioti", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nLucas Chocomeli\nTraduzione:\nValerio Ferloni"], "text_links": [[], [{"start": 264, "end": 275, "mention": "Illuminismo", "href": "/it/articles/017433/2012-12-04/", "dhsid": "017433", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12539", "itemLabel": "si\u00e8cle des Lumi\u00e8res", "dhsid": "017433", "namefr": "Si\u00e8cle des Lumi\u00e8res", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Si%C3%A8cle_des_Lumi%C3%A8res", "namede": "Aufkl\u00e4rung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aufkl%C3%A4rung", "nameit": "Illuminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Illuminismo", "nameen": "Age of Enlightenment", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Age_of_Enlightenment", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "4003524-4"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12539", "wikipedia_page_title": "Illuminismo"}, {"start": 282, "end": 297, "mention": "Giusnaturalismo", "href": "/it/articles/008934/2011-09-22/", "dhsid": "008934", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15854170", "itemLabel": "Q15854170", "dhsid": "008934", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Westschweizer Naturrechtsschule", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Westschweizer_Naturrechtsschule", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15854170", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 433, "end": 452, "mention": "Repubblica elvetica", "href": "/it/articles/009797/2011-01-27/", "dhsid": "009797", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "itemLabel": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "dhsid": "009797", "namefr": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9publique_helv%C3%A9tique", "namede": "Helvetische Republik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Helvetische_Republik", "nameit": "Repubblica Elvetica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Repubblica_Elvetica", "nameen": "Helvetic Republic", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Helvetic_Republic", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": "4411191-5"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "itemLabel": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "dhsid": "009797", "namefr": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9publique_helv%C3%A9tique", "namede": "Helvetische Republik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Helvetische_Republik", "nameit": "Repubblica Elvetica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Repubblica_Elvetica", "nameen": "Helvetic Republic", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Helvetic_Republic", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q472538", "instanceofLabel": "r\u00e9publique s\u0153ur", "gndid": "4411191-5"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "wikipedia_page_title": "Repubblica Elvetica"}, {"start": 596, "end": 608, "mention": "Repubblicani", "href": "/it/articles/045045/2011-12-23/", "dhsid": "045045", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1668, "end": 1679, "mention": "Federalisti", "href": "/it/articles/017368/2005-01-28/", "dhsid": "017368", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621734", "itemLabel": "Q15621734", "dhsid": "017368", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2738074", "instanceofLabel": "mouvement politique", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621734", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1707, "end": 1714, "mention": "Unitari", "href": "/it/articles/017369/2014-01-14/", "dhsid": "017369", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1805, "end": 1825, "mention": "Repubblica Cisalpina", "href": "/it/articles/006621/2019-12-12/", "dhsid": "006621", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q213353", "itemLabel": "R\u00e9publique cisalpine", "dhsid": "006621", "namefr": "R\u00e9publique cisalpine", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9publique_cisalpine", "namede": "Cisalpinische Republik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Cisalpinische_Republik", "nameit": "Repubblica Cisalpina", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Repubblica_Cisalpina", "nameen": "Cisalpine Republic", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cisalpine_Republic", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": "4482801-9"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q213353", "wikipedia_page_title": "Repubblica Cisalpina"}, {"start": 81, "end": 113, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40949", "wikipedia_page_id": 730448, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40949", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Repubblica elvetica", "confidence_score": 0.9362, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 165, "end": 177, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6241", "wikipedia_page_id": 1115973, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6241", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Repubblica elvetica", "confidence_score": 0.9362, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 264, "end": 275, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12539", "wikipedia_page_id": 273484, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12539", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Repubblica elvetica", "confidence_score": 0.9362, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017433", "dhsid": "017433", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12539", "itemLabel": "si\u00e8cle des Lumi\u00e8res", "dhsid": "017433", "namefr": "Si\u00e8cle des Lumi\u00e8res", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Si%C3%A8cle_des_Lumi%C3%A8res", "namede": "Aufkl\u00e4rung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aufkl%C3%A4rung", "nameit": "Illuminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Illuminismo", "nameen": "Age of Enlightenment", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Age_of_Enlightenment", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "4003524-4", "wikidata_id": "Q12539"}}, {"start": 282, "end": 297, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29524", "wikipedia_page_id": 107726, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29524", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Repubblica elvetica", "confidence_score": 0.9362, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 328, "end": 341, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q329888", "wikipedia_page_id": 1617495, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q329888", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Repubblica elvetica", "confidence_score": 0.9362, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 361, "end": 381, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7184037", "wikipedia_page_id": 795911, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7184037", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Repubblica elvetica", "confidence_score": 0.9362, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009924", "dhsid": "009924", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7184037", "itemLabel": "absolutisme", "dhsid": "009924", "namefr": "Absolutisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Absolutisme", "namede": "Absolutismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Absolutismus", "nameit": "Stato assoluto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Stato_assoluto", "nameen": "Absolutism (European history)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Absolutism_(European_history)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4000243-3", "wikidata_id": "Q7184037"}}, {"start": 433, "end": 452, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q206696", "wikipedia_page_id": 439972, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Repubblica elvetica", "confidence_score": 0.9362, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009797", "dhsid": "009797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "itemLabel": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "dhsid": "009797", "namefr": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9publique_helv%C3%A9tique", "namede": "Helvetische Republik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Helvetische_Republik", "nameit": "Repubblica Elvetica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Repubblica_Elvetica", "nameen": "Helvetic Republic", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Helvetic_Republic", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q472538", "instanceofLabel": "r\u00e9publique s\u0153ur", "gndid": "4411191-5", "wikidata_id": "Q206696"}}, {"start": 609, "end": 619, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q878445", "wikipedia_page_id": 2290586, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q878445", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Repubblica elvetica", "confidence_score": 0.9362, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 699, "end": 708, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 2563338, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Repubblica elvetica", "confidence_score": 0.9362, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 709, "end": 721, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q759837", "wikipedia_page_id": 85029, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q759837", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Repubblica elvetica", "confidence_score": 0.9362, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 819, "end": 832, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12539", "wikipedia_page_id": 273484, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12539", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Repubblica elvetica", "confidence_score": 0.9362, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017433", "dhsid": "017433", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12539", "itemLabel": "si\u00e8cle des Lumi\u00e8res", "dhsid": "017433", "namefr": "Si\u00e8cle des Lumi\u00e8res", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Si%C3%A8cle_des_Lumi%C3%A8res", "namede": "Aufkl\u00e4rung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aufkl%C3%A4rung", "nameit": "Illuminismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Illuminismo", "nameen": "Age of Enlightenment", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Age_of_Enlightenment", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "4003524-4", "wikidata_id": "Q12539"}}, {"start": 946, "end": 954, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Repubblica elvetica", "confidence_score": 0.9362, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1022, "end": 1037, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q878445", "wikipedia_page_id": 2290586, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q878445", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Repubblica elvetica", "confidence_score": 0.9362, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1066, "end": 1078, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1679542", "wikipedia_page_id": 134944, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1679542", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Repubblica elvetica", "confidence_score": 0.9362, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1242, "end": 1256, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q689378", "wikipedia_page_id": 2903258, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689378", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Repubblica elvetica", "confidence_score": 0.9362, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1294, "end": 1304, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q676747", "wikipedia_page_id": 3133859, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q676747", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Repubblica elvetica", "confidence_score": 0.9362, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011674", "dhsid": "011674", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q676747", "itemLabel": "Pierre Ochs", "dhsid": "011674", "namefr": "Pierre Ochs (politique)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre_Ochs_(politique)", "namede": "Peter Ochs", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Peter_Ochs", "nameit": "Peter Ochs", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Peter_Ochs", "nameen": "Peter Ochs", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Peter_Ochs", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118735896", "wikidata_id": "Q676747"}}, {"start": 1319, "end": 1340, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30921", "wikipedia_page_id": 285948, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Repubblica elvetica", "confidence_score": 0.9362, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009811", "dhsid": "009811", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30921", "itemLabel": "Constitution f\u00e9d\u00e9rale de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "dhsid": "009811", "namefr": "Constitution de la Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Constitution_de_la_Suisse", "namede": "Bundesverfassung der Schweizerischen Eidgenossenschaft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesverfassung_der_Schweizerischen_Eidgenossenschaft", "nameit": "Costituzione federale della Confederazione svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Costituzione_federale_della_Confederazione_svizzera", "nameen": "Swiss Federal Constitution", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Constitution", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7755", "instanceofLabel": "constitution", "gndid": "4592590-2", "wikidata_id": "Q30921"}}, {"start": 1350, "end": 1356, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 17983, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Repubblica elvetica", "confidence_score": 0.9362, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 1357, "end": 1383, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116280", "wikipedia_page_id": 3537154, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116280", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Repubblica elvetica", "confidence_score": 0.9362, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/015222", "dhsid": "015222", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116280", "itemLabel": "Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe", "dhsid": "015222", "namefr": "Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric-C%C3%A9sar_de_La_Harpe", "namede": "Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric-C%C3%A9sar_de_La_Harpe", "nameit": "Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric-C%C3%A9sar_de_La_Harpe", "nameen": "Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9d%C3%A9ric-C%C3%A9sar_de_La_Harpe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119293064", "wikidata_id": "Q116280"}}, {"start": 1399, "end": 1403, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q840399", "wikipedia_page_id": 86845, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q840399", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Repubblica elvetica", "confidence_score": 0.9362, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1457, "end": 1467, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q35749", "wikipedia_page_id": 3208, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Repubblica elvetica", "confidence_score": 0.9362, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010082", "dhsid": "010082", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q35749", "itemLabel": "parlement", "dhsid": "010082", "namefr": "Parlement", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parlement", "namede": "Parlament", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Parlament", "nameit": "Parlamento", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parlamento", "nameen": "Parliament", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parliament", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4044685-2", "wikidata_id": "Q35749"}}, {"start": 1476, "end": 1486, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q219817", "wikipedia_page_id": 377375, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q219817", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Repubblica elvetica", "confidence_score": 0.9362, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1631, "end": 1642, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1757356", "wikipedia_page_id": 1588815, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1757356", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Repubblica elvetica", "confidence_score": 0.9362, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1668, "end": 1679, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q204886", "wikipedia_page_id": 268506, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q204886", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Repubblica elvetica", "confidence_score": 0.9362, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1740, "end": 1746, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14366", "wikipedia_page_id": 1893, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14366", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Repubblica elvetica", "confidence_score": 0.9362, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008774", "dhsid": "008774", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14366", "itemLabel": "Tessin", "dhsid": "008774", "namefr": "Tessin (rivi\u00e8re)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tessin_(rivi%C3%A8re)", "namede": "Ticino (Fluss)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ticino_(Fluss)", "nameit": "Ticino (fiume)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ticino_(fiume)", "nameen": "Ticino (river)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ticino_(river)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q166620", "instanceofLabel": "bassin versant", "gndid": "4059548-1", "wikidata_id": "Q14366"}}, {"start": 1805, "end": 1825, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q213353", "wikipedia_page_id": 86549, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q213353", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Repubblica elvetica", "confidence_score": 0.9362, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006621", "dhsid": "006621", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q213353", "itemLabel": "R\u00e9publique cisalpine", "dhsid": "006621", "namefr": "R\u00e9publique cisalpine", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9publique_cisalpine", "namede": "Cisalpinische Republik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Cisalpinische_Republik", "nameit": "Repubblica Cisalpina", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Repubblica_Cisalpina", "nameen": "Cisalpine Republic", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cisalpine_Republic", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3024240", "instanceofLabel": "\u00c9tat historique", "gndid": "4482801-9", "wikidata_id": "Q213353"}}, {"start": 1848, "end": 1867, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q206696", "wikipedia_page_id": 439972, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Repubblica elvetica", "confidence_score": 0.9362, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009797", "dhsid": "009797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q206696", "itemLabel": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "dhsid": "009797", "namefr": "R\u00e9publique helv\u00e9tique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9publique_helv%C3%A9tique", "namede": "Helvetische Republik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Helvetische_Republik", "nameit": "Repubblica Elvetica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Repubblica_Elvetica", "nameen": "Helvetic Republic", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Helvetic_Republic", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q472538", "instanceofLabel": "r\u00e9publique s\u0153ur", "gndid": "4411191-5", "wikidata_id": "Q206696"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "H. B\u00fcchi, \u00abDie politischen Parteien im ersten schweizerischen Parlament\u00bb, in Politisches Jahrbuch der Schweizerischen Eidgenossenschaft, 31, 1917, 153-428", "author": ["H. B\u00fcchi"], "tpub": ["Die politischen Parteien im ersten schweizerischen Parlament", "Politisches Jahrbuch der Schweizerischen Eidgenossenschaft"]}, {"text": "H. B\u00f6ning, Der Traum von Freiheit und Gleichheit: Helvetische Revolution und Republik (1798-1803), 1998", "author": ["H. B\u00f6ning"], "tpub": ["Der Traum von Freiheit und Gleichheit: Helvetische Revolution und Republik (1798-1803)"]}, {"text": "J. Menamkat Favre, Patriotes et contre-r\u00e9volutionnaires, 2005", "author": ["J. Menamkat Favre"], "tpub": ["Patriotes et contre-r\u00e9volutionnaires"]}, {"text": "L. Chocomeli, Jakobiner und Jakobinismus in der Schweiz, 2006", "author": ["L. Chocomeli"], "tpub": ["Jakobiner und Jakobinismus in der Schweiz"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Patrioti"], ["p", "Con il termine patrioti si designavano in origine gli indipendentisti durante la guerra di indipendenza americana e pi\u00f9 tardi i fautori della Rivoluzione franc. Per patriottismo si intendeva il conseguimento del bene del proprio Paese sulla base dei principi dell'Illuminismo e del Giusnaturalismo. Anche nella Conf. e nei suoi Paesi alleati gli oppositori dei regimi assolutistici e aristocratici si definivano patrioti. Durante la Repubblica elvetica il termine sub\u00ec un'evoluzione e design\u00f2 un gruppo di politici che perseguiva una ristrutturazione fondamentale della societ\u00e0: diversamente dai Repubblicani riformisti, i patrioti chiedevano diritti popolari pi\u00f9 ampi, un legame pi\u00f9 stretto con la Francia e l'abolizione dei tributi feudali. Nemmeno i patrioti si scostarono tuttavia da una visione elitaria di stampo illuministico e rimasero sostanzialmente diffidenti nei confronti dei ceti pi\u00f9 bassi, incolti e nullatenenti. I patrioti della Svizzera franc. praticamente non si adoperarono per l'introduzione di ampie riforme sociali; tacciati polemicamente di \"giacobinismo\" dagli avversari, si distanziarono per\u00f2 nettamente dai pochi rivoluzionari radicali. La maggioranza dei patrioti proveniva dall'\u00e9lite delle zone rurali e degli ex Paesi soggetti. Tra gli esponenti pi\u00f9 noti figurano Peter Ochs, autore della Costituzione elvetica, e i due vodesi Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe e Jean-Jacques Cart. Agli inizi i patrioti ebbero la maggioranza sia nel parlamento sia nel Direttorio dell'Elvetica, ma in seguito al primo colpo di Stato (8.1.1800) la persero nell'esecutivo e dopo il secondo (7/8.8.1800) anche nel legislativo. Centralisti convinti e avversari dei Federalisti, aderirono al gruppo degli Unitari, di nuova formazione. In Ticino i patrioti si divisero tra i fautori dell'annessione alla Repubblica Cisalpina e i sostenitori della Repubblica elvetica."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/017370/2009-11-24"}