{"search_result_name": "Festa del lavoro", "language": "it", "id": "017444", "version": "2020-02-19", "_text": "Primo maggio\n\nIl primo maggio inteso come giornata internazionale di lotta e di festa del movimento operaio socialista in Svizzera ebbe luogo per la prima volta nel 1890. L'anno precedente un congresso internazionale dei lavoratori a Parigi aveva esortato le organizzazioni operaie di tutti i Paesi a manifestare, proprio il primo maggio, in favore della giornata lavorativa di otto ore (tempo di lavoro). Tale episodio fu all'origine delle celebrazioni annuali del primo maggio, i cui elementi cardine erano le manifestazioni politico-sindacali e le feste. La Svizzera \u00e8 uno dei pochi Stati europei che dal 1890 pu\u00f2 vantare una tradizione ininterrotta di festeggiamenti del primo maggio.\n\nPoich\u00e9 spesso le celebrazioni si svolgevano durante l'orario di lavoro, inizialmente i lavoratori che vi prendevano parte rischiavano sanzioni; dalla met\u00e0 degli anni 1890 tuttavia ottennero sempre pi\u00f9 sovente una giornata libera non pagata per poter partecipare a manifestazioni e festeggiamenti. Nelle localit\u00e0 pi\u00f9 grandi la classica festa del primo maggio si divideva in tre fasi: un corteo ordinato di lavoratori e lavoratrici che, in abiti festivi e accompagnati dalla musica, marciavano portando striscioni, bandiere e cartelli con le loro rivendicazioni; una manifestazione in cui si tenevano discorsi politici e a volte si approvavano anche risoluzioni; e infine una festa in un locale, in una piazza o nel bosco. La tradizione festiva del mese di maggio, con i suoi elementi ispirati alle consuetudini popolari e i suoi simboli, in parte recuperati dalla classe operaia, trae le sue origini nel Medioevo.\n\nDopo il 1900 nelle citt\u00e0 si contarono regolarmente diverse migliaia di partecipanti, l'aspetto politico acquis\u00ec sempre maggiore importanza. Il primo maggio del 1919, che segu\u00ec di pochi mesi lo sciopero generale, entr\u00f2 nella storia poich\u00e9 fu la data stabilita dai sindacati per l'introduzione della settimana lavorativa di 48 ore. In seguito la partecipazione scem\u00f2, tranne che a Basilea, dove il primo maggio divenne giorno festivo nel 1923. Dopo i livelli minimi della seconda guerra mondiale, quando nel contesto della Difesa spirituale persino gli slogan furono soggetti a censura, i festeggiamenti del primo maggio conobbero una ripresa. Durante la guerra fredda si trasformarono sempre pi\u00f9 in rituali apolitici cui partecipavano anche gruppi folcloristici, societ\u00e0 musicali borghesi e dame d'onore. Dalla met\u00e0 degli anni 1960 i festeggiamenti vennero sempre pi\u00f9 spesso frequentati da lavoratrici e lavoratori stranieri e membri di nuovi movimenti sociali. Il primo maggio divenne un fenomeno multiculturale con rivendicazioni internazionali. La partecipazione oscillava a seconda dell'attualit\u00e0 dei temi trattati. Dopo il 1964 anche in altri cantoni il primo maggio fu dichiarato giorno festivo.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Societ\u00e0, popolazione, stili di vita / Tempo libero e feste / Feste", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.038900.039100."}, {"tag": "Societ\u00e0, popolazione, stili di vita / Conflitti sociali / Forme e simboli", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.036400.045700.046300."}, {"tag": "Economia / Lavoro e salari / Movimento operaio", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.052200.052300.052700."}, {"tag": "Cultura, conoscenza, religione / Riti e tradizioni / Feste e tradizioni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.090400.090600."}], "title": "Primo maggio", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nBernard Degen\nTraduzione:\nDaniela Idra"], "text_links": [[], [{"start": 76, "end": 93, "mention": "movimento operaio", "href": "/it/articles/016479/2014-02-24/", "dhsid": "016479", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 374, "end": 389, "mention": "tempo di lavoro", "href": "/it/articles/013910/2015-01-21/", "dhsid": "013910", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q260732", "itemLabel": "temps de travail", "dhsid": "013910", "namefr": "Temps de travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Temps_de_travail", "namede": "Arbeitszeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitszeit", "nameit": "Orario di lavoro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Orario_di_lavoro", "nameen": "Working time", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Working_time", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4130587-5"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q260732", "wikipedia_page_title": "Orario di lavoro"}, {"start": 498, "end": 512, "mention": "manifestazioni", "href": "/it/articles/016547/2005-03-29/", "dhsid": "016547", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 76, "end": 93, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q208701", "wikipedia_page_id": 138631, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q208701", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimenti sociali", "confidence_score": 0.558, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 94, "end": 104, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7272", "wikipedia_page_id": 661028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimenti sociali", "confidence_score": 0.558, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017463", "dhsid": "017463", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7272", "itemLabel": "socialisme", "dhsid": "017463", "namefr": "Socialisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Socialisme", "namede": "Sozialismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sozialismus", "nameit": "Socialismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Socialismo", "nameen": "Socialism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Socialism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4055785-6", "wikidata_id": "Q7272"}}, {"start": 108, "end": 116, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimenti sociali", "confidence_score": 0.558, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 220, "end": 226, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 3198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimenti sociali", "confidence_score": 0.558, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 341, "end": 360, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q260732", "wikipedia_page_id": 1313824, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q260732", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimenti sociali", "confidence_score": 0.558, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/013910", "dhsid": "013910", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q260732", "itemLabel": "temps de travail", "dhsid": "013910", "namefr": "Temps de travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Temps_de_travail", "namede": "Arbeitszeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitszeit", "nameit": "Orario di lavoro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Orario_di_lavoro", "nameen": "Working time", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Working_time", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4130587-5", "wikidata_id": "Q260732"}}, {"start": 547, "end": 555, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimenti sociali", "confidence_score": 0.558, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}], [{"start": 335, "end": 357, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q47499", "wikipedia_page_id": 19367, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimenti sociali", "confidence_score": 0.558, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017444", "dhsid": "017444", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3092938", "instanceofLabel": "f\u00eates et jours f\u00e9ri\u00e9s en Tunisie", "gndid": "4015413-0", "wikidata_id": "Q47499"}}, {"start": 617, "end": 620, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q696346", "wikipedia_page_id": 1402817, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q696346", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimenti sociali", "confidence_score": 0.558, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 863, "end": 877, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q132603", "wikipedia_page_id": 136608, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q132603", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimenti sociali", "confidence_score": 0.558, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 903, "end": 911, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12554", "wikipedia_page_id": 2380470, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12554", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimenti sociali", "confidence_score": 0.558, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 263, "end": 272, "mention": "sindacati", "href": "/it/articles/016481/2015-02-17/", "dhsid": "016481", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1863507", "itemLabel": "Q1863507", "dhsid": "016481", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Liste von Gewerkschaften in der Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_von_Gewerkschaften_in_der_Schweiz", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Trade unions in Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Trade_unions_in_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13406463", "instanceofLabel": "page de liste de Wikimedia", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1863507", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 193, "end": 201, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49776", "wikipedia_page_id": 62093, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49776", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimenti sociali", "confidence_score": 0.558, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/016528", "dhsid": "016528", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q49776", "itemLabel": "gr\u00e8ve", "dhsid": "016528", "namefr": "Gr\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A8ve", "namede": "Streik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Streik", "nameit": "Sciopero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sciopero", "nameen": "Strike action", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Strike_action", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4058029-5", "wikidata_id": "Q49776"}}, {"start": 263, "end": 272, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q178790", "wikipedia_page_id": 75054, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q178790", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimenti sociali", "confidence_score": 0.558, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 298, "end": 318, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q260732", "wikipedia_page_id": 1313824, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q260732", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimenti sociali", "confidence_score": 0.558, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/013910", "dhsid": "013910", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q260732", "itemLabel": "temps de travail", "dhsid": "013910", "namefr": "Temps de travail", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Temps_de_travail", "namede": "Arbeitszeit", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitszeit", "nameit": "Orario di lavoro", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Orario_di_lavoro", "nameen": "Working time", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Working_time", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4130587-5", "wikidata_id": "Q260732"}}, {"start": 379, "end": 386, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimenti sociali", "confidence_score": 0.558, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 470, "end": 493, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 3862, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimenti sociali", "confidence_score": 0.558, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}, {"start": 521, "end": 538, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q672638", "wikipedia_page_id": 4145551, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimenti sociali", "confidence_score": 0.558, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017426", "dhsid": "017426", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q672638", "itemLabel": "d\u00e9fense spirituelle", "dhsid": "017426", "namefr": "D\u00e9fense spirituelle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9fense_spirituelle", "namede": "Geistige Landesverteidigung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Geistige_Landesverteidigung", "nameit": "Difesa spirituale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Difesa_spirituale", "nameen": "Spiritual national defence", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Spiritual_national_defence", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2198855", "instanceofLabel": "mouvement culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q672638"}}, {"start": 576, "end": 583, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q543", "wikipedia_page_id": 2495541, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q543", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimenti sociali", "confidence_score": 0.558, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/024656", "dhsid": "024656", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q543", "itemLabel": "censure", "dhsid": "024656", "namefr": "Censure", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Censure", "namede": "Zensur (Informationskontrolle)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zensur_(Informationskontrolle)", "nameit": "Censura", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Censura", "nameen": "Censorship", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Censorship", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4067601-8", "wikidata_id": "Q543"}}, {"start": 653, "end": 666, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q8683", "wikipedia_page_id": 14772, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q8683", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimenti sociali", "confidence_score": 0.558, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017344", "dhsid": "017344", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q8683", "itemLabel": "guerre froide", "dhsid": "017344", "namefr": "Guerre froide", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_froide", "namede": "Kalter Krieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kalter_Krieg", "nameit": "Guerra fredda", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerra_fredda", "nameen": "Cold War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cold_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1469686", "instanceofLabel": "guerre perp\u00e9tuelle", "gndid": "4075770-5", "wikidata_id": "Q8683"}}, {"start": 790, "end": 802, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16158337", "wikipedia_page_id": 4377235, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16158337", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimenti sociali", "confidence_score": 0.558, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 942, "end": 959, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49773", "wikipedia_page_id": 230071, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49773", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "movimenti sociali", "confidence_score": 0.558, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "M. Vuilleumier, \u00abSwitzerland\u00bb, in The Memory of May Day, a cura di A. Panaccione, 1989, 369-381", "author": ["M. Vuilleumier"], "tpub": ["Switzerland", "The Memory of May Day"], "journal": ["The Memory of May Day"]}, {"text": "R. Gretler (a cura di), Utopia e solidariet\u00e0, 1990", "author": ["R. Gretler (a cura di)"], "tpub": ["Utopia e solidariet\u00e0"], "journal": ["Utopia e solidariet\u00e0"]}, {"text": "B. Degen, \u00abLes mutations sociales, politiques et culturelles de la f\u00eate du premier mai en Suisse\u00bb, in Fourmies et les premier mai, 1994, 383-401", "author": ["B. Degen"], "tpub": ["Les mutations sociales, politiques et culturelles de la f\u00eate du premier mai en Suisse", "Fourmies et les premier mai"], "journal": ["Fourmies et les premier mai"]}, {"text": "U. Anderegg, Der 1. Mai in der Schweiz, 2008", "author": ["U. Anderegg"], "tpub": ["Der 1. Mai in der Schweiz"], "journal": ["Der 1. Mai in der Schweiz"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Primo maggio"], ["p", "Il primo maggio inteso come giornata internazionale di lotta e di festa del movimento operaio socialista in Svizzera ebbe luogo per la prima volta nel 1890. L'anno precedente un congresso internazionale dei lavoratori a Parigi aveva esortato le organizzazioni operaie di tutti i Paesi a manifestare, proprio il primo maggio, in favore della giornata lavorativa di otto ore (tempo di lavoro). Tale episodio fu all'origine delle celebrazioni annuali del primo maggio, i cui elementi cardine erano le manifestazioni politico-sindacali e le feste. La Svizzera \u00e8 uno dei pochi Stati europei che dal 1890 pu\u00f2 vantare una tradizione ininterrotta di festeggiamenti del primo maggio."], ["p", "Poich\u00e9 spesso le celebrazioni si svolgevano durante l'orario di lavoro, inizialmente i lavoratori che vi prendevano parte rischiavano sanzioni; dalla met\u00e0 degli anni 1890 tuttavia ottennero sempre pi\u00f9 sovente una giornata libera non pagata per poter partecipare a manifestazioni e festeggiamenti. Nelle localit\u00e0 pi\u00f9 grandi la classica festa del primo maggio si divideva in tre fasi: un corteo ordinato di lavoratori e lavoratrici che, in abiti festivi e accompagnati dalla musica, marciavano portando striscioni, bandiere e cartelli con le loro rivendicazioni; una manifestazione in cui si tenevano discorsi politici e a volte si approvavano anche risoluzioni; e infine una festa in un locale, in una piazza o nel bosco. La tradizione festiva del mese di maggio, con i suoi elementi ispirati alle consuetudini popolari e i suoi simboli, in parte recuperati dalla classe operaia, trae le sue origini nel Medioevo."], ["p", "Dopo il 1900 nelle citt\u00e0 si contarono regolarmente diverse migliaia di partecipanti, l'aspetto politico acquis\u00ec sempre maggiore importanza. Il primo maggio del 1919, che segu\u00ec di pochi mesi lo sciopero generale, entr\u00f2 nella storia poich\u00e9 fu la data stabilita dai sindacati per l'introduzione della settimana lavorativa di 48 ore. In seguito la partecipazione scem\u00f2, tranne che a Basilea, dove il primo maggio divenne giorno festivo nel 1923. Dopo i livelli minimi della seconda guerra mondiale, quando nel contesto della Difesa spirituale persino gli slogan furono soggetti a censura, i festeggiamenti del primo maggio conobbero una ripresa. Durante la guerra fredda si trasformarono sempre pi\u00f9 in rituali apolitici cui partecipavano anche gruppi folcloristici, societ\u00e0 musicali borghesi e dame d'onore. Dalla met\u00e0 degli anni 1960 i festeggiamenti vennero sempre pi\u00f9 spesso frequentati da lavoratrici e lavoratori stranieri e membri di nuovi movimenti sociali. Il primo maggio divenne un fenomeno multiculturale con rivendicazioni internazionali. La partecipazione oscillava a seconda dell'attualit\u00e0 dei temi trattati. Dopo il 1964 anche in altri cantoni il primo maggio fu dichiarato giorno festivo."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q649352", "instanceofLabel": "f\u00eates et jours f\u00e9ri\u00e9s en Allemagne", "gndid": "4015413-0"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1401527", "instanceofLabel": "jours f\u00e9ri\u00e9s en Russie", "gndid": "4015413-0"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1197685", "instanceofLabel": "jour f\u00e9ri\u00e9", "gndid": "4015413-0"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2097974", "instanceofLabel": "jours f\u00e9ri\u00e9s en Bi\u00e9lorussie", "gndid": "4015413-0"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2558684", "instanceofLabel": "journ\u00e9e internationale", "gndid": "4015413-0"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q88173204", "instanceofLabel": "Q88173204", "gndid": "4015413-0"}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "itemLabel": "journ\u00e9e internationale des travailleurs", "dhsid": "017444", "namefr": "Journ\u00e9e internationale des travailleurs", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_internationale_des_travailleurs", "namede": "Erster Mai", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Mai", "nameit": "Festa dei lavoratori", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_dei_lavoratori", "nameen": "International Workers' Day", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/International_Workers%27_Day", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3092938", "instanceofLabel": "f\u00eates et jours f\u00e9ri\u00e9s en Tunisie", "gndid": "4015413-0"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q47499", "wikipedia_page_title": "Festa dei lavoratori", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/017444/2020-02-19"}