{"search_result_name": "Breitner, Florens", "language": "it", "id": "017619", "version": "2004-10-14", "_text": "Florens Breitner\n\n26.6.1687 (e non 1689) Bienne, 22.3.1754 Corg\u00e9mont, rif., di Bienne, originario di una fam. del W\u00fcrttemberg. Figlio di Hanspeter e di Anna-Catharina Reidanus. Celibe. Studi\u00f2 a Basilea, Ginevra e Losanna (1700-06). Fu cappellano di reggimento a Strasburgo e dal 1723 pastore a Corg\u00e9mont-Sombeval. Fu decano della circoscrizione ecclesiastica (classe) dell'Erguel che, sotto la sua influenza, adott\u00f2 il salterio di B\u00e9n\u00e9dict Pictet, la liturgia di Neuch\u00e2tel e il catechismo di Heidelberg. Fu il principale ispiratore e redattore del R\u00e9glement concernant le minist\u00e8re en Erg\u00fcel, vera e propria Costituzione ecclesiastica adottata nel 1731 alla conferenza di B\u00fcren.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religione (protestantesimo) / Ministero e sinodo", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.140700.140800."}, {"tag": "Religione (protestantesimo) / Riforma", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.140700.141000."}], "title": "Florens Breitner", "given_name": "Florens", "family_name": "Breitner", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nJean-Philippe Gobat\nTraduzione:\nFranco Ardia"], "text_links": [[], [{"start": 41, "end": 50, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66917", "wikipedia_page_id": 1871862, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "catechismo di Heidelberg", "confidence_score": 0.9765, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000262", "dhsid": "000262", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66917", "itemLabel": "Corg\u00e9mont", "dhsid": "000262", "namefr": "Corg\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Corg%C3%A9mont", "namede": "Corg\u00e9mont", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Corg%C3%A9mont", "nameit": "Corg\u00e9mont", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corg%C3%A9mont", "nameen": "Corg\u00e9mont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Corg%C3%A9mont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4225305-6", "wikidata_id": "Q66917"}}, {"start": 96, "end": 107, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159626", "wikipedia_page_id": 502658, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159626", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "catechismo di Heidelberg", "confidence_score": 0.9765, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006648", "dhsid": "006648", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q159626", "itemLabel": "Wurtemberg", "dhsid": "006648", "namefr": "Wurtemberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wurtemberg", "namede": "W\u00fcrttemberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCrttemberg", "nameit": "W\u00fcrttemberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCrttemberg", "nameen": "W\u00fcrttemberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCrttemberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1620908", "instanceofLabel": "r\u00e9gion historique", "gndid": "4067029-6", "wikidata_id": "Q159626"}}, {"start": 159, "end": 165, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q191778", "wikipedia_page_id": 408039, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q191778", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "catechismo di Heidelberg", "confidence_score": 0.9765, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 176, "end": 183, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "catechismo di Heidelberg", "confidence_score": 0.9765, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 185, "end": 192, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "catechismo di Heidelberg", "confidence_score": 0.9765, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 195, "end": 202, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 82331, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "catechismo di Heidelberg", "confidence_score": 0.9765, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 231, "end": 241, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q52371", "wikipedia_page_id": 112276, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52371", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "catechismo di Heidelberg", "confidence_score": 0.9765, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 244, "end": 254, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6602", "wikipedia_page_id": 2546011, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6602", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "catechismo di Heidelberg", "confidence_score": 0.9765, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006606", "dhsid": "006606", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6602", "itemLabel": "Strasbourg", "dhsid": "006606", "namefr": "Strasbourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Strasbourg", "namede": "Stra\u00dfburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Stra%C3%9Fburg", "nameit": "Strasburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Strasburgo", "nameen": "Strasbourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Strasbourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4057878-1", "wikidata_id": "Q6602"}}, {"start": 276, "end": 285, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66917", "wikipedia_page_id": 1871862, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66917", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "catechismo di Heidelberg", "confidence_score": 0.9765, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000262", "dhsid": "000262", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66917", "itemLabel": "Corg\u00e9mont", "dhsid": "000262", "namefr": "Corg\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Corg%C3%A9mont", "namede": "Corg\u00e9mont", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Corg%C3%A9mont", "nameit": "Corg\u00e9mont", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corg%C3%A9mont", "nameen": "Corg\u00e9mont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Corg%C3%A9mont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4225305-6", "wikidata_id": "Q66917"}}, {"start": 299, "end": 305, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4958876", "wikipedia_page_id": 1928683, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4958876", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "catechismo di Heidelberg", "confidence_score": 0.9765, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 312, "end": 340, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q654710", "wikipedia_page_id": 241800, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q654710", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "catechismo di Heidelberg", "confidence_score": 0.9765, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 433, "end": 441, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q172331", "wikipedia_page_id": 55194, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q172331", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "catechismo di Heidelberg", "confidence_score": 0.9765, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011517", "dhsid": "011517", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q172331", "itemLabel": "liturgie", "dhsid": "011517", "namefr": "Liturgie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Liturgie", "namede": "Liturgie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liturgie", "nameit": "Liturgia (religione)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liturgia_(religione)", "nameen": "Liturgy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liturgy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2514663", "instanceofLabel": "Q2514663", "gndid": "4036050-7", "wikidata_id": "Q172331"}}, {"start": 460, "end": 484, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q327152", "wikipedia_page_id": 1107954, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q327152", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "catechismo di Heidelberg", "confidence_score": 0.9765, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "C. A. Simon, Le Jura protestant de la R\u00e9forme \u00e0 nos jours, 1951", "author": ["C. A. Simon"], "tpub": ["Le Jura protestant de la R\u00e9forme \u00e0 nos jours"]}, {"text": "Matrikel Basel, 4, 320", "tpub": ["Matrikel Basel"]}, {"text": "T. R. Fr\u00eane\u00a0, Journal de ma vie, a cura di A. Bandelier et al., 1, 1993", "author": ["T. R. Fr\u00eane"], "tpub": ["Journal de ma vie"]}]}, "metagrid_id": "17619", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1072492512"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/316496955"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2248\ufe0e 26.6.1687\n   \u271d\ufe0e 22.3.1754\n1754-03-22", "death_date": "1754-03-22"}], "death_date": "1754-03-22", "text_blocks": [["h1", "Florens Breitner"], ["p", "26.6.1687 (e non 1689) Bienne, 22.3.1754 Corg\u00e9mont, rif., di Bienne, originario di una fam. del W\u00fcrttemberg. Figlio di Hanspeter e di Anna-Catharina Reidanus. Celibe. Studi\u00f2 a Basilea, Ginevra e Losanna (1700-06). Fu cappellano di reggimento a Strasburgo e dal 1723 pastore a Corg\u00e9mont-Sombeval. Fu decano della circoscrizione ecclesiastica (classe) dell'Erguel che, sotto la sua influenza, adott\u00f2 il salterio di B\u00e9n\u00e9dict Pictet, la liturgia di Neuch\u00e2tel e il catechismo di Heidelberg. Fu il principale ispiratore e redattore del R\u00e9glement concernant le minist\u00e8re en Erg\u00fcel, vera e propria Costituzione ecclesiastica adottata nel 1731 alla conferenza di B\u00fcren."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78059370", "itemLabel": "Florens Breitner", "dhsid": "017619", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1072492512"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78059370", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/017619/2004-10-14"}