{"search_result_name": "Wicka, Jean-Jacques Conrad", "language": "it", "id": "017768", "version": "2013-10-31", "_text": "Jean-Jacques Conrad Wicka\n\n20.4.1680, 22.4.1755 Del\u00e9mont, catt., di Del\u00e9mont. Figlio di Jean-Jacques, luogotenente della prepositura di Moutier-Grandval, consigliere aulico, e di Jeanne-Ursule Vergier. \u200bMarie-Th\u00e9r\u00e8se Bennot, figlia di Jean-Fran\u00e7ois, esattore del principe vescovo di Basilea. Fu avvocato alla corte vescovile di Basilea (dal 1707), consigliere aulico (dal 1713) e borgomastro di Del\u00e9mont (1725-40). Venne elevato al rango di conte del Sacro Romano Impero da Carlo VI (1712). Il 24.11.1740 fu condannato a tre anni di prigione e destituito da tutte le sue cariche per aver partecipato alla rivolta dei P\u00e9tignats nel principato vescovile di Basilea. Nel marzo del 1748 gli vennero restituiti i suoi diritti civili e politici.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Paesi alleati / Cancelleria", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122500."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Paesi alleati / Elite locali", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122800."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Jean-Jacques Conrad Wicka", "given_name": "Jean-Jacques Conrad", "family_name": "Wicka", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nFran\u00e7ois Kohler\nTraduzione:\nFrancesca Mariani Arcobello"], "text_links": [[], [{"start": 21, "end": 29, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63896", "wikipedia_page_id": 320579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diritti civili e politici", "confidence_score": 0.4, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002938", "dhsid": "002938", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "itemLabel": "Del\u00e9mont", "dhsid": "002938", "namefr": "Del\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "namede": "Delsberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Delsberg", "nameit": "Del\u00e9mont", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "nameen": "Del\u00e9mont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4266795-1", "wikidata_id": "Q63896"}}, {"start": 41, "end": 49, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63896", "wikipedia_page_id": 320579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diritti civili e politici", "confidence_score": 0.4, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002938", "dhsid": "002938", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "itemLabel": "Del\u00e9mont", "dhsid": "002938", "namefr": "Del\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "namede": "Delsberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Delsberg", "nameit": "Del\u00e9mont", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "nameen": "Del\u00e9mont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4266795-1", "wikidata_id": "Q63896"}}, {"start": 109, "end": 116, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67157", "wikipedia_page_id": 207408, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67157", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diritti civili e politici", "confidence_score": 0.4, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000414", "dhsid": "000414", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67157", "itemLabel": "Moutier", "dhsid": "000414", "namefr": "Moutier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Moutier", "namede": "Moutier", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Moutier", "nameit": "Moutier", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Moutier", "nameen": "Moutier", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Moutier", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4101726-2", "wikidata_id": "Q67157"}}, {"start": 117, "end": 125, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67029", "wikipedia_page_id": 207400, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67029", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diritti civili e politici", "confidence_score": 0.4, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000410", "dhsid": "000410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67029", "itemLabel": "Grandval", "dhsid": "000410", "namefr": "Grandval (Berne)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Grandval_(Berne)", "namede": "Grandval BE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grandval_BE", "nameit": "Grandval (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Grandval_(Svizzera)", "nameen": "Grandval, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grandval,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4133018-3", "wikidata_id": "Q67029"}}, {"start": 127, "end": 145, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q877258", "wikipedia_page_id": 1963664, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q877258", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diritti civili e politici", "confidence_score": 0.4, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 208, "end": 221, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q707696", "wikipedia_page_id": 3136805, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q707696", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diritti civili e politici", "confidence_score": 0.4, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 245, "end": 263, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q650165", "wikipedia_page_id": 313174, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diritti civili e politici", "confidence_score": 0.4, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011402", "dhsid": "011402", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "itemLabel": "dioc\u00e8se de B\u00e2le", "dhsid": "011402", "namefr": "Dioc\u00e8se de B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_B%C3%A2le", "namede": "Bistum Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Basel", "nameit": "Diocesi di Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Basilea", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q31914717", "instanceofLabel": "Q31914717", "gndid": "1088819036", "wikidata_id": "Q650165"}}, {"start": 301, "end": 308, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diritti civili e politici", "confidence_score": 0.4, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 321, "end": 339, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q877258", "wikipedia_page_id": 1963664, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q877258", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diritti civili e politici", "confidence_score": 0.4, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 353, "end": 364, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30185", "wikipedia_page_id": 1549196, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diritti civili e politici", "confidence_score": 0.4, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 368, "end": 376, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63896", "wikipedia_page_id": 320579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diritti civili e politici", "confidence_score": 0.4, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002938", "dhsid": "002938", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "itemLabel": "Del\u00e9mont", "dhsid": "002938", "namefr": "Del\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "namede": "Delsberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Delsberg", "nameit": "Del\u00e9mont", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "nameen": "Del\u00e9mont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4266795-1", "wikidata_id": "Q63896"}}, {"start": 414, "end": 443, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q258240", "wikipedia_page_id": 2911218, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q258240", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diritti civili e politici", "confidence_score": 0.4, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 604, "end": 635, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q650165", "wikipedia_page_id": 313174, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diritti civili e politici", "confidence_score": 0.4, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011402", "dhsid": "011402", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "itemLabel": "dioc\u00e8se de B\u00e2le", "dhsid": "011402", "namefr": "Dioc\u00e8se de B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_B%C3%A2le", "namede": "Bistum Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Basel", "nameit": "Diocesi di Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Basilea", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q31914717", "instanceofLabel": "Q31914717", "gndid": "1088819036", "wikidata_id": "Q650165"}}, {"start": 686, "end": 711, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q191600", "wikipedia_page_id": 475517, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q191600", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "diritti civili e politici", "confidence_score": 0.4, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "A. Daucourt, Histoire de la ville de Del\u00e9mont, 1900, 374-376 (rist. 1980)", "author": ["A. Daucourt"], "tpub": ["Histoire de la ville de Del\u00e9mont"]}, {"text": "A. Rais, \u00abUne famille cinq fois s\u00e9culaire: les Wicka de Del\u00e9mont\u00bb, in Aar.S, 1976, 50-56", "author": ["A. Rais"], "tpub": ["Une famille cinq fois s\u00e9culaire: les Wicka de Del\u00e9mont", "Aar.S"]}]}, "metagrid_id": "17768", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1075769701"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/317073238"}], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Wicka", "link": ["/articles/022075/2012-08-20/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 20.4.1680\n   \u271d\ufe0e 22.4.1755\n1680-04-201755-04-22", "birth_date": "1680-04-20", "death_date": "1755-04-22"}], "birth_date": "1680-04-20", "death_date": "1755-04-22", "text_blocks": [["h1", "Jean-Jacques Conrad Wicka"], ["p", "20.4.1680, 22.4.1755 Del\u00e9mont, catt., di Del\u00e9mont. Figlio di Jean-Jacques, luogotenente della prepositura di Moutier-Grandval, consigliere aulico, e di Jeanne-Ursule Vergier. \u200bMarie-Th\u00e9r\u00e8se Bennot, figlia di Jean-Fran\u00e7ois, esattore del principe vescovo di Basilea. Fu avvocato alla corte vescovile di Basilea (dal 1707), consigliere aulico (dal 1713) e borgomastro di Del\u00e9mont (1725-40). Venne elevato al rango di conte del Sacro Romano Impero da Carlo VI (1712). Il 24.11.1740 fu condannato a tre anni di prigione e destituito da tutte le sue cariche per aver partecipato alla rivolta dei P\u00e9tignats nel principato vescovile di Basilea. Nel marzo del 1748 gli vennero restituiti i suoi diritti civili e politici."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96413335", "itemLabel": "Jean-Jacques Conrad Wicka", "dhsid": "017768", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1075769701"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96413335", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/017768/2013-10-31"}