{"search_result_name": "Ros\u00e9 de Multenberg, Jean Germain Antoine", "language": "it", "id": "017743", "version": "2012-05-24", "_text": "Jean Germain Antoine Ros\u00e9 de Multenberg\n\n17.2.1687 Porrentruy, 22.7.1751 Porrentruy, catt., di Porrentruy. Figlio di Jean Germain Ignace, consigliere aulico, e di Jeanne H\u00e9l\u00e8ne de la Br\u00eache. Nipote di Jean Conrad (->). \u200b(1731) Marie Violente El\u00e9onore Coulon, figlia di Guillaume Marie Fran\u00e7ois, segr. del principe vescovo di Basilea. Studi\u00f2 filosofia all'Univ. di Friburgo in Brisgovia (1705-07). Fu ciambellano del principe vescovo di Basilea, tenente del reggimento di Baden-Baden e capitano generale del principato vescovile (1727).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Paesi alleati / Militare", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122600."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Principati", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.121100.123500."}], "title": "Jean Germain Antoine Ros\u00e9 de Multenberg", "given_name": "Jean Germain Antoine", "family_name": "Ros\u00e9 de Multenberg", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nDamien Bregnard\nTraduzione:\nChristina M\u00fcller"], "text_links": [[], [{"start": 173, "end": 175, "mention": "->", "href": "/it/articles/017742/2012-05-24/", "dhsid": "017742", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78070137", "itemLabel": "Johann Conrad Ros\u00e9 von Multenberg", "dhsid": "017742", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1075257549"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78070137", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 10, "end": 20, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68256", "wikipedia_page_id": 119713, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68256", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principato vescovile", "confidence_score": 0.7133, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003003", "dhsid": "003003", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68256", "itemLabel": "Porrentruy", "dhsid": "003003", "namefr": "Porrentruy", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "namede": "Pruntrut", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pruntrut", "nameit": "Porrentruy", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "nameen": "Porrentruy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4103223-8", "wikidata_id": "Q68256"}}, {"start": 32, "end": 42, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68256", "wikipedia_page_id": 119713, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68256", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principato vescovile", "confidence_score": 0.7133, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003003", "dhsid": "003003", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68256", "itemLabel": "Porrentruy", "dhsid": "003003", "namefr": "Porrentruy", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "namede": "Pruntrut", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pruntrut", "nameit": "Porrentruy", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "nameen": "Porrentruy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4103223-8", "wikidata_id": "Q68256"}}, {"start": 54, "end": 64, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68256", "wikipedia_page_id": 119713, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68256", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principato vescovile", "confidence_score": 0.7133, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003003", "dhsid": "003003", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68256", "itemLabel": "Porrentruy", "dhsid": "003003", "namefr": "Porrentruy", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "namede": "Pruntrut", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pruntrut", "nameit": "Porrentruy", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "nameen": "Porrentruy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4103223-8", "wikidata_id": "Q68256"}}, {"start": 97, "end": 115, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q877258", "wikipedia_page_id": 1963664, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q877258", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principato vescovile", "confidence_score": 0.7133, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 273, "end": 291, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q650165", "wikipedia_page_id": 313174, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principato vescovile", "confidence_score": 0.7133, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011402", "dhsid": "011402", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "itemLabel": "dioc\u00e8se de B\u00e2le", "dhsid": "011402", "namefr": "Dioc\u00e8se de B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_B%C3%A2le", "namede": "Bistum Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Basel", "nameit": "Diocesi di Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Basilea", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q31914717", "instanceofLabel": "Q31914717", "gndid": "1088819036", "wikidata_id": "Q650165"}}, {"start": 300, "end": 309, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5891", "wikipedia_page_id": 1876512, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5891", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principato vescovile", "confidence_score": 0.7133, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 323, "end": 344, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2833", "wikipedia_page_id": 2495939, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2833", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principato vescovile", "confidence_score": 0.7133, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006617", "dhsid": "006617", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2833", "itemLabel": "Fribourg-en-Brisgau", "dhsid": "006617", "namefr": "Fribourg-en-Brisgau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg-en-Brisgau", "namede": "Freiburg im Breisgau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_Breisgau", "nameit": "Friburgo in Brisgovia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_in_Brisgovia", "nameen": "Freiburg im Breisgau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_Breisgau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q134626", "instanceofLabel": "Kreisstadt", "gndid": "4018272-1", "wikidata_id": "Q2833"}}, {"start": 359, "end": 370, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q264323", "wikipedia_page_id": 1651573, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q264323", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principato vescovile", "confidence_score": 0.7133, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 384, "end": 402, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q650165", "wikipedia_page_id": 313174, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principato vescovile", "confidence_score": 0.7133, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011402", "dhsid": "011402", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "itemLabel": "dioc\u00e8se de B\u00e2le", "dhsid": "011402", "namefr": "Dioc\u00e8se de B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_B%C3%A2le", "namede": "Bistum Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Basel", "nameit": "Diocesi di Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Basilea", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q31914717", "instanceofLabel": "Q31914717", "gndid": "1088819036", "wikidata_id": "Q650165"}}, {"start": 404, "end": 411, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q186024", "wikipedia_page_id": 460054, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q186024", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principato vescovile", "confidence_score": 0.7133, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 416, "end": 426, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q52371", "wikipedia_page_id": 112276, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52371", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principato vescovile", "confidence_score": 0.7133, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 430, "end": 441, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4100", "wikipedia_page_id": 261478, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4100", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principato vescovile", "confidence_score": 0.7133, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 444, "end": 452, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19100", "wikipedia_page_id": 3308623, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19100", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principato vescovile", "confidence_score": 0.7133, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 466, "end": 486, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22881", "wikipedia_page_id": 254898, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22881", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "principato vescovile", "confidence_score": 0.7133, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Archivi": [{"text": "Fondo Andr\u00e9 Rais presso ARCJ"}]}, "metagrid_id": "17743", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1075257557"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/317061293"}], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Ros\u00e9 de Multenberg", "link": ["/articles/022069/2012-05-24/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 17.2.1687\n   \u271d\ufe0e 22.7.1751\n1687-02-171751-07-22", "birth_date": "1687-02-17", "death_date": "1751-07-22"}], "birth_date": "1687-02-17", "death_date": "1751-07-22", "text_blocks": [["h1", "Jean Germain Antoine Ros\u00e9 de Multenberg"], ["p", "17.2.1687 Porrentruy, 22.7.1751 Porrentruy, catt., di Porrentruy. Figlio di Jean Germain Ignace, consigliere aulico, e di Jeanne H\u00e9l\u00e8ne de la Br\u00eache. Nipote di Jean Conrad (->). \u200b(1731) Marie Violente El\u00e9onore Coulon, figlia di Guillaume Marie Fran\u00e7ois, segr. del principe vescovo di Basilea. Studi\u00f2 filosofia all'Univ. di Friburgo in Brisgovia (1705-07). Fu ciambellano del principe vescovo di Basilea, tenente del reggimento di Baden-Baden e capitano generale del principato vescovile (1727)."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/017743/2012-05-24"}