{"search_result_name": "Savoia, Ludovico II di (Vaud)", "language": "it", "id": "017866", "version": "2013-04-04", "_text": "Ludovico I I diSavoia Vaud\n\nfra il 1283 e il 1293, fra il 18 e il 29.1.1349, \u200bnell'abbazia di Altacomba (Savoia). Figlio di Ludovico I (->). \u200b(1309) Isabelle de Chalon-Arlay, figlia di Jean. Cognato di Jean de Chalon. Divenuto signore di Vaud nel 1302, come suo padre S. manifest\u00f2 apertamente ambizioni principesche. Contest\u00f2 la successione del conte Filippo I (->), che venne rinegoziata portando a nuovi accordi, stipulati nel 1314 e 1321, con suo zio Amedeo V (->). In cambio della rinuncia definitiva alla spartizione della contea e del riconoscimento del vincolo di dipendenza feudale della baronia di Vaud, ottenne sostanziosi vantaggi finanziari. Consolid\u00f2 durevolmente il potere savoiardo nel suo appannaggio, appropriandosi dei diritti signorili di numerosi stabilimenti monastici (Hautcr\u00eat, Oujon, Bonmont). Svilupp\u00f2 anche l'amministrazione, facendo redigere due cartulari feudali (1320, 1339) e numerosi registri dei beni fondiari. Controll\u00f2 in modo sempre pi\u00f9 efficace la nobilt\u00e0 vodese, integrandola nelle reti amministrative e militari savoiarde. Condusse un'abile politica matrimoniale, sia nel caso del proprio matrimonio, sia in quello delle sue sorelle (Bianca, sposata con Pierre II de Grandson) e dei suoi figli, Giovanni e Caterina (->), assicurandosi in particolare il sostegno dell'alta nobilt\u00e0 della Franca Contea (grazie a numerose unioni con i de Chalon).\n\nS. fece carriera anche sul piano europeo. A fianco di Amedeo V ebbe un ruolo centrale nella spedizione it. di Enrico VII. Nominato senatore di Roma nel 1310, accompagn\u00f2 l'imperatore fino alla sua incoronazione a Roma nel 1312. Dal 1330 risiedette sovente a Parigi, frequentando la corte di Filippo VI, che lo nomin\u00f2 nel 1337 gran maestro della Camera dei conti. Prese parte alle prime campagne della guerra dei Cent'anni, schierandosi con i Francesi, ma giunse in ritardo alla battaglia di Cr\u00e9cy (1346). Dopo la morte del suo unico figlio nella battaglia di Laupen (1339), si occup\u00f2 della sua successione e tramite testamento (1340) leg\u00f2 la baronia a sua figlia Caterina, ottenendo l'accordo del conte Aimone nel 1341. Dopo la morte di quest'ultimo nel 1343, divenne cotutore del giovane Amedeo VI (->), esercitando di fatto il potere alla testa della contea di S.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Politica estera / Dinastie", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122900.123300."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Ludovico II di Savoia Vaud", "given_name": "Ludovico II di", "family_name": "Savoia", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nBernard Andenmatten\nTraduzione:\nGenevi\u00e8ve Bernard Poncioni"], "text_links": [[{"start": 22, "end": 26, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 17983, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vaud", "confidence_score": 0.388, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}], [{"start": 108, "end": 110, "mention": "->", "href": "/it/articles/017865/2013-04-04/", "dhsid": "017865", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3262278", "itemLabel": "Louis Ier", "dhsid": "017865", "namefr": "Louis Ier de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Louis_Ier_de_Vaud", "namede": "Ludwig I. (Waadt)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ludwig_I._(Waadt)", "nameit": "Luigi I di Savoia-Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Luigi_I_di_Savoia-Vaud", "nameen": "Louis I of Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Louis_I_of_Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3262278", "wikipedia_page_title": "Luigi I di Savoia-Vaud"}, {"start": 174, "end": 188, "mention": "Jean de Chalon", "href": "/it/articles/012547/2005-04-27/", "dhsid": "012547", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1678398", "itemLabel": "Jean de Chalon", "dhsid": "012547", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Johann von Chalon-Arlay", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_von_Chalon-Arlay", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1068144513"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1678398", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 334, "end": 336, "mention": "->", "href": "/it/articles/017863/2011-02-24/", "dhsid": "017863", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q548285", "itemLabel": "Philippe Ier de Savoie", "dhsid": "017863", "namefr": "Philippe Ier de Savoie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Philippe_Ier_de_Savoie", "namede": "Philipp I. (Savoyen)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Philipp_I._(Savoyen)", "nameit": "Filippo I di Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Filippo_I_di_Savoia", "nameen": "Philip I, Count of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Philip_I,_Count_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "139579923"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q548285", "wikipedia_page_title": "Filippo I di Savoia"}, {"start": 436, "end": 438, "mention": "->", "href": "/it/articles/017857/2013-04-04/", "dhsid": "017857", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q451989", "itemLabel": "Am\u00e9d\u00e9e V de Savoie", "dhsid": "017857", "namefr": "Am\u00e9d\u00e9e V de Savoie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Am%C3%A9d%C3%A9e_V_de_Savoie", "namede": "Amadeus V. (Savoyen)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Amadeus_V._(Savoyen)", "nameit": "Amedeo V di Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Amedeo_V_di_Savoia", "nameen": "Amadeus V, Count of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Amadeus_V,_Count_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "123726255"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q451989", "wikipedia_page_title": "Amedeo V di Savoia"}, {"start": 1164, "end": 1185, "mention": "Pierre II de Grandson", "href": "/it/articles/017804/2006-02-07/", "dhsid": "017804", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96318988", "itemLabel": "Peter II. von Grandson", "dhsid": "017804", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96318988", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1226, "end": 1228, "mention": "->", "href": "/it/articles/020391/2011-02-23/", "dhsid": "020391", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 55, "end": 75, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63524", "wikipedia_page_id": 601709, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63524", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vaud", "confidence_score": 0.388, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 140, "end": 145, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q674726", "wikipedia_page_id": 194464, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q674726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vaud", "confidence_score": 0.388, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 210, "end": 214, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 17983, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vaud", "confidence_score": 0.388, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 426, "end": 434, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q451989", "wikipedia_page_id": 221563, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q451989", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vaud", "confidence_score": 0.388, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017857", "dhsid": "017857", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q451989", "itemLabel": "Am\u00e9d\u00e9e V de Savoie", "dhsid": "017857", "namefr": "Am\u00e9d\u00e9e V de Savoie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Am%C3%A9d%C3%A9e_V_de_Savoie", "namede": "Amadeus V. (Savoyen)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Amadeus_V._(Savoyen)", "nameit": "Amedeo V di Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Amedeo_V_di_Savoia", "nameen": "Amadeus V, Count of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Amadeus_V,_Count_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "123726255", "wikidata_id": "Q451989"}}, {"start": 568, "end": 575, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q165503", "wikipedia_page_id": 234930, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q165503", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vaud", "confidence_score": 0.388, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 579, "end": 583, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 17983, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vaud", "confidence_score": 0.388, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 845, "end": 854, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1784036", "wikipedia_page_id": 4083454, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1784036", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vaud", "confidence_score": 0.388, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 964, "end": 970, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12771", "wikipedia_page_id": 17983, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vaud", "confidence_score": 0.388, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007395", "dhsid": "007395", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12771", "itemLabel": "canton de Vaud", "dhsid": "007395", "namefr": "Canton de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Vaud", "namede": "Kanton Waadt", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Waadt", "nameit": "Canton Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vaud", "nameen": "Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078982-2", "wikidata_id": "Q12771"}}, {"start": 1177, "end": 1185, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70199", "wikipedia_page_id": 482392, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70199", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vaud", "confidence_score": 0.388, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002393", "dhsid": "002393", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70199", "itemLabel": "Grandson", "dhsid": "002393", "namefr": "Grandson", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Grandson", "namede": "Grandson", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grandson", "nameit": "Grandson", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Grandson", "nameen": "Grandson, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grandson,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4086788-2", "wikidata_id": "Q70199"}}, {"start": 1277, "end": 1289, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q134737", "wikipedia_page_id": 510561, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q134737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vaud", "confidence_score": 0.388, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/016368", "dhsid": "016368", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q134737", "itemLabel": "noblesse", "dhsid": "016368", "namefr": "Noblesse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Noblesse", "namede": "Adel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Adel", "nameit": "Nobilt\u00e0", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Nobilt%C3%A0", "nameen": "Nobility", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nobility", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q187588", "instanceofLabel": "classe sociale", "gndid": "4000464-8", "wikidata_id": "Q134737"}}, {"start": 1296, "end": 1309, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16394", "wikipedia_page_id": 72060, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16394", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vaud", "confidence_score": 0.388, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 799, "end": 801, "mention": "->", "href": "/it/articles/017858/2013-04-04/", "dhsid": "017858", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q451995", "itemLabel": "Am\u00e9d\u00e9e VI de Savoie", "dhsid": "017858", "namefr": "Am\u00e9d\u00e9e VI de Savoie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Am%C3%A9d%C3%A9e_VI_de_Savoie", "namede": "Amadeus VI. (Savoyen)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Amadeus_VI._(Savoyen)", "nameit": "Amedeo VI di Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Amedeo_VI_di_Savoia", "nameen": "Amadeus VI, Count of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Amadeus_VI,_Count_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118907506"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q451995", "wikipedia_page_title": "Amedeo VI di Savoia"}, {"start": 54, "end": 62, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q451989", "wikipedia_page_id": 221563, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q451989", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vaud", "confidence_score": 0.388, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017857", "dhsid": "017857", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q451989", "itemLabel": "Am\u00e9d\u00e9e V de Savoie", "dhsid": "017857", "namefr": "Am\u00e9d\u00e9e V de Savoie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Am%C3%A9d%C3%A9e_V_de_Savoie", "namede": "Amadeus V. (Savoyen)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Amadeus_V._(Savoyen)", "nameit": "Amedeo V di Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Amedeo_V_di_Savoia", "nameen": "Amadeus V, Count of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Amadeus_V,_Count_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "123726255", "wikidata_id": "Q451989"}}, {"start": 110, "end": 120, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q675493", "wikipedia_page_id": 488571, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q675493", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vaud", "confidence_score": 0.388, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 131, "end": 147, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16601501", "wikipedia_page_id": 4725550, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16601501", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vaud", "confidence_score": 0.388, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 212, "end": 216, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q220", "wikipedia_page_id": 2318427, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vaud", "confidence_score": 0.388, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006605", "dhsid": "006605", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q220", "itemLabel": "Rome", "dhsid": "006605", "namefr": "Rome", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rome", "namede": "Rom", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rom", "nameit": "Roma", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Roma", "nameen": "Rome", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rome", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "4050471-2", "wikidata_id": "Q220"}}, {"start": 257, "end": 263, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 3198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vaud", "confidence_score": 0.388, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 325, "end": 337, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q622601", "wikipedia_page_id": 1650574, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q622601", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vaud", "confidence_score": 0.388, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 400, "end": 420, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12551", "wikipedia_page_id": 702245, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12551", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vaud", "confidence_score": 0.388, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/024646", "dhsid": "024646", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12551", "itemLabel": "guerre de Cent Ans", "dhsid": "024646", "namefr": "Guerre de Cent Ans", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_de_Cent_Ans", "namede": "Hundertj\u00e4hriger Krieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hundertj%C3%A4hriger_Krieg", "nameit": "Guerra dei cent'anni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerra_dei_cent%27anni", "nameen": "Hundred Years' War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hundred_Years%27_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q198", "instanceofLabel": "guerre", "gndid": "4160808-2", "wikidata_id": "Q12551"}}, {"start": 439, "end": 449, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q58296", "wikipedia_page_id": 1066624, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q58296", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vaud", "confidence_score": 0.388, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 477, "end": 495, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q27759", "wikipedia_page_id": 634592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q27759", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vaud", "confidence_score": 0.388, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 545, "end": 564, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667606", "wikipedia_page_id": 2902974, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667606", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vaud", "confidence_score": 0.388, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008728", "dhsid": "008728", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667606", "itemLabel": "bataille de Laupen", "dhsid": "008728", "namefr": "Bataille de Laupen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bataille_de_Laupen", "namede": "Laupenkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Laupenkrieg", "nameit": "Battaglia di Laupen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Battaglia_di_Laupen", "nameen": "Battle of Laupen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Laupen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q178561", "instanceofLabel": "bataille", "gndid": "", "wikidata_id": "Q667606"}}, {"start": 641, "end": 648, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q165503", "wikipedia_page_id": 234930, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q165503", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vaud", "confidence_score": 0.388, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "J. Cordey, Les comtes de Savoie et les rois de France pendant la guerre de Cent ans, 1911", "author": ["J. Cordey"], "tpub": ["Les comtes de Savoie et les rois de France pendant la guerre de Cent ans"]}, {"text": "C. A. Gerbaix de Sonnaz, \u00abM\u00e9moire historique sur Louis II de Savoie, Sire de Vaud, s\u00e9nateur de Rome (1310-1312)\u00bb, in M\u00e9moires de l'Acad\u00e9mie des sciences, belles-lettres et arts de Savoie, serie 5, t. 1, 1911, 1-136", "author": ["C. A. Gerbaix de Sonnaz"], "tpub": ["M\u00e9moire historique sur Louis II de Savoie, Sire de Vaud, s\u00e9nateur de Rome (1310-1312)", "M\u00e9moires de l'Acad\u00e9mie des sciences, belles-lettres et arts de Savoie"]}, {"text": "B. Galland, Les papes d'Avignon et la Maison de Savoie, 1998, 216-220", "author": ["B. Galland"], "tpub": ["Les papes d'Avignon et la Maison de Savoie"]}, {"text": "A. Barbaglia et al. (a cura di), Documenti sull'attivit\u00e0 della cancelleria sabauda a met\u00e0 del secolo XIV, 2001", "author": ["A. Barbaglia et al. (a cura di)"], "tpub": ["Documenti sull'attivit\u00e0 della cancelleria sabauda a met\u00e0 del secolo XIV"]}, {"text": "B. Andenmatten, La maison de Savoie et la noblesse vaudoise (XIIIe-XIVe s.s), 2005", "author": ["B. Andenmatten"], "tpub": ["La maison de Savoie et la noblesse vaudoise (XIIIe-XIVe s.s)"]}]}, "metagrid_id": "17866", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/13958045X"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/101305238"}], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Savoia, casa", "link": ["/articles/019505/2013-04-04/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e fra il 1283 e il 1293\n   \u271d\ufe0e fra il 18 e il 29.1.1349", "birth_date": "", "death_date": ""}], "birth_date": "", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Ludovico I I diSavoia Vaud"], ["p", "fra il 1283 e il 1293, fra il 18 e il 29.1.1349, \u200bnell'abbazia di Altacomba (Savoia). Figlio di Ludovico I (->). \u200b(1309) Isabelle de Chalon-Arlay, figlia di Jean. Cognato di Jean de Chalon. Divenuto signore di Vaud nel 1302, come suo padre S. manifest\u00f2 apertamente ambizioni principesche. Contest\u00f2 la successione del conte Filippo I (->), che venne rinegoziata portando a nuovi accordi, stipulati nel 1314 e 1321, con suo zio Amedeo V (->). In cambio della rinuncia definitiva alla spartizione della contea e del riconoscimento del vincolo di dipendenza feudale della baronia di Vaud, ottenne sostanziosi vantaggi finanziari. Consolid\u00f2 durevolmente il potere savoiardo nel suo appannaggio, appropriandosi dei diritti signorili di numerosi stabilimenti monastici (Hautcr\u00eat, Oujon, Bonmont). Svilupp\u00f2 anche l'amministrazione, facendo redigere due cartulari feudali (1320, 1339) e numerosi registri dei beni fondiari. Controll\u00f2 in modo sempre pi\u00f9 efficace la nobilt\u00e0 vodese, integrandola nelle reti amministrative e militari savoiarde. Condusse un'abile politica matrimoniale, sia nel caso del proprio matrimonio, sia in quello delle sue sorelle (Bianca, sposata con Pierre II de Grandson) e dei suoi figli, Giovanni e Caterina (->), assicurandosi in particolare il sostegno dell'alta nobilt\u00e0 della Franca Contea (grazie a numerose unioni con i de Chalon)."], ["p", "S. fece carriera anche sul piano europeo. A fianco di Amedeo V ebbe un ruolo centrale nella spedizione it. di Enrico VII. Nominato senatore di Roma nel 1310, accompagn\u00f2 l'imperatore fino alla sua incoronazione a Roma nel 1312. Dal 1330 risiedette sovente a Parigi, frequentando la corte di Filippo VI, che lo nomin\u00f2 nel 1337 gran maestro della Camera dei conti. Prese parte alle prime campagne della guerra dei Cent'anni, schierandosi con i Francesi, ma giunse in ritardo alla battaglia di Cr\u00e9cy (1346). Dopo la morte del suo unico figlio nella battaglia di Laupen (1339), si occup\u00f2 della sua successione e tramite testamento (1340) leg\u00f2 la baronia a sua figlia Caterina, ottenendo l'accordo del conte Aimone nel 1341. Dopo la morte di quest'ultimo nel 1343, divenne cotutore del giovane Amedeo VI (->), esercitando di fatto il potere alla testa della contea di S."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1239452", "itemLabel": "Louis II", "dhsid": "017866", "namefr": "Louis II de Vaud", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Louis_II_de_Vaud", "namede": "Ludwig II. (Waadt)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ludwig_II._(Waadt)", "nameit": "Luigi II di Savoia-Vaud", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Luigi_II_di_Savoia-Vaud", "nameen": "Louis II of Vaud", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Louis_II_of_Vaud", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "13958045X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1239452", "wikipedia_page_title": "Luigi II di Savoia-Vaud", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/017866/2013-04-04"}