{"search_result_name": "Le Mey, Jean", "language": "it", "id": "017812", "version": "2007-11-29", "_text": "Jean Le Mey\n\nDetto anche de May e de Mayo, L. fu donzello e giurista al servizio del vescovo di Losanna, luogotenente del siniscalco (1403), membro del grande tribunale secolare diocesano (1404-05), luogotenente del balivo vescovile (1408) e giudice del tribunale d'appello (1431). Fu coautore, insieme al figlio omonimo, anch'egli giurista al servizio vescovile, del commento anonimo al Plaict G\u00e9n\u00e9ral di Losanna. Ammalato di lebbra, non riusc\u00ec a completare l'opera. Il 15.6.1432 redasse il suo testamento.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Jean Le Mey", "given_name": "Jean", "family_name": "Le Mey", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nAnsgar Wildermann\nTraduzione:\nValerio Ferloni"], "text_links": [[], [{"start": 19, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q674880", "wikipedia_page_id": 565168, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q674880", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'opera", "confidence_score": 0.4074, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 72, "end": 90, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q673563", "wikipedia_page_id": 313814, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673563", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'opera", "confidence_score": 0.4074, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011400", "dhsid": "011400", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673563", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "dhsid": "011400", "namefr": "Dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Lausanne,_Gen%C3%A8ve_et_Fribourg", "namede": "Bistum Lausanne, Genf und Freiburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Lausanne,_Genf_und_Freiburg", "nameit": "Diocesi di Losanna, Ginevra e Friburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Losanna,_Ginevra_e_Friburgo", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Lausanne, Geneva and Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Lausanne,_Geneva_and_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1086145372", "wikidata_id": "Q673563"}}, {"start": 109, "end": 119, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1138622", "wikipedia_page_id": 598733, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1138622", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'opera", "confidence_score": 0.4074, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 203, "end": 209, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 645489, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'opera", "confidence_score": 0.4074, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 251, "end": 260, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4959031", "wikipedia_page_id": 2637750, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4959031", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'opera", "confidence_score": 0.4074, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 393, "end": 400, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 82331, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'opera", "confidence_score": 0.4074, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 414, "end": 420, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36956", "wikipedia_page_id": 231352, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36956", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'opera", "confidence_score": 0.4074, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007983", "dhsid": "007983", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36956", "itemLabel": "l\u00e8pre", "dhsid": "007983", "namefr": "L\u00e8pre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/L%C3%A8pre", "namede": "Lepra", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lepra", "nameit": "Lebbra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lebbra", "nameen": "Leprosy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Leprosy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q18123741", "instanceofLabel": "maladie infectieuse", "gndid": "4035392-8", "wikidata_id": "Q36956"}}, {"start": 446, "end": 453, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q465259", "wikipedia_page_id": 3997143, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q465259", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'opera", "confidence_score": 0.4074, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "D. Anex-Cabanis, \u00abLe Plaict G\u00e9n\u00e9ral de Lausanne et son commentaire\u00bb, in RHV, 1980, 7-22, spec. 18-20", "author": ["D. Anex-Cabanis"], "tpub": ["Le Plaict G\u00e9n\u00e9ral de Lausanne et son commentaire", "RHV"]}, {"text": "J.-F. Poudret, Coutumes et coutumiers, 1, 1998, 149-151", "author": ["J.-F. Poudret"], "tpub": ["Coutumes et coutumiers"]}]}, "metagrid_id": "17812", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Jean Le Mey"], ["p", "Detto anche de May e de Mayo, L. fu donzello e giurista al servizio del vescovo di Losanna, luogotenente del siniscalco (1403), membro del grande tribunale secolare diocesano (1404-05), luogotenente del balivo vescovile (1408) e giudice del tribunale d'appello (1431). Fu coautore, insieme al figlio omonimo, anch'egli giurista al servizio vescovile, del commento anonimo al Plaict G\u00e9n\u00e9ral di Losanna. Ammalato di lebbra, non riusc\u00ec a completare l'opera. Il 15.6.1432 redasse il suo testamento."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322720", "itemLabel": "Jean Le Mey", "dhsid": "017812", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96322720", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "L", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/017812/2007-11-29"}