{"search_result_name": "M\u00fcller, Kaspar", "language": "it", "id": "018014", "version": "2008-06-19", "_text": "Kaspar M\u00fcller\n\n4.4.1643 N\u00e4fels, 13.3.1710 N\u00e4fels, catt., di N\u00e4fels. Figlio di Zacharias, vicealfiere, alfiere cant., responsabile delle costruzioni e inviato, e di Margaretha Freuler. Abiatico di Kaspar Freuler. \u200b(1664) Maria Egloff, di Baden, figlia di Hans Louis, amministratore. Fu balivo nel Gaster (1666), giudice del tribunale dei Nove (1688), balivo a Uznach (1695), Vicelandamano (1701-04) e Landamano (1704-06). Nel 1704 fu inviato alla Dieta fed. e, quale incaricato per la riscossione di pensioni, presso l'ambasciata franc. a Soletta. Per tutte le sue cariche spese somme considerevoli. Nel 1682 e nel 1683 fece parte del partito catt. che, al fine di risolvere il conflitto confessionale, propose la divisione del cant. Glarona in due parti largamente autonome. Grazie alla mediazione della Dieta fed., fu possibile evitare una scissione territoriale.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Magistrati supremi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Dieta federale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Balivi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}], "title": "Kaspar M\u00fcller", "given_name": "Kaspar", "family_name": "M\u00fcller", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nHans Rudolf Stauffacher\nTraduzione:\nCarlo Negretti"], "text_links": [[], [{"start": 181, "end": 195, "mention": "Kaspar Freuler", "href": "/it/articles/023695/2005-03-03/", "dhsid": "023695", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 0, "end": 3, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3730462", "wikipedia_page_id": 1319587, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3730462", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarona", "confidence_score": 0.6117, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 9, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q182806", "wikipedia_page_id": 96263, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q182806", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarona", "confidence_score": 0.6117, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000776", "dhsid": "000776", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q182806", "itemLabel": "N\u00e4fels", "dhsid": "000776", "namefr": "N\u00e4fels", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "namede": "N\u00e4fels", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "nameit": "N\u00e4fels", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "nameen": "N\u00e4fels", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "7569376-8", "wikidata_id": "Q182806"}}, {"start": 27, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q182806", "wikipedia_page_id": 96263, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q182806", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarona", "confidence_score": 0.6117, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000776", "dhsid": "000776", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q182806", "itemLabel": "N\u00e4fels", "dhsid": "000776", "namefr": "N\u00e4fels", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "namede": "N\u00e4fels", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "nameit": "N\u00e4fels", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "nameen": "N\u00e4fels", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "7569376-8", "wikidata_id": "Q182806"}}, {"start": 45, "end": 51, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q182806", "wikipedia_page_id": 96263, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q182806", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarona", "confidence_score": 0.6117, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000776", "dhsid": "000776", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q182806", "itemLabel": "N\u00e4fels", "dhsid": "000776", "namefr": "N\u00e4fels", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "namede": "N\u00e4fels", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "nameit": "N\u00e4fels", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "nameen": "N\u00e4fels", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/N%C3%A4fels", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "7569376-8", "wikidata_id": "Q182806"}}, {"start": 87, "end": 94, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14595679", "wikipedia_page_id": 3008435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14595679", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarona", "confidence_score": 0.6117, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 169, "end": 177, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3603531", "wikipedia_page_id": 2435171, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3603531", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarona", "confidence_score": 0.6117, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 270, "end": 276, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 645489, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarona", "confidence_score": 0.6117, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 335, "end": 341, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 645489, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarona", "confidence_score": 0.6117, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 344, "end": 350, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67106", "wikipedia_page_id": 97952, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67106", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarona", "confidence_score": 0.6117, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001374", "dhsid": "001374", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67106", "itemLabel": "Uznach", "dhsid": "001374", "namefr": "Uznach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Uznach", "namede": "Uznach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Uznach", "nameit": "Uznach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Uznach", "nameen": "Uznach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Uznach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4312600-5", "wikidata_id": "Q67106"}}, {"start": 385, "end": 394, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 1570582, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarona", "confidence_score": 0.6117, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 501, "end": 513, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23925834", "wikipedia_page_id": 6376466, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23925834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarona", "confidence_score": 0.6117, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 523, "end": 530, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68965", "wikipedia_page_id": 320560, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarona", "confidence_score": 0.6117, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001174", "dhsid": "001174", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "itemLabel": "Soleure", "dhsid": "001174", "namefr": "Soleure", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soleure", "namede": "Solothurn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "nameit": "Soletta (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Soletta_(Svizzera)", "nameen": "Solothurn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4055458-2", "wikidata_id": "Q68965"}}, {"start": 718, "end": 725, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63912", "wikipedia_page_id": 95339, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Glarona", "confidence_score": 0.6117, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000766", "dhsid": "000766", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63912", "itemLabel": "Glaris Centre", "dhsid": "000766", "namefr": "Glaris Centre", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Glaris_Centre", "namede": "Glarus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Glarus", "nameit": "Glarona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Glarona", "nameen": "Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4021139-3", "wikidata_id": "Q63912"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Genealogie GL", "tpub": ["Genealogie GL"]}, {"text": "J. J. Kubly-M\u00fcller, \u00abDie Landamm\u00e4nner von Glarus 1242-1928\u00bb, in JbGL, 47, 1934, 175-179", "author": ["J. J. Kubly-M\u00fcller"], "tpub": ["Die Landamm\u00e4nner von Glarus 1242-1928", "JbGL"]}]}, "metagrid_id": "18014", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1074760328"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/316785186"}], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "M\u00fcller (GL)", "link": ["/articles/021044/2009-11-19/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 4.4.1643\n   \u271d\ufe0e 13.3.1710\n1643-04-041710-03-13", "birth_date": "1643-04-04", "death_date": "1710-03-13"}], "birth_date": "1643-04-04", "death_date": "1710-03-13", "text_blocks": [["h1", "Kaspar M\u00fcller"], ["p", "4.4.1643 N\u00e4fels, 13.3.1710 N\u00e4fels, catt., di N\u00e4fels. Figlio di Zacharias, vicealfiere, alfiere cant., responsabile delle costruzioni e inviato, e di Margaretha Freuler. Abiatico di Kaspar Freuler. \u200b(1664) Maria Egloff, di Baden, figlia di Hans Louis, amministratore. Fu balivo nel Gaster (1666), giudice del tribunale dei Nove (1688), balivo a Uznach (1695), Vicelandamano (1701-04) e Landamano (1704-06). Nel 1704 fu inviato alla Dieta fed. e, quale incaricato per la riscossione di pensioni, presso l'ambasciata franc. a Soletta. Per tutte le sue cariche spese somme considerevoli. Nel 1682 e nel 1683 fece parte del partito catt. che, al fine di risolvere il conflitto confessionale, propose la divisione del cant. Glarona in due parti largamente autonome. Grazie alla mediazione della Dieta fed., fu possibile evitare una scissione territoriale."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/018014/2008-06-19"}