{"search_result_name": "Conflans, Guillaume de", "language": "it", "id": "018436", "version": "2001-02-16", "_text": "Guillaume de Conflans\n\n12.8.1294 . Figlio di Raymond de Duingt e di Anne de Conflans. Nobile. Arcidiacono di Hereford (Inghilterra) dal 1255, venne nominato vescovo di Ginevra nel 1287. Il suo episcopato fu segnato da conflitti che lo opposero al conte Amedeo V di Savoia e al movimento com. ginevrino. Allo scopo di preservare il potere temporale, C. convoc\u00f2 a Vienne un concilio provinciale (1289). Nel 1290 dovette tuttavia cedere la carica di visdomino in feudo al conte di Savoia.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari / Vescovi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138800."}], "title": "Guillaume de Conflans", "given_name": "Guillaume de", "family_name": "Conflans", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nClaire Martinet\nTraduzione:\nGenevi\u00e8ve Bernard Poncioni"], "text_links": [[], [{"start": 33, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q910387", "wikipedia_page_id": 158872, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q910387", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "conte di Savoia", "confidence_score": 0.984, "domains": ["Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 71, "end": 82, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q633730", "wikipedia_page_id": 919048, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q633730", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "conte di Savoia", "confidence_score": 0.984, "domains": ["Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 86, "end": 94, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q204720", "wikipedia_page_id": 686573, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q204720", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "conte di Savoia", "confidence_score": 0.984, "domains": ["Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 96, "end": 107, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q21", "wikipedia_page_id": 713477, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q21", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "conte di Savoia", "confidence_score": 0.984, "domains": ["Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 134, "end": 152, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3592945", "wikipedia_page_id": 313476, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3592945", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "conte di Savoia", "confidence_score": 0.984, "domains": ["Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011399", "dhsid": "011399", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3592945", "itemLabel": "Dioc\u00e8se de Gen\u00e8ve", "dhsid": "011399", "namefr": "Dioc\u00e8se de Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Gen%C3%A8ve", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Diocesi di Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Ginevra", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q3592945"}}, {"start": 230, "end": 248, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q451989", "wikipedia_page_id": 221563, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q451989", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "conte di Savoia", "confidence_score": 0.984, "domains": ["Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017857", "dhsid": "017857", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q451989", "itemLabel": "Am\u00e9d\u00e9e V de Savoie", "dhsid": "017857", "namefr": "Am\u00e9d\u00e9e V de Savoie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Am%C3%A9d%C3%A9e_V_de_Savoie", "namede": "Amadeus V. (Savoyen)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Amadeus_V._(Savoyen)", "nameit": "Amedeo V di Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Amedeo_V_di_Savoia", "nameen": "Amadeus V, Count of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Amadeus_V,_Count_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "123726255", "wikidata_id": "Q451989"}}, {"start": 269, "end": 278, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "conte di Savoia", "confidence_score": 0.984, "domains": ["Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 308, "end": 324, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q929806", "wikipedia_page_id": 541283, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q929806", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "conte di Savoia", "confidence_score": 0.984, "domains": ["Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 424, "end": 433, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1474579", "wikipedia_page_id": 1470553, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1474579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "conte di Savoia", "confidence_score": 0.984, "domains": ["Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 437, "end": 442, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188063", "wikipedia_page_id": 1562485, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188063", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "conte di Savoia", "confidence_score": 0.984, "domains": ["Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 446, "end": 461, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1232887", "wikipedia_page_id": 215630, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1232887", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "conte di Savoia", "confidence_score": 0.984, "domains": ["Biology", "Geography", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "L. Boisset, Un concile provincial au treizi\u00e8me si\u00e8cle, 1973", "author": ["L. Boisset"], "tpub": ["Un concile provincial au treizi\u00e8me si\u00e8cle"]}, {"text": "HS, I/3, 86 sg.", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "18436", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u271d\ufe0e 12.8.1294\n1294-08-12", "death_date": "1294-08-12"}], "death_date": "1294-08-12", "text_blocks": [["h1", "Guillaume de Conflans"], ["p", "12.8.1294 . Figlio di Raymond de Duingt e di Anne de Conflans. Nobile. Arcidiacono di Hereford (Inghilterra) dal 1255, venne nominato vescovo di Ginevra nel 1287. Il suo episcopato fu segnato da conflitti che lo opposero al conte Amedeo V di Savoia e al movimento com. ginevrino. Allo scopo di preservare il potere temporale, C. convoc\u00f2 a Vienne un concilio provinciale (1289). Nel 1290 dovette tuttavia cedere la carica di visdomino in feudo al conte di Savoia."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1553943", "itemLabel": "Guillaume de Conflans", "dhsid": "018436", "namefr": "Guillaume de Conflans", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guillaume_de_Conflans", "namede": "Guillaume de Conflans", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Guillaume_de_Conflans", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1553943", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "C", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/018436/2001-02-16"}