{"search_result_name": "Werder, Urs", "language": "it", "id": "018410", "version": "2015-06-10", "_text": "Urs Werder\n\n4.7.1499 Berna, dal 1456 di Berna. Figlio di un oste giustiziato a Soletta nel 1461 per discorsi sediziosi. Fu membro del Grande (1466-99) e del Piccolo Consiglio di Berna (1479-90 e 1498-99), preposto alle costruzioni (1486-91) e balivo (gouverneur) di Aigle (1490-96). Fece parte della corporazione dei calzolai (1468-85), della soc. dei nobili zum Distelzwang (1472-99) e della corporazione dei pellicciai zum Mittell\u00f6wen (1498-99). Attivo spec. nel commercio e al servizio dello Stato, la sua iniziale attivit\u00e0 di pittore su vetro pass\u00f2 in secondo piano. L'unica vetrata nota recante la sua firma (1478, conservata al Museo d'arte e di storia a Friburgo) \u00e8 quindi forse opera di uno dei suoi collaboratori. Il suo testamento (1499) attesta infatti pittori su vetro attivi nella sua bottega.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arte e letteratura / Belle arti", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.132600."}], "title": "Urs Werder", "given_name": "Urs", "family_name": "Werder", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nChristine Hediger\nTraduzione:\nValeria Wyler"], "text_links": [[], [{"start": 0, "end": 3, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3730462", "wikipedia_page_id": 1319587, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3730462", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "vetro", "confidence_score": 0.4367, "domains": ["Optics", "Mechanics", "Enterprise", "Engineering", "Physics", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 9, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "vetro", "confidence_score": 0.4367, "domains": ["Optics", "Mechanics", "Enterprise", "Engineering", "Physics", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 28, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "vetro", "confidence_score": 0.4367, "domains": ["Optics", "Mechanics", "Enterprise", "Engineering", "Physics", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 166, "end": 171, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "vetro", "confidence_score": 0.4367, "domains": ["Optics", "Mechanics", "Enterprise", "Engineering", "Physics", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 231, "end": 237, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 645489, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "vetro", "confidence_score": 0.4367, "domains": ["Optics", "Mechanics", "Enterprise", "Engineering", "Physics", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 529, "end": 534, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11469", "wikipedia_page_id": 84501, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11469", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "vetro", "confidence_score": 0.4367, "domains": ["Optics", "Mechanics", "Enterprise", "Engineering", "Physics", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 763, "end": 768, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11469", "wikipedia_page_id": 84501, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11469", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "vetro", "confidence_score": 0.4367, "domains": ["Optics", "Mechanics", "Enterprise", "Engineering", "Physics", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "H. Lehmann, \u00abDie Glasmalerei in Bern am Ende des 15. und Anfang des 16. Jahrhunderts\u00bb, in ASA, 14, 1912, 295-302", "author": ["H. Lehmann"], "tpub": ["Die Glasmalerei in Bern am Ende des 15. und Anfang des 16. Jahrhunderts", "ASA"]}, {"text": "U.M. Zahnd, Die Berner Zunft zum Mittell\u00f6wen im Sp\u00e4tmittelalter, 1984, 70, 75, 84, 99", "author": ["U.M. Zahnd"], "tpub": ["Die Berner Zunft zum Mittell\u00f6wen im Sp\u00e4tmittelalter"]}, {"text": "DBAS, 1116 sg.", "tpub": ["DBAS"]}, {"text": "B. Kurmann-Schwarz, Die Glasmalereien des 15. bis 18. Jahrhunderts im Berner M\u00fcnster, 1998, 365", "author": ["B. Kurmann-Schwarz"], "tpub": ["Die Glasmalereien des 15. bis 18. Jahrhunderts im Berner M\u00fcnster"]}]}, "metagrid_id": "18410", "metagrid_links": [{"FDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per013424", "short_description": "Collana Fonti del diritto svizzero", "long_description": "Collana Fonti del diritto svizzero"}, "Sikart": {"url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=4030089", "short_description": "SIKART", "long_description": "SIKART"}}], "notice_links": [{"title": "SIKART", "url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=4030089&lng=it"}, {"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1021411205"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/235311459"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1456\n   \u271d\ufe0e 4.7.1499\n1499-07-04", "death_date": "1499-07-04"}], "death_date": "1499-07-04", "text_blocks": [["h1", "Urs Werder"], ["p", "4.7.1499 Berna, dal 1456 di Berna. Figlio di un oste giustiziato a Soletta nel 1461 per discorsi sediziosi. Fu membro del Grande (1466-99) e del Piccolo Consiglio di Berna (1479-90 e 1498-99), preposto alle costruzioni (1486-91) e balivo (gouverneur) di Aigle (1490-96). Fece parte della corporazione dei calzolai (1468-85), della soc. dei nobili zum Distelzwang (1472-99) e della corporazione dei pellicciai zum Mittell\u00f6wen (1498-99). Attivo spec. nel commercio e al servizio dello Stato, la sua iniziale attivit\u00e0 di pittore su vetro pass\u00f2 in secondo piano. L'unica vetrata nota recante la sua firma (1478, conservata al Museo d'arte e di storia a Friburgo) \u00e8 quindi forse opera di uno dei suoi collaboratori. Il suo testamento (1499) attesta infatti pittori su vetro attivi nella sua bottega."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1440771", "itemLabel": "Urs Werder", "dhsid": "018410", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Urs Werder", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Urs_Werder", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1021411205"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1440771", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/018410/2015-06-10"}