{"search_result_name": "Challant, Guillaume de", "language": "it", "id": "018481", "version": "2015-01-15", "_text": "Guillaume de Challant\n\nMenz. dal 1390, 1431 . Figlio di Aimon e di Catherine Provana de Leini. Cancelliere di Amedeo VIII di Savoia (1404). Il papa avignonese Benedetto XIII lo nomin\u00f2 vescovo di Losanna nel 1406. Svolse un ruolo diplomatico importante, in particolare durante il Grande scisma. Vescovo molto attivo, fece visitare la sua diocesi nel 1416-17, fond\u00f2 la cantoria degli Innocenti per la formazione dei chierici (1419), port\u00f2 a termine la costruzione del palazzo vescovile di Losanna (castello di Saint-Maire). C. favor\u00ec gli interessi dei cittadini di Losanna, permettendo loro l'insediamento di una comunit\u00e0 ebraica e l'adozione di un sigillo com. Difese il proprio potere temporale contro le pretese di Amedeo VIII, segnatamente in ambito monetario. Quando la Savoia venne eretta a ducato (1416) reag\u00ec assumendo il titolo di conte.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari / Vescovi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.138800."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari / Visitatori", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139100."}], "title": "Guillaume de Challant", "given_name": "Guillaume de", "family_name": "Challant", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nJean-Daniel Morerod\nTraduzione:\nGenevi\u00e8ve Bernard Poncioni"], "text_links": [[{"start": 10, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1059940", "wikipedia_page_id": 2268940, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1059940", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amedeo VIII", "confidence_score": 0.9771, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/020486", "dhsid": "020486", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1059940", "itemLabel": "famille de Challant", "dhsid": "020486", "namefr": "Famille de Challant", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Famille_de_Challant", "namede": "Challant (Adelsgeschlecht)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Challant_(Adelsgeschlecht)", "nameit": "Challant (famiglia)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Challant_(famiglia)", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q13417114", "instanceofLabel": "maison noble", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1059940"}}], [{"start": 54, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3924408", "wikipedia_page_id": 456172, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3924408", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amedeo VIII", "confidence_score": 0.9771, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 65, "end": 70, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9417", "wikipedia_page_id": 38240, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9417", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amedeo VIII", "confidence_score": 0.9771, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 87, "end": 108, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q312636", "wikipedia_page_id": 221516, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q312636", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amedeo VIII", "confidence_score": 0.9771, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/012614", "dhsid": "012614", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q312636", "itemLabel": "Am\u00e9d\u00e9e VIII", "dhsid": "012614", "namefr": "Am\u00e9d\u00e9e VIII", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Am%C3%A9d%C3%A9e_VIII", "namede": "Amadeus VIII.", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Amadeus_VIII.", "nameit": "Amedeo VIII di Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Amedeo_VIII_di_Savoia", "nameen": "Amadeus VIII, Duke of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Amadeus_VIII,_Duke_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118686526", "wikidata_id": "Q312636"}}, {"start": 120, "end": 135, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q202558", "wikipedia_page_id": 98716, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q202558", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amedeo VIII", "confidence_score": 0.9771, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 136, "end": 150, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155971", "wikipedia_page_id": 67084, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155971", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amedeo VIII", "confidence_score": 0.9771, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 161, "end": 179, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q673563", "wikipedia_page_id": 313814, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q673563", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amedeo VIII", "confidence_score": 0.9771, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011400", "dhsid": "011400", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q673563", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "dhsid": "011400", "namefr": "Dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Lausanne,_Gen%C3%A8ve_et_Fribourg", "namede": "Bistum Lausanne, Genf und Freiburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Lausanne,_Genf_und_Freiburg", "nameit": "Diocesi di Losanna, Ginevra e Friburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Losanna,_Ginevra_e_Friburgo", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Lausanne, Geneva and Fribourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Lausanne,_Geneva_and_Fribourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1086145372", "wikidata_id": "Q673563"}}, {"start": 263, "end": 269, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41521", "wikipedia_page_id": 276157, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41521", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amedeo VIII", "confidence_score": 0.9771, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 271, "end": 278, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 757267, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amedeo VIII", "confidence_score": 0.9771, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 344, "end": 352, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1033876", "wikipedia_page_id": 2048195, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1033876", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amedeo VIII", "confidence_score": 0.9771, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 391, "end": 399, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2259532", "wikipedia_page_id": 634297, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2259532", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amedeo VIII", "confidence_score": 0.9771, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 464, "end": 471, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 82331, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amedeo VIII", "confidence_score": 0.9771, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 540, "end": 547, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 82331, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amedeo VIII", "confidence_score": 0.9771, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 607, "end": 617, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q180472", "wikipedia_page_id": 1975195, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q180472", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amedeo VIII", "confidence_score": 0.9771, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/025619", "dhsid": "025619", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q180472", "itemLabel": "adoption", "dhsid": "025619", "namefr": "Adoption", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Adoption", "namede": "Adoption", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Adoption", "nameit": "Adozione", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Adozione", "nameen": "Adoption", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Adoption", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1334052", "instanceofLabel": "relation parent-enfant", "gndid": "4000522-7", "wikidata_id": "Q180472"}}, {"start": 655, "end": 671, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q929806", "wikipedia_page_id": 541283, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q929806", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amedeo VIII", "confidence_score": 0.9771, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 693, "end": 704, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q312636", "wikipedia_page_id": 221516, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q312636", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Amedeo VIII", "confidence_score": 0.9771, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/012614", "dhsid": "012614", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q312636", "itemLabel": "Am\u00e9d\u00e9e VIII", "dhsid": "012614", "namefr": "Am\u00e9d\u00e9e VIII", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Am%C3%A9d%C3%A9e_VIII", "namede": "Amadeus VIII.", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Amadeus_VIII.", "nameit": "Amedeo VIII di Savoia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Amedeo_VIII_di_Savoia", "nameen": "Amadeus VIII, Duke of Savoy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Amadeus_VIII,_Duke_of_Savoy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118686526", "wikidata_id": "Q312636"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "HS, I/4, 1988, 134 sg.", "tpub": ["HS"]}, {"text": "F. Badel, Un \u00e9v\u00eaque \u00e0 la di\u00e8te, 1991", "author": ["F. Badel"], "tpub": ["Un \u00e9v\u00eaque \u00e0 la di\u00e8te"]}, {"text": "J.-F. Poudret, \u00abUne enqu\u00eate de 1414 pour contravention \u00e0 une ordonnance mon\u00e9taire du comte Am\u00e9d\u00e9e VIII de Savoie\u00bb, in La Monnaie de sa pi\u00e8ce ..., a cura di P.-L. Pelet, J.-F. Poudret, 1992, 141-160", "author": ["J.-F. Poudret"], "tpub": ["Une enqu\u00eate de 1414 pour contravention \u00e0 une ordonnance mon\u00e9taire du comte Am\u00e9d\u00e9e VIII de Savoie", "La Monnaie de sa pi\u00e8ce ..."]}]}, "metagrid_id": "18481", "metagrid_links": [{"BSS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,119042657&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliografia della storia svizzera", "long_description": "Bibliografia della storia svizzera"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/119042657"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/64808964"}], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Challant, de", "link": ["/articles/020486/2005-07-14/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1390\n   \u271d\ufe0e 1431", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Guillaume de Challant"], ["p", "Menz. dal 1390, 1431 . Figlio di Aimon e di Catherine Provana de Leini. Cancelliere di Amedeo VIII di Savoia (1404). Il papa avignonese Benedetto XIII lo nomin\u00f2 vescovo di Losanna nel 1406. Svolse un ruolo diplomatico importante, in particolare durante il Grande scisma. Vescovo molto attivo, fece visitare la sua diocesi nel 1416-17, fond\u00f2 la cantoria degli Innocenti per la formazione dei chierici (1419), port\u00f2 a termine la costruzione del palazzo vescovile di Losanna (castello di Saint-Maire). C. favor\u00ec gli interessi dei cittadini di Losanna, permettendo loro l'insediamento di una comunit\u00e0 ebraica e l'adozione di un sigillo com. Difese il proprio potere temporale contro le pretese di Amedeo VIII, segnatamente in ambito monetario. Quando la Savoia venne eretta a ducato (1416) reag\u00ec assumendo il titolo di conte."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1553940", "itemLabel": "Guillaume de Challant", "dhsid": "018481", "namefr": "Guillaume de Challant", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guillaume_de_Challant", "namede": "Guillaume de Challant", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Guillaume_de_Challant", "nameit": "Guillaume di Challant", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guillaume_di_Challant", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119042657"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1553940", "wikipedia_page_title": "Guillaume di Challant", "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "C", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/018481/2015-01-15"}