{"search_result_name": "Buchmeyer, Georg", "language": "it", "id": "018531", "version": "2004-08-31", "_text": "Georg Buchmeyer\n\nMenzionato per la prima volta nel 1507 a Eichst\u00e4tt (Baviera), 1547/1548 San Gallo, di Eichst\u00e4tt, dal 1507 di San Gallo. Figlio di Hans, pittore. \u200bAnna M\u00fcllibach. B. impar\u00f2 il mestiere di pittore nella bottega del padre, a Eichst\u00e4tt. Per tutta la vita ricevette incarichi soprattutto dalla citt\u00e0 di San Gallo; eccelleva spec. nella pittura di bandiere (per esempio il vessillo principale, del 1512, ancora esistente). Nel 1534 fu condannato ad alcuni giorni di prigione per aver dipinto due quadri di santi destinati a Thal e al paese di Gaster, infrangendo il divieto imposto dalla Riforma. Gi\u00e0 l'anno seguente, tuttavia, fu incaricato di eseguire alcune pitture per la torre dell'orologio dell'abbazia. L'emblema della citt\u00e0, eseguito nel 1545 sulla fontana del mercato, \u00e8 ritenuto il suo ultimo lavoro noto.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arte e letteratura / Belle arti", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.132600."}], "title": "Georg Buchmeyer", "given_name": "Georg", "family_name": "Buchmeyer", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nMartin Leonhard\nTraduzione:\nAlberto Tognola"], "text_links": [[], [{"start": 72, "end": 81, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 102210, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbazia", "confidence_score": 0.4358, "domains": ["Biology", "Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 109, "end": 118, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 102210, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbazia", "confidence_score": 0.4358, "domains": ["Biology", "Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 298, "end": 307, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 102210, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbazia", "confidence_score": 0.4358, "domains": ["Biology", "Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 695, "end": 702, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160742", "wikipedia_page_id": 689024, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abbazia", "confidence_score": 0.4358, "domains": ["Biology", "Administration", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "SKL, 1, 220", "tpub": ["SKL"]}, {"text": "H. Rott, Quellen und Forschungen zur s\u00fcdwestdeutschen und schweizerischen Kunstgeschichte im 15. und 16. Jahrhundert, parte 1, 1, 1933, 231-234", "author": ["H. Rott"], "tpub": ["Quellen und Forschungen zur s\u00fcdwestdeutschen und schweizerischen Kunstgeschichte im 15. und 16. Jahrhundert"]}, {"text": "MAS SG, 2, 1957", "tpub": ["MAS SG"]}]}, "metagrid_id": "18531", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1507\n   \u271d\ufe0e 1547/1548", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Georg Buchmeyer"], ["p", "Menzionato per la prima volta nel 1507 a Eichst\u00e4tt (Baviera), 1547/1548 San Gallo, di Eichst\u00e4tt, dal 1507 di San Gallo. Figlio di Hans, pittore. \u200bAnna M\u00fcllibach. B. impar\u00f2 il mestiere di pittore nella bottega del padre, a Eichst\u00e4tt. Per tutta la vita ricevette incarichi soprattutto dalla citt\u00e0 di San Gallo; eccelleva spec. nella pittura di bandiere (per esempio il vessillo principale, del 1512, ancora esistente). Nel 1534 fu condannato ad alcuni giorni di prigione per aver dipinto due quadri di santi destinati a Thal e al paese di Gaster, infrangendo il divieto imposto dalla Riforma. Gi\u00e0 l'anno seguente, tuttavia, fu incaricato di eseguire alcune pitture per la torre dell'orologio dell'abbazia. L'emblema della citt\u00e0, eseguito nel 1545 sulla fontana del mercato, \u00e8 ritenuto il suo ultimo lavoro noto."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96270038", "itemLabel": "Georg Buchmeyer", "dhsid": "018531", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96270038", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "B", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/018531/2004-08-31"}