{"search_result_name": "Cometto, Peter de", "language": "it", "id": "018558", "version": "2003-12-18", "_text": "Peter de Cometto\n\nMenz. un'unica volta nel 1490 a Burgdorf, di Friburgo. Un discendente omonimo, cit. nelle fonti come cittadino e capo delle costruzioni della citt\u00e0 di Burgdorf, mor\u00ec nel 1561. C. \u00e8 considerato l'artefice della volta tardogotica del coro della parrocchiale di Burgdorf. La data del 1490 incisa sulla sua chiave di volta conferma i dati sulle sue origini forniti dalla cronaca di Burgdorf di Johann Rudolf Aeschlimann. La letteratura pi\u00f9 recente ha per\u00f2 rimesso in discussione l'attribuzione a C., ritenuta certa in passato.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arte e letteratura / Belle arti", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.132600."}], "title": "Peter de Cometto", "given_name": "Peter de", "family_name": "Cometto", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nMarkus Hoch\nTraduzione:\nLivia Taddei"], "text_links": [[], [{"start": 193, "end": 203, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5306779", "wikipedia_page_id": 2325757, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5306779", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Rudolf", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 216, "end": 227, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q867769", "wikipedia_page_id": 207762, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q867769", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Rudolf", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 232, "end": 236, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q207707", "wikipedia_page_id": 631513, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q207707", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Rudolf", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 390, "end": 403, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116555", "wikipedia_page_id": 3043701, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116555", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Johann Rudolf", "confidence_score": 0.3802, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/024146", "dhsid": "024146", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116555", "itemLabel": "Johann Rudolf Pfyffer von Altishofen", "dhsid": "024146", "namefr": "Johann Rudolf Pfyffer von Altishofen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johann_Rudolf_Pfyffer_von_Altishofen", "namede": "Johann Rudolf Pfyffer von Altishofen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Rudolf_Pfyffer_von_Altishofen", "nameit": "Johann Rudolf Pfyffer von Altishofen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Johann_Rudolf_Pfyffer_von_Altishofen", "nameen": "Johann Rudolf Pfyffer von Altishofen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Johann_Rudolf_Pfyffer_von_Altishofen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1089586736", "wikidata_id": "Q116555"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "U. Thieme, F. Becker, Allgemeines Lexikon der Bildenden K\u00fcnstler von der Antike bis zur Gegenwart, 7, 1912, 274", "author": ["U. Thieme, F. Becker"], "tpub": ["Allgemeines Lexikon der Bildenden K\u00fcnstler von der Antike bis zur Gegenwart"]}]}, "metagrid_id": "18558", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1490"}], "text_blocks": [["h1", "Peter de Cometto"], ["p", "Menz. un'unica volta nel 1490 a Burgdorf, di Friburgo. Un discendente omonimo, cit. nelle fonti come cittadino e capo delle costruzioni della citt\u00e0 di Burgdorf, mor\u00ec nel 1561. C. \u00e8 considerato l'artefice della volta tardogotica del coro della parrocchiale di Burgdorf. La data del 1490 incisa sulla sua chiave di volta conferma i dati sulle sue origini forniti dalla cronaca di Burgdorf di Johann Rudolf Aeschlimann. La letteratura pi\u00f9 recente ha per\u00f2 rimesso in discussione l'attribuzione a C., ritenuta certa in passato."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96285789", "itemLabel": "Peter de Cometto", "dhsid": "018558", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96285789", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "C", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/018558/2003-12-18"}