{"search_result_name": "Treger, Conrad", "language": "it", "id": "018682", "version": "2012-11-02", "_text": "Conrad Treger\n\ntra il 1480 e il 1483 a Friburgo, 13.1.1543 Friburgo, \u200bnella chiesa degli agostiniani. Discendente da una fam. cittadina di Friburgo dal 1409, in origine denominata Tornare. Nel 1503 \u00e8 attestato nel convento degli agostiniani a Friburgo. Studi\u00f2 a Parigi (1509-13) e a Friburgo in Brisgovia (1514-16), dove ottenne il titolo di dottore. Fu brevemente priore a Friburgo (1514), poi a Strasburgo (1517-25/26), dove partecip\u00f2 ai contrasti religiosi dalla parte catt. In questo contesto pubblic\u00f2 gli scritti Paradoxa centum e Vermanung bruder Conradts T. (1524). Fu a capo della provincia renano-sveva dell'ordine agostiniano (1518-43). Nel 1520 \u00e8 attestato quale priore a Friburgo e nel 1523 comp\u00ec una visita pastorale che lo port\u00f2 di nuovo a Friburgo, dove autorizz\u00f2 il Consiglio a espellere dalla citt\u00e0 Thomas Gyrfalk, lettore presso gli agostiniani simpatizzante della Riforma. Nel 1524, su domanda del Consiglio, trasfer\u00ec a Breisach un capitolo provinciale e una disputa pubblica, che avrebbero dovuto aver luogo a Friburgo. Nell'aprile del 1525 fu costretto a lasciare definitivamente Strasburgo e ritorn\u00f2 a Friburgo, da dove guid\u00f2 fino alla sua morte la provincia e difese la vecchia fede, in particolare nelle dispute teol. di Baden (1526) e Berna (1528). Nel 1530 \u00e8 ancora menz. come priore del convento di Friburgo.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Formazione e scienze / Scienze / Teologia cattolica", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.135600.136000.136900."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari / Visitatori", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139100."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Ordini / Altre comunit\u00e0 e congregazioni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.140300."}], "title": "Conrad Treger", "given_name": "Conrad", "family_name": "Treger", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nKathrin Utz Tremp\nTraduzione:\nSamantha Tomarchio"], "text_links": [[], [{"start": 34, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5223377", "wikipedia_page_id": 3021633, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5223377", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "priore", "confidence_score": 0.5309, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 61, "end": 85, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17625122", "wikipedia_page_id": 4966889, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17625122", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "priore", "confidence_score": 0.5309, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 214, "end": 225, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29075", "wikipedia_page_id": 241444, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29075", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "priore", "confidence_score": 0.5309, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 247, "end": 253, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 3198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "priore", "confidence_score": 0.5309, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 264, "end": 267, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q696346", "wikipedia_page_id": 1402817, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q696346", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "priore", "confidence_score": 0.5309, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 268, "end": 289, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2833", "wikipedia_page_id": 2495939, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2833", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "priore", "confidence_score": 0.5309, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006617", "dhsid": "006617", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2833", "itemLabel": "Fribourg-en-Brisgau", "dhsid": "006617", "namefr": "Fribourg-en-Brisgau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg-en-Brisgau", "namede": "Freiburg im Breisgau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_Breisgau", "nameit": "Friburgo in Brisgovia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_in_Brisgovia", "nameen": "Freiburg im Breisgau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_Breisgau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q134626", "instanceofLabel": "Kreisstadt", "gndid": "4018272-1", "wikidata_id": "Q2833"}}, {"start": 350, "end": 356, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q830337", "wikipedia_page_id": 465559, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q830337", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "priore", "confidence_score": 0.5309, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 382, "end": 392, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6602", "wikipedia_page_id": 2546011, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6602", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "priore", "confidence_score": 0.5309, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006606", "dhsid": "006606", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6602", "itemLabel": "Strasbourg", "dhsid": "006606", "namefr": "Strasbourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Strasbourg", "namede": "Stra\u00dfburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Stra%C3%9Fburg", "nameit": "Strasburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Strasburgo", "nameen": "Strasbourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Strasbourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4057878-1", "wikidata_id": "Q6602"}}, {"start": 602, "end": 620, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29075", "wikipedia_page_id": 241444, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29075", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "priore", "confidence_score": 0.5309, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 659, "end": 665, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q830337", "wikipedia_page_id": 465559, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q830337", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "priore", "confidence_score": 0.5309, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 698, "end": 714, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2056313", "wikipedia_page_id": 3039895, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2056313", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "priore", "confidence_score": 0.5309, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 836, "end": 847, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29075", "wikipedia_page_id": 241444, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29075", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "priore", "confidence_score": 0.5309, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 924, "end": 932, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q489911", "wikipedia_page_id": 1169175, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q489911", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "priore", "confidence_score": 0.5309, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 936, "end": 956, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q216285", "wikipedia_page_id": 867712, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q216285", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "priore", "confidence_score": 0.5309, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 963, "end": 979, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1123131", "wikipedia_page_id": 4041411, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1123131", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "priore", "confidence_score": 0.5309, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1086, "end": 1096, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6602", "wikipedia_page_id": 2546011, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6602", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "priore", "confidence_score": 0.5309, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006606", "dhsid": "006606", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6602", "itemLabel": "Strasbourg", "dhsid": "006606", "namefr": "Strasbourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Strasbourg", "namede": "Stra\u00dfburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Stra%C3%9Fburg", "nameit": "Strasburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Strasburgo", "nameen": "Strasbourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Strasbourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4057878-1", "wikidata_id": "Q6602"}}, {"start": 1245, "end": 1250, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "priore", "confidence_score": 0.5309, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 1288, "end": 1294, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q830337", "wikipedia_page_id": 465559, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q830337", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "priore", "confidence_score": 0.5309, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "HS, IV/6, 117-119", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "18682", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/130117684"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/40474205"}], "bref": [{"title": "Variante/i", "text": "Conrad Treyer"}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e tra il 1480 e il 1483\n   \u271d\ufe0e 13.1.1543\n1543-01-13", "birth_date": "", "death_date": "1543-01-13"}], "birth_date": "", "death_date": "1543-01-13", "text_blocks": [["h1", "Conrad Treger"], ["p", "tra il 1480 e il 1483 a Friburgo, 13.1.1543 Friburgo, \u200bnella chiesa degli agostiniani. Discendente da una fam. cittadina di Friburgo dal 1409, in origine denominata Tornare. Nel 1503 \u00e8 attestato nel convento degli agostiniani a Friburgo. Studi\u00f2 a Parigi (1509-13) e a Friburgo in Brisgovia (1514-16), dove ottenne il titolo di dottore. Fu brevemente priore a Friburgo (1514), poi a Strasburgo (1517-25/26), dove partecip\u00f2 ai contrasti religiosi dalla parte catt. In questo contesto pubblic\u00f2 gli scritti Paradoxa centum e Vermanung bruder Conradts T. (1524). Fu a capo della provincia renano-sveva dell'ordine agostiniano (1518-43). Nel 1520 \u00e8 attestato quale priore a Friburgo e nel 1523 comp\u00ec una visita pastorale che lo port\u00f2 di nuovo a Friburgo, dove autorizz\u00f2 il Consiglio a espellere dalla citt\u00e0 Thomas Gyrfalk, lettore presso gli agostiniani simpatizzante della Riforma. Nel 1524, su domanda del Consiglio, trasfer\u00ec a Breisach un capitolo provinciale e una disputa pubblica, che avrebbero dovuto aver luogo a Friburgo. Nell'aprile del 1525 fu costretto a lasciare definitivamente Strasburgo e ritorn\u00f2 a Friburgo, da dove guid\u00f2 fino alla sua morte la provincia e difese la vecchia fede, in particolare nelle dispute teol. di Baden (1526) e Berna (1528). Nel 1530 \u00e8 ancora menz. come priore del convento di Friburgo."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1782346", "itemLabel": "Conrad Treger", "dhsid": "018682", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Konrad Treger", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konrad_Treger", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "130117684"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1782346", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "T", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/018682/2012-11-02"}