{"search_result_name": "Spring, Bendicht", "language": "it", "id": "018849", "version": "2010-06-02", "_text": "Bendicht Spring\n\nMenz. la prima volta nel 1641, 6.9.1653 Berna, rif., di Sch\u00fcpfen. In veste di maior govern\u00f2 con il fratello Hans, usciere, il com. di Sch\u00fcpfen. Gi\u00e0 tra i capi delle agitazioni del 1641, durante la guerra dei contadini del 1653 organizz\u00f2 la resistenza nel Seeland. In particolare fu responsabile dello sbarramento di Aarberg per impedire l'avanzata delle truppe ausiliarie di Neuch\u00e2tel. Accusato di avere guidato la ribellione, fu giustiziato con Niklaus Leuenberger.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Elite locali", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.122000."}], "title": "Bendicht Spring", "given_name": "Bendicht", "family_name": "Spring", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nHans Braun\nTraduzione:\nMariano Masserini"], "text_links": [[], [{"start": 31, "end": 34, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3730466", "wikipedia_page_id": 1914894, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3730466", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.627, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 40, "end": 45, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.627, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 56, "end": 64, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66783", "wikipedia_page_id": 198788, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66783", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.627, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000182", "dhsid": "000182", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66783", "itemLabel": "Sch\u00fcpfen", "dhsid": "000182", "namefr": "Sch\u00fcpfen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%BCpfen", "namede": "Sch\u00fcpfen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%BCpfen", "nameit": "Sch\u00fcpfen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%BCpfen", "nameen": "Sch\u00fcpfen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%BCpfen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q66783"}}, {"start": 114, "end": 121, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q804241", "wikipedia_page_id": 4622970, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q804241", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.627, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 134, "end": 142, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66783", "wikipedia_page_id": 198788, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66783", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.627, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000182", "dhsid": "000182", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66783", "itemLabel": "Sch\u00fcpfen", "dhsid": "000182", "namefr": "Sch\u00fcpfen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%BCpfen", "namede": "Sch\u00fcpfen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%BCpfen", "nameit": "Sch\u00fcpfen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%BCpfen", "nameen": "Sch\u00fcpfen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sch%C3%BCpfen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q66783"}}, {"start": 197, "end": 217, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154031", "wikipedia_page_id": 95472, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154031", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.627, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/016525", "dhsid": "016525", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q154031", "itemLabel": "guerre des Paysans allemands", "dhsid": "016525", "namefr": "Guerre des Paysans allemands", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_des_Paysans_allemands", "namede": "Deutscher Bauernkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutscher_Bauernkrieg", "nameit": "Guerra dei contadini tedeschi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerra_dei_contadini_tedeschi", "nameen": "German Peasants' War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/German_Peasants%27_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q180684", "instanceofLabel": "conflit", "gndid": "4069173-1", "wikidata_id": "Q154031"}}, {"start": 316, "end": 323, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64113", "wikipedia_page_id": 160816, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64113", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.627, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000172", "dhsid": "000172", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64113", "itemLabel": "Aarberg", "dhsid": "000172", "namefr": "Aarberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Aarberg", "namede": "Aarberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Aarberg", "nameit": "Aarberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Aarberg", "nameen": "Aarberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aarberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4084617-9", "wikidata_id": "Q64113"}}, {"start": 354, "end": 371, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q389373", "wikipedia_page_id": 313034, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q389373", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.627, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 375, "end": 384, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 291579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Neuch\u00e2tel", "confidence_score": 0.627, "domains": ["Sociology", "Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "J. R\u00f6sli, Der Bauernkrieg von 1653, 1932, 105 sg.", "author": ["J. R\u00f6sli"], "tpub": ["Der Bauernkrieg von 1653"]}, {"text": "U. Hostettler, Der Rebell von Eggiwil, 1991", "author": ["U. Hostettler"], "tpub": ["Der Rebell von Eggiwil"]}]}, "metagrid_id": "18849", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1641\n   \u271d\ufe0e 6.9.1653\n1653-09-06", "death_date": "1653-09-06"}], "death_date": "1653-09-06", "text_blocks": [["h1", "Bendicht Spring"], ["p", "Menz. la prima volta nel 1641, 6.9.1653 Berna, rif., di Sch\u00fcpfen. In veste di maior govern\u00f2 con il fratello Hans, usciere, il com. di Sch\u00fcpfen. Gi\u00e0 tra i capi delle agitazioni del 1641, durante la guerra dei contadini del 1653 organizz\u00f2 la resistenza nel Seeland. In particolare fu responsabile dello sbarramento di Aarberg per impedire l'avanzata delle truppe ausiliarie di Neuch\u00e2tel. Accusato di avere guidato la ribellione, fu giustiziato con Niklaus Leuenberger."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96396919", "itemLabel": "Bendicht Spring", "dhsid": "018849", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96396919", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/018849/2010-06-02"}