{"search_result_name": "Hess, Jakob", "language": "it", "id": "018874", "version": "2006-08-30", "_text": "Jakob Hess\n\nMenz. la prima volta nel 1522, l'ultima nel 1547, rif., di Appenzello (Rhode di Schlatt, dal 1541 forse Rhode di Lehn). Chiamato anche Jag H. Attestato come funzionario alla registrazione delle imposte (1522, 1524-25 e 1527), fu cancelliere cant. (1529-42), Consigliere (1538) e capitano di Rhode (1548). Fu spesso attivo quale mediatore, cos\u00ec a San Gallo per l'aumento del dazio sulle tele (1531), per diritti di taglio nel bosco di Steinegg (AI, 1538), ancora per diritti di taglio a Urn\u00e4sch (1539) e per liti di confine con il Toggenburgo (in particolare in occasione dell'affare B\u00fccheler o del vessillo del 1538). Fu tra i capi della Riforma in Appenzello.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Consiglieri", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Militare", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121700."}, {"tag": "Religione (protestantesimo) / Riforma", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.140700.141000."}], "title": "Jakob Hess", "given_name": "Jakob", "family_name": "Hess", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nHermann Bischofberger\nTraduzione:\nValerio Ferloni"], "text_links": [[], [{"start": 59, "end": 69, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67125", "wikipedia_page_id": 123771, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67125", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzello", "confidence_score": 0.5255, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001313", "dhsid": "001313", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67125", "itemLabel": "Appenzell", "dhsid": "001313", "namefr": "Appenzell (district)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Appenzell_(district)", "namede": "Appenzell (Bezirk)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Appenzell_(Bezirk)", "nameit": "Appenzello", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Appenzello", "nameen": "Appenzell District", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell_District", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q662914", "instanceofLabel": "district suisse", "gndid": "4002485-4", "wikidata_id": "Q67125"}}, {"start": 113, "end": 117, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q56323251", "wikipedia_page_id": 7568289, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q56323251", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzello", "confidence_score": 0.5255, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 229, "end": 240, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q373085", "wikipedia_page_id": 125418, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q373085", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzello", "confidence_score": 0.5255, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 346, "end": 355, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 102210, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzello", "confidence_score": 0.5255, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 486, "end": 493, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67168", "wikipedia_page_id": 99623, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67168", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzello", "confidence_score": 0.5255, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001298", "dhsid": "001298", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67168", "itemLabel": "Urn\u00e4sch", "dhsid": "001298", "namefr": "Urn\u00e4sch", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Urn%C3%A4sch", "namede": "Urn\u00e4sch", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Urn%C3%A4sch", "nameit": "Urn\u00e4sch", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Urn%C3%A4sch", "nameen": "Urn\u00e4sch", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Urn%C3%A4sch", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q67168"}}, {"start": 583, "end": 591, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72739", "wikipedia_page_id": 3331591, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72739", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzello", "confidence_score": 0.5255, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 649, "end": 659, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67125", "wikipedia_page_id": 123771, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67125", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Appenzello", "confidence_score": 0.5255, "domains": ["Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001313", "dhsid": "001313", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67125", "itemLabel": "Appenzell", "dhsid": "001313", "namefr": "Appenzell (district)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Appenzell_(district)", "namede": "Appenzell (Bezirk)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Appenzell_(Bezirk)", "nameit": "Appenzello", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Appenzello", "nameen": "Appenzell District", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Appenzell_District", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q662914", "instanceofLabel": "district suisse", "gndid": "4002485-4", "wikidata_id": "Q67125"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "AWG, 128", "tpub": ["AWG"]}, {"text": "R. Fischer, Die Gr\u00fcndung der Schweizer Kapuzinerprovinz 1581-1589, 1955, 98", "author": ["R. Fischer"], "tpub": ["Die Gr\u00fcndung der Schweizer Kapuzinerprovinz 1581-1589"]}, {"text": "F. Stark, Die Glaubensspaltung im Lande Appenzell bis zur Badener Disputation 1526, 1955, 53", "author": ["F. Stark"], "tpub": ["Die Glaubensspaltung im Lande Appenzell bis zur Badener Disputation 1526"]}, {"text": "AppGesch., 1, 437", "tpub": ["AppGesch."]}, {"text": "H. Bischofberger, Rechtsarch\u00e4ologie und rechtliche Volkskunde des eidgen\u00f6ssischen Standes Appenzell Innerrhoden, 1999, 40, 117", "author": ["H. Bischofberger"], "tpub": ["Rechtsarch\u00e4ologie und rechtliche Volkskunde des eidgen\u00f6ssischen Standes Appenzell Innerrhoden"]}]}, "metagrid_id": "18874", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1522\n   Ultima menzione 1547"}], "text_blocks": [["h1", "Jakob Hess"], ["p", "Menz. la prima volta nel 1522, l'ultima nel 1547, rif., di Appenzello (Rhode di Schlatt, dal 1541 forse Rhode di Lehn). Chiamato anche Jag H. Attestato come funzionario alla registrazione delle imposte (1522, 1524-25 e 1527), fu cancelliere cant. (1529-42), Consigliere (1538) e capitano di Rhode (1548). Fu spesso attivo quale mediatore, cos\u00ec a San Gallo per l'aumento del dazio sulle tele (1531), per diritti di taglio nel bosco di Steinegg (AI, 1538), ancora per diritti di taglio a Urn\u00e4sch (1539) e per liti di confine con il Toggenburgo (in particolare in occasione dell'affare B\u00fccheler o del vessillo del 1538). Fu tra i capi della Riforma in Appenzello."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "H", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/018874/2006-08-30"}