{"search_result_name": "Sch\u00f6ni, Alexander", "language": "it", "id": "018837", "version": "2011-08-22", "_text": "Alexander Sch\u00f6ni\n\n30.8.1796 Bienne, 25.6.1880 Bienne, rif., di Bienne. Figlio di Peter, fumista, e di Rosina Hartmann. \u200b1) Maria Elisabeth Grosjean; 2) Margaretha Elisabeth Fischer. Dopo un apprendistato commerciale presso la casa di commercio Moser e Perregaux, svolse una formazione itinerante a Nancy, Strasburgo e Parigi. In seguito lavor\u00f2 nella ditta di fumista del padre e apr\u00ec una locanda e un negozio di vini. Giudice distr., fu pres. del tribunale distr. (1835-46), membro del Gran Consiglio bernese (1832-46), della Costituente cant. (1846) e prefetto di Bienne (1846-50). Promosse la scuola e l'istruzione popolare. Principale esponente dei radicali biennesi, dal 1833 nella sua casa ospit\u00f2 personalit\u00e0 come Karl Mathy, Giuseppe Mazzini ed Ernst Sch\u00fcler. Amico di Jakob St\u00e4mpfli, Ulrich Ochsenbein e Johann Rudolf Schneider, S. influenz\u00f2 la politica radicale bernese del 1846.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1790-1848) / Cantoni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}, {"tag": "Politica (1848-) / Cantoni e comuni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124400.125300."}], "title": "Alexander Sch\u00f6ni", "given_name": "Alexander", "family_name": "Sch\u00f6ni", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nChristoph Z\u00fcrcher\nTraduzione:\nSimona Canevascini Venturelli"], "text_links": [[], [{"start": 105, "end": 120, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q449649", "wikipedia_page_id": 1512318, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q449649", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politica radicale", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 280, "end": 285, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40898", "wikipedia_page_id": 112652, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40898", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politica radicale", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 287, "end": 297, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6602", "wikipedia_page_id": 2546011, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6602", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politica radicale", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006606", "dhsid": "006606", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6602", "itemLabel": "Strasbourg", "dhsid": "006606", "namefr": "Strasbourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Strasbourg", "namede": "Stra\u00dfburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Stra%C3%9Fburg", "nameit": "Strasburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Strasburgo", "nameen": "Strasbourg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Strasbourg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4057878-1", "wikidata_id": "Q6602"}}, {"start": 300, "end": 306, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 3198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politica radicale", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 394, "end": 398, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q282", "wikipedia_page_id": 4526, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q282", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politica radicale", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006609", "dhsid": "006609", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q282", "itemLabel": "vin", "dhsid": "006609", "namefr": "Vin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vin", "namede": "Wein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wein", "nameit": "Vino", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vino", "nameen": "Wine", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wine", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4065133-2", "wikidata_id": "Q282"}}, {"start": 535, "end": 543, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": null, "wikipedia_page_id": 234771, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": null, "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politica radicale", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 588, "end": 607, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3853623", "wikipedia_page_id": 4148958, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3853623", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politica radicale", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 713, "end": 729, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q187336", "wikipedia_page_id": 2757211, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q187336", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politica radicale", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/024168", "dhsid": "024168", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q187336", "itemLabel": "Giuseppe Mazzini", "dhsid": "024168", "namefr": "Giuseppe Mazzini", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Giuseppe_Mazzini", "namede": "Giuseppe Mazzini", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Giuseppe_Mazzini", "nameit": "Giuseppe Mazzini", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Giuseppe_Mazzini", "nameen": "Giuseppe Mazzini", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Giuseppe_Mazzini", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118579754", "wikidata_id": "Q187336"}}, {"start": 757, "end": 771, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662344", "wikipedia_page_id": 5702177, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662344", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politica radicale", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/004635", "dhsid": "004635", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q662344", "itemLabel": "Jakob St\u00e4mpfli", "dhsid": "004635", "namefr": "Jakob St\u00e4mpfli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jakob_St%C3%A4mpfli", "namede": "Jakob St\u00e4mpfli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jakob_St%C3%A4mpfli", "nameit": "Jakob St\u00e4mpfli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Jakob_St%C3%A4mpfli", "nameen": "Jakob St\u00e4mpfli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jakob_St%C3%A4mpfli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "117202827", "wikidata_id": "Q662344"}}, {"start": 773, "end": 790, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q558011", "wikipedia_page_id": 2501881, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q558011", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politica radicale", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/004633", "dhsid": "004633", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q558011", "itemLabel": "Ulrich Ochsenbein", "dhsid": "004633", "namefr": "Ulrich Ochsenbein", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ulrich_Ochsenbein", "namede": "Ulrich Ochsenbein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ulrich_Ochsenbein", "nameit": "Ulrich Ochsenbein", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ulrich_Ochsenbein", "nameen": "Ulrich Ochsenbein", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ulrich_Ochsenbein", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118735918", "wikidata_id": "Q558011"}}, {"start": 793, "end": 806, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q116555", "wikipedia_page_id": 3043701, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q116555", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politica radicale", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/024146", "dhsid": "024146", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q116555", "itemLabel": "Johann Rudolf Pfyffer von Altishofen", "dhsid": "024146", "namefr": "Johann Rudolf Pfyffer von Altishofen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Johann_Rudolf_Pfyffer_von_Altishofen", "namede": "Johann Rudolf Pfyffer von Altishofen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Johann_Rudolf_Pfyffer_von_Altishofen", "nameit": "Johann Rudolf Pfyffer von Altishofen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Johann_Rudolf_Pfyffer_von_Altishofen", "nameen": "Johann Rudolf Pfyffer von Altishofen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Johann_Rudolf_Pfyffer_von_Altishofen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1089586736", "wikidata_id": "Q116555"}}, {"start": 834, "end": 851, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q913401", "wikipedia_page_id": 306100, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "politica radicale", "confidence_score": 0.4791, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/027156", "dhsid": "027156", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q913401", "itemLabel": "radicalisme", "dhsid": "027156", "namefr": "Radicalisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Radicalisme", "namede": "Radikalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Radikalismus", "nameit": "Radicalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Radicalismo", "nameen": "Radicalism (historical)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Radicalism_(historical)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q12909644", "instanceofLabel": "id\u00e9ologie politique", "gndid": "4048171-2", "wikidata_id": "Q913401"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "W. Haeberli, \u00abBiel als Zentrum der europ\u00e4ischen Emigration 1833-1836\u00bb, in Neues Bieler Jahrbuch, 1963, 30-44; 1964, 26-66", "author": ["W. Haeberli"], "tpub": ["Biel als Zentrum der europ\u00e4ischen Emigration 1833-1836", "Neues Bieler Jahrbuch"]}, {"text": "W. e M. Bourquin, Biel, stadtgeschichtliches Lexikon, 1999, 373 sg.", "author": ["W. e M. Bourquin"], "tpub": ["Biel, stadtgeschichtliches Lexikon"]}]}, "metagrid_id": "18837", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1052616445"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/309596830"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 30.8.1796\n   \u271d\ufe0e 25.6.1880\n1796-08-301880-06-25", "birth_date": "1796-08-30", "death_date": "1880-06-25"}], "birth_date": "1796-08-30", "death_date": "1880-06-25", "text_blocks": [["h1", "Alexander Sch\u00f6ni"], ["p", "30.8.1796 Bienne, 25.6.1880 Bienne, rif., di Bienne. Figlio di Peter, fumista, e di Rosina Hartmann. \u200b1) Maria Elisabeth Grosjean; 2) Margaretha Elisabeth Fischer. Dopo un apprendistato commerciale presso la casa di commercio Moser e Perregaux, svolse una formazione itinerante a Nancy, Strasburgo e Parigi. In seguito lavor\u00f2 nella ditta di fumista del padre e apr\u00ec una locanda e un negozio di vini. Giudice distr., fu pres. del tribunale distr. (1835-46), membro del Gran Consiglio bernese (1832-46), della Costituente cant. (1846) e prefetto di Bienne (1846-50). Promosse la scuola e l'istruzione popolare. Principale esponente dei radicali biennesi, dal 1833 nella sua casa ospit\u00f2 personalit\u00e0 come Karl Mathy, Giuseppe Mazzini ed Ernst Sch\u00fcler. Amico di Jakob St\u00e4mpfli, Ulrich Ochsenbein e Johann Rudolf Schneider, S. influenz\u00f2 la politica radicale bernese del 1846."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/018837/2011-08-22"}