{"search_result_name": "In der Halden, Dietrich", "language": "it", "id": "018988", "version": "2005-04-04", "_text": "Dietrich In der Halden\n\nMenz. la prima volta nel 1444, l'ultima nel 1485, di Svitto. \u200b1) Osterhild Ehrler; 2) Elsbeth Utzinger. Membro del Consiglio di Svitto, fu balivo di Gr\u00fcningen (1444) e nel Gaster (1460-62), Landamano (1464-65, 1466-67, 1469-71 e 1482-84) e pi\u00f9 volte inviato alla Dieta fed. (1459-85). Dopo la conquista della Turgovia da parte dei Conf. (1460), si impegn\u00f2 per il rispetto dei diritti di Frauenfeld. Fu mediatore in un conflitto tra la chiesa di Sankt Johann, nella valle della Thur, e i parrocchiani di Altendorf (1461) e in una controversia tra il vescovo di Basilea e la citt\u00e0 di Basilea (1483). Nel 1466 fu consulente del conte J\u00f6rg von Werdenberg-Sargans e di Ulrich R\u00f6sch, principe abate di San Gallo.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Magistrati supremi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Dieta federale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Consiglieri", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Balivi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Principati / Consiglieri del principe", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.123500.123900."}], "title": "Dietrich In der Halden", "given_name": "Dietrich", "family_name": "In der Halden", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nFranz Auf der Maur\nTraduzione:\nSonia Rimoli Giambonini"], "text_links": [[], [{"start": 53, "end": 59, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68155", "wikipedia_page_id": 3864, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68155", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abate di San Gallo", "confidence_score": 0.859, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000736", "dhsid": "000736", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68155", "itemLabel": "Schwytz", "dhsid": "000736", "namefr": "Schwytz (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Schwytz_(ville)", "namede": "Schwyz (Gemeinde)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schwyz_(Gemeinde)", "nameit": "Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svitto", "nameen": "Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4118544-4", "wikidata_id": "Q68155"}}, {"start": 128, "end": 134, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68155", "wikipedia_page_id": 3864, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68155", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abate di San Gallo", "confidence_score": 0.859, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000736", "dhsid": "000736", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68155", "itemLabel": "Schwytz", "dhsid": "000736", "namefr": "Schwytz (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Schwytz_(ville)", "namede": "Schwyz (Gemeinde)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schwyz_(Gemeinde)", "nameit": "Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svitto", "nameen": "Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4118544-4", "wikidata_id": "Q68155"}}, {"start": 139, "end": 145, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 645489, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abate di San Gallo", "confidence_score": 0.859, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 149, "end": 158, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67120", "wikipedia_page_id": 135290, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67120", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abate di San Gallo", "confidence_score": 0.859, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000088", "dhsid": "000088", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67120", "itemLabel": "Gr\u00fcningen", "dhsid": "000088", "namefr": "Gr\u00fcningen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCningen", "namede": "Gr\u00fcningen ZH", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCningen_ZH", "nameit": "Gr\u00fcningen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCningen", "nameen": "Gr\u00fcningen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCningen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4094142-5", "wikidata_id": "Q67120"}}, {"start": 190, "end": 199, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 1570582, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abate di San Gallo", "confidence_score": 0.859, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 309, "end": 317, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12713", "wikipedia_page_id": 17198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12713", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abate di San Gallo", "confidence_score": 0.859, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007393", "dhsid": "007393", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12713", "itemLabel": "canton de Thurgovie", "dhsid": "007393", "namefr": "Canton de Thurgovie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Thurgovie", "namede": "Kanton Thurgau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Thurgau", "nameit": "Canton Turgovia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Turgovia", "nameen": "Thurgau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Thurgau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4119605-3", "wikidata_id": "Q12713"}}, {"start": 387, "end": 397, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68120", "wikipedia_page_id": 219870, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68120", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abate di San Gallo", "confidence_score": 0.859, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001898", "dhsid": "001898", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68120", "itemLabel": "Frauenfeld", "dhsid": "001898", "namefr": "Frauenfeld", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Frauenfeld", "namede": "Frauenfeld", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frauenfeld", "nameit": "Frauenfeld", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Frauenfeld", "nameen": "Frauenfeld", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Frauenfeld", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4018220-4", "wikidata_id": "Q68120"}}, {"start": 477, "end": 481, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14339", "wikipedia_page_id": 1377794, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14339", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abate di San Gallo", "confidence_score": 0.859, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008764", "dhsid": "008764", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14339", "itemLabel": "Thur", "dhsid": "008764", "namefr": "Thur (Suisse)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Thur_(Suisse)", "namede": "Thur (Rhein)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Thur_(Rhein)", "nameit": "Thur (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Thur_(Svizzera)", "nameen": "Thur (Rhine)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Thur_(Rhine)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4022", "instanceofLabel": "rivi\u00e8re", "gndid": "4299568-1", "wikidata_id": "Q14339"}}, {"start": 549, "end": 567, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q650165", "wikipedia_page_id": 313174, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abate di San Gallo", "confidence_score": 0.859, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011402", "dhsid": "011402", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "itemLabel": "dioc\u00e8se de B\u00e2le", "dhsid": "011402", "namefr": "Dioc\u00e8se de B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_B%C3%A2le", "namede": "Bistum Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Basel", "nameit": "Diocesi di Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Basilea", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q31914717", "instanceofLabel": "Q31914717", "gndid": "1088819036", "wikidata_id": "Q650165"}}, {"start": 582, "end": 589, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abate di San Gallo", "confidence_score": 0.859, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 640, "end": 658, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q470053", "wikipedia_page_id": 5320874, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q470053", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abate di San Gallo", "confidence_score": 0.859, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007645", "dhsid": "007645", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q470053", "itemLabel": "Q470053", "dhsid": "007645", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Grafschaft Sargans", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grafschaft_Sargans", "nameit": "Contea di Sargans", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Contea_di_Sargans", "nameen": "County of Sargans", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/County_of_Sargans", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q353344", "instanceofLabel": "comt\u00e9", "gndid": "", "wikidata_id": "Q470053"}}, {"start": 687, "end": 705, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q692877", "wikipedia_page_id": 7618317, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q692877", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "abate di San Gallo", "confidence_score": 0.859, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "K. Styger, \u00abRitter D. in der Halten\u00bb, in MHVS, 1, 1882, 1 sg.", "author": ["K. Styger"], "tpub": ["Ritter D. in der Halten", "MHVS"]}]}, "metagrid_id": "18988", "metagrid_links": [{"FDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per000765", "short_description": "Collana Fonti del diritto svizzero", "long_description": "Collana Fonti del diritto svizzero"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "In der Halden", "link": ["/articles/022891/2008-01-22/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1444\n   Ultima menzione 1485"}], "text_blocks": [["h1", "Dietrich In der Halden"], ["p", "Menz. la prima volta nel 1444, l'ultima nel 1485, di Svitto. \u200b1) Osterhild Ehrler; 2) Elsbeth Utzinger. Membro del Consiglio di Svitto, fu balivo di Gr\u00fcningen (1444) e nel Gaster (1460-62), Landamano (1464-65, 1466-67, 1469-71 e 1482-84) e pi\u00f9 volte inviato alla Dieta fed. (1459-85). Dopo la conquista della Turgovia da parte dei Conf. (1460), si impegn\u00f2 per il rispetto dei diritti di Frauenfeld. Fu mediatore in un conflitto tra la chiesa di Sankt Johann, nella valle della Thur, e i parrocchiani di Altendorf (1461) e in una controversia tra il vescovo di Basilea e la citt\u00e0 di Basilea (1483). Nel 1466 fu consulente del conte J\u00f6rg von Werdenberg-Sargans e di Ulrich R\u00f6sch, principe abate di San Gallo."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96418247", "itemLabel": "Dietrich In der Halden", "dhsid": "018988", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96418247", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/018988/2005-04-04"}