{"search_result_name": "Flecklin, Martin", "language": "it", "id": "018972", "version": "2003-04-29", "_text": "Martin Flecklin\n\nMenz. la prima volta nel 1500, l'ultima nel 1517, di Svitto. Figlio di Heinrich, balivo. \u200bVerena Marty. Dal 1500 al 1502 fu capitano dei cant. protettori a Wil, membro del Consiglio di Svitto e Landamano (1513-16). Pi\u00f9 volte inviato alla Dieta (1504-14), rappresent\u00f2 il suo cant. in occasione del reinsediamento del duca Massimiliano Sforza nel ducato di Milano (1512).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Magistrati supremi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Dieta federale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Consiglieri", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Militare", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121700."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Politica estera / Inviati della Confederazione", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122900.123200."}], "title": "Martin Flecklin", "given_name": "Martin", "family_name": "Flecklin", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nFranz Auf der Maur\nTraduzione:\nSandro Guzzi-Heeb"], "text_links": [[], [{"start": 53, "end": 59, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68155", "wikipedia_page_id": 3864, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68155", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ducato di Milano", "confidence_score": 0.9848, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000736", "dhsid": "000736", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68155", "itemLabel": "Schwytz", "dhsid": "000736", "namefr": "Schwytz (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Schwytz_(ville)", "namede": "Schwyz (Gemeinde)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schwyz_(Gemeinde)", "nameit": "Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svitto", "nameen": "Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4118544-4", "wikidata_id": "Q68155"}}, {"start": 81, "end": 87, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 645489, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ducato di Milano", "confidence_score": 0.9848, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 124, "end": 132, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19100", "wikipedia_page_id": 3308623, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19100", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ducato di Milano", "confidence_score": 0.9848, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 185, "end": 191, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68155", "wikipedia_page_id": 3864, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68155", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ducato di Milano", "confidence_score": 0.9848, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000736", "dhsid": "000736", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68155", "itemLabel": "Schwytz", "dhsid": "000736", "namefr": "Schwytz (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Schwytz_(ville)", "namede": "Schwyz (Gemeinde)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schwyz_(Gemeinde)", "nameit": "Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svitto", "nameen": "Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4118544-4", "wikidata_id": "Q68155"}}, {"start": 194, "end": 203, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 1570582, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ducato di Milano", "confidence_score": 0.9848, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 316, "end": 340, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q378739", "wikipedia_page_id": 440060, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q378739", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ducato di Milano", "confidence_score": 0.9848, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/029256", "dhsid": "029256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q378739", "itemLabel": "Maximilien Sforza", "dhsid": "029256", "namefr": "Maximilien Sforza", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Maximilien_Sforza", "namede": "Massimiliano Sforza", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Massimiliano_Sforza", "nameit": "Massimiliano Sforza", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Massimiliano_Sforza", "nameen": "Maximilian Sforza", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Maximilian_Sforza", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "132969629", "wikidata_id": "Q378739"}}, {"start": 345, "end": 361, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q153529", "wikipedia_page_id": 732460, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q153529", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ducato di Milano", "confidence_score": 0.9848, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006632", "dhsid": "006632", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q153529", "itemLabel": "duch\u00e9 de Milan", "dhsid": "006632", "namefr": "Duch\u00e9 de Milan", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Duch%C3%A9_de_Milan", "namede": "Herzogtum Mailand", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Herzogtum_Mailand", "nameit": "Ducato di Milano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ducato_di_Milano", "nameen": "Duchy of Milan", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Duchy_of_Milan", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q26830017", "instanceofLabel": "\u00c9tat du Saint-Empire", "gndid": "4037101-3", "wikidata_id": "Q153529"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "J. B. K\u00e4lin, \u00abDie Landamm\u00e4nner des Landes Schwyz\u00bb, in Gfr., 32, 1877, 126", "author": ["J. B. K\u00e4lin"], "tpub": ["Die Landamm\u00e4nner des Landes Schwyz", "Gfr."]}, {"text": "J. B. K\u00e4lin, \u00abVerzeichnis der Landamm\u00e4nner, Nachtr\u00e4ge und Berichtigungen\u00bb, in MHVS, 27, 1918, 30", "author": ["J. B. K\u00e4lin"], "tpub": ["Verzeichnis der Landamm\u00e4nner, Nachtr\u00e4ge und Berichtigungen", "MHVS"]}]}, "metagrid_id": "18972", "metagrid_links": [{"FDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per001672", "short_description": "Collana Fonti del diritto svizzero", "long_description": "Collana Fonti del diritto svizzero"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Flecklin", "link": ["/articles/022883/2012-07-06/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1500\n   Ultima menzione 1517"}], "text_blocks": [["h1", "Martin Flecklin"], ["p", "Menz. la prima volta nel 1500, l'ultima nel 1517, di Svitto. Figlio di Heinrich, balivo. \u200bVerena Marty. Dal 1500 al 1502 fu capitano dei cant. protettori a Wil, membro del Consiglio di Svitto e Landamano (1513-16). Pi\u00f9 volte inviato alla Dieta (1504-14), rappresent\u00f2 il suo cant. in occasione del reinsediamento del duca Massimiliano Sforza nel ducato di Milano (1512)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364037", "itemLabel": "Martin Flecklin", "dhsid": "018972", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364037", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/018972/2003-04-29"}