{"search_result_name": "Ab Yberg, Ulrich", "language": "it", "id": "018925", "version": "2001-06-05", "_text": "Ulrich Ab Yberg\n\nMenzionato\u00a0dal 1448, prima del 4.6.1493, di Svitto. Figlio di Heinrich. \u200bmolto probabilmente Anna Landammann. In qualit\u00e0 di membro del Consiglio, A. fu tra coloro che sigillarono un atto che regol\u00f2 i problemi legati alla frontiera fra la March e gli H\u00f6fe (1472). Landamano di Svitto (1480-82) e alfiere (1482/84), fu pi\u00f9 volte inviato alla Dieta federale (1481-88); nel 1482 partecip\u00f2 al rinnovo dell'alleanza con Lucerna.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Magistrati supremi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Dieta federale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Consiglieri", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Militare", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121700."}], "title": "Ulrich Ab Yberg", "given_name": "Ulrich", "family_name": "Ab Yberg", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nFranz Auf der Maur\nTraduzione:\nValerio Ferloni"], "text_links": [[{"start": 10, "end": 15, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1529671", "wikipedia_page_id": 6482603, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1529671", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007413", "dhsid": "007413", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1529671", "itemLabel": "Iberg SZ", "dhsid": "007413", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Iberg SZ", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Iberg_SZ", "nameit": "Iberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Iberg", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q1529671"}}], [{"start": 44, "end": 50, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68155", "wikipedia_page_id": 3864, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68155", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000736", "dhsid": "000736", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68155", "itemLabel": "Schwytz", "dhsid": "000736", "namefr": "Schwytz (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Schwytz_(ville)", "namede": "Schwyz (Gemeinde)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schwyz_(Gemeinde)", "nameit": "Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svitto", "nameen": "Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4118544-4", "wikidata_id": "Q68155"}}, {"start": 263, "end": 272, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 1570582, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 276, "end": 282, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68155", "wikipedia_page_id": 3864, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68155", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000736", "dhsid": "000736", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68155", "itemLabel": "Schwytz", "dhsid": "000736", "namefr": "Schwytz (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Schwytz_(ville)", "namede": "Schwyz (Gemeinde)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schwyz_(Gemeinde)", "nameit": "Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svitto", "nameen": "Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4118544-4", "wikidata_id": "Q68155"}}, {"start": 295, "end": 302, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14595679", "wikipedia_page_id": 3008435, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14595679", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 340, "end": 354, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 1550750, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 414, "end": 421, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Lucerna", "confidence_score": 0.6372, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}]], "sources": {"Archivi": [{"text": "Obituario di Svitto presso APar Svitto"}], "Fonti": [{"text": "EA, 3", "tpub": ["EA"]}], "Studi": [{"text": "J. B. K\u00e4lin, \u00abDie Landamm\u00e4nner des Landes Schwyz\u00bb, in Gfr., 32, 1877, 123", "author": ["J. B. K\u00e4lin"], "tpub": ["Die Landamm\u00e4nner des Landes Schwyz", "Gfr."]}, {"text": "J. B. K\u00e4lin, \u00abVerzeichnis der Landamm\u00e4nner, Nachtr\u00e4ge und Berichtigungen\u00bb, in MHVS, 27, 1918, 25", "author": ["J. B. K\u00e4lin"], "tpub": ["Verzeichnis der Landamm\u00e4nner, Nachtr\u00e4ge und Berichtigungen", "MHVS"]}, {"text": "Schweiz. Geschlechterbuch, 12, 419 sg.", "tpub": ["Schweiz. Geschlechterbuch"]}]}, "metagrid_id": "18925", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Ab Yberg", "link": ["/articles/022874/2001-02-20/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1448\n   \u271d\ufe0e prima del 4.6.1493", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Ulrich Ab Yberg"], ["p", "Menzionato\u00a0dal 1448, prima del 4.6.1493, di Svitto. Figlio di Heinrich. \u200bmolto probabilmente Anna Landammann. In qualit\u00e0 di membro del Consiglio, A. fu tra coloro che sigillarono un atto che regol\u00f2 i problemi legati alla frontiera fra la March e gli H\u00f6fe (1472). Landamano di Svitto (1480-82) e alfiere (1482/84), fu pi\u00f9 volte inviato alla Dieta federale (1481-88); nel 1482 partecip\u00f2 al rinnovo dell'alleanza con Lucerna."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96253153", "itemLabel": "Ulrich Ab Yberg", "dhsid": "018925", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96253153", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "A", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/018925/2001-06-05"}