{"search_result_name": "Wagner, Hans", "language": "it", "id": "019058", "version": "2012-03-07", "_text": "Hans Wagner\n\nMenz. la prima volta nel 1483, ca. 1510, di Svitto. Figlio di Ulrich (->) e di Katharina Merz. \u200bVerena Kistler. Fu balivo nel Gaster (1484-86 e 1488-90) e alfiere (dal 1494). Nel 1497-98 W. comp\u00ec un pellegrinaggio a Gerusalemme, dove fu fatto cavaliere e acquis\u00ec delle reliquie per la chiesa parrocchiale di S. Martino a Svitto. In qualit\u00e0 di alfiere prese parte alla guerra di Svevia del 1499. Fu Landamano di Svitto (1500-03) e pi\u00f9 volte inviato alla Dieta fed. (1483-1509). Nel 1503 vendette vasti possedimenti nella valle della Sihl all'abbazia benedettina di Einsiedeln. Nel 1506 \u00e8 menz. come proprietario di tre case nel borgo di Svitto.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Magistrati supremi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Dieta federale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Militare", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121700."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Balivi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}], "title": "Hans Wagner", "given_name": "Hans", "family_name": "Wagner", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nOliver Landolt\nTraduzione:\nStefania Ortelli"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 11, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3127026", "wikipedia_page_id": 3349461, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3127026", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Svitto", "confidence_score": 0.5175, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 70, "end": 72, "mention": "->", "href": "/it/articles/019057/2012-03-07/", "dhsid": "019057", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 44, "end": 50, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68155", "wikipedia_page_id": 3864, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68155", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Svitto", "confidence_score": 0.5175, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000736", "dhsid": "000736", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68155", "itemLabel": "Schwytz", "dhsid": "000736", "namefr": "Schwytz (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Schwytz_(ville)", "namede": "Schwyz (Gemeinde)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schwyz_(Gemeinde)", "nameit": "Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svitto", "nameen": "Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4118544-4", "wikidata_id": "Q68155"}}, {"start": 115, "end": 121, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 645489, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Svitto", "confidence_score": 0.5175, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 187, "end": 189, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3127026", "wikipedia_page_id": 3349461, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3127026", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Svitto", "confidence_score": 0.5175, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 199, "end": 227, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5599244", "wikipedia_page_id": 6512993, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5599244", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Svitto", "confidence_score": 0.5175, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 321, "end": 327, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68155", "wikipedia_page_id": 3864, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68155", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Svitto", "confidence_score": 0.5175, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000736", "dhsid": "000736", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68155", "itemLabel": "Schwytz", "dhsid": "000736", "namefr": "Schwytz (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Schwytz_(ville)", "namede": "Schwyz (Gemeinde)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schwyz_(Gemeinde)", "nameit": "Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svitto", "nameen": "Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4118544-4", "wikidata_id": "Q68155"}}, {"start": 378, "end": 384, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11812551", "wikipedia_page_id": 505337, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11812551", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Svitto", "confidence_score": 0.5175, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 398, "end": 407, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 1570582, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Svitto", "confidence_score": 0.5175, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 411, "end": 417, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68155", "wikipedia_page_id": 3864, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68155", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Svitto", "confidence_score": 0.5175, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000736", "dhsid": "000736", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68155", "itemLabel": "Schwytz", "dhsid": "000736", "namefr": "Schwytz (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Schwytz_(ville)", "namede": "Schwyz (Gemeinde)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schwyz_(Gemeinde)", "nameit": "Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svitto", "nameen": "Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4118544-4", "wikidata_id": "Q68155"}}, {"start": 532, "end": 536, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q660909", "wikipedia_page_id": 706213, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q660909", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Svitto", "confidence_score": 0.5175, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008778", "dhsid": "008778", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q660909", "itemLabel": "Sihl", "dhsid": "008778", "namefr": "Sihl (rivi\u00e8re)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sihl_(rivi%C3%A8re)", "namede": "Sihl", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sihl", "nameit": "Sihl", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sihl", "nameen": "Sihl", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sihl", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4022", "instanceofLabel": "rivi\u00e8re", "gndid": "4391290-4", "wikidata_id": "Q660909"}}, {"start": 541, "end": 574, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q693087", "wikipedia_page_id": 512220, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q693087", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Svitto", "confidence_score": 0.5175, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011491", "dhsid": "011491", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q693087", "itemLabel": "abbaye territoriale d'Einsiedeln", "dhsid": "011491", "namefr": "Abbaye territoriale d'Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_territoriale_d%27Einsiedeln", "namede": "Kloster Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Einsiedeln", "nameit": "Abbazia territoriale di Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_territoriale_di_Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2665272", "instanceofLabel": "Circonscription eccl\u00e9siastique soumise imm\u00e9diatement au Saint-Si\u00e8ge", "gndid": "2089329-2", "wikidata_id": "Q693087"}}, {"start": 636, "end": 642, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68155", "wikipedia_page_id": 3864, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68155", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Svitto", "confidence_score": 0.5175, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000736", "dhsid": "000736", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68155", "itemLabel": "Schwytz", "dhsid": "000736", "namefr": "Schwytz (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Schwytz_(ville)", "namede": "Schwyz (Gemeinde)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schwyz_(Gemeinde)", "nameit": "Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svitto", "nameen": "Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4118544-4", "wikidata_id": "Q68155"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "A. Dettling, \u00abDie Sihlthalg\u00fcter des Klosters Einsiedeln und die anstossenden schwyzerischen W\u00e4lder und Alpfahrten\u00bb, in MHVS, 9, 1896, 74-77", "author": ["A. Dettling"], "tpub": ["Die Sihlthalg\u00fcter des Klosters Einsiedeln und die anstossenden schwyzerischen W\u00e4lder und Alpfahrten", "MHVS"]}, {"text": "J. B. K\u00e4lin, \u00abDie schwyzerischen Landamm\u00e4nner Ulrich und H. Wagner und ihr Geschlecht\u00bb, in MHVS, 12, 1902, 64, 72-76", "author": ["J. B. K\u00e4lin"], "tpub": ["Die schwyzerischen Landamm\u00e4nner Ulrich und H. Wagner und ihr Geschlecht", "MHVS"]}]}, "metagrid_id": "19058", "metagrid_links": [{"FDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per001563", "short_description": "Collana Fonti del diritto svizzero", "long_description": "Collana Fonti del diritto svizzero"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1483\n   \u271d\ufe0e ca. 1510", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Hans Wagner"], ["p", "Menz. la prima volta nel 1483, ca. 1510, di Svitto. Figlio di Ulrich (->) e di Katharina Merz. \u200bVerena Kistler. Fu balivo nel Gaster (1484-86 e 1488-90) e alfiere (dal 1494). Nel 1497-98 W. comp\u00ec un pellegrinaggio a Gerusalemme, dove fu fatto cavaliere e acquis\u00ec delle reliquie per la chiesa parrocchiale di S. Martino a Svitto. In qualit\u00e0 di alfiere prese parte alla guerra di Svevia del 1499. Fu Landamano di Svitto (1500-03) e pi\u00f9 volte inviato alla Dieta fed. (1483-1509). Nel 1503 vendette vasti possedimenti nella valle della Sihl all'abbazia benedettina di Einsiedeln. Nel 1506 \u00e8 menz. come proprietario di tre case nel borgo di Svitto."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "W", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/019058/2012-03-07"}