{"search_result_name": "M\u00fcller, Fridlin", "language": "it", "id": "019255", "version": "2009-02-03", "_text": "Fridlin M\u00fcller\n\nMenz. la prima volta nel 1525, l'ultima nel 1526, di origine non nota. Fu uno dei capi della rivolta durante la guerra dei contadini (1525). In qualit\u00e0 di membro del Consiglio di Liestal il 2.5.1525 diresse la locale Landsgemeinde. Il 3.5.1525 fu probabilmente coautore della lettera con cui venne chiesto il sostegno delle corporazioni artigiane di Basilea e partecip\u00f2 al corteo dei sudditi che lo stesso giorno si radun\u00f2 davanti alle porte della citt\u00e0. Arrestato all'inizio di aprile del 1526 e ripetutamente interrogato dai funzionari della citt\u00e0, benefici\u00f2 di un'amnistia, ma perse il seggio nel Consiglio di Liestal.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Elite locali", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.122000."}], "title": "Fridlin M\u00fcller", "given_name": "Fridlin", "family_name": "M\u00fcller", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nAndr\u00e9 Salvisberg\nTraduzione:\nValerio Ferloni"], "text_links": [[], [{"start": 112, "end": 132, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154031", "wikipedia_page_id": 95472, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154031", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liestal", "confidence_score": 0.749, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/016525", "dhsid": "016525", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q154031", "itemLabel": "guerre des Paysans allemands", "dhsid": "016525", "namefr": "Guerre des Paysans allemands", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_des_Paysans_allemands", "namede": "Deutscher Bauernkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Deutscher_Bauernkrieg", "nameit": "Guerra dei contadini tedeschi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerra_dei_contadini_tedeschi", "nameen": "German Peasants' War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/German_Peasants%27_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q180684", "instanceofLabel": "conflit", "gndid": "4069173-1", "wikidata_id": "Q154031"}}, {"start": 179, "end": 186, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68972", "wikipedia_page_id": 285705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liestal", "confidence_score": 0.749, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001211", "dhsid": "001211", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "itemLabel": "Liestal", "dhsid": "001211", "namefr": "Liestal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Liestal", "namede": "Liestal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameit": "Liestal", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameen": "Liestal", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liestal", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4099638-4", "wikidata_id": "Q68972"}}, {"start": 217, "end": 230, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688561", "wikipedia_page_id": 881336, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liestal", "confidence_score": 0.749, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010239", "dhsid": "010239", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688561", "itemLabel": "Landsgemeinde", "dhsid": "010239", "namefr": "Landsgemeinde", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "namede": "Landsgemeinde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameit": "Landsgemeinde", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "nameen": "Landsgemeinde", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landsgemeinde", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4132355-5", "wikidata_id": "Q688561"}}, {"start": 324, "end": 346, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q170161", "wikipedia_page_id": 94849, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q170161", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liestal", "confidence_score": 0.749, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009917", "dhsid": "009917", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q170161", "itemLabel": "corporation", "dhsid": "009917", "namefr": "Corporation sous le royaume de France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Corporation_sous_le_royaume_de_France", "namede": "Zunft", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zunft", "nameit": "Corporazioni delle arti e mestieri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Corporazioni_delle_arti_e_mestieri", "nameen": "Corporation (feudal Europe)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Corporation_(feudal_Europe)", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4068112-9", "wikidata_id": "Q170161"}}, {"start": 350, "end": 357, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liestal", "confidence_score": 0.749, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 567, "end": 575, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q185943", "wikipedia_page_id": 17171, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q185943", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liestal", "confidence_score": 0.749, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 613, "end": 620, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68972", "wikipedia_page_id": 285705, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Liestal", "confidence_score": 0.749, "domains": ["Administration", "Geography", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001211", "dhsid": "001211", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68972", "itemLabel": "Liestal", "dhsid": "001211", "namefr": "Liestal", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Liestal", "namede": "Liestal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameit": "Liestal", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liestal", "nameen": "Liestal", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liestal", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4099638-4", "wikidata_id": "Q68972"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "N. Landolt, Untertanenrevolten und Widerstand auf der Basler Landschaft im 16. und 17. Jahrhundert, 1996", "author": ["N. Landolt"], "tpub": ["Untertanenrevolten und Widerstand auf der Basler Landschaft im 16. und 17. Jahrhundert"]}]}, "metagrid_id": "19255", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1525\n   Ultima menzione 1526"}], "text_blocks": [["h1", "Fridlin M\u00fcller"], ["p", "Menz. la prima volta nel 1525, l'ultima nel 1526, di origine non nota. Fu uno dei capi della rivolta durante la guerra dei contadini (1525). In qualit\u00e0 di membro del Consiglio di Liestal il 2.5.1525 diresse la locale Landsgemeinde. Il 3.5.1525 fu probabilmente coautore della lettera con cui venne chiesto il sostegno delle corporazioni artigiane di Basilea e partecip\u00f2 al corteo dei sudditi che lo stesso giorno si radun\u00f2 davanti alle porte della citt\u00e0. Arrestato all'inizio di aprile del 1526 e ripetutamente interrogato dai funzionari della citt\u00e0, benefici\u00f2 di un'amnistia, ma perse il seggio nel Consiglio di Liestal."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96487048", "itemLabel": "Fridlin M\u00fcller", "dhsid": "019255", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96487048", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/019255/2009-02-03"}