{"search_result_name": "M\u00fcri, Hans", "language": "it", "id": "019259", "version": "2009-02-09", "_text": "Hans M\u00fcri\n\nMenz. la prima volta nel 1593, l'ultima nel 1594 . Non vi sono notizie relative alla sua provenienza. Rappresent\u00f2 la citt\u00e0 di Liestal davanti a Basilea e alla Dieta fed. durante la guerra del Rappen (1591-94). Nel 1593 consegn\u00f2 una petizione al Consiglio di Zurigo, allora cant. direttore della Conf., e nell'aprile dello stesso anno fu portavoce all'assemblea com. di Liestal. Considerato uno dei capi dei ribelli e degli istigatori, nell'ottobre del 1593 fu arrestato come istigatore dei rivoltosi insieme a Osimus Baltmann. Nel febbraio del 1594 fu rilasciato con l'impegno giurato di rinunciare alla vendetta e di rifondere le spese.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Elite locali", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.122000."}], "title": "Hans M\u00fcri", "given_name": "Hans", "family_name": "M\u00fcri", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nAndr\u00e9 Salvisberg\nTraduzione:\nSonia Rimoli Giambonini"], "text_links": [[], [{"start": 144, "end": 151, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6921, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 192, "end": 198, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q515813", "wikipedia_page_id": 534692, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q515813", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6921, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/013688", "dhsid": "013688", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q515813", "itemLabel": "Rappen", "dhsid": "013688", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Rappen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rappen", "nameit": "Rappen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rappen", "nameen": "Rappen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rappen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q41207", "instanceofLabel": "monnaie", "gndid": "", "wikidata_id": "Q515813"}}, {"start": 258, "end": 264, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6921, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "AA. VV., Geschichte der Landschaft Basel und des Kantons Basellandschaft, 1932", "author": ["AA. VV."], "tpub": ["Geschichte der Landschaft Basel und des Kantons Basellandschaft"]}]}, "metagrid_id": "19259", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1593\n   Ultima menzione 1594"}], "text_blocks": [["h1", "Hans M\u00fcri"], ["p", "Menz. la prima volta nel 1593, l'ultima nel 1594 . Non vi sono notizie relative alla sua provenienza. Rappresent\u00f2 la citt\u00e0 di Liestal davanti a Basilea e alla Dieta fed. durante la guerra del Rappen (1591-94). Nel 1593 consegn\u00f2 una petizione al Consiglio di Zurigo, allora cant. direttore della Conf., e nell'aprile dello stesso anno fu portavoce all'assemblea com. di Liestal. Considerato uno dei capi dei ribelli e degli istigatori, nell'ottobre del 1593 fu arrestato come istigatore dei rivoltosi insieme a Osimus Baltmann. Nel febbraio del 1594 fu rilasciato con l'impegno giurato di rinunciare alla vendetta e di rifondere le spese."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/019259/2009-02-09"}