{"search_result_name": "Hennezel, B\u00e9at de", "language": "it", "id": "019383", "version": "2008-04-09", "_text": "B\u00e9at de Hennezel\n\n17.10.1733 Yverdon, 14.3.1810 Parigi, riformato, di Yverdon. Figlio di Antoine Daniel Sigismond Christophe de Hennezel, scudiero, castellano di Belmont, e di Marie-Anne Martin. Celibe. Dopo gli studi di architettura e di disegno a Parigi, nel 1766-1767 allest\u00ec alcuni progetti per il palazzo comunale di Yverdon, che tuttavia non furono accettati. Nel 1775 fond\u00f2 la Feuille d'Avis d'Yverdon. Gli sono attribuiti diversi edifici a Yverdon e Neuch\u00e2tel; la sua opera maggiore \u00e8 il corpo principale del palazzo comunale della sua citt\u00e0 natale (1777). Autore di un trattato sugli arazzi (1776), scrisse inoltre poesie e articoli sul tema. Durante un soggiorno in Italia tra il 1791 e il 1796 disegn\u00f2 numerose vedute di piccole dimensioni.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economia e mestieri / Artigianato e industria / Edilizia", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.130100.130200."}, {"tag": "Arte e letteratura / Belle arti", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.132600."}], "title": "B\u00e9at de Hennezel", "given_name": "B\u00e9at de", "family_name": "Hennezel", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nNathalie Perret-Gentil\nTraduzione:\nGiorgio Bellini"], "text_links": [[{"start": 8, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q593153", "wikipedia_page_id": 198362, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q593153", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Italia", "confidence_score": 0.7096, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 30, "end": 36, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 3198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Italia", "confidence_score": 0.7096, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 71, "end": 85, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1886600", "wikipedia_page_id": 2339492, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1886600", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Italia", "confidence_score": 0.7096, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 110, "end": 118, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q593153", "wikipedia_page_id": 198362, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q593153", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Italia", "confidence_score": 0.7096, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 177, "end": 183, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q191778", "wikipedia_page_id": 408039, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q191778", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Italia", "confidence_score": 0.7096, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 203, "end": 215, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12271", "wikipedia_page_id": 6, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12271", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Italia", "confidence_score": 0.7096, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 231, "end": 237, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 3198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Italia", "confidence_score": 0.7096, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 458, "end": 472, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q491014", "wikipedia_page_id": 3314357, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q491014", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Italia", "confidence_score": 0.7096, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 532, "end": 538, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19809", "wikipedia_page_id": 2718947, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19809", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Italia", "confidence_score": 0.7096, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/027289", "dhsid": "027289", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q19809", "itemLabel": "No\u00ebl", "dhsid": "027289", "namefr": "No\u00ebl", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/No%C3%ABl", "namede": "Weihnachten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weihnachten", "nameit": "Natale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Natale", "nameen": "Christmas", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christmas", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q60075825", "instanceofLabel": "Jour saint chr\u00e9tien", "gndid": "4065075-3", "wikidata_id": "Q19809"}}, {"start": 658, "end": 664, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38", "wikipedia_page_id": 2340360, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Italia", "confidence_score": 0.7096, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011196", "dhsid": "011196", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q38", "itemLabel": "Italie", "dhsid": "011196", "namefr": "Italie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Italie", "namede": "Italien", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Italien", "nameit": "Italia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Italia", "nameen": "Italy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Italy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4027833-5", "wikidata_id": "Q38"}}]], "sources": {"Archivi": [{"text": "Mus\u00e9e d'art et d'histoire, Ginevra, Dessins d'Italie."}, {"text": "Archives cantonales vaudoises, Chavannes-pr\u00e8s-Renens, Fonds Hennezel (B\u00e9at-Antoine-Fran\u00e7ois de), P Hennezel.", "link": ["http://www.davel.vd.ch/detail.aspx?ID=25908"]}], "Opere": [{"text": "Hennezel, B\u00e9at de:\u00a0\u00abJ'ai retrouv\u00e9 les bergers de Virgile\u00bb. Un architecte vaudois en Italie, 1792-1796, a cura di Robert Netz, 2009.", "journal": ["\u00abJ'ai retrouv\u00e9 les bergers de Virgile\u00bb. Un architecte vaudois en Italie, 1792-1796"]}], "Studi": [{"text": "Courvoisier, Jean:\u00a0La ville de Neuch\u00e2tel,\u00a01955, p. 46 (Les monuments d'art et d'histoire du canton de Neuch\u00e2tel, 1).", "journal": ["La ville de Neuch\u00e2tel", "Les monuments d'art et d'histoire du canton de Neuch\u00e2tel"], "link": ["https://ekds.ch/library/book:033"]}, {"text": "Grandjean, Marcel: \u00abL'h\u00f4tel de ville d'Yverdon et son logis. Architecture et architectes\u00bb, in:\u00a0Revue historique vaudoise, 92, 1984, pp. 11-72.", "journal": ["Revue historique vaudoise"], "link": ["http://dx.doi.org/10.5169/seals-68589"]}, {"text": "Les voyages en Italie de B\u00e9at de Hennezel, architecte,\u00a01791-1796. Deux cents paysages, catalogo mostra Ginevra, 1989.", "journal": ["Les voyages en Italie de B\u00e9at de Hennezel, architecte,\u00a01791-1796. Deux cents paysages"]}]}, "metagrid_id": "19383", "metagrid_links": [{"BSS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,120723298&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliografia della storia svizzera", "long_description": "Bibliografia della storia svizzera"}, "Sikart": {"url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=14647997", "short_description": "SIKART", "long_description": "SIKART"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/120723298"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/45139530"}], "bref": [{"title": "Variante/i", "text": "B\u00e9at Antoine Fran\u00e7ois de Hennezel (nome alla nascita)"}, {"title": "Appartenenza familiare", "text": "Hennezel, de", "link": ["/articles/023886/2005-09-14/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2248\ufe0e 17.10.1733\n   \u271d\ufe0e 14.3.1810\n1810-03-14", "death_date": "1810-03-14"}], "death_date": "1810-03-14", "text_blocks": [["h1", "B\u00e9at de Hennezel"], ["p", "17.10.1733 Yverdon, 14.3.1810 Parigi, riformato, di Yverdon. Figlio di Antoine Daniel Sigismond Christophe de Hennezel, scudiero, castellano di Belmont, e di Marie-Anne Martin. Celibe. Dopo gli studi di architettura e di disegno a Parigi, nel 1766-1767 allest\u00ec alcuni progetti per il palazzo comunale di Yverdon, che tuttavia non furono accettati. Nel 1775 fond\u00f2 la Feuille d'Avis d'Yverdon. Gli sono attribuiti diversi edifici a Yverdon e Neuch\u00e2tel; la sua opera maggiore \u00e8 il corpo principale del palazzo comunale della sua citt\u00e0 natale (1777). Autore di un trattato sugli arazzi (1776), scrisse inoltre poesie e articoli sul tema. Durante un soggiorno in Italia tra il 1791 e il 1796 disegn\u00f2 numerose vedute di piccole dimensioni."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q30230603", "itemLabel": "B\u00e9at de Hennezel", "dhsid": "019383", "namefr": "B\u00e9at de Hennezel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A9at_de_Hennezel", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "120723298"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30230603", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/019383/2008-04-09"}