{"search_result_name": "Racine, Pierre", "language": "it", "id": "019430", "version": "2009-10-23", "_text": "Pierre Racine\n\nca. 1665 La Chaux-de-Fonds, prima del 28.11.1728 a Basilea, rif., di Mont-Tramelan, cittadino di Valangin (1722). Figlio di Jean, agricoltore a Les Vacheries Brunier (Mont-Tramelan). \u200bMaria Magdalena Kraemer. Architetto e imprenditore, dal 1716 al 1721 costru\u00ec il castello di Del\u00e9mont per il principe vescovo di Basilea, Johann Konrad von Reinach, che nel 1725 lo nomin\u00f2 ingegnere-architetto di corte. Nel 1727 elabor\u00f2 i piani della nuova chiesa di Court\u00e9telle e allest\u00ec un rapporto sulle riparazioni da eseguire al castello di Zwingen. Gli vennero anche commissionati diversi lavori in Alsazia per conto del principe vescovo, in particolare la costruzione della casa parrocchiale di Altenach (1728).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economia e mestieri / Artigianato e industria / Edilizia", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.130100.130200."}], "title": "Pierre Racine", "given_name": "Pierre", "family_name": "Racine", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nFran\u00e7ois Kohler\nTraduzione:\nGenevi\u00e8ve Bernard Poncioni"], "text_links": [[], [{"start": 12, "end": 26, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 276968, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Altenach", "confidence_score": 0.865, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}, {"start": 51, "end": 58, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Altenach", "confidence_score": 0.865, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 60, "end": 63, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Altenach", "confidence_score": 0.865, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 69, "end": 82, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66431", "wikipedia_page_id": 200131, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66431", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Altenach", "confidence_score": 0.865, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000268", "dhsid": "000268", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66431", "itemLabel": "Mont-Tramelan", "dhsid": "000268", "namefr": "Mont-Tramelan", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mont-Tramelan", "namede": "Mont-Tramelan", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mont-Tramelan", "nameit": "Mont-Tramelan", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mont-Tramelan", "nameen": "Mont-Tramelan", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mont-Tramelan", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "7525054-8", "wikidata_id": "Q66431"}}, {"start": 97, "end": 105, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70194", "wikipedia_page_id": 417649, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70194", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Altenach", "confidence_score": 0.865, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002870", "dhsid": "002870", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70194", "itemLabel": "Valangin", "dhsid": "002870", "namefr": "Valangin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Valangin", "namede": "Valangin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Valangin", "nameit": "Valangin", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Valangin", "nameen": "Valangin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valangin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q253019", "instanceofLabel": "quartier", "gndid": "4119345-3", "wikidata_id": "Q70194"}}, {"start": 167, "end": 180, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66431", "wikipedia_page_id": 200131, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66431", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Altenach", "confidence_score": 0.865, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000268", "dhsid": "000268", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66431", "itemLabel": "Mont-Tramelan", "dhsid": "000268", "namefr": "Mont-Tramelan", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mont-Tramelan", "namede": "Mont-Tramelan", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Mont-Tramelan", "nameit": "Mont-Tramelan", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Mont-Tramelan", "nameen": "Mont-Tramelan", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Mont-Tramelan", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "7525054-8", "wikidata_id": "Q66431"}}, {"start": 276, "end": 284, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63896", "wikipedia_page_id": 320579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Altenach", "confidence_score": 0.865, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002938", "dhsid": "002938", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63896", "itemLabel": "Del\u00e9mont", "dhsid": "002938", "namefr": "Del\u00e9mont", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "namede": "Delsberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Delsberg", "nameit": "Del\u00e9mont", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "nameen": "Del\u00e9mont", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Del%C3%A9mont", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4266795-1", "wikidata_id": "Q63896"}}, {"start": 301, "end": 319, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q650165", "wikipedia_page_id": 313174, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Altenach", "confidence_score": 0.865, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011402", "dhsid": "011402", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "itemLabel": "dioc\u00e8se de B\u00e2le", "dhsid": "011402", "namefr": "Dioc\u00e8se de B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_B%C3%A2le", "namede": "Bistum Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Basel", "nameit": "Diocesi di Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Basilea", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q31914717", "instanceofLabel": "Q31914717", "gndid": "1088819036", "wikidata_id": "Q650165"}}, {"start": 381, "end": 400, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q42973", "wikipedia_page_id": 34315, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q42973", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Altenach", "confidence_score": 0.865, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 449, "end": 460, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67463", "wikipedia_page_id": 351152, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67463", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Altenach", "confidence_score": 0.865, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002937", "dhsid": "002937", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67463", "itemLabel": "Court\u00e9telle", "dhsid": "002937", "namefr": "Court\u00e9telle", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Court%C3%A9telle", "namede": "Court\u00e9telle", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Court%C3%A9telle", "nameit": "Court\u00e9telle", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Court%C3%A9telle", "nameen": "Court\u00e9telle", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Court%C3%A9telle", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4538994-9", "wikidata_id": "Q67463"}}, {"start": 528, "end": 535, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66702", "wikipedia_page_id": 347521, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66702", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Altenach", "confidence_score": 0.865, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000389", "dhsid": "000389", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66702", "itemLabel": "Zwingen", "dhsid": "000389", "namefr": "Zwingen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zwingen", "namede": "Zwingen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zwingen", "nameit": "Zwingen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zwingen", "nameen": "Zwingen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Zwingen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4523043-2", "wikidata_id": "Q66702"}}, {"start": 587, "end": 594, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1142", "wikipedia_page_id": 72007, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Altenach", "confidence_score": 0.865, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007022", "dhsid": "007022", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1142", "itemLabel": "Alsace", "dhsid": "007022", "namefr": "Alsace", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alsace", "namede": "Elsass", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Elsass", "nameit": "Alsazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alsazia", "nameen": "Alsace", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alsace", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22670030", "instanceofLabel": "ancienne r\u00e9gion fran\u00e7aise", "gndid": "4014500-1", "wikidata_id": "Q1142"}}, {"start": 609, "end": 625, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q22881", "wikipedia_page_id": 254898, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q22881", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Altenach", "confidence_score": 0.865, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 684, "end": 692, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275063", "wikipedia_page_id": 198841, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275063", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Altenach", "confidence_score": 0.865, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "G. Amweg, Les arts dans le Jura bernois et \u00e0 Bienne, 1, 1937, 90 sg.; 2, 1941, 2, 215", "author": ["G. Amweg"], "tpub": ["Les arts dans le Jura bernois et \u00e0 Bienne"]}, {"text": "Le D\u00e9mocrate, 18.9.1985", "tpub": ["Le D\u00e9mocrate"]}]}, "metagrid_id": "19430", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e ca. 1665\n   \u271d\ufe0e prima del 28.11.1728", "birth_date": "", "death_date": ""}], "birth_date": "", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Pierre Racine"], ["p", "ca. 1665 La Chaux-de-Fonds, prima del 28.11.1728 a Basilea, rif., di Mont-Tramelan, cittadino di Valangin (1722). Figlio di Jean, agricoltore a Les Vacheries Brunier (Mont-Tramelan). \u200bMaria Magdalena Kraemer. Architetto e imprenditore, dal 1716 al 1721 costru\u00ec il castello di Del\u00e9mont per il principe vescovo di Basilea, Johann Konrad von Reinach, che nel 1725 lo nomin\u00f2 ingegnere-architetto di corte. Nel 1727 elabor\u00f2 i piani della nuova chiesa di Court\u00e9telle e allest\u00ec un rapporto sulle riparazioni da eseguire al castello di Zwingen. Gli vennero anche commissionati diversi lavori in Alsazia per conto del principe vescovo, in particolare la costruzione della casa parrocchiale di Altenach (1728)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96338017", "itemLabel": "Pierre Racine", "dhsid": "019430", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96338017", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/019430/2009-10-23"}