{"search_result_name": "Kuen, Johann Georg", "language": "it", "id": "019874", "version": "2006-08-25", "_text": "Johann Georg Kuen\n\n22.3.1642 Bregenz, 14.4.1691 Bregenz, catt., di Bregenz. Figlio di Michael, capomastro, e di Maria J\u00e4ger. \u200bAnna Barbara Lorenz, figlia di un Consigliere. Si form\u00f2 con il padre, che dal 1669 lavor\u00f2 per l'abbazia di Einsiedeln e prepar\u00f2 il terreno all'attivit\u00e0 di K. a Einsiedeln. Su incarico del convento, negli anni 1672-74 ricostru\u00ec la chiesa di Freienbach, lavoro che costitu\u00ec il suo capo d'opera. In seguito realizz\u00f2 il nuovo coro della chiesa abbaziale di Einsiedeln (1674-79), la cappella della Penitenza e la sacrestia (1676-82) e la cappella di S. Maddalena (1680-84). Nel 1681 elabor\u00f2 un progetto per la ricostruzione del villaggio di Einsiedeln, distrutto da un incendio. Responsabile della ricostruzione della chiesa del convento di Pf\u00e4fers (1688-94), contribu\u00ec in maniera determinante alla diffusione del cosiddetto schema del Vorarlberg (lesene, matronei sopra le nicchie delle cappelle) ed esercit\u00f2 una grande influenza su Caspar Moosbrugger.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economia e mestieri / Artigianato e industria / Edilizia", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.130100.130200."}], "title": "Johann Georg Kuen", "given_name": "Johann Georg", "family_name": "Kuen", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nAnja Buschow Oechslin\nTraduzione:\nMartin Kuder"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 17, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1737", "wikipedia_page_id": 18989, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cappelle", "confidence_score": 0.4245, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007032", "dhsid": "007032", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1737", "itemLabel": "Br\u00e9gence", "dhsid": "007032", "namefr": "Br\u00e9gence", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Br%C3%A9gence", "namede": "Bregenz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bregenz", "nameit": "Bregenz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bregenz", "nameen": "Bregenz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bregenz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4008099-7", "wikidata_id": "Q1737"}}, {"start": 29, "end": 36, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1737", "wikipedia_page_id": 18989, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cappelle", "confidence_score": 0.4245, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007032", "dhsid": "007032", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1737", "itemLabel": "Br\u00e9gence", "dhsid": "007032", "namefr": "Br\u00e9gence", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Br%C3%A9gence", "namede": "Bregenz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bregenz", "nameit": "Bregenz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bregenz", "nameen": "Bregenz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bregenz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4008099-7", "wikidata_id": "Q1737"}}, {"start": 48, "end": 55, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1737", "wikipedia_page_id": 18989, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1737", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cappelle", "confidence_score": 0.4245, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007032", "dhsid": "007032", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1737", "itemLabel": "Br\u00e9gence", "dhsid": "007032", "namefr": "Br\u00e9gence", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Br%C3%A9gence", "namede": "Bregenz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bregenz", "nameit": "Bregenz", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bregenz", "nameen": "Bregenz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bregenz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4008099-7", "wikidata_id": "Q1737"}}, {"start": 203, "end": 224, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q693087", "wikipedia_page_id": 512220, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q693087", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cappelle", "confidence_score": 0.4245, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011491", "dhsid": "011491", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q693087", "itemLabel": "abbaye territoriale d'Einsiedeln", "dhsid": "011491", "namefr": "Abbaye territoriale d'Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_territoriale_d%27Einsiedeln", "namede": "Kloster Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Einsiedeln", "nameit": "Abbazia territoriale di Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_territoriale_di_Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2665272", "instanceofLabel": "Circonscription eccl\u00e9siastique soumise imm\u00e9diatement au Saint-Si\u00e8ge", "gndid": "2089329-2", "wikidata_id": "Q693087"}}, {"start": 267, "end": 277, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 107319, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cappelle", "confidence_score": 0.4245, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 347, "end": 357, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69780", "wikipedia_page_id": 98267, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69780", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cappelle", "confidence_score": 0.4245, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000713", "dhsid": "000713", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69780", "itemLabel": "Freienbach", "dhsid": "000713", "namefr": "Freienbach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Freienbach", "namede": "Freienbach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freienbach", "nameit": "Freienbach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Freienbach", "nameen": "Freienbach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Freienbach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4213117-0", "wikidata_id": "Q69780"}}, {"start": 440, "end": 470, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3667903", "wikipedia_page_id": 3588690, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3667903", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cappelle", "confidence_score": 0.4245, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 515, "end": 524, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q468939", "wikipedia_page_id": 664616, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q468939", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cappelle", "confidence_score": 0.4245, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 643, "end": 653, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 107319, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cappelle", "confidence_score": 0.4245, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 720, "end": 739, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3949889", "wikipedia_page_id": 3534697, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3949889", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cappelle", "confidence_score": 0.4245, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 743, "end": 750, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66052", "wikipedia_page_id": 89602, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cappelle", "confidence_score": 0.4245, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001355", "dhsid": "001355", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "itemLabel": "Pf\u00e4fers", "dhsid": "001355", "namefr": "Pf\u00e4fers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "namede": "Pf\u00e4fers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameit": "Pf\u00e4fers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameen": "Pf\u00e4fers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4219379-5", "wikidata_id": "Q66052"}}, {"start": 838, "end": 848, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q38981", "wikipedia_page_id": 69337, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q38981", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cappelle", "confidence_score": 0.4245, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007141", "dhsid": "007141", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q38981", "itemLabel": "Vorarlberg", "dhsid": "007141", "namefr": "Vorarlberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "namede": "Vorarlberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "nameit": "Vorarlberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "nameen": "Vorarlberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Vorarlberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q261543", "instanceofLabel": "\u00c9tat d'Autriche", "gndid": "4063944-7", "wikidata_id": "Q38981"}}, {"start": 850, "end": 856, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q756719", "wikipedia_page_id": 511517, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q756719", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cappelle", "confidence_score": 0.4245, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 858, "end": 866, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q648224", "wikipedia_page_id": 337590, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q648224", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cappelle", "confidence_score": 0.4245, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 876, "end": 883, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q695992", "wikipedia_page_id": 172095, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q695992", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cappelle", "confidence_score": 0.4245, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 890, "end": 898, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q108325", "wikipedia_page_id": 55242, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q108325", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cappelle", "confidence_score": 0.4245, "domains": ["Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "N. Lieb, F. Dieth, Die Vorarlberger Barockbaumeister, 1960 (1976\u00b3)", "author": ["N. Lieb, F. Dieth"], "tpub": ["Die Vorarlberger Barockbaumeister"]}, {"text": "O. Sandner, Die Kuen, 1962", "author": ["O. Sandner"], "tpub": ["Die Kuen"]}]}, "metagrid_id": "19874", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/136588662"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/80907280"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 22.3.1642\n   \u271d\ufe0e 14.4.1691\n1642-03-221691-04-14", "birth_date": "1642-03-22", "death_date": "1691-04-14"}], "birth_date": "1642-03-22", "death_date": "1691-04-14", "text_blocks": [["h1", "Johann Georg Kuen"], ["p", "22.3.1642 Bregenz, 14.4.1691 Bregenz, catt., di Bregenz. Figlio di Michael, capomastro, e di Maria J\u00e4ger. \u200bAnna Barbara Lorenz, figlia di un Consigliere. Si form\u00f2 con il padre, che dal 1669 lavor\u00f2 per l'abbazia di Einsiedeln e prepar\u00f2 il terreno all'attivit\u00e0 di K. a Einsiedeln. Su incarico del convento, negli anni 1672-74 ricostru\u00ec la chiesa di Freienbach, lavoro che costitu\u00ec il suo capo d'opera. In seguito realizz\u00f2 il nuovo coro della chiesa abbaziale di Einsiedeln (1674-79), la cappella della Penitenza e la sacrestia (1676-82) e la cappella di S. Maddalena (1680-84). Nel 1681 elabor\u00f2 un progetto per la ricostruzione del villaggio di Einsiedeln, distrutto da un incendio. Responsabile della ricostruzione della chiesa del convento di Pf\u00e4fers (1688-94), contribu\u00ec in maniera determinante alla diffusione del cosiddetto schema del Vorarlberg (lesene, matronei sopra le nicchie delle cappelle) ed esercit\u00f2 una grande influenza su Caspar Moosbrugger."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55844481", "itemLabel": "Johann Georg Kuen", "dhsid": "019874", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "136588662"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55844481", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "K", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/019874/2006-08-25"}