{"search_result_name": "Sintz", "language": "it", "id": "020025", "version": "2010-05-05", "_text": "Sintz\n\nFam. basilese del XIII-XV sec., di origini sconosciute, che entr\u00f2 a far parte dell'\u00e9lite cittadina nel XIV sec. Conrad, anche chiamato Cuntzman, menz. tra il 1339 e il 1356, fu oste e diplomatico. Il figlio Burkhart (1425) spos\u00f2 in seconde nozze Belina M\u00fcnch von M\u00fcnchenstein, di estrazione nobile. Fu tra i principali creditori del principe vescovo di Basilea e, quale titolare del diritto di infeudazione (Achtburger), fece parte del Consiglio di Basilea, dal 1409 in alternanza con il figlio Conrad. Quest'ultimo entr\u00f2 in conflitto con la citt\u00e0 e nel 1430 concluse una tregua giurata. Ultimo esponente in linea maschile della fam., mor\u00ec nel 1439.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Elite (fino al 1800 ca.) / Elite non nobili (1000-1500 ca.)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.001200."}], "title": "Sintz", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nStefan Hess\nTraduzione:\nFrancesca Mariani Arcobello"], "text_links": [[], [{"start": 5, "end": 13, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "linea maschile", "confidence_score": 0.3772, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 23, "end": 29, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7018", "wikipedia_page_id": 10107, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7018", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "linea maschile", "confidence_score": 0.3772, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 103, "end": 110, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7034", "wikipedia_page_id": 10131, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7034", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "linea maschile", "confidence_score": 0.3772, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 246, "end": 252, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q583638", "wikipedia_page_id": 751109, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q583638", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "linea maschile", "confidence_score": 0.3772, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 263, "end": 275, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69030", "wikipedia_page_id": 314753, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69030", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "linea maschile", "confidence_score": 0.3772, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007558", "dhsid": "007558", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69030", "itemLabel": "M\u00fcnchenstein", "dhsid": "007558", "namefr": "M\u00fcnchenstein", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchenstein", "namede": "M\u00fcnchenstein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchenstein", "nameit": "M\u00fcnchenstein", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchenstein", "nameen": "M\u00fcnchenstein", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchenstein", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4375605-0", "wikidata_id": "Q69030"}}, {"start": 342, "end": 360, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q650165", "wikipedia_page_id": 313174, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "linea maschile", "confidence_score": 0.3772, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011402", "dhsid": "011402", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q650165", "itemLabel": "dioc\u00e8se de B\u00e2le", "dhsid": "011402", "namefr": "Dioc\u00e8se de B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_B%C3%A2le", "namede": "Bistum Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Basel", "nameit": "Diocesi di Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Basilea", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q31914717", "instanceofLabel": "Q31914717", "gndid": "1088819036", "wikidata_id": "Q650165"}}, {"start": 394, "end": 406, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188063", "wikipedia_page_id": 1562485, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188063", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "linea maschile", "confidence_score": 0.3772, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 449, "end": 456, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "linea maschile", "confidence_score": 0.3772, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 608, "end": 622, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q223375", "wikipedia_page_id": 1528248, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q223375", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "linea maschile", "confidence_score": 0.3772, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "W. Merz, Die Burgen des Sisgaus, 3, 1911 (genealogia n. 15)", "author": ["W. Merz"], "tpub": ["Die Burgen des Sisgaus"]}, {"text": "A. Vokner, Die Grabnische mit der Verk\u00fcndigung an Maria in der Peterskirche zu Basel, mem. lic. Basilea, 1999", "author": ["A. Vokner"], "tpub": ["Die Grabnische mit der Verk\u00fcndigung an Maria in der Peterskirche zu Basel"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Sintz"], ["p", "Fam. basilese del XIII-XV sec., di origini sconosciute, che entr\u00f2 a far parte dell'\u00e9lite cittadina nel XIV sec. Conrad, anche chiamato Cuntzman, menz. tra il 1339 e il 1356, fu oste e diplomatico. Il figlio Burkhart (1425) spos\u00f2 in seconde nozze Belina M\u00fcnch von M\u00fcnchenstein, di estrazione nobile. Fu tra i principali creditori del principe vescovo di Basilea e, quale titolare del diritto di infeudazione (Achtburger), fece parte del Consiglio di Basilea, dal 1409 in alternanza con il figlio Conrad. Quest'ultimo entr\u00f2 in conflitto con la citt\u00e0 e nel 1430 concluse una tregua giurata. Ultimo esponente in linea maschile della fam., mor\u00ec nel 1439."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99364118", "itemLabel": "Q99364118", "dhsid": "020025", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99364118", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/020025/2010-05-05"}