{"search_result_name": "In Gassen", "language": "it", "id": "020222", "version": "2007-01-19", "_text": "In Gassen\n\nFam. di cavalieri di Zurigo, detta anche uzzir Gassen. Difficile da documentare e da identificare, si estinse prima del 1300. \u00c8 plausibile che il nome I. corrispondesse al lat. de Platea, mentre \u00e8 errata l'ipotesi di un cambiamento del nome in de Vico. Nel 1219 Rudolf e i suoi discendenti (di cui due furono ecclesiastici), attestati come ministeriali dell'abbazia del Fraum\u00fcnster, si definirono ex servi (Fiskalinen) dei domini reali di Zurigo e possedettero beni a Weiningen. Konrad, menz. dal 1232, membro del Consiglio di Zurigo negli anni 1250-1260, non \u00e8 cit. come cavaliere. Non \u00e8 possibile stabilire se Philipp, non nobile, attestato quale membro del Consiglio nel 1275, e altri singoli individui dallo stesso nome menz. pi\u00f9 tardi siano ancora stati membri della fam.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Elite (fino al 1800 ca.) / Bassa nobilt\u00e0", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.001100."}], "title": "In Gassen", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nFranziska H\u00e4lg-Steffen\nTraduzione:\nFrancesca Mariani Arcobello"], "text_links": [[], [{"start": 21, "end": 27, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6781, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 358, "end": 365, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160742", "wikipedia_page_id": 689024, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6781, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 370, "end": 381, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690944", "wikipedia_page_id": 2492603, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690944", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6781, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011612", "dhsid": "011612", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690944", "itemLabel": "Fraum\u00fcnster", "dhsid": "011612", "namefr": "Fraum\u00fcnster", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fraum%C3%BCnster", "namede": "Fraum\u00fcnster", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fraum%C3%BCnster", "nameit": "Fraum\u00fcnster", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fraum%C3%BCnster", "nameen": "Fraum\u00fcnster", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fraum%C3%BCnster", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q97824060", "instanceofLabel": "monast\u00e8re des B\u00e9n\u00e9dictines", "gndid": "4135037-6", "wikidata_id": "Q690944"}}, {"start": 439, "end": 445, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6781, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 527, "end": 533, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6781, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Sablonier, Adel, 123-130", "author": ["Sablonier"], "tpub": ["Adel"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "In Gassen"], ["p", "Fam. di cavalieri di Zurigo, detta anche uzzir Gassen. Difficile da documentare e da identificare, si estinse prima del 1300. \u00c8 plausibile che il nome I. corrispondesse al lat. de Platea, mentre \u00e8 errata l'ipotesi di un cambiamento del nome in de Vico. Nel 1219 Rudolf e i suoi discendenti (di cui due furono ecclesiastici), attestati come ministeriali dell'abbazia del Fraum\u00fcnster, si definirono ex servi (Fiskalinen) dei domini reali di Zurigo e possedettero beni a Weiningen. Konrad, menz. dal 1232, membro del Consiglio di Zurigo negli anni 1250-1260, non \u00e8 cit. come cavaliere. Non \u00e8 possibile stabilire se Philipp, non nobile, attestato quale membro del Consiglio nel 1275, e altri singoli individui dallo stesso nome menz. pi\u00f9 tardi siano ancora stati membri della fam."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99368241", "itemLabel": "Q99368241", "dhsid": "020222", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99368241", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "I", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/020222/2007-01-19"}