{"search_result_name": "Gugelberg", "language": "it", "id": "020254", "version": "2004-03-17", "_text": "Gugelberg\n\nFam. della March con ruoli direttivi nel XIV-XVII sec., attestata dal 1359 con Konrad. Non \u00e8 possibile ricostruirne una genealogia completa. La supposta discendenza di Hans Theopold, che si sarebbe stabilito sul G. vicino a Lachen attorno al 1360, dalla fam. urana von Moos non \u00e8 documentata. Quali funzionari del Fraum\u00fcnster di Zurigo (dal 1383) e dei conventi di Einsiedeln e R\u00fcti (dalla met\u00e0 del XV sec.), cos\u00ec come Amm\u00e4nner della March (nel XVI e XVII sec.), i G. migliorarono la loro posizione sociale e politica avvicinandosi alle locali cerchie dirigenti. Un ramo della fam. si trasfer\u00ec a Svitto, nella circoscrizione di Arth, dove alcuni membri ottennero importanti cariche, come ad esempio Albrecht, primo commissario a Bellinzona (1502-04), e i cancellieri Georg (->), Balthasar (->) e Dominik (in carica dal 1668 al 1679). La presunta comparsa di un ramo grigionese G. von Moos \u00e8 attestata finora solo da un documento di Einsiedeln del 1505.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Elite (fino al 1800 ca.) / Cantoni sovrani", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.000400."}, {"tag": "Economia e mestieri / Cancelleria", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.003600."}], "title": "Gugelberg", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nFranziska H\u00e4lg-Steffen\nTraduzione:\nAlberto Tognola"], "text_links": [[], [{"start": 774, "end": 776, "mention": "->", "href": "/it/articles/018978/2009-11-05/", "dhsid": "018978", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 790, "end": 792, "mention": "->", "href": "/it/articles/018979/2006-03-16/", "dhsid": "018979", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78063450", "itemLabel": "Balthasar Gugelberg", "dhsid": "018979", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "107408957X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78063450", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 45, "end": 53, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7016", "wikipedia_page_id": 10111, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7016", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Einsiedeln", "confidence_score": 0.6426, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 224, "end": 230, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67100", "wikipedia_page_id": 99153, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67100", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Einsiedeln", "confidence_score": 0.6426, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000719", "dhsid": "000719", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67100", "itemLabel": "Lachen", "dhsid": "000719", "namefr": "Lachen (Schwytz)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lachen_(Schwytz)", "namede": "Lachen SZ", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lachen_SZ", "nameit": "Lachen (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lachen_(Svizzera)", "nameen": "Lachen, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lachen,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4228026-6", "wikidata_id": "Q67100"}}, {"start": 259, "end": 264, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12404", "wikipedia_page_id": 1243, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Einsiedeln", "confidence_score": 0.6426, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007384", "dhsid": "007384", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12404", "itemLabel": "canton d'Uri", "dhsid": "007384", "namefr": "Canton d'Uri", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Uri", "namede": "Kanton Uri", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Uri", "nameit": "Canton Uri", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Uri", "nameen": "Canton of Uri", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Uri", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4062129-7", "wikidata_id": "Q12404"}}, {"start": 314, "end": 325, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690944", "wikipedia_page_id": 2492603, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690944", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Einsiedeln", "confidence_score": 0.6426, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011612", "dhsid": "011612", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690944", "itemLabel": "Fraum\u00fcnster", "dhsid": "011612", "namefr": "Fraum\u00fcnster", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fraum%C3%BCnster", "namede": "Fraum\u00fcnster", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fraum%C3%BCnster", "nameit": "Fraum\u00fcnster", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fraum%C3%BCnster", "nameen": "Fraum\u00fcnster", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Fraum%C3%BCnster", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q97824060", "instanceofLabel": "monast\u00e8re des B\u00e9n\u00e9dictines", "gndid": "4135037-6", "wikidata_id": "Q690944"}}, {"start": 329, "end": 335, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Einsiedeln", "confidence_score": 0.6426, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 365, "end": 375, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 107319, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Einsiedeln", "confidence_score": 0.6426, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 378, "end": 382, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q660067", "wikipedia_page_id": 95226, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q660067", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Einsiedeln", "confidence_score": 0.6426, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000783", "dhsid": "000783", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q660067", "itemLabel": "R\u00fcti", "dhsid": "000783", "namefr": "R\u00fcti (Glaris)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCti_(Glaris)", "namede": "R\u00fcti GL", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCti_GL", "nameit": "R\u00fcti (Glarona Sud)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCti_(Glarona_Sud)", "nameen": "R\u00fcti, Glarus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCti,_Glarus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "1031251324", "wikidata_id": "Q660067"}}, {"start": 399, "end": 405, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7018", "wikipedia_page_id": 10107, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7018", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Einsiedeln", "confidence_score": 0.6426, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 445, "end": 450, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7017", "wikipedia_page_id": 10110, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7017", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Einsiedeln", "confidence_score": 0.6426, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 451, "end": 459, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7016", "wikipedia_page_id": 10111, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7016", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Einsiedeln", "confidence_score": 0.6426, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 507, "end": 517, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q179805", "wikipedia_page_id": 308564, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Einsiedeln", "confidence_score": 0.6426, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 596, "end": 602, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68155", "wikipedia_page_id": 3864, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68155", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Einsiedeln", "confidence_score": 0.6426, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000736", "dhsid": "000736", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68155", "itemLabel": "Schwytz", "dhsid": "000736", "namefr": "Schwytz (ville)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Schwytz_(ville)", "namede": "Schwyz (Gemeinde)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schwyz_(Gemeinde)", "nameit": "Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svitto", "nameen": "Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4118544-4", "wikidata_id": "Q68155"}}, {"start": 628, "end": 632, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69742", "wikipedia_page_id": 108028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69742", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Einsiedeln", "confidence_score": 0.6426, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000726", "dhsid": "000726", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69742", "itemLabel": "Arth", "dhsid": "000726", "namefr": "Arth", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Arth", "namede": "Arth SZ", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Arth_SZ", "nameit": "Arth", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Arth", "nameen": "Arth", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Arth", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4538640-7", "wikidata_id": "Q69742"}}, {"start": 729, "end": 739, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64044", "wikipedia_page_id": 53634, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64044", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Einsiedeln", "confidence_score": 0.6426, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002031", "dhsid": "002031", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64044", "itemLabel": "Bellinzone", "dhsid": "002031", "namefr": "Bellinzone", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bellinzone", "namede": "Bellinzona", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bellinzona", "nameit": "Bellinzona", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bellinzona", "nameen": "Bellinzona", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bellinzona", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4005432-9", "wikidata_id": "Q64044"}}, {"start": 866, "end": 876, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11925", "wikipedia_page_id": 9597, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Einsiedeln", "confidence_score": 0.6426, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007391", "dhsid": "007391", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11925", "itemLabel": "canton des Grisons", "dhsid": "007391", "namefr": "Canton des Grisons", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_des_Grisons", "namede": "Kanton Graub\u00fcnden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Graub%C3%BCnden", "nameit": "Cantone dei Grigioni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cantone_dei_Grigioni", "nameen": "Grisons", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grisons", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4021881-8", "wikidata_id": "Q11925"}}, {"start": 932, "end": 942, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 107319, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Einsiedeln", "confidence_score": 0.6426, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "M. Schnellmann, Die Familie von Moos von Uri und Luzern, 1955, 58 sg.", "author": ["M. Schnellmann"], "tpub": ["Die Familie von Moos von Uri und Luzern"]}, {"text": "A. Zangger, Grundherrschaft und Bauern, 1991, 162 sg.", "author": ["A. Zangger"], "tpub": ["Grundherrschaft und Bauern"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Gugelberg"], ["p", "Fam. della March con ruoli direttivi nel XIV-XVII sec., attestata dal 1359 con Konrad. Non \u00e8 possibile ricostruirne una genealogia completa. La supposta discendenza di Hans Theopold, che si sarebbe stabilito sul G. vicino a Lachen attorno al 1360, dalla fam. urana von Moos non \u00e8 documentata. Quali funzionari del Fraum\u00fcnster di Zurigo (dal 1383) e dei conventi di Einsiedeln e R\u00fcti (dalla met\u00e0 del XV sec.), cos\u00ec come Amm\u00e4nner della March (nel XVI e XVII sec.), i G. migliorarono la loro posizione sociale e politica avvicinandosi alle locali cerchie dirigenti. Un ramo della fam. si trasfer\u00ec a Svitto, nella circoscrizione di Arth, dove alcuni membri ottennero importanti cariche, come ad esempio Albrecht, primo commissario a Bellinzona (1502-04), e i cancellieri Georg (->), Balthasar (->) e Dominik (in carica dal 1668 al 1679). La presunta comparsa di un ramo grigionese G. von Moos \u00e8 attestata finora solo da un documento di Einsiedeln del 1505."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99369812", "itemLabel": "Q99369812", "dhsid": "020254", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99369812", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/020254/2004-03-17"}