{"search_result_name": "D\u00fcbelstein, von", "language": "it", "id": "020210", "version": "2004-04-15", "_text": "von D\u00fcbendorf\n\nFam. di cavalieri del XIII e XIV sec., originaria di D. Il primo rappresentante attestato \u00e8 Konrad I, che dal 1234 al 1243 si stabil\u00ec nei pressi della citt\u00e0 di Zurigo ed \u00e8 considerato un membro della cerchia allargata dei von Rapperswil. Fu tramite questi ultimi che dopo il 1250 diversi feudi di Reichenau a D. (banno e giurisdizione e diversi beni) e il Tobelhof sull'Adlisberg divennero propriet\u00e0 della fam., che li amministr\u00f2 dalla fortezza di D\u00fcbelstein, edificata poco tempo prima. A partire dal 1259 i von D. si fecero sempre pi\u00f9 spesso chiamare von D\u00fcbelstein, dal nome della fortezza. Attorno al 1280 la fam. si trasfer\u00ec a Zurigo con Konrad II (1263-1292) e suo figlio Konrad III (1292-1314). Ambedue furono a lungo membri del Consiglio e fecero parte dell'\u00e9lite cittadina. Dopo la morte di Konrad III, la sua presunta figlia Anna con il marito Johann Wolfleibsch e R\u00fcdiger Brosem eredit\u00f2 i feudi di Reichenau, mentre la fortezza pass\u00f2 a Heinrich von Hofstetten.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Elite (fino al 1800 ca.) / Bassa nobilt\u00e0", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.001100."}], "title": "von D\u00fcbendorf", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nMartin Leonhard\nTraduzione:\nSergio Mantovani"], "text_links": [[{"start": 4, "end": 13, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64082", "wikipedia_page_id": 227127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64082", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6873, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000128", "dhsid": "000128", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64082", "itemLabel": "D\u00fcbendorf", "dhsid": "000128", "namefr": "D\u00fcbendorf", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%BCbendorf", "namede": "D\u00fcbendorf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/D%C3%BCbendorf", "nameit": "D\u00fcbendorf", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/D%C3%BCbendorf", "nameen": "D\u00fcbendorf", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/D%C3%BCbendorf", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4320231-7", "wikidata_id": "Q64082"}}], [{"start": 29, "end": 36, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7034", "wikipedia_page_id": 10131, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7034", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6873, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 160, "end": 166, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6873, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 226, "end": 236, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688539", "wikipedia_page_id": 99158, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688539", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6873, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001371", "dhsid": "001371", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688539", "itemLabel": "Rapperswil", "dhsid": "001371", "namefr": "Rapperswil (Saint-Gall)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rapperswil_(Saint-Gall)", "namede": "Rapperswil SG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rapperswil_SG", "nameit": "Rapperswil (Rapperswil-Jona)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rapperswil_(Rapperswil-Jona)", "nameen": "Rapperswil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rapperswil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4048417-8", "wikidata_id": "Q688539"}}, {"start": 313, "end": 318, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q339587", "wikipedia_page_id": 796361, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q339587", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6873, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/013731", "dhsid": "013731", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q339587", "itemLabel": "ban", "dhsid": "013731", "namefr": "Ban (Moyen \u00c2ge)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ban_(Moyen_%C3%82ge)", "namede": "Heerbann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Heerbann", "nameit": "Banno", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Banno", "nameen": "Ban (medieval)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ban_(medieval)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7748", "instanceofLabel": "droit", "gndid": "", "wikidata_id": "Q339587"}}, {"start": 370, "end": 379, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q358573", "wikipedia_page_id": 8217140, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q358573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6873, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 632, "end": 638, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6873, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "E. Stauber, \u00abDie Burg D\u00fcbelstein, ihr Geschlecht und ihre Besitzer\u00bb, in ZTb 1939, 1938, 11-14", "author": ["E. Stauber"], "tpub": ["Die Burg D\u00fcbelstein, ihr Geschlecht und ihre Besitzer", "ZTb 1939"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "von D\u00fcbendorf"], ["p", "Fam. di cavalieri del XIII e XIV sec., originaria di D. Il primo rappresentante attestato \u00e8 Konrad I, che dal 1234 al 1243 si stabil\u00ec nei pressi della citt\u00e0 di Zurigo ed \u00e8 considerato un membro della cerchia allargata dei von Rapperswil. Fu tramite questi ultimi che dopo il 1250 diversi feudi di Reichenau a D. (banno e giurisdizione e diversi beni) e il Tobelhof sull'Adlisberg divennero propriet\u00e0 della fam., che li amministr\u00f2 dalla fortezza di D\u00fcbelstein, edificata poco tempo prima. A partire dal 1259 i von D. si fecero sempre pi\u00f9 spesso chiamare von D\u00fcbelstein, dal nome della fortezza. Attorno al 1280 la fam. si trasfer\u00ec a Zurigo con Konrad II (1263-1292) e suo figlio Konrad III (1292-1314). Ambedue furono a lungo membri del Consiglio e fecero parte dell'\u00e9lite cittadina. Dopo la morte di Konrad III, la sua presunta figlia Anna con il marito Johann Wolfleibsch e R\u00fcdiger Brosem eredit\u00f2 i feudi di Reichenau, mentre la fortezza pass\u00f2 a Heinrich von Hofstetten."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99370076", "itemLabel": "Q99370076", "dhsid": "020210", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99370076", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "D", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/020210/2004-04-15"}