{"search_result_name": "Uerikon, von", "language": "it", "id": "020325", "version": "2012-05-31", "_text": "von Uerikon\n\nFam. di nobili cavalieri di Zurigo, attestata tra il 1229 e il 1321, probabilmente imparentata con i cavalieri della citt\u00e0 di Zurigo R\u00fcmer (somiglianza dei blasoni), e forse, per origine o per via matrimoniale, anche con i von Rapperswil, di cui erano ministeriali. I von U. disponevano di allodi e feudi dell'abbazia di Einsiedeln spec. a U. e dintorni. Nel 1269 \u00e8 attestata la presenza di Albrecht nella fortezza di Greifenberg con i figli Albrecht e Diethelm, il resto della fam. e persino la servit\u00f9. Diethelm nel 1295 entr\u00f2 nella commenda gerosolimitana di Bubikon. Nel 1314 suo fratello Albrecht in qualit\u00e0 di ecclesiastico fu arbitro nella lite fra l'abate e la comunit\u00e0 conventuale di Einsiedeln. Nel 1315 il primo Albrecht menz. liquid\u00f2 i suoi beni rimanenti in favore di una prebenda per la celebrazione di messe per il padre e i suoi figli defunti Beringer, Konrad e Rudolf (morto probabilmente nella guerra del Morgarten).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Elite (fino al 1800 ca.) / Bassa nobilt\u00e0", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.001100."}], "title": "von Uerikon", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nMartin Leonhard\nTraduzione:\nLivia Taddei"], "text_links": [[{"start": 4, "end": 11, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69774", "wikipedia_page_id": 107371, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69774", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Morgarten", "confidence_score": 0.3795, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000113", "dhsid": "000113", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69774", "itemLabel": "St\u00e4fa", "dhsid": "000113", "namefr": "St\u00e4fa", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/St%C3%A4fa", "namede": "St\u00e4fa", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St%C3%A4fa", "nameit": "St\u00e4fa", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/St%C3%A4fa", "nameen": "St\u00e4fa", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St%C3%A4fa", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4118778-7", "wikidata_id": "Q69774"}}], [{"start": 133, "end": 138, "mention": "R\u00fcmer", "href": "/it/articles/020310/2010-11-24/", "dhsid": "020310", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99364947", "itemLabel": "Q99364947", "dhsid": "020310", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99364947", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 28, "end": 34, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Morgarten", "confidence_score": 0.3795, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 126, "end": 132, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Morgarten", "confidence_score": 0.3795, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 156, "end": 163, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14659", "wikipedia_page_id": 235541, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14659", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Morgarten", "confidence_score": 0.3795, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 227, "end": 237, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688539", "wikipedia_page_id": 99158, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688539", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Morgarten", "confidence_score": 0.3795, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001371", "dhsid": "001371", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688539", "itemLabel": "Rapperswil", "dhsid": "001371", "namefr": "Rapperswil (Saint-Gall)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rapperswil_(Saint-Gall)", "namede": "Rapperswil SG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rapperswil_SG", "nameit": "Rapperswil (Rapperswil-Jona)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rapperswil_(Rapperswil-Jona)", "nameen": "Rapperswil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rapperswil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4048417-8", "wikidata_id": "Q688539"}}, {"start": 290, "end": 296, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q634755", "wikipedia_page_id": 777005, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q634755", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Morgarten", "confidence_score": 0.3795, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008978", "dhsid": "008978", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q634755", "itemLabel": "alleu", "dhsid": "008978", "namefr": "Alleu", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alleu", "namede": "Allod", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Allod", "nameit": "Allodio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Allodio", "nameen": "Allod", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Allod", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4141971-6", "wikidata_id": "Q634755"}}, {"start": 310, "end": 331, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q693087", "wikipedia_page_id": 512220, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q693087", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Morgarten", "confidence_score": 0.3795, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011491", "dhsid": "011491", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q693087", "itemLabel": "abbaye territoriale d'Einsiedeln", "dhsid": "011491", "namefr": "Abbaye territoriale d'Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_territoriale_d%27Einsiedeln", "namede": "Kloster Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Einsiedeln", "nameit": "Abbazia territoriale di Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_territoriale_di_Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2665272", "instanceofLabel": "Circonscription eccl\u00e9siastique soumise imm\u00e9diatement au Saint-Si\u00e8ge", "gndid": "2089329-2", "wikidata_id": "Q693087"}}, {"start": 418, "end": 429, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q627500", "wikipedia_page_id": 1257992, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q627500", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Morgarten", "confidence_score": 0.3795, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 535, "end": 543, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1434544", "wikipedia_page_id": 1573511, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1434544", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Morgarten", "confidence_score": 0.3795, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 562, "end": 569, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67068", "wikipedia_page_id": 98246, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67068", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Morgarten", "confidence_score": 0.3795, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000084", "dhsid": "000084", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67068", "itemLabel": "Bubikon", "dhsid": "000084", "namefr": "Bubikon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bubikon", "namede": "Bubikon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bubikon", "nameit": "Bubikon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Bubikon", "nameen": "Bubikon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bubikon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4088505-7", "wikidata_id": "Q67068"}}, {"start": 658, "end": 663, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 689558, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Morgarten", "confidence_score": 0.3795, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 693, "end": 703, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 107319, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Morgarten", "confidence_score": 0.3795, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 785, "end": 793, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q597477", "wikipedia_page_id": 1291026, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q597477", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Morgarten", "confidence_score": 0.3795, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/031950", "dhsid": "031950", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q597477", "itemLabel": "pr\u00e9bende", "dhsid": "031950", "namefr": "Pr\u00e9bende", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A9bende", "namede": "Pfr\u00fcnde", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pfr%C3%BCnde", "nameit": "Prebenda", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Prebenda", "nameen": "Prebend", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Prebend", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "", "wikidata_id": "Q597477"}}, {"start": 923, "end": 932, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3862989", "wikipedia_page_id": 434083, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3862989", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Morgarten", "confidence_score": 0.3795, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "A. Egli, \u00abDas historische St\u00fcndlein der Edlen Uerikon\u00bb, in Jahresbericht der Ritterhaus-Vereinigung Uerikon-St\u00e4fa, 1981, 6-25", "author": ["A. Egli"], "tpub": ["Das historische St\u00fcndlein der Edlen Uerikon", "Jahresbericht der Ritterhaus-Vereinigung Uerikon-St\u00e4fa"]}, {"text": "Wohnen und Leben in den Ueriker Ritterh\u00e4usern, 1993, 13-26", "tpub": ["Wohnen und Leben in den Ueriker Ritterh\u00e4usern"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "von Uerikon"], ["p", "Fam. di nobili cavalieri di Zurigo, attestata tra il 1229 e il 1321, probabilmente imparentata con i cavalieri della citt\u00e0 di Zurigo R\u00fcmer (somiglianza dei blasoni), e forse, per origine o per via matrimoniale, anche con i von Rapperswil, di cui erano ministeriali. I von U. disponevano di allodi e feudi dell'abbazia di Einsiedeln spec. a U. e dintorni. Nel 1269 \u00e8 attestata la presenza di Albrecht nella fortezza di Greifenberg con i figli Albrecht e Diethelm, il resto della fam. e persino la servit\u00f9. Diethelm nel 1295 entr\u00f2 nella commenda gerosolimitana di Bubikon. Nel 1314 suo fratello Albrecht in qualit\u00e0 di ecclesiastico fu arbitro nella lite fra l'abate e la comunit\u00e0 conventuale di Einsiedeln. Nel 1315 il primo Albrecht menz. liquid\u00f2 i suoi beni rimanenti in favore di una prebenda per la celebrazione di messe per il padre e i suoi figli defunti Beringer, Konrad e Rudolf (morto probabilmente nella guerra del Morgarten)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99367832", "itemLabel": "Q99367832", "dhsid": "020325", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99367832", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "U", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/020325/2012-05-31"}