{"search_result_name": "Werdegg, von", "language": "it", "id": "020418", "version": "2012-04-23", "_text": "von Werdegg\n\nFam. di cavalieri nobili zurighesi, attestata nel XIII-XIV sec., il cui nome trae origine dalla fortezza di W. presso Hittnau, dove si concentravano anche le propriet\u00e0 della fam. I primi esponenti noti furono Heinrich e R\u00fcdiger, che nel 1229 compaiono come testimoni a favore di Rudolf von Rapperswil. Verso la met\u00e0 del XIII sec. i von W. erano ministeriali dell'abbazia di San Gallo. Questo legame venne tuttavia sciolto sotto R\u00fcdiger (menz. 1276-1313), ultimo discendente maschile della fam. Sposato con Anna Biber, appartenente alla nobilt\u00e0 cittadina zurighese, fu uno dei pochi nobili di campagna ad accedere al Consiglio di Zurigo (dal 1306). Tramite il matrimonio della figlia Katharina con Beringer von Landenberg, l'eredit\u00e0 pass\u00f2 a R\u00fcdiger, figlio di quest'ultima, che dal 1322 si chiam\u00f2 sia von Landenberg sia von W.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Elite (fino al 1800 ca.) / Bassa nobilt\u00e0", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.001100."}], "title": "von Werdegg", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nMartin Leonhard\nTraduzione:\nLivia Taddei"], "text_links": [[], [{"start": 55, "end": 62, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7034", "wikipedia_page_id": 10131, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7034", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'eredit\u00e0", "confidence_score": 0.6024, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 118, "end": 125, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65841", "wikipedia_page_id": 233333, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65841", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'eredit\u00e0", "confidence_score": 0.6024, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000118", "dhsid": "000118", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65841", "itemLabel": "Hittnau", "dhsid": "000118", "namefr": "Hittnau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hittnau", "namede": "Hittnau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hittnau", "nameit": "Hittnau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Hittnau", "nameen": "Hittnau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hittnau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4668904-7", "wikidata_id": "Q65841"}}, {"start": 290, "end": 300, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688539", "wikipedia_page_id": 99158, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688539", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'eredit\u00e0", "confidence_score": 0.6024, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001371", "dhsid": "001371", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688539", "itemLabel": "Rapperswil", "dhsid": "001371", "namefr": "Rapperswil (Saint-Gall)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rapperswil_(Saint-Gall)", "namede": "Rapperswil SG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rapperswil_SG", "nameit": "Rapperswil (Rapperswil-Jona)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rapperswil_(Rapperswil-Jona)", "nameen": "Rapperswil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rapperswil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4048417-8", "wikidata_id": "Q688539"}}, {"start": 320, "end": 328, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7049", "wikipedia_page_id": 10132, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7049", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'eredit\u00e0", "confidence_score": 0.6024, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 363, "end": 383, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q155699", "wikipedia_page_id": 1151753, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'eredit\u00e0", "confidence_score": 0.6024, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008394", "dhsid": "008394", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q155699", "itemLabel": "abbaye de Saint-Gall", "dhsid": "008394", "namefr": "Abbaye de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Gall", "namede": "F\u00fcrstabtei St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/F%C3%BCrstabtei_St._Gallen", "nameit": "Abbazia di San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_San_Gallo", "nameen": "Abbey of Saint Gall", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint_Gall", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q817056", "instanceofLabel": "abbaye b\u00e9n\u00e9dictine", "gndid": "4131449-9", "wikidata_id": "Q155699"}}, {"start": 629, "end": 635, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'eredit\u00e0", "confidence_score": 0.6024, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 722, "end": 731, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16740537", "wikipedia_page_id": 575832, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16740537", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "l'eredit\u00e0", "confidence_score": 0.6024, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "H. Kl\u00e4ui, \u00abNeues zur \u00e4ltesten Genealogie und Geschichte der Herren von Landenberg\u00bb, in ZTb 1959, 1958, 24-61", "author": ["H. Kl\u00e4ui"], "tpub": ["Neues zur \u00e4ltesten Genealogie und Geschichte der Herren von Landenberg", "ZTb 1959"]}, {"text": "Sablonier, Adel", "author": ["Sablonier"], "tpub": ["Adel"]}, {"text": "P. Niederh\u00e4user, \u00abAdel und Adelsherrschaft: Die Burgherren von Werdegg\u00bb, in Hittnau, a cura di M. Leonhard et al., 2005, 15-30", "author": ["P. Niederh\u00e4user"], "tpub": ["Adel und Adelsherrschaft: Die Burgherren von Werdegg", "Hittnau"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "von Werdegg"], ["p", "Fam. di cavalieri nobili zurighesi, attestata nel XIII-XIV sec., il cui nome trae origine dalla fortezza di W. presso Hittnau, dove si concentravano anche le propriet\u00e0 della fam. I primi esponenti noti furono Heinrich e R\u00fcdiger, che nel 1229 compaiono come testimoni a favore di Rudolf von Rapperswil. Verso la met\u00e0 del XIII sec. i von W. erano ministeriali dell'abbazia di San Gallo. Questo legame venne tuttavia sciolto sotto R\u00fcdiger (menz. 1276-1313), ultimo discendente maschile della fam. Sposato con Anna Biber, appartenente alla nobilt\u00e0 cittadina zurighese, fu uno dei pochi nobili di campagna ad accedere al Consiglio di Zurigo (dal 1306). Tramite il matrimonio della figlia Katharina con Beringer von Landenberg, l'eredit\u00e0 pass\u00f2 a R\u00fcdiger, figlio di quest'ultima, che dal 1322 si chiam\u00f2 sia von Landenberg sia von W."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99369492", "itemLabel": "von Werdegg", "dhsid": "020418", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99369492", "itemLabel": "von Werdegg", "dhsid": "020418", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1517820", "instanceofLabel": "lign\u00e9e", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99369492", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "W", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/020418/2012-04-23"}