{"search_result_name": "Gl\u00e2ne, de (ministeriali)", "language": "it", "id": "020660", "version": "2006-12-19", "_text": "de Gl\u00e2neministeriali\n\nI de Gl\u00e2ne, detti anche Porte de Gl\u00e2ne, erano una famiglia di ministeriali dei baroni de Gl\u00e2ne, i cui esponenti probabilmente in origine ricoprivano la funzione di portarius (portinaio). Conon (\u200bun 26 marzo, nel 1146 o prima) \u00e8 attestato in relazione a Guillaume de Gl\u00e2ne, fondatore dell'abbazia di Hauterive. Nel 1146 Agn\u00e8s, vedova di Conon, e suo figlio Helias donarono un vigneto al priorato di M\u00fcnchenwiler; Agn\u00e8s, divenuta suora conversa in tale priorato, mor\u00ec un 2 novembre. Helias possedeva beni nella valle della Gl\u00e2ne e vigneti sul lago di Morat. Nel 1162 si ritir\u00f2 nell'abbazia di Hauterive, a cui affid\u00f2 tutti i propri beni. Con la sua morte (un primo marzo, prima del 1214), la famiglia si estinse. Attraverso la sorella di Helias, l'eredit\u00e0 pass\u00f2 ai cavalieri de Cressier (FR).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Elite (fino al 1800 ca.) / Bassa nobilt\u00e0", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.001100."}], "title": "de Gl\u00e2ne ministeriali", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nErnst Tremp\nTraduzione:\nCarlo Negretti"], "text_links": [[], [{"start": 79, "end": 94, "mention": "baroni de Gl\u00e2ne", "href": "/it/articles/019567/2020-06-03/", "dhsid": "019567", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q16034248", "itemLabel": "famille de Gl\u00e2ne", "dhsid": "019567", "namefr": "Famille de Gl\u00e2ne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Famille_de_Gl%C3%A2ne", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16034248", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 198, "end": 206, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2456", "wikipedia_page_id": 5044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2456", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "FR", "confidence_score": 0.4964, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 288, "end": 308, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q444740", "wikipedia_page_id": 2478873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q444740", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "FR", "confidence_score": 0.4964, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/012142", "dhsid": "012142", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q444740", "itemLabel": "abbaye d'Hauterive", "dhsid": "012142", "namefr": "Abbaye d'Hauterive", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_d%27Hauterive", "namede": "Kloster Hauterive", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Hauterive", "nameit": "Abbazia di Hauterive", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_Hauterive", "nameen": "Hauterive Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hauterive_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "instanceofLabel": "abbaye", "gndid": "4374810-7", "wikidata_id": "Q444740"}}, {"start": 386, "end": 394, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q830337", "wikipedia_page_id": 465559, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q830337", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "FR", "confidence_score": 0.4964, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 398, "end": 410, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q659790", "wikipedia_page_id": 360467, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q659790", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "FR", "confidence_score": 0.4964, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000399", "dhsid": "000399", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q659790", "itemLabel": "Villars-les-Moines", "dhsid": "000399", "namefr": "Villars-les-Moines", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Villars-les-Moines", "namede": "M\u00fcnchenwiler", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchenwiler", "nameit": "M\u00fcnchenwiler", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchenwiler", "nameen": "M\u00fcnchenwiler", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchenwiler", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4349153-4", "wikidata_id": "Q659790"}}, {"start": 451, "end": 459, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q830337", "wikipedia_page_id": 465559, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q830337", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "FR", "confidence_score": 0.4964, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 469, "end": 479, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2996", "wikipedia_page_id": 5300, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2996", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "FR", "confidence_score": 0.4964, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 541, "end": 554, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14448", "wikipedia_page_id": 1397384, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14448", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "FR", "confidence_score": 0.4964, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008660", "dhsid": "008660", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14448", "itemLabel": "lac de Morat", "dhsid": "008660", "namefr": "Lac de Morat", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lac_de_Morat", "namede": "Murtensee", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Murtensee", "nameit": "Lago di Morat", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lago_di_Morat", "nameen": "Lake Morat", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lake_Morat", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14811181", "instanceofLabel": "zone ne faisant pas partie d'une municipalit\u00e9 en Suisse", "gndid": "4040779-2", "wikidata_id": "Q14448"}}, {"start": 580, "end": 600, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q444740", "wikipedia_page_id": 2478873, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q444740", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "FR", "confidence_score": 0.4964, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/012142", "dhsid": "012142", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q444740", "itemLabel": "abbaye d'Hauterive", "dhsid": "012142", "namefr": "Abbaye d'Hauterive", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_d%27Hauterive", "namede": "Kloster Hauterive", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Hauterive", "nameit": "Abbazia di Hauterive", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_di_Hauterive", "nameen": "Hauterive Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hauterive_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "instanceofLabel": "abbaye", "gndid": "4374810-7", "wikidata_id": "Q444740"}}, {"start": 623, "end": 629, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3120038", "wikipedia_page_id": 662231, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3120038", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "FR", "confidence_score": 0.4964, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 744, "end": 753, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16740537", "wikipedia_page_id": 575832, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16740537", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "FR", "confidence_score": 0.4964, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 786, "end": 788, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q16181", "wikipedia_page_id": 3532, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q16181", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "FR", "confidence_score": 0.4964, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Fonti": [{"text": "Tremp, Ernst (a cura di):\u00a0Liber donationum Altaeripae.\u00a0Cartulaire de l'Abbaye cistercienne d'Hauterive (XIIe-XIIIe\u00a0si\u00e8cles), 1984.", "journal": ["Liber donationum Altaeripae", "Cartulaire de l'Abbaye cistercienne d'Hauterive (XIIe-XIIIe\u00a0si\u00e8cles)"]}], "Studi": [{"text": "Pittet,\u00a0Romain:\u00a0L'abbaye d'Hauterive au Moyen Age,\u00a01934.", "journal": ["L'abbaye d'Hauterive au Moyen Age,"]}, {"text": "Vevey,\u00a0Bernard de:\u00a0Ch\u00e2teaux et maisons fortes du canton de Fribourg, 1978.", "journal": ["Ch\u00e2teaux et maisons fortes du canton de Fribourg"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Variante/i", "text": "von Glane\nPorte de Gl\u00e2ne"}], "text_blocks": [["h1", "de Gl\u00e2neministeriali"], ["p", "I de Gl\u00e2ne, detti anche Porte de Gl\u00e2ne, erano una famiglia di ministeriali dei baroni de Gl\u00e2ne, i cui esponenti probabilmente in origine ricoprivano la funzione di portarius (portinaio). Conon (\u200bun 26 marzo, nel 1146 o prima) \u00e8 attestato in relazione a Guillaume de Gl\u00e2ne, fondatore dell'abbazia di Hauterive. Nel 1146 Agn\u00e8s, vedova di Conon, e suo figlio Helias donarono un vigneto al priorato di M\u00fcnchenwiler; Agn\u00e8s, divenuta suora conversa in tale priorato, mor\u00ec un 2 novembre. Helias possedeva beni nella valle della Gl\u00e2ne e vigneti sul lago di Morat. Nel 1162 si ritir\u00f2 nell'abbazia di Hauterive, a cui affid\u00f2 tutti i propri beni. Con la sua morte (un primo marzo, prima del 1214), la famiglia si estinse. Attraverso la sorella di Helias, l'eredit\u00e0 pass\u00f2 ai cavalieri de Cressier (FR)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99364793", "itemLabel": "Q99364793", "dhsid": "020660", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99364793", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/020660/2006-12-19"}