{"search_result_name": "Abelenus", "language": "it", "id": "020794", "version": "2001-05-02", "_text": "Abelenus\n\nSu ordine del re franco Teodeberto II, nel 610/611 gli Alemanni attaccarono il territorio del fratello di quest'ultimo, Teodorico II, dirigendosi verso Avenches, citt\u00e0 all'epoca appartenente al pagus ultrajoranus. Con Herpinus e altri conti del ducato, il conte A. figura tra coloro che, nel tentativo di contrastare l'avanzata degli Alemanni, subirono una pesante sconfitta a Wangen an der Aare e furono costretti a concedere molti prigionieri all'esercito nemico. A. fu forse l'omonimo vescovo di Ginevra che nel 626/627 contest\u00f2 aspramente la regola di S. Colombano.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (fino al 1250) / Alto Medioevo (500-1000)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.120000.120200."}], "title": "Abelenus", "family_name": "Abelenus", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nJustin Favrod\nTraduzione:\nGiorgio Bernasconi"], "text_links": [[], [{"start": 14, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q283321", "wikipedia_page_id": 47745, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q283321", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "S. Colombano", "confidence_score": 0.6004, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 24, "end": 37, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q312605", "wikipedia_page_id": 317605, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q312605", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "S. Colombano", "confidence_score": 0.6004, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 55, "end": 63, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q132990", "wikipedia_page_id": 319025, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q132990", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "S. Colombano", "confidence_score": 0.6004, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008027", "dhsid": "008027", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q132990", "itemLabel": "Alamans", "dhsid": "008027", "namefr": "Alamans", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alamans", "namede": "Alamannen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alamannen", "nameit": "Alemanni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alemanni", "nameen": "Alemanni", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alemanni", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4204501", "instanceofLabel": "groupe ethnique historique", "gndid": "4001111-2", "wikidata_id": "Q132990"}}, {"start": 120, "end": 129, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q105105", "wikipedia_page_id": 149015, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q105105", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "S. Colombano", "confidence_score": 0.6004, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 152, "end": 160, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q43236", "wikipedia_page_id": 359645, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q43236", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "S. Colombano", "confidence_score": 0.6004, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002308", "dhsid": "002308", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q43236", "itemLabel": "Avenches", "dhsid": "002308", "namefr": "Avenches", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avenches", "namede": "Avenches", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Avenches", "nameit": "Avenches", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Avenches", "nameen": "Avenches", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Avenches", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4004007-0", "wikidata_id": "Q43236"}}, {"start": 194, "end": 199, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1436282", "wikipedia_page_id": 911895, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1436282", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "S. Colombano", "confidence_score": 0.6004, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 334, "end": 342, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q132990", "wikipedia_page_id": 319025, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q132990", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "S. Colombano", "confidence_score": 0.6004, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008027", "dhsid": "008027", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q132990", "itemLabel": "Alamans", "dhsid": "008027", "namefr": "Alamans", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alamans", "namede": "Alamannen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Alamannen", "nameit": "Alemanni", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Alemanni", "nameen": "Alemanni", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Alemanni", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4204501", "instanceofLabel": "groupe ethnique historique", "gndid": "4001111-2", "wikidata_id": "Q132990"}}, {"start": 344, "end": 374, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1500211", "wikipedia_page_id": 2695618, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1500211", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "S. Colombano", "confidence_score": 0.6004, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 377, "end": 395, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67536", "wikipedia_page_id": 476261, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67536", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "S. Colombano", "confidence_score": 0.6004, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000578", "dhsid": "000578", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67536", "itemLabel": "Wangen an der Aare", "dhsid": "000578", "namefr": "Wangen an der Aare", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wangen_an_der_Aare", "namede": "Wangen an der Aare", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wangen_an_der_Aare", "nameit": "Wangen an der Aare", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Wangen_an_der_Aare", "nameen": "Wangen an der Aare", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wangen_an_der_Aare", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4266622-3", "wikidata_id": "Q67536"}}, {"start": 488, "end": 506, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3592945", "wikipedia_page_id": 313476, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3592945", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "S. Colombano", "confidence_score": 0.6004, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011399", "dhsid": "011399", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3592945", "itemLabel": "Dioc\u00e8se de Gen\u00e8ve", "dhsid": "011399", "namefr": "Dioc\u00e8se de Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Gen%C3%A8ve", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Diocesi di Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Ginevra", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "", "wikidata_id": "Q3592945"}}, {"start": 556, "end": 568, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q319653", "wikipedia_page_id": 270591, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q319653", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "S. Colombano", "confidence_score": 0.6004, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010215", "dhsid": "010215", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q319653", "itemLabel": "Colomban de Luxeuil", "dhsid": "010215", "namefr": "Colomban de Luxeuil", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Colomban_de_Luxeuil", "namede": "Columban von Luxeuil", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Columban_von_Luxeuil", "nameit": "Colombano di Bobbio", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Colombano_di_Bobbio", "nameen": "Columbanus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Columbanus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118638459", "wikidata_id": "Q319653"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "P. E. Martin, La Suisse \u00e0 l'\u00e9poque m\u00e9rovingienne, 1910, 195", "author": ["P. E. Martin"], "tpub": ["La Suisse \u00e0 l'\u00e9poque m\u00e9rovingienne"]}, {"text": "E. Ti\u00e8che, \u00abFredegars Notiz \u00fcber die Schlacht bei Wangen\u00bb, in Museum Helveticum, 6, 1949, 1-18", "author": ["E. Ti\u00e8che"], "tpub": ["Fredegars Notiz \u00fcber die Schlacht bei Wangen", "Museum Helveticum"]}, {"text": "E. Ebling, Prosopographie der Amtstr\u00e4ger des Merowingerreichs, 1974, 27", "author": ["E. Ebling"], "tpub": ["Prosopographie der Amtstr\u00e4ger des Merowingerreichs"]}, {"text": "HS, I/3, 66 sg.", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "20794", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Variante/i", "text": "Abbelenus"}, {"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 610/611\n   Ultima menzione 626/627"}], "text_blocks": [["h1", "Abelenus"], ["p", "Su ordine del re franco Teodeberto II, nel 610/611 gli Alemanni attaccarono il territorio del fratello di quest'ultimo, Teodorico II, dirigendosi verso Avenches, citt\u00e0 all'epoca appartenente al pagus ultrajoranus. Con Herpinus e altri conti del ducato, il conte A. figura tra coloro che, nel tentativo di contrastare l'avanzata degli Alemanni, subirono una pesante sconfitta a Wangen an der Aare e furono costretti a concedere molti prigionieri all'esercito nemico. A. fu forse l'omonimo vescovo di Ginevra che nel 626/627 contest\u00f2 aspramente la regola di S. Colombano."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q105476244", "itemLabel": "Abelenus", "dhsid": "020794", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q105476244", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "A", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/020794/2001-05-02"}