{"search_result_name": "Wingarten, von", "language": "it", "id": "020928", "version": "2013-11-04", "_text": "von Wingarten\n\nFam. estinta della citt\u00e0 di Berna, il cui capostipite, Peter (1493), calzolaio, dal 1454 \u00e8 menz. quale membro del Gran Consiglio e nel 1488 fu eletto nel Piccolo Consiglio. Un Rudolf, i cui rapporti di parentela con Peter non sono noti e che non ebbe discendenti maschi, attorno al 1459 si trasfer\u00ec da Affoltern im Emmental a Berna e in seguito divenne membro del Gran Consiglio e balivo. Bendicht (->) e Hans (->), figli di Peter, nonch\u00e9 Wolfgang (->), figlio di Hans, furono alfieri della corporazione dei fornai. Nel 1562 Wolfgang rifiut\u00f2 l'elezione a scoltetto di Berna. I von W. successivi, tutti discendenti da Georg (1558), fratello di Wolfgang e membro del Piccolo Consiglio, divennero in maggioranza membri del Gran Consiglio. Il casato, imparentatosi con altre fam. di Consiglieri bernesi, si estinse in linea maschile con Wolfgang (1583-1650), balivo.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Elite (fino al 1800 ca.) / Cantoni sovrani", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.000400."}], "title": "von Wingarten", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nHans Braun\nTraduzione:\nValerio Ferloni"], "text_links": [[], [{"start": 399, "end": 401, "mention": "->", "href": "/it/articles/017313/2012-04-19/", "dhsid": "017313", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96413534", "itemLabel": "Bendicht von Wingarten", "dhsid": "017313", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96413534", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 411, "end": 413, "mention": "->", "href": "/it/articles/017314/2015-06-10/", "dhsid": "017314", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96413566", "itemLabel": "Hans von Wingarten", "dhsid": "017314", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96413566", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 449, "end": 451, "mention": "->", "href": "/it/articles/017315/2012-04-19/", "dhsid": "017315", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96413563", "itemLabel": "Wolfgang von Wingarten", "dhsid": "017315", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96413563", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 28, "end": 33, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "balivo", "confidence_score": 0.7462, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 69, "end": 78, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q152355", "wikipedia_page_id": 652585, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q152355", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "balivo", "confidence_score": 0.7462, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 302, "end": 323, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65169", "wikipedia_page_id": 524555, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65169", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "balivo", "confidence_score": 0.7462, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000547", "dhsid": "000547", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65169", "itemLabel": "Affoltern im Emmental", "dhsid": "000547", "namefr": "Affoltern im Emmental", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Affoltern_im_Emmental", "namede": "Affoltern im Emmental", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Affoltern_im_Emmental", "nameit": "Affoltern im Emmental", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Affoltern_im_Emmental", "nameen": "Affoltern im Emmental", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Affoltern_im_Emmental", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4568132-6", "wikidata_id": "Q65169"}}, {"start": 326, "end": 331, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "balivo", "confidence_score": 0.7462, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 381, "end": 387, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 645489, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "balivo", "confidence_score": 0.7462, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 555, "end": 564, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690928", "wikipedia_page_id": 939525, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "balivo", "confidence_score": 0.7462, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010244", "dhsid": "010244", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "itemLabel": "\u00e9cout\u00e8te", "dhsid": "010244", "namefr": "\u00c9cout\u00e8te", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cout%C3%A8te", "namede": "Schulthei\u00df", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "nameit": "Scoltetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scoltetto", "nameen": "Schulthei\u00df", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "4180209-3", "wikidata_id": "Q690928"}}, {"start": 568, "end": 573, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "balivo", "confidence_score": 0.7462, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 814, "end": 828, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q223375", "wikipedia_page_id": 1528248, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q223375", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "balivo", "confidence_score": 0.7462, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 855, "end": 861, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 645489, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "balivo", "confidence_score": 0.7462, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "von Rodt, Genealogien, 6, 240-246", "author": ["von Rodt"], "tpub": ["Genealogien"]}, {"text": "R. Gerber, Gott ist Burger zu Bern, 2001", "author": ["R. Gerber"], "tpub": ["Gott ist Burger zu Bern"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Variante/i", "text": "von Weingarten"}], "text_blocks": [["h1", "von Wingarten"], ["p", "Fam. estinta della citt\u00e0 di Berna, il cui capostipite, Peter (1493), calzolaio, dal 1454 \u00e8 menz. quale membro del Gran Consiglio e nel 1488 fu eletto nel Piccolo Consiglio. Un Rudolf, i cui rapporti di parentela con Peter non sono noti e che non ebbe discendenti maschi, attorno al 1459 si trasfer\u00ec da Affoltern im Emmental a Berna e in seguito divenne membro del Gran Consiglio e balivo. Bendicht (->) e Hans (->), figli di Peter, nonch\u00e9 Wolfgang (->), figlio di Hans, furono alfieri della corporazione dei fornai. Nel 1562 Wolfgang rifiut\u00f2 l'elezione a scoltetto di Berna. I von W. successivi, tutti discendenti da Georg (1558), fratello di Wolfgang e membro del Piccolo Consiglio, divennero in maggioranza membri del Gran Consiglio. Il casato, imparentatosi con altre fam. di Consiglieri bernesi, si estinse in linea maschile con Wolfgang (1583-1650), balivo."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99369614", "itemLabel": "Q99369614", "dhsid": "020928", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99369614", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "W", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/020928/2013-11-04"}