{"search_result_name": "Fl\u00fce, Walter von", "language": "it", "id": "021149", "version": "2003-08-19", "_text": "Walter von Fl\u00fce\n\ndopo il 1447, intorno al 1521, di Sachseln. Secondo figlio di Nicolao (->) di cui si conosce il nome. \u200bBarbara Anderhalden, probabilmente figlia di Erni, amico di giovent\u00f9 di Nicolao della F. Alfiere cant. (al pi\u00f9 tardi dal 1488 e fino al 1509), nel 1489 rappresent\u00f2 gli ab. della parrocchia di Sachseln davanti al tribunale dei Quindici. Nel 1498 \u00e8 attestato con il fratello Hans (->) nel registro milanese dei beneficiari di pensioni e nel 1510 ottenne la pensione papale. Delegato alla Dieta fed. (1500-17), succedette direttamente al fratello quale Landamano di Obvaldo (1509, 1513, 1517, 1521).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Magistrati supremi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Dieta federale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}], "title": "Walter von Fl\u00fce", "given_name": "Walter von", "family_name": "Fl\u00fce", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nRoland Sigrist\nTraduzione:\nDaniela Idra"], "text_links": [[], [{"start": 71, "end": 73, "mention": "->", "href": "/it/articles/010224/2017-09-28/", "dhsid": "010224", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q115550", "itemLabel": "Nicolas de Flue", "dhsid": "010224", "namefr": "Nicolas de Flue", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nicolas_de_Flue", "namede": "Niklaus von Fl\u00fce", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Niklaus_von_Fl%C3%BCe", "nameit": "Nicola di Fl\u00fce", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Nicola_di_Fl%C3%BCe", "nameen": "Nicholas of Fl\u00fce", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nicholas_of_Fl%C3%BCe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118588087"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q115550", "wikipedia_page_title": "Nicola di Fl\u00fce"}, {"start": 382, "end": 384, "mention": "->", "href": "/it/articles/021148/2005-01-27/", "dhsid": "021148", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364148", "itemLabel": "Hans von Fl\u00fce", "dhsid": "021148", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364148", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 34, "end": 42, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64614", "wikipedia_page_id": 108900, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64614", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Obvaldo", "confidence_score": 0.6736, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000745", "dhsid": "000745", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64614", "itemLabel": "Sachseln", "dhsid": "000745", "namefr": "Sachseln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sachseln", "namede": "Sachseln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sachseln", "nameit": "Sachseln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sachseln", "nameen": "Sachseln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sachseln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4051171-6", "wikidata_id": "Q64614"}}, {"start": 281, "end": 291, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q102496", "wikipedia_page_id": 2125503, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Obvaldo", "confidence_score": 0.6736, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011744", "dhsid": "011744", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q102496", "itemLabel": "paroisse eccl\u00e9siastique", "dhsid": "011744", "namefr": "Paroisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paroisse", "namede": "Pfarrei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pfarrei", "nameit": "Parrocchia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parrocchia", "nameen": "Parish", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Parish", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q15617994", "instanceofLabel": "type de division administrative", "gndid": "4115544-0", "wikidata_id": "Q102496"}}, {"start": 295, "end": 303, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64614", "wikipedia_page_id": 108900, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64614", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Obvaldo", "confidence_score": 0.6736, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000745", "dhsid": "000745", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64614", "itemLabel": "Sachseln", "dhsid": "000745", "namefr": "Sachseln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sachseln", "namede": "Sachseln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sachseln", "nameit": "Sachseln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sachseln", "nameen": "Sachseln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sachseln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4051171-6", "wikidata_id": "Q64614"}}, {"start": 553, "end": 562, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 1570582, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Obvaldo", "confidence_score": 0.6736, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 566, "end": 573, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 16154, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Obvaldo", "confidence_score": 0.6736, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "E. Omlin, Die Landamm\u00e4nner des Standes Obwalden und ihre Wappen, 1966, 106 sg.", "author": ["E. Omlin"], "tpub": ["Die Landamm\u00e4nner des Standes Obwalden und ihre Wappen"]}]}, "metagrid_id": "21149", "metagrid_links": [{"FDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per004064", "short_description": "Collana Fonti del diritto svizzero", "long_description": "Collana Fonti del diritto svizzero"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Fl\u00fce, von", "link": ["/articles/022335/2005-01-28/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e dopo il 1447\n   \u271d\ufe0e ca. 1521", "birth_date": "", "death_date": ""}], "birth_date": "", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Walter von Fl\u00fce"], ["p", "dopo il 1447, intorno al 1521, di Sachseln. Secondo figlio di Nicolao (->) di cui si conosce il nome. \u200bBarbara Anderhalden, probabilmente figlia di Erni, amico di giovent\u00f9 di Nicolao della F. Alfiere cant. (al pi\u00f9 tardi dal 1488 e fino al 1509), nel 1489 rappresent\u00f2 gli ab. della parrocchia di Sachseln davanti al tribunale dei Quindici. Nel 1498 \u00e8 attestato con il fratello Hans (->) nel registro milanese dei beneficiari di pensioni e nel 1510 ottenne la pensione papale. Delegato alla Dieta fed. (1500-17), succedette direttamente al fratello quale Landamano di Obvaldo (1509, 1513, 1517, 1521)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364137", "itemLabel": "Walter von Fl\u00fce", "dhsid": "021149", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364137", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/021149/2003-08-19"}