{"search_result_name": "Omlin, Sebastian", "language": "it", "id": "021195", "version": "2008-11-04", "_text": "Sebastian Omlin\n\nMenzionato\u00a0la prima volta nel dicembre del 1533, 1563 Sachseln, di Sachseln. \u200b1) Katharina von Fl\u00fce, probabilmente figlia di Nicolao della Fl\u00fce; 2) Barbara Schild. Fu avogadro ecclesiastico di Sachseln (1533), pi\u00f9 volte membro del tribunale dei Quindici di Obvaldo e balivo della Vallemaggia (1540-42). Nel 1548 fu inviato di Sachseln per dirimere la diatriba concernente la quota di rappresentanti di Nidvaldo alle Diete federale\u00a0e tra il 1550 e il 1560 fu delegato alla Dieta federale.\u00a0Fu inoltre membro del Consiglio segreto di Obvaldo (1554) e primo Landamano (1555, 1559 e 1562). Capitano al servizio della Francia.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Magistrati supremi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Dieta federale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Consiglieri", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Servizio mercenario", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121800."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Balivi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}], "title": "Sebastian Omlin", "given_name": "Sebastian", "family_name": "Omlin", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nNiklaus von Fl\u00fce\nTraduzione:\nSergio Mantovani"], "text_links": [[], [{"start": 125, "end": 143, "mention": "Nicolao della Fl\u00fce", "href": "/it/articles/010224/2017-09-28/", "dhsid": "010224", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q115550", "itemLabel": "Nicolas de Flue", "dhsid": "010224", "namefr": "Nicolas de Flue", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nicolas_de_Flue", "namede": "Niklaus von Fl\u00fce", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Niklaus_von_Fl%C3%BCe", "nameit": "Nicola di Fl\u00fce", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Nicola_di_Fl%C3%BCe", "nameen": "Nicholas of Fl\u00fce", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nicholas_of_Fl%C3%BCe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118588087"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q115550", "wikipedia_page_title": "Nicola di Fl\u00fce"}, {"start": 54, "end": 62, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64614", "wikipedia_page_id": 108900, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64614", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Francia", "confidence_score": 0.7792, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000745", "dhsid": "000745", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64614", "itemLabel": "Sachseln", "dhsid": "000745", "namefr": "Sachseln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sachseln", "namede": "Sachseln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sachseln", "nameit": "Sachseln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sachseln", "nameen": "Sachseln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sachseln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4051171-6", "wikidata_id": "Q64614"}}, {"start": 67, "end": 75, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64614", "wikipedia_page_id": 108900, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64614", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Francia", "confidence_score": 0.7792, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000745", "dhsid": "000745", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64614", "itemLabel": "Sachseln", "dhsid": "000745", "namefr": "Sachseln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sachseln", "namede": "Sachseln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sachseln", "nameit": "Sachseln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sachseln", "nameen": "Sachseln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sachseln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4051171-6", "wikidata_id": "Q64614"}}, {"start": 125, "end": 143, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q115550", "wikipedia_page_id": 606580, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q115550", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Francia", "confidence_score": 0.7792, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010224", "dhsid": "010224", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q115550", "itemLabel": "Nicolas de Flue", "dhsid": "010224", "namefr": "Nicolas de Flue", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Nicolas_de_Flue", "namede": "Niklaus von Fl\u00fce", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Niklaus_von_Fl%C3%BCe", "nameit": "Nicola di Fl\u00fce", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Nicola_di_Fl%C3%BCe", "nameen": "Nicholas of Fl\u00fce", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nicholas_of_Fl%C3%BCe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118588087", "wikidata_id": "Q115550"}}, {"start": 193, "end": 201, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64614", "wikipedia_page_id": 108900, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64614", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Francia", "confidence_score": 0.7792, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000745", "dhsid": "000745", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64614", "itemLabel": "Sachseln", "dhsid": "000745", "namefr": "Sachseln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sachseln", "namede": "Sachseln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sachseln", "nameit": "Sachseln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sachseln", "nameen": "Sachseln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sachseln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4051171-6", "wikidata_id": "Q64614"}}, {"start": 257, "end": 264, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 16154, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Francia", "confidence_score": 0.7792, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}, {"start": 267, "end": 273, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 645489, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Francia", "confidence_score": 0.7792, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 280, "end": 291, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q870213", "wikipedia_page_id": 1446326, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q870213", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Francia", "confidence_score": 0.7792, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 326, "end": 334, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64614", "wikipedia_page_id": 108900, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64614", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Francia", "confidence_score": 0.7792, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000745", "dhsid": "000745", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64614", "itemLabel": "Sachseln", "dhsid": "000745", "namefr": "Sachseln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sachseln", "namede": "Sachseln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sachseln", "nameit": "Sachseln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sachseln", "nameen": "Sachseln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sachseln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4051171-6", "wikidata_id": "Q64614"}}, {"start": 402, "end": 410, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12592", "wikipedia_page_id": 16186, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Francia", "confidence_score": 0.7792, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007411", "dhsid": "007411", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12592", "itemLabel": "canton de Nidwald", "dhsid": "007411", "namefr": "Canton de Nidwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Nidwald", "namede": "Kanton Nidwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Nidwalden", "nameit": "Canton Nidvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Nidvaldo", "nameen": "Nidwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nidwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4062040-2", "wikidata_id": "Q12592"}}, {"start": 472, "end": 486, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q250641", "wikipedia_page_id": 1550750, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Francia", "confidence_score": 0.7792, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010076", "dhsid": "010076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q250641", "itemLabel": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "dhsid": "010076", "namefr": "Di\u00e8te f\u00e9d\u00e9rale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Di%C3%A8te_f%C3%A9d%C3%A9rale", "namede": "Tagsatzung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "nameit": "Dieta federale (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Dieta_federale_(Svizzera)", "nameen": "Tagsatzung", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Tagsatzung", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "3040674-2", "wikidata_id": "Q250641"}}, {"start": 531, "end": 538, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 16154, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Francia", "confidence_score": 0.7792, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}, {"start": 554, "end": 563, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 1570582, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Francia", "confidence_score": 0.7792, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 585, "end": 593, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19100", "wikipedia_page_id": 3308623, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19100", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Francia", "confidence_score": 0.7792, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 612, "end": 619, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 2563338, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Francia", "confidence_score": 0.7792, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "E. Omlin, Die Landamm\u00e4nner des Standes Obwalden und ihre Wappen, 1966, 119 sg.", "author": ["E. Omlin"], "tpub": ["Die Landamm\u00e4nner des Standes Obwalden und ihre Wappen"]}, {"text": "R. K\u00fcchler, \u00abDas Protokoll des F\u00fcnfzehnergerichts Obwalden 1529-1549\u00bb, in Gfr., 146, 1993, 151-390; 147, 1994, 93-337", "author": ["R. K\u00fcchler"], "tpub": ["Das Protokoll des F\u00fcnfzehnergerichts Obwalden 1529-1549", "Gfr."]}]}, "metagrid_id": "21195", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=68208", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione nel dicembre del 1533\n   \u271d\ufe0e 1563", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Sebastian Omlin"], ["p", "Menzionato\u00a0la prima volta nel dicembre del 1533, 1563 Sachseln, di Sachseln. \u200b1) Katharina von Fl\u00fce, probabilmente figlia di Nicolao della Fl\u00fce; 2) Barbara Schild. Fu avogadro ecclesiastico di Sachseln (1533), pi\u00f9 volte membro del tribunale dei Quindici di Obvaldo e balivo della Vallemaggia (1540-42). Nel 1548 fu inviato di Sachseln per dirimere la diatriba concernente la quota di rappresentanti di Nidvaldo alle Diete federale\u00a0e tra il 1550 e il 1560 fu delegato alla Dieta federale.\u00a0Fu inoltre membro del Consiglio segreto di Obvaldo (1554) e primo Landamano (1555, 1559 e 1562). Capitano al servizio della Francia."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96418184", "itemLabel": "Sebastian Omlin", "dhsid": "021195", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96418184", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/021195/2008-11-04"}