{"search_result_name": "R\u00fcdli, Klaus von", "language": "it", "id": "021199", "version": "2010-11-18", "_text": "Klaus von R\u00fcdli\n\nMenz. la prima volta il 20.5.1427, probabilmente il 25.5.1454, di Sarnen (Teilsame del villaggio di Sarnen, poi denominata Freiteil). Figlio di Klaus (->). \u200bVerena, probabilmente sorella di Niklaus von Einwil. Fu Landamano in carica di Obvaldo (1431, forse 1438, 1445, 1448, 1451 e 1453). Raramente inviato alla Dieta fed., dal 1438 al 1451 fu per\u00f2 arbitro e mediatore in importanti conflitti interni alla Conf. Fu autore di un testamento significativo per la storia della cultura e del diritto. Fond\u00f2 inoltre la cappellania di Kirchhofen (com. Sarnen).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Magistrati supremi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Dieta federale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Fondazioni e donazioni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.140600."}], "title": "Klaus von R\u00fcdli", "given_name": "Klaus von", "family_name": "R\u00fcdli", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nNiklaus von Fl\u00fce\nTraduzione:\nStefania Ortelli"], "text_links": [[], [{"start": 151, "end": 153, "mention": "->", "href": "/it/articles/021198/2010-05-19/", "dhsid": "021198", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 190, "end": 208, "mention": "Niklaus von Einwil", "href": "/it/articles/021144/2004-08-30/", "dhsid": "021144", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96363322", "itemLabel": "Niklaus von Einwil", "dhsid": "021144", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96363322", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 66, "end": 72, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63964", "wikipedia_page_id": 108904, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.7476, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000746", "dhsid": "000746", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "itemLabel": "Sarnen", "dhsid": "000746", "namefr": "Sarnen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "namede": "Sarnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameit": "Sarnen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameen": "Sarnen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4379842-1", "wikidata_id": "Q63964"}}, {"start": 100, "end": 106, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63964", "wikipedia_page_id": 108904, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.7476, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000746", "dhsid": "000746", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "itemLabel": "Sarnen", "dhsid": "000746", "namefr": "Sarnen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "namede": "Sarnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameit": "Sarnen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameen": "Sarnen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4379842-1", "wikidata_id": "Q63964"}}, {"start": 213, "end": 222, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 1570582, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.7476, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 236, "end": 243, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 16154, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.7476, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}, {"start": 513, "end": 524, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q108325", "wikipedia_page_id": 55242, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q108325", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.7476, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 545, "end": 551, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q63964", "wikipedia_page_id": 108904, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Sarnen", "confidence_score": 0.7476, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000746", "dhsid": "000746", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q63964", "itemLabel": "Sarnen", "dhsid": "000746", "namefr": "Sarnen", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "namede": "Sarnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameit": "Sarnen", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "nameen": "Sarnen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sarnen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4379842-1", "wikidata_id": "Q63964"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "R. Durrer, \u00abDas Testament des Obwaldner Landammanns Niklaus von R\u00fcdli, des j\u00fcngeren, vom Jahre 1442\u00bb, in Gfr., 85, 1930, 196-234", "author": ["R. Durrer"], "tpub": ["Das Testament des Obwaldner Landammanns Niklaus von R\u00fcdli, des j\u00fcngeren, vom Jahre 1442", "Gfr."]}, {"text": "E. Omlin, Die Landamm\u00e4nner des Standes Obwalden und ihre Wappen, 1966, 90 sg.", "author": ["E. Omlin"], "tpub": ["Die Landamm\u00e4nner des Standes Obwalden und ihre Wappen"]}]}, "metagrid_id": "21199", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "R\u00fcdli", "link": ["/articles/022357/2010-11-18/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 20.5.1427\n   \u271d\ufe0e probabilmente il 25.5.1454", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Klaus von R\u00fcdli"], ["p", "Menz. la prima volta il 20.5.1427, probabilmente il 25.5.1454, di Sarnen (Teilsame del villaggio di Sarnen, poi denominata Freiteil). Figlio di Klaus (->). \u200bVerena, probabilmente sorella di Niklaus von Einwil. Fu Landamano in carica di Obvaldo (1431, forse 1438, 1445, 1448, 1451 e 1453). Raramente inviato alla Dieta fed., dal 1438 al 1451 fu per\u00f2 arbitro e mediatore in importanti conflitti interni alla Conf. Fu autore di un testamento significativo per la storia della cultura e del diritto. Fond\u00f2 inoltre la cappellania di Kirchhofen (com. Sarnen)."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/021199/2010-11-18"}