{"search_result_name": "Bucher, Hans Melchior", "language": "it", "id": "021139", "version": "2004-06-08", "_text": "Hans Melchior Bucher\n\n23.2.1735 Kerns, 2.1.1821 Kerns, catt., di Kerns. Figlio di Franz Josef Anton, avogadro ecclesiastico, e di Marie Anna Egger. \u200bAnna Marie Josefa Anderhalden. Studi\u00f2 a Einsiedeln, Muri (AG), Lucerna, Friburgo e Pavia (1747-57). Fu Consigliere di Obvaldo (dal 1760), intendente dell'arsenale (dal 1764), tesoriere (dal 1766) e Landamano (ogni quattro anni dal 1769 al 1797). Fu balivo (1775-77 e 1791-93) e ricevette la cittadinanza di Sargans. Dal 1764 al 1797 fu pi\u00f9 volte delegato alle conferenze e alla Dieta. Durante l'Elvetica fu pres. della municipalit\u00e0 di Kerns, membro della Dieta cant. e del tribunale distr. nonostante fosse sostenitore dell'ancien r\u00e9gime.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Magistrati supremi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Dieta federale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Consiglieri", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Balivi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}, {"tag": "Politica (1790-1848) / Cantoni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.124000.124200."}], "title": "Hans Melchior Bucher", "given_name": "Hans Melchior", "family_name": "Bucher", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nRoland Sigrist\nTraduzione:\nDonata Berra"], "text_links": [[], [{"start": 167, "end": 177, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68950", "wikipedia_page_id": 107319, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ancien r\u00e9gime", "confidence_score": 0.9297, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000710", "dhsid": "000710", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68950", "itemLabel": "Einsiedeln", "dhsid": "000710", "namefr": "Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "namede": "Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameit": "Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4013932-3", "wikidata_id": "Q68950"}}, {"start": 190, "end": 197, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ancien r\u00e9gime", "confidence_score": 0.9297, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 210, "end": 215, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6259", "wikipedia_page_id": 906244, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6259", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ancien r\u00e9gime", "confidence_score": 0.9297, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006616", "dhsid": "006616", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6259", "itemLabel": "Pavie", "dhsid": "006616", "namefr": "Pavie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pavie", "namede": "Pavia", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pavia", "nameit": "Pavia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pavia", "nameen": "Pavia", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pavia", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q747074", "instanceofLabel": "commune d'Italie", "gndid": "4044970-1", "wikidata_id": "Q6259"}}, {"start": 245, "end": 252, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 16154, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ancien r\u00e9gime", "confidence_score": 0.9297, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}, {"start": 265, "end": 275, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6491450", "wikipedia_page_id": 2081402, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6491450", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ancien r\u00e9gime", "confidence_score": 0.9297, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 325, "end": 334, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 1570582, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ancien r\u00e9gime", "confidence_score": 0.9297, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 376, "end": 382, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 645489, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ancien r\u00e9gime", "confidence_score": 0.9297, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 434, "end": 441, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64571", "wikipedia_page_id": 97075, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64571", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ancien r\u00e9gime", "confidence_score": 0.9297, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001357", "dhsid": "001357", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64571", "itemLabel": "Sargans", "dhsid": "001357", "namefr": "Sargans", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sargans", "namede": "Sargans", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sargans", "nameit": "Sargans", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sargans", "nameen": "Sargans", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sargans", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4105348-5", "wikidata_id": "Q64571"}}, {"start": 651, "end": 664, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q234081", "wikipedia_page_id": 256412, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q234081", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "ancien r\u00e9gime", "confidence_score": 0.9297, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "E. Omlin, Die Landamm\u00e4nner des Standes Obwalden und ihre Wappen, 1966, 167 sg.", "author": ["E. Omlin"], "tpub": ["Die Landamm\u00e4nner des Standes Obwalden und ihre Wappen"]}]}, "metagrid_id": "21139", "metagrid_links": [{"FDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per002302", "short_description": "Collana Fonti del diritto svizzero", "long_description": "Collana Fonti del diritto svizzero"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1072699834"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/316501677"}], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Bucher (famiglia, OW)", "link": ["/articles/022348/2004-08-26/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 23.2.1735\n   \u271d\ufe0e 2.1.1821\n1735-02-231821-01-02", "birth_date": "1735-02-23", "death_date": "1821-01-02"}], "birth_date": "1735-02-23", "death_date": "1821-01-02", "text_blocks": [["h1", "Hans Melchior Bucher"], ["p", "23.2.1735 Kerns, 2.1.1821 Kerns, catt., di Kerns. Figlio di Franz Josef Anton, avogadro ecclesiastico, e di Marie Anna Egger. \u200bAnna Marie Josefa Anderhalden. Studi\u00f2 a Einsiedeln, Muri (AG), Lucerna, Friburgo e Pavia (1747-57). Fu Consigliere di Obvaldo (dal 1760), intendente dell'arsenale (dal 1764), tesoriere (dal 1766) e Landamano (ogni quattro anni dal 1769 al 1797). Fu balivo (1775-77 e 1791-93) e ricevette la cittadinanza di Sargans. Dal 1764 al 1797 fu pi\u00f9 volte delegato alle conferenze e alla Dieta. Durante l'Elvetica fu pres. della municipalit\u00e0 di Kerns, membro della Dieta cant. e del tribunale distr. nonostante fosse sostenitore dell'ancien r\u00e9gime."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96270051", "itemLabel": "Hans Melchior Bucher", "dhsid": "021139", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1072699834"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96270051", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/021139/2004-06-08"}