{"search_result_name": "Halter, Niklaus", "language": "it", "id": "021164", "version": "2007-11-27", "_text": "Niklaus Halter\n\ndopo il 1545, catt., di Lungern. \u200b1) Elsbeth Omlin; 2) Verena Bl\u00e4si (non \u00e8 certo quale delle due sia stata la prima moglie). Benefici\u00f2 di pensioni pontificie (1510 e 1518) e tra il 1517 e il 1529 fu per ca. 35 volte inviato alla Dieta fed. Per il cant. Obvaldo fu balivo nella val d'Ossola (1513), carica che ricopr\u00ec anche a Neuch\u00e2tel (1520-22), dove ottenne che i cittadini potessero nominare un Gran Consiglio. Nel 1521 fece parte della delegazione inviata dai cant. sviz. a Parigi presso re Francesco I. Menz. nel 1522 come Consigliere, fu Landamano di Obvaldo (1523, 1527, 1531, 1534, 1538 e 1542) e inviato di Obvaldo alla Disputa teol. di Baden (1526).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Magistrati supremi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121300."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Dieta federale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121400."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Consiglieri", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121500."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Balivi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121900."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Politica estera / Inviati della Confederazione", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122900.123200."}], "title": "Niklaus Halter", "given_name": "Niklaus", "family_name": "Halter", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nRoland Sigrist\nTraduzione:\nCarlo Negretti"], "text_links": [[], [{"start": 24, "end": 31, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64292", "wikipedia_page_id": 108895, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64292", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Obvaldo", "confidence_score": 0.6628, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000744", "dhsid": "000744", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64292", "itemLabel": "Lungern", "dhsid": "000744", "namefr": "Lungern", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lungern", "namede": "Lungern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lungern", "nameit": "Lungern", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lungern", "nameen": "Lungern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lungern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4406244-8", "wikidata_id": "Q64292"}}, {"start": 253, "end": 260, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 16154, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Obvaldo", "confidence_score": 0.6628, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}, {"start": 264, "end": 270, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 645489, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Obvaldo", "confidence_score": 0.6628, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 277, "end": 289, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690168", "wikipedia_page_id": 431231, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690168", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Obvaldo", "confidence_score": 0.6628, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007095", "dhsid": "007095", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690168", "itemLabel": "Val d'Ossola", "dhsid": "007095", "namefr": "Val d'Ossola", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Val_d%27Ossola", "namede": "Ossolatal", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ossolatal", "nameit": "Val d'Ossola", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Val_d%27Ossola", "nameen": "Ossola", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ossola", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q39816", "instanceofLabel": "vall\u00e9e", "gndid": "", "wikidata_id": "Q690168"}}, {"start": 325, "end": 334, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69345", "wikipedia_page_id": 291579, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Obvaldo", "confidence_score": 0.6628, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002853", "dhsid": "002853", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69345", "itemLabel": "Neuch\u00e2tel", "dhsid": "002853", "namefr": "Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "namede": "Neuenburg NE", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Neuenburg_NE", "nameit": "Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119", "instanceofLabel": "capitale", "gndid": "4075303-7", "wikidata_id": "Q69345"}}, {"start": 477, "end": 483, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 3198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Obvaldo", "confidence_score": 0.6628, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 491, "end": 505, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q129857", "wikipedia_page_id": 116593, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q129857", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Obvaldo", "confidence_score": 0.6628, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/029215", "dhsid": "029215", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q129857", "itemLabel": "Fran\u00e7ois Ier", "dhsid": "029215", "namefr": "Fran\u00e7ois Ier (roi de France)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Ier_(roi_de_France)", "namede": "Franz I. (Frankreich)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Franz_I._(Frankreich)", "nameit": "Francesco I di Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francesco_I_di_Francia", "nameen": "Francis I of France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Francis_I_of_France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118534947", "wikidata_id": "Q129857"}}, {"start": 543, "end": 552, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q667579", "wikipedia_page_id": 1570582, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Obvaldo", "confidence_score": 0.6628, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010256", "dhsid": "010256", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q667579", "itemLabel": "Landaman", "dhsid": "010256", "namefr": "Landaman", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Landaman", "namede": "Landammann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Landammann", "nameit": "Landamano", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Landamano", "nameen": "Landammann", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Landammann", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4258208-8", "wikidata_id": "Q667579"}}, {"start": 556, "end": 563, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 16154, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Obvaldo", "confidence_score": 0.6628, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}, {"start": 615, "end": 622, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12573", "wikipedia_page_id": 16154, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Obvaldo", "confidence_score": 0.6628, "domains": ["Administration", "Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007410", "dhsid": "007410", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12573", "itemLabel": "canton d'Obwald", "dhsid": "007410", "namefr": "Canton d'Obwald", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Obwald", "namede": "Kanton Obwalden", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Obwalden", "nameit": "Canton Obvaldo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Obvaldo", "nameen": "Obwalden", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Obwalden", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4078653-5", "wikidata_id": "Q12573"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "E. Omlin, Die Landamm\u00e4nner des Standes Obwalden und ihre Wappen, 1966, 109 sg.", "author": ["E. Omlin"], "tpub": ["Die Landamm\u00e4nner des Standes Obwalden und ihre Wappen"]}, {"text": "R. K\u00fcchler, \u00abDas Protokoll des F\u00fcnfzehnergerichts Obwalden 1529-1549\u00bb, in Gfr., 146, 1993, 151-390; 147, 1994, 93-337", "author": ["R. K\u00fcchler"], "tpub": ["Das Protokoll des F\u00fcnfzehnergerichts Obwalden 1529-1549", "Gfr."]}]}, "metagrid_id": "21164", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u271d\ufe0e dopo il 1545", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Niklaus Halter"], ["p", "dopo il 1545, catt., di Lungern. \u200b1) Elsbeth Omlin; 2) Verena Bl\u00e4si (non \u00e8 certo quale delle due sia stata la prima moglie). Benefici\u00f2 di pensioni pontificie (1510 e 1518) e tra il 1517 e il 1529 fu per ca. 35 volte inviato alla Dieta fed. Per il cant. Obvaldo fu balivo nella val d'Ossola (1513), carica che ricopr\u00ec anche a Neuch\u00e2tel (1520-22), dove ottenne che i cittadini potessero nominare un Gran Consiglio. Nel 1521 fece parte della delegazione inviata dai cant. sviz. a Parigi presso re Francesco I. Menz. nel 1522 come Consigliere, fu Landamano di Obvaldo (1523, 1527, 1531, 1534, 1538 e 1542) e inviato di Obvaldo alla Disputa teol. di Baden (1526)."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/021164/2007-11-27"}