{"search_result_name": "Braunschweig, Saly", "language": "it", "id": "021248", "version": "2011-12-22", "_text": "Saly Braunschweig\n\n20.7.1891 Soletta, 10.3.1946 Zurigo, isr., di Soletta. Figlio di Simon, commerciante e pres. della comunit\u00e0 isr. di Zurigo. \u200b(1914) Elsa Schmuklerski. In seguito alla morte prematura dei genitori, a 18 anni rilev\u00f2 con il fratello l'azienda di fam. (pi\u00f9 tardi A. & S. Braunschweig). Dal 1931 al 1946 fu pres. della comunit\u00e0 isr. di Zurigo e dal 1943 al 1946 della Federazione sviz. delle comunit\u00e0 isr. Fu inoltre membro del comitato di direzione dell'Agenzia ebraica per la Palestina e del comitato esecutivo del congresso ebraico mondiale. Nonostante i tempi difficili (crisi economica, frontismo) riusc\u00ec a sviluppare la comunit\u00e0 ebraica zurighese. Quale pres. della Federazione sviz. delle comunit\u00e0 isr. mantenne verso le autorit\u00e0 fed. posizioni pi\u00f9 decise rispetto a quelle assunte da Saly Mayer, suo predecessore, e favor\u00ec il passaggio al dopoguerra.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religione (altre) / Giudaismo / Comunit\u00e0", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.141400.142100.142300."}], "title": "Saly Braunschweig", "given_name": "Saly", "family_name": "Braunschweig", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nRalph Weingarten\nTraduzione:\nRita Turrin"], "text_links": [[], [{"start": 19, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q747434", "wikipedia_page_id": 42028, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q747434", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "congresso ebraico mondiale", "confidence_score": 0.9073, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 29, "end": 35, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "congresso ebraico mondiale", "confidence_score": 0.9073, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 116, "end": 122, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "congresso ebraico mondiale", "confidence_score": 0.9073, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 331, "end": 337, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "congresso ebraico mondiale", "confidence_score": 0.9073, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 450, "end": 465, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q41189", "wikipedia_page_id": 418495, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41189", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "congresso ebraico mondiale", "confidence_score": 0.9073, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 473, "end": 482, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q23792", "wikipedia_page_id": 26891, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q23792", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "congresso ebraico mondiale", "confidence_score": 0.9073, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/041644", "dhsid": "041644", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q23792", "itemLabel": "Palestine", "dhsid": "041644", "namefr": "Palestine (r\u00e9gion)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Palestine_(r%C3%A9gion)", "namede": "Pal\u00e4stina (Region)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pal%C3%A4stina_(Region)", "nameit": "Palestina", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Palestina", "nameen": "Palestine (region)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Palestine_(region)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1620908", "instanceofLabel": "r\u00e9gion historique", "gndid": "4044381-4", "wikidata_id": "Q23792"}}, {"start": 512, "end": 538, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q541010", "wikipedia_page_id": 2003804, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q541010", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "congresso ebraico mondiale", "confidence_score": 0.9073, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Archivi": [{"text": "Fondo presso AfZ"}], "Studi": [{"text": "J. Picard, Die Schweiz und die Juden 1933-1945, 1994", "author": ["J. Picard"], "tpub": ["Die Schweiz und die Juden 1933-1945"]}]}, "metagrid_id": "21248", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P172", "short_description": "Documenti diplomatici svizzeri", "long_description": "Documenti diplomatici svizzeri"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1050567366"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308209805"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 20.7.1891\n   \u271d\ufe0e 10.3.1946\n1891-07-201946-03-10", "birth_date": "1891-07-20", "death_date": "1946-03-10"}], "birth_date": "1891-07-20", "death_date": "1946-03-10", "text_blocks": [["h1", "Saly Braunschweig"], ["p", "20.7.1891 Soletta, 10.3.1946 Zurigo, isr., di Soletta. Figlio di Simon, commerciante e pres. della comunit\u00e0 isr. di Zurigo. \u200b(1914) Elsa Schmuklerski. In seguito alla morte prematura dei genitori, a 18 anni rilev\u00f2 con il fratello l'azienda di fam. (pi\u00f9 tardi A. & S. Braunschweig). Dal 1931 al 1946 fu pres. della comunit\u00e0 isr. di Zurigo e dal 1943 al 1946 della Federazione sviz. delle comunit\u00e0 isr. Fu inoltre membro del comitato di direzione dell'Agenzia ebraica per la Palestina e del comitato esecutivo del congresso ebraico mondiale. Nonostante i tempi difficili (crisi economica, frontismo) riusc\u00ec a sviluppare la comunit\u00e0 ebraica zurighese. Quale pres. della Federazione sviz. delle comunit\u00e0 isr. mantenne verso le autorit\u00e0 fed. posizioni pi\u00f9 decise rispetto a quelle assunte da Saly Mayer, suo predecessore, e favor\u00ec il passaggio al dopoguerra."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78059340", "itemLabel": "Saly Braunschweig", "dhsid": "021248", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1050567366"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78059340", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/021248/2011-12-22"}