{"search_result_name": "Simbschen, Josef Karl von", "language": "it", "id": "021303", "version": "2012-11-01", "_text": "Josef Karl von Simbschen\n\n12.2.1781/82 \u0160kare (oggi Croazia), 7.3.1824 Milet\u00edn (oggi Repubblica Ceca). Figlio di Joseph Anton, generale. Barone. Colonnello austriaco a capo di un'unit\u00e0 alleata, il 28.12.1813 occup\u00f2 il Dip. del Sempione e i passi alpini meridionali, abbandonati dall'amministrazione franc., per interrompere il collegamento militare tra Napoleone I e il Regno d'Italia. Impiant\u00f2 il suo quartier generale a Saint-Maurice, di cui fece fortificare il castello. Abrog\u00f2 le leggi franc. nel Dip. del Sempione e nomin\u00f2 Kaspar Eugen von Stockalper vom Thurm pres. del governo provvisorio. In seguito all'abdicazione di Napoleone e al ritiro dei Francesi dall'Italia settentrionale, il 13.5.1814 S. lasci\u00f2 il Vallese con le sue truppe.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1790-1848)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.124000."}], "title": "Josef Karl von Simbschen", "given_name": "Josef Karl von", "family_name": "Simbschen", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nBernard Truffer\nTraduzione:\nValeria Wyler"], "text_links": [[], [{"start": 25, "end": 32, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q224", "wikipedia_page_id": 200859, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q224", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vallese", "confidence_score": 0.6442, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/032207", "dhsid": "032207", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q224", "itemLabel": "Croatie", "dhsid": "032207", "namefr": "Croatie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Croatie", "namede": "Kroatien", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kroatien", "nameit": "Croazia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Croazia", "nameen": "Croatia", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Croatia", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q6256", "instanceofLabel": "pays", "gndid": "4073841-3", "wikidata_id": "Q224"}}, {"start": 44, "end": 51, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1632441", "wikipedia_page_id": 3902463, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1632441", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vallese", "confidence_score": 0.6442, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 58, "end": 73, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q213", "wikipedia_page_id": 19746, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q213", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vallese", "confidence_score": 0.6442, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/028763", "dhsid": "028763", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q213", "itemLabel": "Tch\u00e9quie", "dhsid": "028763", "namefr": "Tch\u00e9quie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tch%C3%A9quie", "namede": "Tschechien", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Tschechien", "nameit": "Repubblica Ceca", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Repubblica_Ceca", "nameen": "Czech Republic", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Czech_Republic", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4303381-7", "wikidata_id": "Q213"}}, {"start": 118, "end": 128, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q104680", "wikipedia_page_id": 33143, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q104680", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vallese", "confidence_score": 0.6442, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 213, "end": 225, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1829186", "wikipedia_page_id": 4425, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1829186", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vallese", "confidence_score": 0.6442, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 326, "end": 337, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q517", "wikipedia_page_id": 2366308, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q517", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vallese", "confidence_score": 0.6442, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/041455", "dhsid": "041455", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q517", "itemLabel": "Napol\u00e9on Ier", "dhsid": "041455", "namefr": "Napol\u00e9on Ier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Napol%C3%A9on_Ier", "namede": "Napoleon Bonaparte", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Napoleon_Bonaparte", "nameit": "Napoleone Bonaparte", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Napoleone_Bonaparte", "nameen": "Napoleon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Napoleon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118586408", "wikidata_id": "Q517"}}, {"start": 343, "end": 357, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q172579", "wikipedia_page_id": 442528, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q172579", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vallese", "confidence_score": 0.6442, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 395, "end": 408, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69545", "wikipedia_page_id": 370020, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69545", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vallese", "confidence_score": 0.6442, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002774", "dhsid": "002774", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69545", "itemLabel": "Saint-Maurice", "dhsid": "002774", "namefr": "Saint-Maurice (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Maurice_(Valais)", "namede": "Saint-Maurice VS", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Saint-Maurice_VS", "nameit": "Saint-Maurice (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Saint-Maurice_(Svizzera)", "nameen": "Saint-Maurice, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Saint-Maurice,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4118257-1", "wikidata_id": "Q69545"}}, {"start": 585, "end": 609, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q517", "wikipedia_page_id": 2366308, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q517", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vallese", "confidence_score": 0.6442, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/041455", "dhsid": "041455", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q517", "itemLabel": "Napol\u00e9on Ier", "dhsid": "041455", "namefr": "Napol\u00e9on Ier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Napol%C3%A9on_Ier", "namede": "Napoleon Bonaparte", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Napoleon_Bonaparte", "nameit": "Napoleone Bonaparte", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Napoleone_Bonaparte", "nameen": "Napoleon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Napoleon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118586408", "wikidata_id": "Q517"}}, {"start": 640, "end": 661, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4345530", "wikipedia_page_id": 1079578, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4345530", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vallese", "confidence_score": 0.6442, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 689, "end": 696, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 17996, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Vallese", "confidence_score": 0.6442, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "E. Biollay, Le Valais en 1813-1814 et sa politique d'ind\u00e9pendance, 1970", "author": ["E. Biollay"], "tpub": ["Le Valais en 1813-1814 et sa politique d'ind\u00e9pendance"]}, {"text": "\u00d6BL, 12, 274 sg.", "tpub": ["\u00d6BL"]}]}, "metagrid_id": "21303", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 12.2.1781/82\n   \u271d\ufe0e 7.3.1824\n1781-02-121824-03-07", "birth_date": "1781-02-12", "death_date": "1824-03-07"}], "birth_date": "1781-02-12", "death_date": "1824-03-07", "text_blocks": [["h1", "Josef Karl von Simbschen"], ["p", "12.2.1781/82 \u0160kare (oggi Croazia), 7.3.1824 Milet\u00edn (oggi Repubblica Ceca). Figlio di Joseph Anton, generale. Barone. Colonnello austriaco a capo di un'unit\u00e0 alleata, il 28.12.1813 occup\u00f2 il Dip. del Sempione e i passi alpini meridionali, abbandonati dall'amministrazione franc., per interrompere il collegamento militare tra Napoleone I e il Regno d'Italia. Impiant\u00f2 il suo quartier generale a Saint-Maurice, di cui fece fortificare il castello. Abrog\u00f2 le leggi franc. nel Dip. del Sempione e nomin\u00f2 Kaspar Eugen von Stockalper vom Thurm pres. del governo provvisorio. In seguito all'abdicazione di Napoleone e al ritiro dei Francesi dall'Italia settentrionale, il 13.5.1814 S. lasci\u00f2 il Vallese con le sue truppe."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96383788", "itemLabel": "Josef Karl von Simbschen", "dhsid": "021303", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96383788", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/021303/2012-11-01"}