{"search_result_name": "Theiler, Johann", "language": "it", "id": "021454", "version": "2012-10-03", "_text": "Johann Theiler\n\nMenz. la prima volta il 4.9.1487 a Briga, tra il 1532 e il 1537, di Sempione o Brigerberg (decania di Briga). \u200bAnna Werlen, figlia di Hildebrand, vedova di Hans Schmid. Oste a Briga attorno al 1490, nel 1496 fu per la prima volta inviato della decania di Briga alla Dieta vallesana. Fu poi grancastellano a Briga (1501) e capitano generale (1503-06). Nel 1505 accompagn\u00f2 il vescovo Matth\u00e4us Schiner nella sua visita pastorale; dopo il 1510 si schier\u00f2 per\u00f2 con gli oppositori di quest'ultimo, ci\u00f2 che gli cost\u00f2 la scomunica nel 1512. Accusato di calunnie contro Schiner durante il cosiddetto affare T. (1513), il figlio illegittimo Andreas fu giustiziato (1515). Andreas fu riabilitato nel 1524 e T. risarcito con beni della fam. Schiner; T. rimase per\u00f2 lontano dalla politica, anche se nel 1526 ricopr\u00ec un'ultima volta la carica di grancastellano di Briga.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Paesi alleati / Magistrati supremi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122300."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Paesi alleati / Consiglieri", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122400."}, {"tag": "Economia e mestieri / Servizi / Ristorazione", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.128500.128900."}], "title": "Johann Theiler", "given_name": "Johann", "family_name": "Theiler", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nBernard Truffer\nTraduzione:\nAlberto Tognola"], "text_links": [[{"start": 7, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q623095", "wikipedia_page_id": 7835052, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q623095", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Theiler", "confidence_score": 0.3945, "domains": ["Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 272, "end": 281, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 17996, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Theiler", "confidence_score": 0.3945, "domains": ["Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 382, "end": 398, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q124364", "wikipedia_page_id": 539147, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124364", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Theiler", "confidence_score": 0.3945, "domains": ["Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/012963", "dhsid": "012963", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q124364", "itemLabel": "Matthieu Schiner", "dhsid": "012963", "namefr": "Matthieu Schiner", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Matthieu_Schiner", "namede": "Matth\u00e4us Schiner", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Matth%C3%A4us_Schiner", "nameit": "Matteo Schiner", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Matteo_Schiner", "nameen": "Matth\u00e4us Schiner", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Matth%C3%A4us_Schiner", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118795031", "wikidata_id": "Q124364"}}, {"start": 409, "end": 425, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2056313", "wikipedia_page_id": 3039895, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2056313", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Theiler", "confidence_score": 0.3945, "domains": ["Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 513, "end": 522, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49822", "wikipedia_page_id": 56819, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49822", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Theiler", "confidence_score": 0.3945, "domains": ["Astronomy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009625", "dhsid": "009625", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q49822", "itemLabel": "excommunication", "dhsid": "009625", "namefr": "Excommunication", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Excommunication", "namede": "Exkommunikation", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Exkommunikation", "nameit": "Scomunica", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scomunica", "nameen": "Excommunication", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Excommunication", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1343715", "instanceofLabel": "Q1343715", "gndid": "4153322-7", "wikidata_id": "Q49822"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "von Roten, Landeshauptm\u00e4nner, 98-102", "author": ["von Roten"], "tpub": ["Landeshauptm\u00e4nner"]}]}, "metagrid_id": "21454", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 4.9.1487\n   \u271d\ufe0e tra il 1532 e il 1537", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Johann Theiler"], ["p", "Menz. la prima volta il 4.9.1487 a Briga, tra il 1532 e il 1537, di Sempione o Brigerberg (decania di Briga). \u200bAnna Werlen, figlia di Hildebrand, vedova di Hans Schmid. Oste a Briga attorno al 1490, nel 1496 fu per la prima volta inviato della decania di Briga alla Dieta vallesana. Fu poi grancastellano a Briga (1501) e capitano generale (1503-06). Nel 1505 accompagn\u00f2 il vescovo Matth\u00e4us Schiner nella sua visita pastorale; dopo il 1510 si schier\u00f2 per\u00f2 con gli oppositori di quest'ultimo, ci\u00f2 che gli cost\u00f2 la scomunica nel 1512. Accusato di calunnie contro Schiner durante il cosiddetto affare T. (1513), il figlio illegittimo Andreas fu giustiziato (1515). Andreas fu riabilitato nel 1524 e T. risarcito con beni della fam. Schiner; T. rimase per\u00f2 lontano dalla politica, anche se nel 1526 ricopr\u00ec un'ultima volta la carica di grancastellano di Briga."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "T", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/021454/2012-10-03"}