{"search_result_name": "Theiler, Thomas", "language": "it", "id": "021456", "version": "2012-10-03", "_text": "Thomas Theiler\n\nMenz. la prima volta nel 1398, dopo il 1438 . Figlio di Peter, di Sempione. \u200bprobabilmente una Asperlin di Raron. Noto anche come Partitoris, \u00e8 menz. nel 1398 nell'ambito di una spartizione ereditaria; ebbe verosimilmente un ruolo importante nel Paese gi\u00e0 all'epoca dell'affare di Raron. Dal 1418 rappresent\u00f2 spesso la decania di Briga alla Dieta vallesana. Nel 1420 \u00e8 attestato la prima volta quale gran balivo, carica che ricopr\u00ec anche nel 1423-25 e 1429-31. Durante il suo secondo mandato si stabil\u00ec a Briga, dove fu castellano (1432 e 1438). Ricco possidente, molto stimato, fece parte a pi\u00f9 riprese di tribunali arbitrali.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Paesi alleati / Magistrati supremi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122300."}], "title": "Thomas Theiler", "given_name": "Thomas", "family_name": "Theiler", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nBernard Truffer\nTraduzione:\nValeria Wyler"], "text_links": [[{"start": 7, "end": 14, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q623095", "wikipedia_page_id": 7835052, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q623095", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gran balivo", "confidence_score": 0.9386, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 107, "end": 112, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69786", "wikipedia_page_id": 207633, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69786", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gran balivo", "confidence_score": 0.9386, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002764", "dhsid": "002764", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69786", "itemLabel": "Rarogne", "dhsid": "002764", "namefr": "Rarogne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rarogne", "namede": "Raron", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Raron", "nameit": "Raron", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Raron", "nameen": "Raron", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Raron", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4104898-2", "wikidata_id": "Q69786"}}, {"start": 114, "end": 118, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q487174", "wikipedia_page_id": 1909841, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q487174", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gran balivo", "confidence_score": 0.9386, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 281, "end": 286, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69786", "wikipedia_page_id": 207633, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69786", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gran balivo", "confidence_score": 0.9386, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002764", "dhsid": "002764", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69786", "itemLabel": "Rarogne", "dhsid": "002764", "namefr": "Rarogne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rarogne", "namede": "Raron", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Raron", "nameit": "Raron", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Raron", "nameen": "Raron", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Raron", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4104898-2", "wikidata_id": "Q69786"}}, {"start": 347, "end": 356, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 17996, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gran balivo", "confidence_score": 0.9386, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 400, "end": 411, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 645489, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "gran balivo", "confidence_score": 0.9386, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "von Roten, Landeshauptm\u00e4nner, 19-22", "author": ["von Roten"], "tpub": ["Landeshauptm\u00e4nner"]}]}, "metagrid_id": "21456", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1398\n   \u271d\ufe0e dopo il 1438", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Thomas Theiler"], ["p", "Menz. la prima volta nel 1398, dopo il 1438 . Figlio di Peter, di Sempione. \u200bprobabilmente una Asperlin di Raron. Noto anche come Partitoris, \u00e8 menz. nel 1398 nell'ambito di una spartizione ereditaria; ebbe verosimilmente un ruolo importante nel Paese gi\u00e0 all'epoca dell'affare di Raron. Dal 1418 rappresent\u00f2 spesso la decania di Briga alla Dieta vallesana. Nel 1420 \u00e8 attestato la prima volta quale gran balivo, carica che ricopr\u00ec anche nel 1423-25 e 1429-31. Durante il suo secondo mandato si stabil\u00ec a Briga, dove fu castellano (1432 e 1438). Ricco possidente, molto stimato, fece parte a pi\u00f9 riprese di tribunali arbitrali."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621563", "itemLabel": "Thomas Theiler", "dhsid": "021456", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Thomas Theiler", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Thomas_Theiler", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15621563", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/021456/2012-10-03"}