{"search_result_name": "Zscheckenb\u00fcrlin, Hieronymus", "language": "it", "id": "021549", "version": "2013-02-13", "_text": "Hieronymus Zscheckenb\u00fcrlin\n\n1461 Basilea, 7.1.1536 Basilea, catt., di Basilea. Figlio di Hans (->) e di Margaretha von Basel. Studi\u00f2 diritto a Parigi e Orl\u00e9ans (dal 1478), conseguendo la licenza (1482). Nel 1487 entr\u00f2 nella certosa di Basilea, portando il suo cospicuo patrimonio personale; fu eletto priore nel 1502. A causa della Riforma nel 1529 si rifugi\u00f2 a Friburgo in Brisgovia, nel 1532 torn\u00f2 per\u00f2 a Basilea. Ultimo priore della certosa, la sua gestione, caratterizzata da rappresentazione e sfarzo, all'interno del convento fu controversa.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Ordini / Certosini", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.140000."}], "title": "Hieronymus Zscheckenb\u00fcrlin", "given_name": "Hieronymus", "family_name": "Zscheckenb\u00fcrlin", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nStefan Hess\nTraduzione:\nFrancesca Luisoni"], "text_links": [[], [{"start": 67, "end": 69, "mention": "->", "href": "/it/articles/019307/2013-08-06/", "dhsid": "019307", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q18683328", "itemLabel": "Hans Zscheckenb\u00fcrlin", "dhsid": "019307", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Hans Zscheckenb\u00fcrlin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hans_Zscheckenb%C3%BCrlin", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q18683328", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 5, "end": 12, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "priore", "confidence_score": 0.5337, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 23, "end": 30, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "priore", "confidence_score": 0.5337, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 42, "end": 49, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "priore", "confidence_score": 0.5337, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 115, "end": 121, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 3198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "priore", "confidence_score": 0.5337, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 207, "end": 214, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "priore", "confidence_score": 0.5337, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 273, "end": 279, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q830337", "wikipedia_page_id": 465559, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q830337", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "priore", "confidence_score": 0.5337, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 334, "end": 355, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2833", "wikipedia_page_id": 2495939, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2833", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "priore", "confidence_score": 0.5337, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006617", "dhsid": "006617", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2833", "itemLabel": "Fribourg-en-Brisgau", "dhsid": "006617", "namefr": "Fribourg-en-Brisgau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg-en-Brisgau", "namede": "Freiburg im Breisgau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_Breisgau", "nameit": "Friburgo in Brisgovia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Friburgo_in_Brisgovia", "nameen": "Freiburg im Breisgau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Freiburg_im_Breisgau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q134626", "instanceofLabel": "Kreisstadt", "gndid": "4018272-1", "wikidata_id": "Q2833"}}, {"start": 379, "end": 386, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "priore", "confidence_score": 0.5337, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 395, "end": 401, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q830337", "wikipedia_page_id": 465559, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q830337", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "priore", "confidence_score": 0.5337, "domains": ["Biology", "Health", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "N. R\u00f6thlin, \u00abVom Bewusstsein des Todes an der Wende des 15. und 16. Jahrhunderts\u00bb, in BZGA, 97, 1997, 5-63", "author": ["N. R\u00f6thlin"], "tpub": ["Vom Bewusstsein des Todes an der Wende des 15. und 16. Jahrhunderts", "BZGA"]}, {"text": "H. B. K\u00e4lin, \u00abDie Familie des Kart\u00e4userpriors H. Zscheckenb\u00fcrlin\u00bb, in Regio-Familienforscher, 14, 2001, 165-168", "author": ["H. B. K\u00e4lin"], "tpub": ["Die Familie des Kart\u00e4userpriors H. Zscheckenb\u00fcrlin", "Regio-Familienforscher"]}, {"text": "HS, III/4, 85 sg.", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "21549", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1072037270"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/315976180"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 1461\n   \u271d\ufe0e 7.1.1536\n1536-01-07", "birth_date": "", "death_date": "1536-01-07"}], "birth_date": "", "death_date": "1536-01-07", "text_blocks": [["h1", "Hieronymus Zscheckenb\u00fcrlin"], ["p", "1461 Basilea, 7.1.1536 Basilea, catt., di Basilea. Figlio di Hans (->) e di Margaretha von Basel. Studi\u00f2 diritto a Parigi e Orl\u00e9ans (dal 1478), conseguendo la licenza (1482). Nel 1487 entr\u00f2 nella certosa di Basilea, portando il suo cospicuo patrimonio personale; fu eletto priore nel 1502. A causa della Riforma nel 1529 si rifugi\u00f2 a Friburgo in Brisgovia, nel 1532 torn\u00f2 per\u00f2 a Basilea. Ultimo priore della certosa, la sua gestione, caratterizzata da rappresentazione e sfarzo, all'interno del convento fu controversa."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q94836937", "itemLabel": "Q94836937", "dhsid": "021549", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1072037270"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q94836937", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/021549/2013-02-13"}