{"search_result_name": "Vonb\u00fchl, Kaspar von", "language": "it", "id": "021791", "version": "2011-12-15", "_text": "Kaspar von Vonb\u00fchl\n\nprima del 1490, dopo il 1548 . Figlio di Heinrich. \u200bCleophea Zili, figlia di Franziskus. Detto anche von Vonwil, Vonwiller e von Vahnb\u00fchl. Fu maestro della corporazione dei tessitori a San Gallo (1508-12). Nel corso delle campagne mercenarie nelle Prealpi meridionali al servizio di papa Giulio II, nel 1511 assunse il comando delle truppe sangallesi; per ragioni ignote, venne tuttavia rapidamente sostituito come condottiero. Dal 1514 fu borgomastro della citt\u00e0 di San Gallo. Nel 1524 venne destituito senza che se ne conosca il motivo e nel 1527 fu escluso da ogni altra carica cittadina.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Paesi alleati / Magistrati supremi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122300."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Paesi alleati / Militare", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122600."}, {"tag": "Economia e mestieri / Interessi organizzati / Maestri della corporazione", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131800.132400."}], "title": "Kaspar von Vonb\u00fchl", "given_name": "Kaspar von", "family_name": "Vonb\u00fchl", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nRezia Krauer\nTraduzione:\nStefania Ortelli"], "text_links": [[], [{"start": 185, "end": 194, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 102210, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "San Gallo", "confidence_score": 0.9063, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}, {"start": 283, "end": 297, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q80516", "wikipedia_page_id": 64348, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q80516", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "San Gallo", "confidence_score": 0.9063, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/018418", "dhsid": "018418", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q80516", "itemLabel": "Jules II", "dhsid": "018418", "namefr": "Jules II", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jules_II", "namede": "Julius II.", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Julius_II.", "nameit": "Papa Giulio II", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Papa_Giulio_II", "nameen": "Pope Julius II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pope_Julius_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118714090", "wikidata_id": "Q80516"}}, {"start": 340, "end": 350, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12746", "wikipedia_page_id": 16763, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12746", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "San Gallo", "confidence_score": 0.9063, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007390", "dhsid": "007390", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12746", "itemLabel": "canton de Saint-Gall", "dhsid": "007390", "namefr": "Canton de Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Saint-Gall", "namede": "Kanton St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_St._Gallen", "nameit": "Canton San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_San_Gallo", "nameen": "Canton of St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4051595-3", "wikidata_id": "Q12746"}}, {"start": 440, "end": 451, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30185", "wikipedia_page_id": 1549196, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "San Gallo", "confidence_score": 0.9063, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 467, "end": 476, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q25607", "wikipedia_page_id": 102210, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "San Gallo", "confidence_score": 0.9063, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001321", "dhsid": "001321", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q25607", "itemLabel": "Saint-Gall", "dhsid": "001321", "namefr": "Saint-Gall", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-Gall", "namede": "St. Gallen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "nameit": "San Gallo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/San_Gallo", "nameen": "St. Gallen", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/St._Gallen", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1187811", "instanceofLabel": "ville universitaire", "gndid": "4051594-1", "wikidata_id": "Q25607"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "W. Ehrenzeller, Kloster und Stadt St. Gallen in der Reformationszeit, 1947", "author": ["W. Ehrenzeller"], "tpub": ["Kloster und Stadt St. Gallen in der Reformationszeit"]}, {"text": "H.-P. H\u00f6hener, Bev\u00f6lkerung und Verm\u00f6gensstruktur der Stadt Sankt Gallen im 16. und 17. Jahrhundert, 1974, 306", "author": ["H.-P. H\u00f6hener"], "tpub": ["Bev\u00f6lkerung und Verm\u00f6gensstruktur der Stadt Sankt Gallen im 16. und 17. Jahrhundert"]}]}, "metagrid_id": "21791", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Vonwiller", "link": ["/articles/027803/2012-12-04/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e prima del 1490\n   \u271d\ufe0e dopo il 1548", "birth_date": "", "death_date": ""}], "birth_date": "", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Kaspar von Vonb\u00fchl"], ["p", "prima del 1490, dopo il 1548 . Figlio di Heinrich. \u200bCleophea Zili, figlia di Franziskus. Detto anche von Vonwil, Vonwiller e von Vahnb\u00fchl. Fu maestro della corporazione dei tessitori a San Gallo (1508-12). Nel corso delle campagne mercenarie nelle Prealpi meridionali al servizio di papa Giulio II, nel 1511 assunse il comando delle truppe sangallesi; per ragioni ignote, venne tuttavia rapidamente sostituito come condottiero. Dal 1514 fu borgomastro della citt\u00e0 di San Gallo. Nel 1524 venne destituito senza che se ne conosca il motivo e nel 1527 fu escluso da ogni altra carica cittadina."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q60577664", "itemLabel": "Kaspar von Vonb\u00fchl", "dhsid": "021791", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Kaspar von Vonb\u00fchl", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kaspar_von_Vonb%C3%BChl", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q60577664", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/021791/2011-12-15"}