{"search_result_name": "Reitnau, Werner von", "language": "it", "id": "021837", "version": "2010-08-18", "_text": "Werner von Reitnau\n\nMenz. la prima volta nel 1416 a Pf\u00e4fers, 1.6.1435 Pf\u00e4fers, originario di Reitnau presso Lindau (Baviera). Figlio di Frick e di Anna von Erolzheim. Fu abate di Pf\u00e4fers dal 1416 al 1435. In veste di abate R. sostenne il vescovo di Coira nei conflitti tra questi e signori laici come i von Matsch e il conte Friedrich VII von Toggenburg, contro cui dovette pure difendere i diritti di Pf\u00e4fers. Nel 1420 fece costruire un nuovo stabilimento balneare nella gola della Tamina e nel 1430 provvide alla ricostruzione della cappella di S. Giorgio presso la fortezza di Wartenstein sotto Pf\u00e4fers.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Ordini / Benedettini", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}], "title": "Werner von Reitnau", "given_name": "Werner von", "family_name": "Reitnau", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nLorenz Hollenstein\nTraduzione:\nSergio Mantovani"], "text_links": [[], [{"start": 32, "end": 39, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66052", "wikipedia_page_id": 89602, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.777, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001355", "dhsid": "001355", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "itemLabel": "Pf\u00e4fers", "dhsid": "001355", "namefr": "Pf\u00e4fers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "namede": "Pf\u00e4fers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameit": "Pf\u00e4fers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameen": "Pf\u00e4fers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4219379-5", "wikidata_id": "Q66052"}}, {"start": 41, "end": 44, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3730461", "wikipedia_page_id": 1319458, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3730461", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.777, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 50, "end": 57, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66052", "wikipedia_page_id": 89602, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.777, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001355", "dhsid": "001355", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "itemLabel": "Pf\u00e4fers", "dhsid": "001355", "namefr": "Pf\u00e4fers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "namede": "Pf\u00e4fers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameit": "Pf\u00e4fers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameen": "Pf\u00e4fers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4219379-5", "wikidata_id": "Q66052"}}, {"start": 88, "end": 94, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q153969", "wikipedia_page_id": 132601, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q153969", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.777, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007076", "dhsid": "007076", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q153969", "itemLabel": "Lindau", "dhsid": "007076", "namefr": "Lindau", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lindau", "namede": "Lindau (Bodensee)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lindau_(Bodensee)", "nameit": "Lindau", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lindau", "nameen": "Lindau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lindau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q42744322", "instanceofLabel": "municipalit\u00e9 urbaine d'Allemagne", "gndid": "4074242-8", "wikidata_id": "Q153969"}}, {"start": 96, "end": 103, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q980", "wikipedia_page_id": 18197, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q980", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.777, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006619", "dhsid": "006619", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q980", "itemLabel": "Bavi\u00e8re", "dhsid": "006619", "namefr": "Bavi\u00e8re", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bavi%C3%A8re", "namede": "Bayern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bayern", "nameit": "Baviera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Baviera", "nameen": "Bavaria", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bavaria", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1221156", "instanceofLabel": "Land d'Allemagne", "gndid": "4005044-0", "wikidata_id": "Q980"}}, {"start": 150, "end": 155, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 689558, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.777, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 159, "end": 166, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66052", "wikipedia_page_id": 89602, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.777, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001355", "dhsid": "001355", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "itemLabel": "Pf\u00e4fers", "dhsid": "001355", "namefr": "Pf\u00e4fers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "namede": "Pf\u00e4fers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameit": "Pf\u00e4fers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameen": "Pf\u00e4fers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4219379-5", "wikidata_id": "Q66052"}}, {"start": 197, "end": 202, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 689558, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.777, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 218, "end": 234, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q681120", "wikipedia_page_id": 313179, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q681120", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.777, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011403", "dhsid": "011403", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q681120", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Coire", "dhsid": "011403", "namefr": "Dioc\u00e8se de Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Coire", "namede": "Bistum Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Chur", "nameit": "Diocesi di Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Coira", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1086403401", "wikidata_id": "Q681120"}}, {"start": 323, "end": 333, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q693185", "wikipedia_page_id": 97024, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q693185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.777, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 382, "end": 389, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66052", "wikipedia_page_id": 89602, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.777, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001355", "dhsid": "001355", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "itemLabel": "Pf\u00e4fers", "dhsid": "001355", "namefr": "Pf\u00e4fers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "namede": "Pf\u00e4fers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameit": "Pf\u00e4fers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameen": "Pf\u00e4fers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4219379-5", "wikidata_id": "Q66052"}}, {"start": 424, "end": 445, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1021711", "wikipedia_page_id": 3900519, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1021711", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.777, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 515, "end": 537, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2449634", "wikipedia_page_id": 2309865, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2449634", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.777, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 560, "end": 571, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q675301", "wikipedia_page_id": 1241650, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q675301", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.777, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 578, "end": 585, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66052", "wikipedia_page_id": 89602, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.777, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001355", "dhsid": "001355", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "itemLabel": "Pf\u00e4fers", "dhsid": "001355", "namefr": "Pf\u00e4fers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "namede": "Pf\u00e4fers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameit": "Pf\u00e4fers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameen": "Pf\u00e4fers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4219379-5", "wikidata_id": "Q66052"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "HS, III/1, 1013", "tpub": ["HS"]}, {"text": "W. Vogler, \u00abReitnauer in Kl\u00f6stern des sp\u00e4tmittelalterlichen Churr\u00e4tien\u00bb, in Montfort, 41, 1989, fasc. 1, 42-56", "author": ["W. Vogler"], "tpub": ["Reitnauer in Kl\u00f6stern des sp\u00e4tmittelalterlichen Churr\u00e4tien", "Montfort"]}]}, "metagrid_id": "21837", "metagrid_links": [{"FDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per000679", "short_description": "Collana Fonti del diritto svizzero", "long_description": "Collana Fonti del diritto svizzero"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Reitnau, von (SG)", "link": ["/articles/020306/2010-08-18/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1416\n   \u271d\ufe0e 1.6.1435\n1435-06-01", "death_date": "1435-06-01"}], "death_date": "1435-06-01", "text_blocks": [["h1", "Werner von Reitnau"], ["p", "Menz. la prima volta nel 1416 a Pf\u00e4fers, 1.6.1435 Pf\u00e4fers, originario di Reitnau presso Lindau (Baviera). Figlio di Frick e di Anna von Erolzheim. Fu abate di Pf\u00e4fers dal 1416 al 1435. In veste di abate R. sostenne il vescovo di Coira nei conflitti tra questi e signori laici come i von Matsch e il conte Friedrich VII von Toggenburg, contro cui dovette pure difendere i diritti di Pf\u00e4fers. Nel 1420 fece costruire un nuovo stabilimento balneare nella gola della Tamina e nel 1430 provvide alla ricostruzione della cappella di S. Giorgio presso la fortezza di Wartenstein sotto Pf\u00e4fers."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "R", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/021837/2010-08-18"}