{"search_result_name": "Fink, Beda", "language": "it", "id": "021845", "version": "2017-05-24", "_text": "Beda Fink\n\n5.7.1611 Soletta, 2.7.1691 Pf\u00e4fers, catt. Figlio di Viktor e di Magdalena B\u00f6schung. Pronunciati i voti nel 1628, fu ordinato sacerdote nel 1635. Eletto il 5.6.1637 abate del convento di Pf\u00e4fers, nel 1638 difese i diritti del convento contro gli attacchi dei cant. protettori. Non riusc\u00ec a dare continuit\u00e0 alla disciplina monastica del suo predecessore Jodok H\u00f6sli, come risulta dalle visite pastorali della congregazione benedettina sviz. negli anni 1640, 1641 e 1642. Oltre a ci\u00f2 la situazione finanziaria del convento si deterior\u00f2 progressivamente. Dimission\u00f2 l'8.6.1644, ma in realt\u00e0 i visitatori l'avevano destituito gi\u00e0 il 2.8.1642, ponendo il convento sotto la tutela di amministratori esterni. In seguito fu attivo come assistente spirituale. F. fu il primo ad essere sepolto nella nuova chiesa di Pf\u00e4fers.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari / Sacerdoti", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.138500.139300."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Ordini / Benedettini", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}], "title": "Beda Fink", "given_name": "Beda", "family_name": "Fink", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nWerner Vogler\nTraduzione:\nAlberto Tognola"], "text_links": [[{"start": 0, "end": 4, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q154938", "wikipedia_page_id": 360267, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q154938", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.7797, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 0, "end": 3, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3730464", "wikipedia_page_id": 1319686, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3730464", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.7797, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 18, "end": 21, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q17114534", "wikipedia_page_id": 1319479, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q17114534", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.7797, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 27, "end": 34, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66052", "wikipedia_page_id": 89602, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.7797, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001355", "dhsid": "001355", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "itemLabel": "Pf\u00e4fers", "dhsid": "001355", "namefr": "Pf\u00e4fers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "namede": "Pf\u00e4fers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameit": "Pf\u00e4fers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameen": "Pf\u00e4fers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4219379-5", "wikidata_id": "Q66052"}}, {"start": 116, "end": 134, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q662862", "wikipedia_page_id": 52797, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q662862", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.7797, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 155, "end": 158, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3730464", "wikipedia_page_id": 1319686, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3730464", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.7797, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 164, "end": 169, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 689558, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.7797, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 186, "end": 193, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66052", "wikipedia_page_id": 89602, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.7797, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001355", "dhsid": "001355", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "itemLabel": "Pf\u00e4fers", "dhsid": "001355", "namefr": "Pf\u00e4fers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "namede": "Pf\u00e4fers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameit": "Pf\u00e4fers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameen": "Pf\u00e4fers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4219379-5", "wikidata_id": "Q66052"}}, {"start": 384, "end": 400, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2056313", "wikipedia_page_id": 3039895, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2056313", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.7797, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 421, "end": 432, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131132", "wikipedia_page_id": 102233, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131132", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.7797, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011707", "dhsid": "011707", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q131132", "itemLabel": "ordre de Saint-Beno\u00eet", "dhsid": "011707", "namefr": "Ordre de Saint-Beno\u00eet", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ordre_de_Saint-Beno%C3%AEt", "namede": "Benediktiner", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Benediktiner", "nameit": "Ordine di San Benedetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ordine_di_San_Benedetto", "nameen": "Benedictines", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Benedictines", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3355750", "instanceofLabel": "ordre monastique", "gndid": "25880-5", "wikidata_id": "Q131132"}}, {"start": 727, "end": 748, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3625660", "wikipedia_page_id": 3413171, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3625660", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.7797, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 805, "end": 812, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66052", "wikipedia_page_id": 89602, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.7797, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001355", "dhsid": "001355", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "itemLabel": "Pf\u00e4fers", "dhsid": "001355", "namefr": "Pf\u00e4fers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "namede": "Pf\u00e4fers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameit": "Pf\u00e4fers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameen": "Pf\u00e4fers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4219379-5", "wikidata_id": "Q66052"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "HS, III/1, 1025 sg.", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "21845", "metagrid_links": [{"FDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per002310", "short_description": "Collana Fonti del diritto svizzero", "long_description": "Collana Fonti del diritto svizzero"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1071544799"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/315964662"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2248\ufe0e 5.7.1611\n   \u271d\ufe0e 2.7.1691\n1691-07-02", "death_date": "1691-07-02"}], "death_date": "1691-07-02", "text_blocks": [["h1", "Beda Fink"], ["p", "5.7.1611 Soletta, 2.7.1691 Pf\u00e4fers, catt. Figlio di Viktor e di Magdalena B\u00f6schung. Pronunciati i voti nel 1628, fu ordinato sacerdote nel 1635. Eletto il 5.6.1637 abate del convento di Pf\u00e4fers, nel 1638 difese i diritti del convento contro gli attacchi dei cant. protettori. Non riusc\u00ec a dare continuit\u00e0 alla disciplina monastica del suo predecessore Jodok H\u00f6sli, come risulta dalle visite pastorali della congregazione benedettina sviz. negli anni 1640, 1641 e 1642. Oltre a ci\u00f2 la situazione finanziaria del convento si deterior\u00f2 progressivamente. Dimission\u00f2 l'8.6.1644, ma in realt\u00e0 i visitatori l'avevano destituito gi\u00e0 il 2.8.1642, ponendo il convento sotto la tutela di amministratori esterni. In seguito fu attivo come assistente spirituale. F. fu il primo ad essere sepolto nella nuova chiesa di Pf\u00e4fers."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364056", "itemLabel": "Beda Fink", "dhsid": "021845", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1071544799"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364056", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/021845/2017-05-24"}