{"search_result_name": "Ruchenberg, Konrad von", "language": "it", "id": "021835", "version": "2012-01-05", "_text": "Konrad von Ruchenberg\n\nMenz. la prima volta nel febbraio del 1282 come abate del monastero di Pf\u00e4fers, 24.7.1324 . Discendente da una fam. di ministeriali del vescovo di Coira, l'1.6.1282 fu incaricato da papa Martino IV di proteggere l'abbazia di Einsiedeln dai soprusi, ovvero dagli attacchi svittesi nel quadro del conflitto di marca. Il 28.8.1282 re Rodolfo d'Asburgo gli concesse le regalie. Contemporaneamente fu il primo abate di Pf\u00e4fers a essere definito principe. Un arbitrato del 6.10.1299 in una lite per diritti di avogadria tra l'abbazia e Heinrich von Wildenberg consolid\u00f2 la posizione del convento sotto R. Durante il suo mandato furono prodotti numerosi elenchi di propriet\u00e0 e di censi, ordini e statuti, fatto che indica l'esistenza di una buona amministrazione. Secondo il pi\u00f9 antico necrologio di Pf\u00e4fers R. era \"straordinariamente ospitale\".", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800)", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=1/000100.121100."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Dignitari", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.138500."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Ordini / Benedettini", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139500."}], "title": "Konrad von Ruchenberg", "given_name": "Konrad von", "family_name": "Ruchenberg", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nPeter Erhart\nTraduzione:\nStefania Ortelli"], "text_links": [[], [{"start": 48, "end": 53, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 689558, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.7797, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 58, "end": 67, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q44613", "wikipedia_page_id": 65354, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q44613", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.7797, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 71, "end": 78, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66052", "wikipedia_page_id": 89602, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.7797, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001355", "dhsid": "001355", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "itemLabel": "Pf\u00e4fers", "dhsid": "001355", "namefr": "Pf\u00e4fers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "namede": "Pf\u00e4fers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameit": "Pf\u00e4fers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameen": "Pf\u00e4fers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4219379-5", "wikidata_id": "Q66052"}}, {"start": 136, "end": 152, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q681120", "wikipedia_page_id": 313179, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q681120", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.7797, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011403", "dhsid": "011403", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q681120", "itemLabel": "dioc\u00e8se de Coire", "dhsid": "011403", "namefr": "Dioc\u00e8se de Coire", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Dioc%C3%A8se_de_Coire", "namede": "Bistum Chur", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bistum_Chur", "nameit": "Diocesi di Coira", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Diocesi_di_Coira", "nameen": "Roman Catholic Diocese of Chur", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Chur", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3146899", "instanceofLabel": "dioc\u00e8se catholique", "gndid": "1086403401", "wikidata_id": "Q681120"}}, {"start": 156, "end": 159, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3730461", "wikipedia_page_id": 1319458, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3730461", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.7797, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 182, "end": 197, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q227719", "wikipedia_page_id": 57869, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q227719", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.7797, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 214, "end": 235, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q693087", "wikipedia_page_id": 512220, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q693087", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.7797, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011491", "dhsid": "011491", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q693087", "itemLabel": "abbaye territoriale d'Einsiedeln", "dhsid": "011491", "namefr": "Abbaye territoriale d'Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_territoriale_d%27Einsiedeln", "namede": "Kloster Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Einsiedeln", "nameit": "Abbazia territoriale di Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_territoriale_di_Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2665272", "instanceofLabel": "Circonscription eccl\u00e9siastique soumise imm\u00e9diatement au Saint-Si\u00e8ge", "gndid": "2089329-2", "wikidata_id": "Q693087"}}, {"start": 271, "end": 279, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12433", "wikipedia_page_id": 9599, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.7797, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007385", "dhsid": "007385", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12433", "itemLabel": "canton de Schwytz", "dhsid": "007385", "namefr": "Canton de Schwytz", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Schwytz", "namede": "Kanton Schwyz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Schwyz", "nameit": "Canton Svitto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Svitto", "nameen": "Canton of Schwyz", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Schwyz", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4054019-4", "wikidata_id": "Q12433"}}, {"start": 331, "end": 348, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q76956", "wikipedia_page_id": 440367, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q76956", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.7797, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/029461", "dhsid": "029461", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q76956", "itemLabel": "Rodolphe Ier", "dhsid": "029461", "namefr": "Rodolphe Ier de Habsbourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rodolphe_Ier_de_Habsbourg", "namede": "Rudolf I. (HRR)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rudolf_I._(HRR)", "nameit": "Rodolfo I d'Asburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rodolfo_I_d%27Asburgo", "nameen": "Rudolf I of Germany", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rudolf_I_of_Germany", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "11860371X", "wikidata_id": "Q76956"}}, {"start": 365, "end": 372, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q119814", "wikipedia_page_id": 261737, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q119814", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.7797, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 405, "end": 410, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q103163", "wikipedia_page_id": 689558, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q103163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.7797, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 414, "end": 421, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66052", "wikipedia_page_id": 89602, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.7797, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001355", "dhsid": "001355", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "itemLabel": "Pf\u00e4fers", "dhsid": "001355", "namefr": "Pf\u00e4fers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "namede": "Pf\u00e4fers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameit": "Pf\u00e4fers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameen": "Pf\u00e4fers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4219379-5", "wikidata_id": "Q66052"}}, {"start": 467, "end": 471, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3730466", "wikipedia_page_id": 1914894, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3730466", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.7797, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 518, "end": 527, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q160742", "wikipedia_page_id": 689024, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q160742", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.7797, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 543, "end": 553, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q503965", "wikipedia_page_id": 1260932, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q503965", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.7797, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 793, "end": 800, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q66052", "wikipedia_page_id": 89602, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Pf\u00e4fers", "confidence_score": 0.7797, "domains": ["Administration", "Environment", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001355", "dhsid": "001355", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q66052", "itemLabel": "Pf\u00e4fers", "dhsid": "001355", "namefr": "Pf\u00e4fers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "namede": "Pf\u00e4fers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameit": "Pf\u00e4fers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "nameen": "Pf\u00e4fers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Pf%C3%A4fers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4219379-5", "wikidata_id": "Q66052"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "HS, III/1, 1009", "tpub": ["HS"]}]}, "metagrid_id": "21835", "metagrid_links": [{"FDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per000202", "short_description": "Collana Fonti del diritto svizzero", "long_description": "Collana Fonti del diritto svizzero"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Ruchenberg, von", "link": ["/articles/020155/2010-11-17/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione febbraio del 1282\n   \u271d\ufe0e 24.7.1324\n1324-07-24", "death_date": "1324-07-24"}], "death_date": "1324-07-24", "text_blocks": [["h1", "Konrad von Ruchenberg"], ["p", "Menz. la prima volta nel febbraio del 1282 come abate del monastero di Pf\u00e4fers, 24.7.1324 . Discendente da una fam. di ministeriali del vescovo di Coira, l'1.6.1282 fu incaricato da papa Martino IV di proteggere l'abbazia di Einsiedeln dai soprusi, ovvero dagli attacchi svittesi nel quadro del conflitto di marca. Il 28.8.1282 re Rodolfo d'Asburgo gli concesse le regalie. Contemporaneamente fu il primo abate di Pf\u00e4fers a essere definito principe. Un arbitrato del 6.10.1299 in una lite per diritti di avogadria tra l'abbazia e Heinrich von Wildenberg consolid\u00f2 la posizione del convento sotto R. Durante il suo mandato furono prodotti numerosi elenchi di propriet\u00e0 e di censi, ordini e statuti, fatto che indica l'esistenza di una buona amministrazione. Secondo il pi\u00f9 antico necrologio di Pf\u00e4fers R. era \"straordinariamente ospitale\"."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "R", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/021835/2012-01-05"}