{"search_result_name": "M\u00fcller, Albert", "language": "it", "id": "022089", "version": "2019-04-24", "_text": "Albert M\u00fcller\n\n29.11.1897 Basilea, 14.12.1926 Obino (com. Castel San Pietro), di Basilea. Figlio di Emil, giardiniere. \u200b(1922) Anna H\u00fcbscher, figlia di Karl, neurologo. Dopo un tirocinio di pittore su vetro, frequent\u00f2 la scuola di arti e mestieri a Basilea (1913-17). Durante l'esposizione natalizia della Kunsthalle di Basilea del 1919 si distinse per la prima volta per le sue qualit\u00e0 artistiche. In seguito partecip\u00f2 ai concorsi indetti dal credito statale per l'arte di Basilea Citt\u00e0. L'esposizione di opere di Ernst Ludwig Kirchner nella Kunsthalle di Basilea del 1923 ebbe un grande impatto su M. e la sua opera fu fortemente influenzata da questo incontro, da cui nacque anche un'amicizia personale. Nel 1924 a Basilea fu tra i fondatori del sodalizio artistico Rot-Blau, ispirato ai lavori di Kirchner, che abbandon\u00f2 per\u00f2 un anno dopo. I suoi dipinti, sculture, acquerelli, disegni e fogli tipografici sono considerati un contributo tardivo, ma importante, all'espressionismo sviz.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arte e letteratura / Belle arti", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.132600."}], "title": "Albert M\u00fcller", "given_name": "Albert", "family_name": "M\u00fcller", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nTapan Bhattacharya\nTraduzione:\nChristina M\u00fcller"], "text_links": [[], [{"start": 11, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "espressionismo", "confidence_score": 0.6965, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 31, "end": 36, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3880578", "wikipedia_page_id": 2620651, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3880578", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "espressionismo", "confidence_score": 0.6965, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 50, "end": 60, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q33923", "wikipedia_page_id": 1875881, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q33923", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "espressionismo", "confidence_score": 0.6965, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 66, "end": 73, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "espressionismo", "confidence_score": 0.6965, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 143, "end": 152, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q83042", "wikipedia_page_id": 59040, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q83042", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "espressionismo", "confidence_score": 0.6965, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 186, "end": 191, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11469", "wikipedia_page_id": 84501, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11469", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "espressionismo", "confidence_score": 0.6965, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 234, "end": 241, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "espressionismo", "confidence_score": 0.6965, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 305, "end": 312, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "espressionismo", "confidence_score": 0.6965, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 449, "end": 455, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q222749", "wikipedia_page_id": 1317096, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q222749", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "espressionismo", "confidence_score": 0.6965, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 459, "end": 466, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "espressionismo", "confidence_score": 0.6965, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 500, "end": 521, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q229272", "wikipedia_page_id": 214358, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q229272", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "espressionismo", "confidence_score": 0.6965, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/021959", "dhsid": "021959", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q229272", "itemLabel": "Ernst Ludwig Kirchner", "dhsid": "021959", "namefr": "Ernst Ludwig Kirchner", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ernst_Ludwig_Kirchner", "namede": "Ernst Ludwig Kirchner", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ernst_Ludwig_Kirchner", "nameit": "Ernst Ludwig Kirchner", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ernst_Ludwig_Kirchner", "nameen": "Ernst Ludwig Kirchner", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ernst_Ludwig_Kirchner", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118562398", "wikidata_id": "Q229272"}}, {"start": 542, "end": 549, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "espressionismo", "confidence_score": 0.6965, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 703, "end": 710, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "espressionismo", "confidence_score": 0.6965, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 734, "end": 753, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3629367", "wikipedia_page_id": 3626294, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3629367", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "espressionismo", "confidence_score": 0.6965, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 855, "end": 865, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q50030", "wikipedia_page_id": 10309, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q50030", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "espressionismo", "confidence_score": 0.6965, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 954, "end": 968, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q80113", "wikipedia_page_id": 73181, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q80113", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "espressionismo", "confidence_score": 0.6965, "domains": ["Sociology", "Biology", "Architecture"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "DBAS, 752 sg.", "tpub": ["DBAS"]}]}, "metagrid_id": "22089", "metagrid_links": [{"Sikart": {"url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=4023402", "short_description": "SIKART", "long_description": "SIKART"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/118941429"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/74121539"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 29.11.1897\n   \u271d\ufe0e 14.12.1926\n1897-11-291926-12-14", "birth_date": "1897-11-29", "death_date": "1926-12-14"}], "birth_date": "1897-11-29", "death_date": "1926-12-14", "text_blocks": [["h1", "Albert M\u00fcller"], ["p", "29.11.1897 Basilea, 14.12.1926 Obino (com. Castel San Pietro), di Basilea. Figlio di Emil, giardiniere. \u200b(1922) Anna H\u00fcbscher, figlia di Karl, neurologo. Dopo un tirocinio di pittore su vetro, frequent\u00f2 la scuola di arti e mestieri a Basilea (1913-17). Durante l'esposizione natalizia della Kunsthalle di Basilea del 1919 si distinse per la prima volta per le sue qualit\u00e0 artistiche. In seguito partecip\u00f2 ai concorsi indetti dal credito statale per l'arte di Basilea Citt\u00e0. L'esposizione di opere di Ernst Ludwig Kirchner nella Kunsthalle di Basilea del 1923 ebbe un grande impatto su M. e la sua opera fu fortemente influenzata da questo incontro, da cui nacque anche un'amicizia personale. Nel 1924 a Basilea fu tra i fondatori del sodalizio artistico Rot-Blau, ispirato ai lavori di Kirchner, che abbandon\u00f2 per\u00f2 un anno dopo. I suoi dipinti, sculture, acquerelli, disegni e fogli tipografici sono considerati un contributo tardivo, ma importante, all'espressionismo sviz."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2638519", "itemLabel": "Albert M\u00fcller", "dhsid": "022089", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Albert M\u00fcller (K\u00fcnstler)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Albert_M%C3%BCller_(K%C3%BCnstler)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Albert M\u00fcller", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Albert_M%C3%BCller", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118941429"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2638519", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "M", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/022089/2019-04-24"}