{"search_result_name": "Sch\u00fcrpf", "language": "it", "id": "022251", "version": "2011-08-22", "_text": "Sch\u00fcrpf\n\nFam. della citt\u00e0 di Lucerna eleggibile al Consiglio, originaria di Willisau, dove possedeva la curtis di Oberwil e Hans fu membro del Consiglio (1435). Un altro Hans (->), forse figlio del primo, nel 1462 acquis\u00ec la cittadinanza di Lucerna. Grazie al commercio di panni e all'attivit\u00e0 politica, entr\u00f2 a far parte del ceto dirigente lucernese. Fond\u00f2 il ramo cittadino della fam., che leg\u00f2 per via matrimoniale ai von L\u00fctishofen, uno dei casati pi\u00f9 ricchi e influenti di Lucerna. Sempre pi\u00f9 dediti al commercio di vino, nel XVI sec. gli S. furono costantemente rappresentati nel Gran Consiglio. Ludwig (->), membro del Piccolo Consiglio e ultimo discendente della fam., tra il 1600 e il 1623 fu pi\u00f9 volte scoltetto.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Elite (fino al 1800 ca.) / Cantoni sovrani", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.000400."}, {"tag": "Elite (fino al 1800 ca.) / Imprenditoria pre- e protoindustriale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.001300."}, {"tag": "Economia e mestieri / Commercio", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.003100."}, {"tag": "Economia e mestieri / Generi alimentari e voluttuari", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.004200."}, {"tag": "Economia e mestieri / Tessili, abbigliamento, pelletteria", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.004600."}], "title": "Sch\u00fcrpf", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nPeter Quadri\nTraduzione:\nAlberto Tognola"], "text_links": [[], [{"start": 167, "end": 169, "mention": "->", "href": "/it/articles/028275/2011-08-22/", "dhsid": "028275", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 601, "end": 603, "mention": "->", "href": "/it/articles/014497/2011-08-22/", "dhsid": "014497", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 20, "end": 27, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "scoltetto", "confidence_score": 0.8374, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 232, "end": 239, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "scoltetto", "confidence_score": 0.8374, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 276, "end": 293, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7163", "wikipedia_page_id": 1115090, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "scoltetto", "confidence_score": 0.8374, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 332, "end": 341, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "scoltetto", "confidence_score": 0.8374, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 469, "end": 476, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "scoltetto", "confidence_score": 0.8374, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 512, "end": 516, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q282", "wikipedia_page_id": 4526, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q282", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "scoltetto", "confidence_score": 0.8374, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006609", "dhsid": "006609", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q282", "itemLabel": "vin", "dhsid": "006609", "namefr": "Vin", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vin", "namede": "Wein", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wein", "nameit": "Vino", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Vino", "nameen": "Wine", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wine", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4065133-2", "wikidata_id": "Q282"}}, {"start": 522, "end": 529, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7017", "wikipedia_page_id": 10110, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7017", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "scoltetto", "confidence_score": 0.8374, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 559, "end": 572, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11701", "wikipedia_page_id": 544587, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11701", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "scoltetto", "confidence_score": 0.8374, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 703, "end": 712, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690928", "wikipedia_page_id": 939525, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "scoltetto", "confidence_score": 0.8374, "domains": ["Administration", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010244", "dhsid": "010244", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "itemLabel": "\u00e9cout\u00e8te", "dhsid": "010244", "namefr": "\u00c9cout\u00e8te", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cout%C3%A8te", "namede": "Schulthei\u00df", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "nameit": "Scoltetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scoltetto", "nameen": "Schulthei\u00df", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "4180209-3", "wikidata_id": "Q690928"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "J. Schmid (a cura di), Luzerner und Innerschweizer Pilgerreisen zum Heiligen Grab in Jerusalem vom 15. bis 17. Jahrhundert, 1957", "author": ["J. Schmid (a cura di)"], "tpub": ["Luzerner und Innerschweizer Pilgerreisen zum Heiligen Grab in Jerusalem vom 15. bis 17. Jahrhundert"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Sch\u00fcrpf"], ["p", "Fam. della citt\u00e0 di Lucerna eleggibile al Consiglio, originaria di Willisau, dove possedeva la curtis di Oberwil e Hans fu membro del Consiglio (1435). Un altro Hans (->), forse figlio del primo, nel 1462 acquis\u00ec la cittadinanza di Lucerna. Grazie al commercio di panni e all'attivit\u00e0 politica, entr\u00f2 a far parte del ceto dirigente lucernese. Fond\u00f2 il ramo cittadino della fam., che leg\u00f2 per via matrimoniale ai von L\u00fctishofen, uno dei casati pi\u00f9 ricchi e influenti di Lucerna. Sempre pi\u00f9 dediti al commercio di vino, nel XVI sec. gli S. furono costantemente rappresentati nel Gran Consiglio. Ludwig (->), membro del Piccolo Consiglio e ultimo discendente della fam., tra il 1600 e il 1623 fu pi\u00f9 volte scoltetto."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99367779", "itemLabel": "Q99367779", "dhsid": "022251", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99367779", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/022251/2011-08-22"}