{"search_result_name": "Fabri, Henri", "language": "it", "id": "022362", "version": "2003-02-06", "_text": "Henri Fabri\n\nMenz. tra il 1375 e il 1398, di Neuch\u00e2tel. Mercante originario di Porrentruy, nel 1375 F., detto Le Favre, si stabil\u00ec a Neuch\u00e2tel, dove si arricch\u00ec prestando denaro. Ammesso alla cittadinanza, divenne Consigliere e governatore della citt\u00e0. Fond\u00f2 la cappella di S. Leonardo nella chiesa collegiata.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Paesi alleati / Magistrati supremi", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122300."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Paesi alleati / Consiglieri", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122400."}, {"tag": "Economia e mestieri / Servizi / Finanza", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.128500.128800."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Fondazioni e donazioni", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.138400.140600."}], "title": "Henri Fabri", "given_name": "Henri", "family_name": "Fabri", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nMyriam Volorio Perriard\nTraduzione:\nChristian Z\u00fcrcher"], "text_links": [[], [{"start": 66, "end": 76, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68256", "wikipedia_page_id": 119713, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68256", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prestando denaro", "confidence_score": 0.6419, "domains": ["Finance"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003003", "dhsid": "003003", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68256", "itemLabel": "Porrentruy", "dhsid": "003003", "namefr": "Porrentruy", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "namede": "Pruntrut", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Pruntrut", "nameit": "Porrentruy", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "nameen": "Porrentruy", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Porrentruy", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4103223-8", "wikidata_id": "Q68256"}}, {"start": 148, "end": 164, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q157188", "wikipedia_page_id": 23271, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q157188", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "prestando denaro", "confidence_score": 0.6419, "domains": ["Finance"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Archivi": [{"text": "Genealogia, fondo Jean Pettavel presso AEN"}], "Studi": [{"text": "O. Clottu, \u00abLes propri\u00e9taires de la chapelle Saint-L\u00e9onard\u00bb, in MN, 1945, 3-9", "author": ["O. Clottu"], "tpub": ["Les propri\u00e9taires de la chapelle Saint-L\u00e9onard", "MN"]}, {"text": "O. Clottu, \u00abLes familles \u00e9teintes du Conseil de Neuch\u00e2tel\u00bb, in Der Schweizer Familienforscher, 1948, 59 sg.", "author": ["O. Clottu"], "tpub": ["Les familles \u00e9teintes du Conseil de Neuch\u00e2tel", "Der Schweizer Familienforscher"]}, {"text": "MAS NE, 1, 1955, 98 sg.", "tpub": ["MAS NE"]}]}, "metagrid_id": "22362", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "Prima menzione 1375\n   Ultima menzione 1398"}], "text_blocks": [["h1", "Henri Fabri"], ["p", "Menz. tra il 1375 e il 1398, di Neuch\u00e2tel. Mercante originario di Porrentruy, nel 1375 F., detto Le Favre, si stabil\u00ec a Neuch\u00e2tel, dove si arricch\u00ec prestando denaro. Ammesso alla cittadinanza, divenne Consigliere e governatore della citt\u00e0. Fond\u00f2 la cappella di S. Leonardo nella chiesa collegiata."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q107044222", "itemLabel": "Henri Fabri", "dhsid": "022362", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q107044222", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/022362/2003-02-06"}