{"search_result_name": "Wil, von", "language": "it", "id": "022325", "version": "2013-10-30", "_text": "von Wil\n\nFam. estinta di Consiglieri della citt\u00e0 di Lucerna. \u00c8 menz. la prima volta con il fabbricante di falci Hans, che ottenne la cittadinanza (1413) e fece parte del Consiglio (1423). Oltre ad artigiani, la fam. annover\u00f2 anche ecclesiastici (Ludwig, ->), pittori (Jakob, ->), alcuni militari (dal XVI sec.) e diversi amministratori della cappella di Hergiswald. I von W. furono regolarmente rappresentati nel Consiglio, tra gli altri con gli scoltetti Jakob (->) e Mangold (->). Il loro declino cominci\u00f2 all'epoca dell'affare Pfyffer-Amlehn: dal 1590 non furono pi\u00f9 rappresentati nel Piccolo Consiglio e dal 1669, indebitati, nemmeno nel Gran Consiglio. Johann Ludwig (1701), ex gesuita e poi parroco di Uffikon, fu l'ultimo esponente maschile.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Elite (fino al 1800 ca.) / Cantoni sovrani", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.000400."}], "title": "von Wil", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nGregor Egloff\nTraduzione:\nStefania Ortelli"], "text_links": [[], [{"start": 245, "end": 247, "mention": "->", "href": "/it/articles/026285/2013-10-30/", "dhsid": "026285", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 266, "end": 268, "mention": "->", "href": "/it/articles/019169/2013-10-30/", "dhsid": "019169", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 454, "end": 456, "mention": "->", "href": "/it/articles/014520/2012-06-21/", "dhsid": "014520", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 469, "end": 471, "mention": "->", "href": "/it/articles/014521/2012-04-18/", "dhsid": "014521", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 43, "end": 50, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Uffikon", "confidence_score": 0.865, "domains": ["Biology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 292, "end": 299, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7017", "wikipedia_page_id": 10110, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7017", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Uffikon", "confidence_score": 0.865, "domains": ["Biology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 386, "end": 399, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11701", "wikipedia_page_id": 544587, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11701", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Uffikon", "confidence_score": 0.865, "domains": ["Biology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 437, "end": 446, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q690928", "wikipedia_page_id": 939525, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Uffikon", "confidence_score": 0.865, "domains": ["Biology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/010244", "dhsid": "010244", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q690928", "itemLabel": "\u00e9cout\u00e8te", "dhsid": "010244", "namefr": "\u00c9cout\u00e8te", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cout%C3%A8te", "namede": "Schulthei\u00df", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "nameit": "Scoltetto", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Scoltetto", "nameen": "Schulthei\u00df", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schulthei%C3%9F", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q4164871", "instanceofLabel": "fonction", "gndid": "4180209-3", "wikidata_id": "Q690928"}}, {"start": 561, "end": 574, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11701", "wikipedia_page_id": 544587, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11701", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Uffikon", "confidence_score": 0.865, "domains": ["Biology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 649, "end": 662, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1349517", "wikipedia_page_id": 1551185, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1349517", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Uffikon", "confidence_score": 0.865, "domains": ["Biology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 674, "end": 681, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q36380", "wikipedia_page_id": 89718, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Uffikon", "confidence_score": 0.865, "domains": ["Biology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011718", "dhsid": "011718", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q36380", "itemLabel": "compagnie de J\u00e9sus", "dhsid": "011718", "namefr": "Compagnie de J\u00e9sus", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Compagnie_de_J%C3%A9sus", "namede": "Jesuiten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Jesuiten", "nameit": "Compagnia di Ges\u00f9", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Compagnia_di_Ges%C3%B9", "nameen": "Society of Jesus", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Society_of_Jesus", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q41176", "instanceofLabel": "b\u00e2timent", "gndid": "80092-2", "wikidata_id": "Q36380"}}, {"start": 699, "end": 706, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q689459", "wikipedia_page_id": 212140, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q689459", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Uffikon", "confidence_score": 0.865, "domains": ["Biology", "Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000683", "dhsid": "000683", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q689459", "itemLabel": "Uffikon", "dhsid": "000683", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Uffikon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Uffikon", "nameit": "Uffikon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Uffikon", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q685309", "instanceofLabel": "ancienne commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q689459"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "K. Messmer, P. Hoppe, Luzerner Patriziat, 1976", "author": ["K. Messmer, P. Hoppe"], "tpub": ["Luzerner Patriziat"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Variante/i", "text": "von Wyl"}], "text_blocks": [["h1", "von Wil"], ["p", "Fam. estinta di Consiglieri della citt\u00e0 di Lucerna. \u00c8 menz. la prima volta con il fabbricante di falci Hans, che ottenne la cittadinanza (1413) e fece parte del Consiglio (1423). Oltre ad artigiani, la fam. annover\u00f2 anche ecclesiastici (Ludwig, ->), pittori (Jakob, ->), alcuni militari (dal XVI sec.) e diversi amministratori della cappella di Hergiswald. I von W. furono regolarmente rappresentati nel Consiglio, tra gli altri con gli scoltetti Jakob (->) e Mangold (->). Il loro declino cominci\u00f2 all'epoca dell'affare Pfyffer-Amlehn: dal 1590 non furono pi\u00f9 rappresentati nel Piccolo Consiglio e dal 1669, indebitati, nemmeno nel Gran Consiglio. Johann Ludwig (1701), ex gesuita e poi parroco di Uffikon, fu l'ultimo esponente maschile."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99371535", "itemLabel": "von Wil [Wyl]", "dhsid": "022325", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99371535", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "W", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/022325/2013-10-30"}