{"search_result_name": "Schill, Emil", "language": "it", "id": "022627", "version": "2011-07-28", "_text": "Emil Schill\n\n3.2.1870 Basilea, 11.1.1958 Kerns, rif., dal 1903 catt., di Basilea, dal 1955 cittadino onorario di Kerns. Figlio di Eduard, commerciante, e di Bertha Ernst. \u200b(1903) Rosie Meyer, figlia di Casimir. Frequent\u00f2 la scuola d'arti e mestieri di Basilea (1888-89), la scuola di belle arti a Karlsruhe (1889-93), l'Acc. a Monaco di Baviera (1893-94) e l'Acc. Julian a Parigi (1895-96). Tornato a Basilea, nel 1902 realizz\u00f2 due dipinti murali secondo la tradizione monacense della pittura di storia per la sala della corporazione dello Zafferano, decor\u00f2 la sala del Gran Consiglio nel palazzo com. (1903) ed esegu\u00ec numerosi ritratti su commissione. Presiedette la Soc. basilese degli artisti (1899-1901). Partecip\u00f2 all'Esposizione universale di Parigi (1900) e alla settima esposizione intern. d'arte a Monaco (1901). Trasferitosi a Kerns (1911), fu attivo soprattutto come paesaggista. Distanziandosi sempre pi\u00f9 dalla sua formazione acc., realizz\u00f2 opere a met\u00e0 strada fra realismo e impressionismo; dal 1940 la produzione tardiva \u00e8 caratterizzata soprattutto dalla raffigurazione di paesaggi con nuvole.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Arte e letteratura / Belle arti", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.132500.132600."}], "title": "Emil Schill", "given_name": "Emil", "family_name": "Schill", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nTapan Bhattacharya\nTraduzione:\nDaniela Idra"], "text_links": [[], [{"start": 0, "end": 3, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3730468", "wikipedia_page_id": 1319532, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3730468", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "impressionismo", "confidence_score": 0.7337, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 9, "end": 16, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "impressionismo", "confidence_score": 0.7337, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 35, "end": 38, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "impressionismo", "confidence_score": 0.7337, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 60, "end": 67, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "impressionismo", "confidence_score": 0.7337, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 78, "end": 96, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q987080", "wikipedia_page_id": 895694, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q987080", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "impressionismo", "confidence_score": 0.7337, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 220, "end": 235, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1093887", "wikipedia_page_id": 762675, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1093887", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "impressionismo", "confidence_score": 0.7337, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 239, "end": 246, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "impressionismo", "confidence_score": 0.7337, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 284, "end": 293, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1040", "wikipedia_page_id": 61265, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1040", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "impressionismo", "confidence_score": 0.7337, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006613", "dhsid": "006613", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1040", "itemLabel": "Karlsruhe", "dhsid": "006613", "namefr": "Karlsruhe", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Karlsruhe", "namede": "Karlsruhe", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karlsruhe", "nameit": "Karlsruhe", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Karlsruhe", "nameen": "Karlsruhe", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Karlsruhe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q42744322", "instanceofLabel": "municipalit\u00e9 urbaine d'Allemagne", "gndid": "4029713-5", "wikidata_id": "Q1040"}}, {"start": 314, "end": 331, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1726", "wikipedia_page_id": 20439, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "impressionismo", "confidence_score": 0.7337, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006600", "dhsid": "006600", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "itemLabel": "Munich", "dhsid": "006600", "namefr": "Munich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Munich", "namede": "M\u00fcnchen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchen", "nameit": "Monaco di Baviera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Monaco_di_Baviera", "nameen": "Munich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Munich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q134626", "instanceofLabel": "Kreisstadt", "gndid": "4127793-4", "wikidata_id": "Q1726"}}, {"start": 360, "end": 366, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 3198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "impressionismo", "confidence_score": 0.7337, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 388, "end": 395, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "impressionismo", "confidence_score": 0.7337, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 456, "end": 465, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1726", "wikipedia_page_id": 20439, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "impressionismo", "confidence_score": 0.7337, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006600", "dhsid": "006600", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "itemLabel": "Munich", "dhsid": "006600", "namefr": "Munich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Munich", "namede": "M\u00fcnchen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchen", "nameit": "Monaco di Baviera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Monaco_di_Baviera", "nameen": "Munich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Munich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q134626", "instanceofLabel": "Kreisstadt", "gndid": "4127793-4", "wikidata_id": "Q1726"}}, {"start": 527, "end": 536, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q15041677", "wikipedia_page_id": 692582, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q15041677", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "impressionismo", "confidence_score": 0.7337, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 660, "end": 668, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q78", "wikipedia_page_id": 242127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "impressionismo", "confidence_score": 0.7337, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007478", "dhsid": "007478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78", "itemLabel": "B\u00e2le", "dhsid": "007478", "namefr": "B\u00e2le", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/B%C3%A2le", "namede": "Basel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Basel", "nameit": "Basilea", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Basilea", "nameen": "Basel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Basel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4004617-5", "wikidata_id": "Q78"}}, {"start": 710, "end": 732, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q172754", "wikipedia_page_id": 111317, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q172754", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "impressionismo", "confidence_score": 0.7337, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/013797", "dhsid": "013797", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q172754", "itemLabel": "exposition internationale", "dhsid": "013797", "namefr": "Exposition internationale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Exposition_internationale", "namede": "Weltausstellung", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Weltausstellung", "nameit": "Esposizione universale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Esposizione_universale", "nameen": "World's fair", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World%27s_fair", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "7729177-3", "wikidata_id": "Q172754"}}, {"start": 736, "end": 742, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 3198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "impressionismo", "confidence_score": 0.7337, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 794, "end": 800, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1726", "wikipedia_page_id": 20439, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "impressionismo", "confidence_score": 0.7337, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006600", "dhsid": "006600", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1726", "itemLabel": "Munich", "dhsid": "006600", "namefr": "Munich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Munich", "namede": "M\u00fcnchen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCnchen", "nameit": "Monaco di Baviera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Monaco_di_Baviera", "nameen": "Munich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Munich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q134626", "instanceofLabel": "Kreisstadt", "gndid": "4127793-4", "wikidata_id": "Q1726"}}, {"start": 925, "end": 928, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q146078", "wikipedia_page_id": 88998, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q146078", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "impressionismo", "confidence_score": 0.7337, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 975, "end": 989, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q40415", "wikipedia_page_id": 2219277, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q40415", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "impressionismo", "confidence_score": 0.7337, "domains": ["Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "DBAS, 936 sg.", "tpub": ["DBAS"]}]}, "metagrid_id": "22627", "metagrid_links": [{"Elites suisses": {"url": "https://www2.unil.ch/elitessuisses/index.php?page=detailPerso&idIdentite=92453", "short_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle", "long_description": "Elites suisses au XXe si\u00e8cle"}, "Sikart": {"url": "http://www.sikart.ch/kuenstlerinnen.aspx?id=4000024", "short_description": "SIKART", "long_description": "SIKART"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/119328399"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/18029239"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 3.2.1870\n   \u271d\ufe0e 11.1.1958\n1870-02-031958-01-11", "birth_date": "1870-02-03", "death_date": "1958-01-11"}], "birth_date": "1870-02-03", "death_date": "1958-01-11", "text_blocks": [["h1", "Emil Schill"], ["p", "3.2.1870 Basilea, 11.1.1958 Kerns, rif., dal 1903 catt., di Basilea, dal 1955 cittadino onorario di Kerns. Figlio di Eduard, commerciante, e di Bertha Ernst. \u200b(1903) Rosie Meyer, figlia di Casimir. Frequent\u00f2 la scuola d'arti e mestieri di Basilea (1888-89), la scuola di belle arti a Karlsruhe (1889-93), l'Acc. a Monaco di Baviera (1893-94) e l'Acc. Julian a Parigi (1895-96). Tornato a Basilea, nel 1902 realizz\u00f2 due dipinti murali secondo la tradizione monacense della pittura di storia per la sala della corporazione dello Zafferano, decor\u00f2 la sala del Gran Consiglio nel palazzo com. (1903) ed esegu\u00ec numerosi ritratti su commissione. Presiedette la Soc. basilese degli artisti (1899-1901). Partecip\u00f2 all'Esposizione universale di Parigi (1900) e alla settima esposizione intern. d'arte a Monaco (1901). Trasferitosi a Kerns (1911), fu attivo soprattutto come paesaggista. Distanziandosi sempre pi\u00f9 dalla sua formazione acc., realizz\u00f2 opere a met\u00e0 strada fra realismo e impressionismo; dal 1940 la produzione tardiva \u00e8 caratterizzata soprattutto dalla raffigurazione di paesaggi con nuvole."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1336800", "itemLabel": "Emil Schill", "dhsid": "022627", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Emil Schill", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emil_Schill", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "119328399"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1336800", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/022627/2011-07-28"}