{"search_result_name": "Heimann, Georges", "language": "it", "id": "022996", "version": "2008-04-08", "_text": "Georges Heimann\n\n28.5.1882 Les Bois, 22.3.1976 Ginevra, di Hasliberg. Figlio di Jean e di Sarah Gysin. \u200b(1906) Am\u00e9lia Vuilleumier. Fu orologiaio assemblatore e in seguito segr. sindacale (1913-19). Molto attivo a La Chaux-de-Fonds all'inizio del XX sec., ebbe un ruolo importante nello sviluppo delle ass. professionali orologiere e nel loro raggruppamento in un sindacato unico. Dal 1913 al 1915 fu uno dei quattro segr. centrali della Federazione degli operai dell'industria orologiera, che, in seguito a uno sciopero molto dispendioso (conflitto del Leberberg, nel cant. Soletta), si un\u00ec alla Federazione degli operai metallurgici per costituire la FLMO (1915). H. simpatizz\u00f2 per la Francia in occasione della prima guerra mondiale. Non prese parte allo sciopero generale del 1918 e avanz\u00f2 riserve sulle lacune organizzative del movimento. Rassegn\u00f2 le dimissioni nel 1919 per motivi fam. e di salute.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economia e mestieri / Interessi organizzati / Sindacati", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131800.132200."}, {"tag": "Movimenti sociali / Movimento operaio", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144500."}], "title": "Georges Heimann", "given_name": "Georges", "family_name": "Heimann", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nMarc Perrenoud\nTraduzione:\nGenevi\u00e8ve Bernard Poncioni"], "text_links": [[], [{"start": 10, "end": 18, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70232", "wikipedia_page_id": 378617, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70232", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rassegn\u00f2 le dimissioni", "confidence_score": 0.3932, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002956", "dhsid": "002956", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70232", "itemLabel": "Les Bois", "dhsid": "002956", "namefr": "Les Bois", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Bois", "namede": "Les Bois", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Les_Bois", "nameit": "Les Bois", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Les_Bois", "nameen": "Les Bois", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Les_Bois", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "104779196X", "wikidata_id": "Q70232"}}, {"start": 30, "end": 37, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rassegn\u00f2 le dimissioni", "confidence_score": 0.3932, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 42, "end": 51, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69424", "wikipedia_page_id": 108551, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69424", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rassegn\u00f2 le dimissioni", "confidence_score": 0.3932, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000469", "dhsid": "000469", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69424", "itemLabel": "Hasliberg", "dhsid": "000469", "namefr": "Hasliberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hasliberg", "namede": "Hasliberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hasliberg", "nameit": "Hasliberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Hasliberg", "nameen": "Hasliberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hasliberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4023603-1", "wikidata_id": "Q69424"}}, {"start": 128, "end": 140, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6470767", "wikipedia_page_id": 348, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6470767", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rassegn\u00f2 le dimissioni", "confidence_score": 0.3932, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 199, "end": 213, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 276968, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rassegn\u00f2 le dimissioni", "confidence_score": 0.3932, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}, {"start": 229, "end": 235, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6927", "wikipedia_page_id": 10118, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6927", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rassegn\u00f2 le dimissioni", "confidence_score": 0.3932, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 346, "end": 355, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q178790", "wikipedia_page_id": 75054, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q178790", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rassegn\u00f2 le dimissioni", "confidence_score": 0.3932, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 494, "end": 502, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49776", "wikipedia_page_id": 62093, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49776", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rassegn\u00f2 le dimissioni", "confidence_score": 0.3932, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/016528", "dhsid": "016528", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q49776", "itemLabel": "gr\u00e8ve", "dhsid": "016528", "namefr": "Gr\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A8ve", "namede": "Streik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Streik", "nameit": "Sciopero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sciopero", "nameen": "Strike action", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Strike_action", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4058029-5", "wikidata_id": "Q49776"}}, {"start": 557, "end": 564, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68965", "wikipedia_page_id": 320560, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rassegn\u00f2 le dimissioni", "confidence_score": 0.3932, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001174", "dhsid": "001174", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68965", "itemLabel": "Soleure", "dhsid": "001174", "namefr": "Soleure", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Soleure", "namede": "Solothurn", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "nameit": "Soletta (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Soletta_(Svizzera)", "nameen": "Solothurn", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Solothurn", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4055458-2", "wikidata_id": "Q68965"}}, {"start": 669, "end": 676, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 2563338, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rassegn\u00f2 le dimissioni", "confidence_score": 0.3932, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 740, "end": 748, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q49776", "wikipedia_page_id": 62093, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q49776", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rassegn\u00f2 le dimissioni", "confidence_score": 0.3932, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/016528", "dhsid": "016528", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q49776", "itemLabel": "gr\u00e8ve", "dhsid": "016528", "namefr": "Gr\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A8ve", "namede": "Streik", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Streik", "nameit": "Sciopero", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sciopero", "nameen": "Strike action", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Strike_action", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4058029-5", "wikidata_id": "Q49776"}}, {"start": 826, "end": 848, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3707749", "wikipedia_page_id": 603569, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3707749", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Rassegn\u00f2 le dimissioni", "confidence_score": 0.3932, "domains": ["Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "U. Meier, Die F\u00e9d\u00e9ration des ouvriers de l'industrie horlog\u00e8re (1912-1915), 1998", "author": ["U. Meier"], "tpub": ["Die F\u00e9d\u00e9ration des ouvriers de l'industrie horlog\u00e8re (1912-1915)"]}]}, "metagrid_id": "22996", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Variante/i", "text": "Georges Heymann"}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 28.5.1882\n   \u271d\ufe0e 22.3.1976\n1882-05-281976-03-22", "birth_date": "1882-05-28", "death_date": "1976-03-22"}], "birth_date": "1882-05-28", "death_date": "1976-03-22", "text_blocks": [["h1", "Georges Heimann"], ["p", "28.5.1882 Les Bois, 22.3.1976 Ginevra, di Hasliberg. Figlio di Jean e di Sarah Gysin. \u200b(1906) Am\u00e9lia Vuilleumier. Fu orologiaio assemblatore e in seguito segr. sindacale (1913-19). Molto attivo a La Chaux-de-Fonds all'inizio del XX sec., ebbe un ruolo importante nello sviluppo delle ass. professionali orologiere e nel loro raggruppamento in un sindacato unico. Dal 1913 al 1915 fu uno dei quattro segr. centrali della Federazione degli operai dell'industria orologiera, che, in seguito a uno sciopero molto dispendioso (conflitto del Leberberg, nel cant. Soletta), si un\u00ec alla Federazione degli operai metallurgici per costituire la FLMO (1915). H. simpatizz\u00f2 per la Francia in occasione della prima guerra mondiale. Non prese parte allo sciopero generale del 1918 e avanz\u00f2 riserve sulle lacune organizzative del movimento. Rassegn\u00f2 le dimissioni nel 1919 per motivi fam. e di salute."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96319221", "itemLabel": "Georges Heimann [Heymann]", "dhsid": "022996", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96319221", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "H", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/022996/2008-04-08"}