{"search_result_name": "Robert, Emile", "language": "it", "id": "023064", "version": "2012-05-16", "_text": "Emile Robert\n\n19.6.1841 La Chaux-de-Fonds, 28.6.1914 La Chaux-de-Fonds, rif., di Le Locle e La Ferri\u00e8re. Figlio di Jules-Fr\u00e9d\u00e9ric, orologiaio, e di Sophie Richardet. Celibe. Montatore di casse di orologio, dal 1888 al 1903 presiedette il comitato centrale della Federazione sviz. dei fabbricanti di casse di orologio, movimento sindacale molto attivo, la cui sede venne trasferita a La Chaux-de-Fonds durante il suo mandato. Deputato al Gran Consiglio neocastellano (1889-1908), fu membro della Soc. del Gr\u00fctli.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economia e mestieri / Interessi organizzati / Sindacati", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.131800.132200."}, {"tag": "Movimenti sociali / Movimento operaio", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144500."}], "title": "Emile Robert", "given_name": "Emile", "family_name": "Robert", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nGilliane Kern\nTraduzione:\nLuciana Cisbani"], "text_links": [[], [{"start": 13, "end": 27, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 276968, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gr\u00fctli", "confidence_score": 0.825, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}, {"start": 42, "end": 56, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 276968, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gr\u00fctli", "confidence_score": 0.825, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}, {"start": 58, "end": 61, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q275491", "wikipedia_page_id": 595044, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q275491", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gr\u00fctli", "confidence_score": 0.825, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 152, "end": 158, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q191778", "wikipedia_page_id": 408039, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q191778", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gr\u00fctli", "confidence_score": 0.825, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 224, "end": 241, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q190652", "wikipedia_page_id": 388214, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q190652", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gr\u00fctli", "confidence_score": 0.825, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 304, "end": 323, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q178790", "wikipedia_page_id": 75054, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q178790", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gr\u00fctli", "confidence_score": 0.825, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 372, "end": 386, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 276968, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gr\u00fctli", "confidence_score": 0.825, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}, {"start": 438, "end": 451, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12738", "wikipedia_page_id": 18005, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gr\u00fctli", "confidence_score": 0.825, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007397", "dhsid": "007397", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q12738", "itemLabel": "canton de Neuch\u00e2tel", "dhsid": "007397", "namefr": "Canton de Neuch\u00e2tel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Neuch%C3%A2tel", "namede": "Kanton Neuenburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Neuenburg", "nameit": "Canton Neuch\u00e2tel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Neuch%C3%A2tel", "nameen": "Canton of Neuch\u00e2tel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Canton_of_Neuch%C3%A2tel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4041745-1", "wikidata_id": "Q12738"}}, {"start": 490, "end": 496, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688537", "wikipedia_page_id": 826805, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688537", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Gr\u00fctli", "confidence_score": 0.825, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008794", "dhsid": "008794", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688537", "itemLabel": "Gr\u00fctli", "dhsid": "008794", "namefr": "Gr\u00fctli", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli", "namede": "R\u00fctli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtli", "nameit": "Gr\u00fctli", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%BCtli", "nameen": "R\u00fctli", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCtli", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1129474", "instanceofLabel": "paysage culturel", "gndid": "", "wikidata_id": "Q688537"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "La Sentinelle, 29.6.1914", "tpub": ["La Sentinelle"]}, {"text": "Gruner, Arbeiterschaft, 2, 509", "author": ["Gruner"], "tpub": ["Arbeiterschaft"]}]}, "metagrid_id": "23064", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Robert", "link": ["/articles/024976/2010-11-24/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 19.6.1841\n   \u271d\ufe0e 28.6.1914\n1841-06-191914-06-28", "birth_date": "1841-06-19", "death_date": "1914-06-28"}], "birth_date": "1841-06-19", "death_date": "1914-06-28", "text_blocks": [["h1", "Emile Robert"], ["p", "19.6.1841 La Chaux-de-Fonds, 28.6.1914 La Chaux-de-Fonds, rif., di Le Locle e La Ferri\u00e8re. Figlio di Jules-Fr\u00e9d\u00e9ric, orologiaio, e di Sophie Richardet. Celibe. Montatore di casse di orologio, dal 1888 al 1903 presiedette il comitato centrale della Federazione sviz. dei fabbricanti di casse di orologio, movimento sindacale molto attivo, la cui sede venne trasferita a La Chaux-de-Fonds durante il suo mandato. Deputato al Gran Consiglio neocastellano (1889-1908), fu membro della Soc. del Gr\u00fctli."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/023064/2012-05-16"}