{"search_result_name": "Fahrl\u00e4nder, Eugen", "language": "it", "id": "023669", "version": "2004-11-10", "_text": "Eugen Fahrl\u00e4nder\n\n5.8.1844 Aarau, 24.12.1917 Aarau, catt.-cristiano, di Aarau. Figlio di Adolf, medico, e di Wilhelmine Siebenmann. Abiatico di Sebastian (->), cugino di Karl Franz Sebastian (->). \u200bBetty Johannes, figlia di Heinrich, di Brema. Conseguita nel 1862 la maturit\u00e0 ad Aarau, studi\u00f2 ai Politecnici di Zurigo e Karlsruhe, diplomandosi in ingegneria. Lavor\u00f2 all'ufficio topografico fed. di Berna. In campo militare, acquis\u00ec i gradi di maggiore (1874), ufficiale di Stato maggiore generale (1875-87) e colonnello (1885). Fu a capo della brigata di fanteria 16 (1888-91), della divisione 8 (1891-98) e, in qualit\u00e0 di colonnello comandante di corpo, del corpo d'armata 2 (1898-1909, incarico collaterale).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Esercito", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.125100."}, {"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Stato maggiore generale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.125200."}], "title": "Eugen Fahrl\u00e4nder", "given_name": "Eugen", "family_name": "Fahrl\u00e4nder", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nDieter Wicki\nTraduzione:\nSandro Guzzi-Heeb"], "text_links": [[], [{"start": 137, "end": 139, "mention": "->", "href": "/it/articles/020341/2005-11-28/", "dhsid": "020341", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2262695", "itemLabel": "Sebastian Fahrl\u00e4nder", "dhsid": "020341", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Sebastian Fahrl\u00e4nder", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sebastian_Fahrl%C3%A4nder", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1012262162"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2262695", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 174, "end": 176, "mention": "->", "href": "/it/articles/003756/2005-11-28/", "dhsid": "003756", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1731009", "itemLabel": "Karl Franz Sebastian Fahrl\u00e4nder", "dhsid": "003756", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Karl Franz Sebastian Fahrl\u00e4nder", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_Franz_Sebastian_Fahrl%C3%A4nder", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1051067812"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1731009", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 0, "end": 3, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3730464", "wikipedia_page_id": 1319686, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3730464", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "corpo d'armata", "confidence_score": 0.9006, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 40, "end": 49, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q5043", "wikipedia_page_id": 2596047, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q5043", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "corpo d'armata", "confidence_score": 0.9006, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/042730", "dhsid": "042730", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q5043", "itemLabel": "christianisme", "dhsid": "042730", "namefr": "Christianisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Christianisme", "namede": "Christentum", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Christentum", "nameit": "Cristianesimo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cristianesimo", "nameen": "Christianity", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Christianity", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q6957341", "instanceofLabel": "Q6957341", "gndid": "4010074-1", "wikidata_id": "Q5043"}}, {"start": 114, "end": 122, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3603531", "wikipedia_page_id": 2435171, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3603531", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "corpo d'armata", "confidence_score": 0.9006, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 219, "end": 224, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q24879", "wikipedia_page_id": 55149, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q24879", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "corpo d'armata", "confidence_score": 0.9006, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 278, "end": 289, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q845392", "wikipedia_page_id": 227796, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q845392", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "corpo d'armata", "confidence_score": 0.9006, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 293, "end": 299, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "corpo d'armata", "confidence_score": 0.9006, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 302, "end": 311, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1040", "wikipedia_page_id": 61265, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1040", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "corpo d'armata", "confidence_score": 0.9006, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006613", "dhsid": "006613", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1040", "itemLabel": "Karlsruhe", "dhsid": "006613", "namefr": "Karlsruhe", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Karlsruhe", "namede": "Karlsruhe", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karlsruhe", "nameit": "Karlsruhe", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Karlsruhe", "nameen": "Karlsruhe", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Karlsruhe", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q42744322", "instanceofLabel": "municipalit\u00e9 urbaine d'Allemagne", "gndid": "4029713-5", "wikidata_id": "Q1040"}}, {"start": 329, "end": 339, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11023", "wikipedia_page_id": 2262, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11023", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "corpo d'armata", "confidence_score": 0.9006, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 380, "end": 385, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "corpo d'armata", "confidence_score": 0.9006, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 442, "end": 469, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q495430", "wikipedia_page_id": 537453, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q495430", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "corpo d'armata", "confidence_score": 0.9006, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 491, "end": 501, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q104680", "wikipedia_page_id": 33143, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q104680", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "corpo d'armata", "confidence_score": 0.9006, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 526, "end": 545, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q102356", "wikipedia_page_id": 112275, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q102356", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "corpo d'armata", "confidence_score": 0.9006, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 605, "end": 615, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q104680", "wikipedia_page_id": 33143, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q104680", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "corpo d'armata", "confidence_score": 0.9006, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 616, "end": 635, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q679193", "wikipedia_page_id": 2263830, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q679193", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "corpo d'armata", "confidence_score": 0.9006, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 641, "end": 655, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188497", "wikipedia_page_id": 658370, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188497", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "corpo d'armata", "confidence_score": 0.9006, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "BLAG, 182", "tpub": ["BLAG"]}, {"text": "L'Etat-major, 8, 114", "tpub": ["L'Etat-major"]}]}, "metagrid_id": "23669", "metagrid_links": [{"Dodis": {"url": "https://dodis.ch/P34573", "short_description": "Documenti diplomatici svizzeri", "long_description": "Documenti diplomatici svizzeri"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1051067766"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308708636"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 5.8.1844\n   \u271d\ufe0e 24.12.1917\n1844-08-051917-12-24", "birth_date": "1844-08-05", "death_date": "1917-12-24"}], "birth_date": "1844-08-05", "death_date": "1917-12-24", "text_blocks": [["h1", "Eugen Fahrl\u00e4nder"], ["p", "5.8.1844 Aarau, 24.12.1917 Aarau, catt.-cristiano, di Aarau. Figlio di Adolf, medico, e di Wilhelmine Siebenmann. Abiatico di Sebastian (->), cugino di Karl Franz Sebastian (->). \u200bBetty Johannes, figlia di Heinrich, di Brema. Conseguita nel 1862 la maturit\u00e0 ad Aarau, studi\u00f2 ai Politecnici di Zurigo e Karlsruhe, diplomandosi in ingegneria. Lavor\u00f2 all'ufficio topografico fed. di Berna. In campo militare, acquis\u00ec i gradi di maggiore (1874), ufficiale di Stato maggiore generale (1875-87) e colonnello (1885). Fu a capo della brigata di fanteria 16 (1888-91), della divisione 8 (1891-98) e, in qualit\u00e0 di colonnello comandante di corpo, del corpo d'armata 2 (1898-1909, incarico collaterale)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1372488", "itemLabel": "Eugen Fahrl\u00e4nder", "dhsid": "023669", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Eugen Fahrl\u00e4nder", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Eugen_Fahrl%C3%A4nder", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1051067766"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1372488", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/023669/2004-11-10"}