{"search_result_name": "G\u00f6ldli", "language": "it", "id": "023797", "version": "2018-01-23", "_text": "G\u00f6ldli\n\nFam. di donzelli zurighesi. All'inizio del XV sec. Heinrich (1435) si trasfer\u00ec da Pforzheim (Baden, D) a Zurigo, di cui ottenne la cittadinanza nel 1405, probabilmente in seguito a una vertenza con Bernhard, margravio del Baden, legata a una questione debitoria, risolta solo nel 1414. Nel 1413 Heinrich fece erigere la cappella funeraria di fam. nel chiostro del Grossm\u00fcnster (distrutta nel 1565). Prima del 1468 i G. furono ammessi nella Konstaffel; nel XV sec. furono una delle fam. pi\u00f9 ricche e potenti di Zurigo e ricoprirono cariche importanti anche in ambito ecclesiastico, per esempio con Roland (->). Nel XVI sec. avevano un tenore di vita paragonabile a quello dei nobili. Rappresentati per sei volte nel Piccolo Consiglio tra il 1444 e il 1572, raggiunsero il loro apice sul piano politico con l'elezione di Heinrich (->) a borgomastro. L'attivit\u00e0 politica dei G., avversari principali di Hans Waldmann, fu valutata in modo estremamente controverso dalla storiografia, cos\u00ec come avvenne nei confronti di Waldmann. L'influenza dei G. comici\u00f2 a diminuire dopo la destituzione di Heinrich ad opera di Waldmann e declin\u00f2 del tutto dopo la Riforma. Attivi come mercenari e titolari di diversi benefici ecclesiastici, la maggior parte dei G. furono ferventi difensori del cattolicesimo. Molti lasciarono Zurigo, stabilendosi tra l'altro a Lucerna o a Rapperswil (SG), dove oper\u00f2 Heinrich (->). Dopo la Riforma la fam. ebbe ancora con Hans (1572) un solo rappresentante al Piccolo Consiglio. Complessivamente i G. ebbero nel XV e XVI sec. 11 balivi ( cinque Landv\u00f6gte, di cui tre a Greifensee nel XV sec. e sei Oberv\u00f6gte) e due balivi imperiali (come Lazarus, ->). Erano proprietari del castello di Wellenberg (acquistato da Heinrich nel 1410, denominato anche \"torre G.\"), della casa G. (o \"casa gialla\") e delle fortezze di Werdegg, D\u00fcbelstein (presso D\u00fcbendorf) e Rohr (presso R\u00fcmlang). Alcuni esponenti della fam. furono importanti condottieri. Nella seconda guerra di Kappel (1531) i fratelli Kaspar (->) e Georg (->) erano schierati nei campi avversi. Il ramo zurighese dei G. si estinse con la morte di Beat Rudolf (1624-1677).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Elite (fino al 1800 ca.) / Cantoni sovrani", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.000400."}], "title": "G\u00f6ldli", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nKatja H\u00fcrlimann\nTraduzione:\nCarlo Negretti"], "text_links": [[], [{"start": 605, "end": 607, "mention": "->", "href": "/it/articles/045940/2006-11-13/", "dhsid": "045940", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96319017", "itemLabel": "Roland G\u00f6ldli", "dhsid": "045940", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1071545116"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96319017", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 829, "end": 831, "mention": "->", "href": "/it/articles/018071/2005-09-09/", "dhsid": "018071", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13637111", "itemLabel": "Q13637111", "dhsid": "018071", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "137644787"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13637111", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1394, "end": 1396, "mention": "->", "href": "/it/articles/021865/2007-01-04/", "dhsid": "021865", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 1664, "end": 1666, "mention": "->", "href": "/it/articles/045938/2007-01-04/", "dhsid": "045938", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q124408", "itemLabel": "Hans Waldmann", "dhsid": "045938", "namefr": "Hans Waldmann", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Hans_Waldmann", "namede": "Hans Waldmann", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Hans_Waldmann", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Hans Waldmann (mayor)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hans_Waldmann_(mayor)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118855344"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q124408", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 2010, "end": 2012, "mention": "->", "href": "/it/articles/023721/2007-01-04/", "dhsid": "023721", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55850568", "itemLabel": "Kaspar G\u00f6ldlin", "dhsid": "023721", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "136097014"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55850568", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 2023, "end": 2025, "mention": "->", "href": "/it/articles/023722/2006-11-13/", "dhsid": "023722", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96318983", "itemLabel": "Georg G\u00f6ldli", "dhsid": "023722", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96318983", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 43, "end": 49, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7018", "wikipedia_page_id": 10107, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7018", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Kappel", "confidence_score": 0.9891, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 82, "end": 91, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3046", "wikipedia_page_id": 90385, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3046", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Kappel", "confidence_score": 0.9891, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 105, "end": 111, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Kappel", "confidence_score": 0.9891, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 208, "end": 227, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q650489", "wikipedia_page_id": 3386173, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q650489", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Kappel", "confidence_score": 0.9891, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 351, "end": 359, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1430154", "wikipedia_page_id": 527267, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1430154", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Kappel", "confidence_score": 0.9891, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 364, "end": 376, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q684948", "wikipedia_page_id": 2494277, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q684948", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Kappel", "confidence_score": 0.9891, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/012123", "dhsid": "012123", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q684948", "itemLabel": "Grossm\u00fcnster", "dhsid": "012123", "namefr": "Grossm\u00fcnster", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Grossm%C3%BCnster", "namede": "Grossm\u00fcnster", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Grossm%C3%BCnster", "nameit": "Grossm\u00fcnster", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Grossm%C3%BCnster", "nameen": "Grossm\u00fcnster", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Grossm%C3%BCnster", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q16970", "instanceofLabel": "\u00e9glise", "gndid": "4458464-7", "wikidata_id": "Q684948"}}, {"start": 456, "end": 462, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7018", "wikipedia_page_id": 10107, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7018", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Kappel", "confidence_score": 0.9891, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 510, "end": 516, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Kappel", "confidence_score": 0.9891, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 614, "end": 621, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7017", "wikipedia_page_id": 10110, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7017", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Kappel", "confidence_score": 0.9891, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 634, "end": 640, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q27914", "wikipedia_page_id": 37468, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q27914", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Kappel", "confidence_score": 0.9891, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 683, "end": 696, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11701", "wikipedia_page_id": 544587, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11701", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Kappel", "confidence_score": 0.9891, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 835, "end": 846, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q30185", "wikipedia_page_id": 1549196, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q30185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Kappel", "confidence_score": 0.9891, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 850, "end": 867, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7163", "wikipedia_page_id": 1115090, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Kappel", "confidence_score": 0.9891, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 966, "end": 978, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q50675", "wikipedia_page_id": 16908, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q50675", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Kappel", "confidence_score": 0.9891, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1167, "end": 1176, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q178197", "wikipedia_page_id": 546083, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q178197", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Kappel", "confidence_score": 0.9891, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1199, "end": 1221, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q274410", "wikipedia_page_id": 217337, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q274410", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Kappel", "confidence_score": 0.9891, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1277, "end": 1290, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q9592", "wikipedia_page_id": 2481325, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q9592", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Kappel", "confidence_score": 0.9891, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1309, "end": 1315, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Kappel", "confidence_score": 0.9891, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 1344, "end": 1351, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Kappel", "confidence_score": 0.9891, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 1356, "end": 1366, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q688539", "wikipedia_page_id": 99158, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q688539", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Kappel", "confidence_score": 0.9891, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001371", "dhsid": "001371", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q688539", "itemLabel": "Rapperswil", "dhsid": "001371", "namefr": "Rapperswil (Saint-Gall)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rapperswil_(Saint-Gall)", "namede": "Rapperswil SG", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Rapperswil_SG", "nameit": "Rapperswil (Rapperswil-Jona)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Rapperswil_(Rapperswil-Jona)", "nameen": "Rapperswil", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rapperswil", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q515", "instanceofLabel": "ville", "gndid": "4048417-8", "wikidata_id": "Q688539"}}, {"start": 1534, "end": 1541, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7017", "wikipedia_page_id": 10110, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7017", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Kappel", "confidence_score": 0.9891, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1546, "end": 1552, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 645489, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Kappel", "confidence_score": 0.9891, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1586, "end": 1596, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64882", "wikipedia_page_id": 227118, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64882", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Kappel", "confidence_score": 0.9891, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000131", "dhsid": "000131", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64882", "itemLabel": "Greifensee", "dhsid": "000131", "namefr": "Greifensee (Zurich)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Greifensee_(Zurich)", "namede": "Greifensee ZH", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Greifensee_ZH", "nameit": "Greifensee", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Greifensee", "nameen": "Greifensee, Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Greifensee,_Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4093951-0", "wikidata_id": "Q64882"}}, {"start": 1601, "end": 1607, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7018", "wikipedia_page_id": 10107, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7018", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Kappel", "confidence_score": 0.9891, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1632, "end": 1638, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 645489, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Kappel", "confidence_score": 0.9891, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1858, "end": 1867, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q64082", "wikipedia_page_id": 227127, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q64082", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Kappel", "confidence_score": 0.9891, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000128", "dhsid": "000128", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q64082", "itemLabel": "D\u00fcbendorf", "dhsid": "000128", "namefr": "D\u00fcbendorf", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%BCbendorf", "namede": "D\u00fcbendorf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/D%C3%BCbendorf", "nameit": "D\u00fcbendorf", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/D%C3%BCbendorf", "nameen": "D\u00fcbendorf", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/D%C3%BCbendorf", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4320231-7", "wikidata_id": "Q64082"}}, {"start": 1884, "end": 1891, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67894", "wikipedia_page_id": 312764, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67894", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Kappel", "confidence_score": 0.9891, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000077", "dhsid": "000077", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67894", "itemLabel": "R\u00fcmlang", "dhsid": "000077", "namefr": "R\u00fcmlang", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCmlang", "namede": "R\u00fcmlang", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCmlang", "nameit": "R\u00fcmlang", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCmlang", "nameen": "R\u00fcmlang", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCmlang", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q67894"}}, {"start": 1959, "end": 1983, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q233594", "wikipedia_page_id": 3318507, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q233594", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra di Kappel", "confidence_score": 0.9891, "domains": ["Administration", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008903", "dhsid": "008903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q233594", "itemLabel": "deuxi\u00e8me guerre de Kappel", "dhsid": "008903", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Zweiter Kappelerkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Kappelerkrieg", "nameit": "Seconda guerra di Kappel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_di_Kappel", "nameen": "Second War of Kappel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Second_War_of_Kappel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q180684", "instanceofLabel": "conflit", "gndid": "", "wikidata_id": "Q233594"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "E. A. G\u00f6ldli, G\u00f6ldi - G\u00f6ldli - G\u00f6ldin, 1902", "author": ["E. A. G\u00f6ldli"], "tpub": ["G\u00f6ldi - G\u00f6ldli - G\u00f6ldin"]}, {"text": "E. Gagliardi, Dokumente zur Geschichte des B\u00fcrgermeisters Hans Waldmann, 1911", "author": ["E. Gagliardi"], "tpub": ["Dokumente zur Geschichte des B\u00fcrgermeisters Hans Waldmann"]}, {"text": "A. Rosenberger, Die Familie G\u00f6ldli in Z\u00fcrich, 1930", "author": ["A. Rosenberger"], "tpub": ["Die Familie G\u00f6ldli in Z\u00fcrich"]}, {"text": "B. Kirchg\u00e4ssner, \u00abHeinrich G\u00f6ldli\u00bb, in Aus der Stadt- und Wirtschaftsgeschichte S\u00fcdwestdeutschlands, 1975, 97-109", "author": ["B. Kirchg\u00e4ssner"], "tpub": ["Heinrich G\u00f6ldli", "Aus der Stadt- und Wirtschaftsgeschichte S\u00fcdwestdeutschlands"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "G\u00f6ldli"], ["p", "Fam. di donzelli zurighesi. All'inizio del XV sec. Heinrich (1435) si trasfer\u00ec da Pforzheim (Baden, D) a Zurigo, di cui ottenne la cittadinanza nel 1405, probabilmente in seguito a una vertenza con Bernhard, margravio del Baden, legata a una questione debitoria, risolta solo nel 1414. Nel 1413 Heinrich fece erigere la cappella funeraria di fam. nel chiostro del Grossm\u00fcnster (distrutta nel 1565). Prima del 1468 i G. furono ammessi nella Konstaffel; nel XV sec. furono una delle fam. pi\u00f9 ricche e potenti di Zurigo e ricoprirono cariche importanti anche in ambito ecclesiastico, per esempio con Roland (->). Nel XVI sec. avevano un tenore di vita paragonabile a quello dei nobili. Rappresentati per sei volte nel Piccolo Consiglio tra il 1444 e il 1572, raggiunsero il loro apice sul piano politico con l'elezione di Heinrich (->) a borgomastro. L'attivit\u00e0 politica dei G., avversari principali di Hans Waldmann, fu valutata in modo estremamente controverso dalla storiografia, cos\u00ec come avvenne nei confronti di Waldmann. L'influenza dei G. comici\u00f2 a diminuire dopo la destituzione di Heinrich ad opera di Waldmann e declin\u00f2 del tutto dopo la Riforma. Attivi come mercenari e titolari di diversi benefici ecclesiastici, la maggior parte dei G. furono ferventi difensori del cattolicesimo. Molti lasciarono Zurigo, stabilendosi tra l'altro a Lucerna o a Rapperswil (SG), dove oper\u00f2 Heinrich (->). Dopo la Riforma la fam. ebbe ancora con Hans (1572) un solo rappresentante al Piccolo Consiglio. Complessivamente i G. ebbero nel XV e XVI sec. 11 balivi ( cinque Landv\u00f6gte, di cui tre a Greifensee nel XV sec. e sei Oberv\u00f6gte) e due balivi imperiali (come Lazarus, ->). Erano proprietari del castello di Wellenberg (acquistato da Heinrich nel 1410, denominato anche \"torre G.\"), della casa G. (o \"casa gialla\") e delle fortezze di Werdegg, D\u00fcbelstein (presso D\u00fcbendorf) e Rohr (presso R\u00fcmlang). Alcuni esponenti della fam. furono importanti condottieri. Nella seconda guerra di Kappel (1531) i fratelli Kaspar (->) e Georg (->) erano schierati nei campi avversi. Il ramo zurighese dei G. si estinse con la morte di Beat Rudolf (1624-1677)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99369271", "itemLabel": "Q99369271", "dhsid": "023797", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99369271", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "G", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/023797/2018-01-23"}