{"search_result_name": "G\u00f6ldli, Georg", "language": "it", "id": "023722", "version": "2006-11-13", "_text": "Georg G\u00f6ldli\n\nca. 1466, 1536 Costanza, di Zurigo. Figlio di Heinrich (->). Fratello di Kaspar (->) e di Roland (->). \u200b1) Emerita M\u00f6tteli von Rappenstein; 2) Catharina Truchsess von Waldburg; 3) Anna Keller vom Steinbock. Membro del Gran Consiglio di Zurigo (1495), fu capitano al servizio del duca von W\u00fcrttemberg (1519) e nella campagna di Piacenza (1521). Nominato cavaliere nel 1521, fu preposto alle costruzioni (1525) e intendente dell'arsenale di Zurigo (1526). Capitano nella seconda guerra di Musso (1531), fu comandante della spedizione verso Kappel e nella battaglia dell'11.10.1531, dove combatt\u00e9 anche contro suo fratello Kaspar. Sottoposto a un'inchiesta, fu infine prosciolto. Nel 1532 lasci\u00f2 Zurigo e vendette la torre G\u00f6ldli (1533).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Militare", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121700."}, {"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Cantoni sovrani / Servizio mercenario", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.121200.121800."}], "title": "Georg G\u00f6ldli", "given_name": "Georg", "family_name": "G\u00f6ldli", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nThomas Gm\u00fcr\nTraduzione:\nCarlo Negretti"], "text_links": [[], [{"start": 56, "end": 58, "mention": "->", "href": "/it/articles/018071/2005-09-09/", "dhsid": "018071", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13637111", "itemLabel": "Q13637111", "dhsid": "018071", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "137644787"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13637111", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 81, "end": 83, "mention": "->", "href": "/it/articles/023721/2007-01-04/", "dhsid": "023721", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q55850568", "itemLabel": "Kaspar G\u00f6ldlin", "dhsid": "023721", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "136097014"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q55850568", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 98, "end": 100, "mention": "->", "href": "/it/articles/045940/2006-11-13/", "dhsid": "045940", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96319017", "itemLabel": "Roland G\u00f6ldli", "dhsid": "045940", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1071545116"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96319017", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 28, "end": 34, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6719, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 236, "end": 242, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6719, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 254, "end": 262, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19100", "wikipedia_page_id": 3308623, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19100", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6719, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 288, "end": 299, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159626", "wikipedia_page_id": 502658, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159626", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6719, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006648", "dhsid": "006648", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q159626", "itemLabel": "Wurtemberg", "dhsid": "006648", "namefr": "Wurtemberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wurtemberg", "namede": "W\u00fcrttemberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCrttemberg", "nameit": "W\u00fcrttemberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCrttemberg", "nameen": "W\u00fcrttemberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCrttemberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1620908", "instanceofLabel": "r\u00e9gion historique", "gndid": "4067029-6", "wikidata_id": "Q159626"}}, {"start": 327, "end": 335, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13329", "wikipedia_page_id": 8485, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13329", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6719, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 411, "end": 421, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6491450", "wikipedia_page_id": 2081402, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6491450", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6719, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 439, "end": 445, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6719, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 454, "end": 462, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19100", "wikipedia_page_id": 3308623, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19100", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6719, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 469, "end": 492, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q680015", "wikipedia_page_id": 1445199, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q680015", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6719, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008904", "dhsid": "008904", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q680015", "itemLabel": "guerres de Musso", "dhsid": "008904", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "M\u00fcsserkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCsserkrieg", "nameit": "Guerre di Musso", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guerre_di_Musso", "nameen": "Musso War", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Musso_War", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q20937557", "instanceofLabel": "s\u00e9rie", "gndid": "", "wikidata_id": "Q680015"}}, {"start": 568, "end": 573, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1990191", "wikipedia_page_id": 2705509, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1990191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6719, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 693, "end": 699, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Zurigo", "confidence_score": 0.6719, "domains": ["Pedagogy"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "E. A. G\u00f6ldli, G\u00f6ldi - G\u00f6ldli - G\u00f6ldin, 1902", "author": ["E. A. G\u00f6ldli"], "tpub": ["G\u00f6ldi - G\u00f6ldli - G\u00f6ldin"]}]}, "metagrid_id": "23722", "metagrid_links": [{"FDS": {"url": "https://www.ssrq-sds-fds.ch/persons-db-edit/?query=per014493", "short_description": "Collana Fonti del diritto svizzero", "long_description": "Collana Fonti del diritto svizzero"}}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "G\u00f6ldli", "link": ["/articles/023797/2018-01-23/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e ca. 1466\n   \u271d\ufe0e 1536", "birth_date": "", "death_date": ""}], "birth_date": "", "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Georg G\u00f6ldli"], ["p", "ca. 1466, 1536 Costanza, di Zurigo. Figlio di Heinrich (->). Fratello di Kaspar (->) e di Roland (->). \u200b1) Emerita M\u00f6tteli von Rappenstein; 2) Catharina Truchsess von Waldburg; 3) Anna Keller vom Steinbock. Membro del Gran Consiglio di Zurigo (1495), fu capitano al servizio del duca von W\u00fcrttemberg (1519) e nella campagna di Piacenza (1521). Nominato cavaliere nel 1521, fu preposto alle costruzioni (1525) e intendente dell'arsenale di Zurigo (1526). Capitano nella seconda guerra di Musso (1531), fu comandante della spedizione verso Kappel e nella battaglia dell'11.10.1531, dove combatt\u00e9 anche contro suo fratello Kaspar. Sottoposto a un'inchiesta, fu infine prosciolto. Nel 1532 lasci\u00f2 Zurigo e vendette la torre G\u00f6ldli (1533)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96318983", "itemLabel": "Georg G\u00f6ldli", "dhsid": "023722", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96318983", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/023722/2006-11-13"}