{"search_result_name": "F\u00e4si", "language": "it", "id": "023802", "version": "2004-11-17", "_text": "F\u00e4si\n\nFam. cittadina di Zurigo; nell'urbario degli Asburgo \u00e8 attestata a Embrach gi\u00e0 nel 1274. Georg (J\u00f6rg) di Embrach, calzolaio, ottenne la cittadinanza zurighese per aver partecipato alla battaglia di Kappel nel 1532; nel 1548 sedette in Gran Consiglio. Nonostante fosse gi\u00e0 presto rappresentata in Gran Consiglio, la fam. ebbe poco peso nella politica zurighese e fino al 1798 cont\u00f2 fra le sue file solo cinque Granconsiglieri. Molti discendenti di J\u00f6rg furono calzolai o eruditi. I F. appartennero alla cerchia delle pi\u00f9 importanti fam. di eruditi di Zurigo e formarono una vera e propria dinastia di pastori (40 in totale). Nel XIX sec. riuscirono ad accedere al ceto dirigente zurighese e nel 1863 ottennero il loro primo seggio nella soc. Schildner zum Schneggen. A Embrach la fam. esiste ancora oggi.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Elite (fino al 1800 ca.) / Elite locali", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.000700."}, {"tag": "Educazione, scienze, arti / Scienze ed erudizione", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.005200.005900."}, {"tag": "Religioni e culti / Chiese protestanti", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.006000.006300."}], "title": "F\u00e4si", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nKatja H\u00fcrlimann\nTraduzione:\nSergio Mantovani"], "text_links": [[], [{"start": 18, "end": 24, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Embrach", "confidence_score": 0.7238, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 45, "end": 52, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65968", "wikipedia_page_id": 798222, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65968", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Embrach", "confidence_score": 0.7238, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/019506", "dhsid": "019506", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65968", "itemLabel": "Habsbourg", "dhsid": "019506", "namefr": "Maison de Habsbourg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Maison_de_Habsbourg", "namede": "Habsburg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Habsburg", "nameit": "Casa d'Asburgo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Casa_d%27Asburgo", "nameen": "House of Habsburg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/House_of_Habsburg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q164950", "instanceofLabel": "dynastie", "gndid": "118544233", "wikidata_id": "Q65968"}}, {"start": 67, "end": 74, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65877", "wikipedia_page_id": 345032, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65877", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Embrach", "confidence_score": 0.7238, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000044", "dhsid": "000044", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65877", "itemLabel": "Embrach", "dhsid": "000044", "namefr": "Embrach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Embrach", "namede": "Embrach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Embrach", "nameit": "Embrach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Embrach", "nameen": "Embrach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Embrach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4375714-5", "wikidata_id": "Q65877"}}, {"start": 105, "end": 112, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65877", "wikipedia_page_id": 345032, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65877", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Embrach", "confidence_score": 0.7238, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000044", "dhsid": "000044", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65877", "itemLabel": "Embrach", "dhsid": "000044", "namefr": "Embrach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Embrach", "namede": "Embrach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Embrach", "nameit": "Embrach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Embrach", "nameen": "Embrach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Embrach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4375714-5", "wikidata_id": "Q65877"}}, {"start": 114, "end": 123, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q152355", "wikipedia_page_id": 652585, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q152355", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Embrach", "confidence_score": 0.7238, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 149, "end": 158, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Embrach", "confidence_score": 0.7238, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 185, "end": 204, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q233594", "wikipedia_page_id": 3318507, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q233594", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Embrach", "confidence_score": 0.7238, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008903", "dhsid": "008903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q233594", "itemLabel": "deuxi\u00e8me guerre de Kappel", "dhsid": "008903", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Zweiter Kappelerkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Kappelerkrieg", "nameit": "Seconda guerra di Kappel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_di_Kappel", "nameen": "Second War of Kappel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Second_War_of_Kappel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q180684", "instanceofLabel": "conflit", "gndid": "", "wikidata_id": "Q233594"}}, {"start": 350, "end": 359, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Embrach", "confidence_score": 0.7238, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 459, "end": 467, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q152355", "wikipedia_page_id": 652585, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q152355", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Embrach", "confidence_score": 0.7238, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 550, "end": 556, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Embrach", "confidence_score": 0.7238, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 580, "end": 596, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q313342", "wikipedia_page_id": 4326096, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q313342", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Embrach", "confidence_score": 0.7238, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 628, "end": 635, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6955", "wikipedia_page_id": 10117, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6955", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Embrach", "confidence_score": 0.7238, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 678, "end": 687, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Embrach", "confidence_score": 0.7238, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 768, "end": 775, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q65877", "wikipedia_page_id": 345032, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q65877", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Embrach", "confidence_score": 0.7238, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000044", "dhsid": "000044", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q65877", "itemLabel": "Embrach", "dhsid": "000044", "namefr": "Embrach", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Embrach", "namede": "Embrach", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Embrach", "nameit": "Embrach", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Embrach", "nameen": "Embrach", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Embrach", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4375714-5", "wikidata_id": "Q65877"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "R. Faesi (a cura di), Die Familie Faesi, 1532-1932, 1932", "author": ["R. Faesi (a cura di)"], "tpub": ["Die Familie Faesi, 1532-1932"]}, {"text": "H. Schulthess, Kulturbilder aus Z\u00fcrichs Vergangenheit, 2, 1935", "author": ["H. Schulthess"], "tpub": ["Kulturbilder aus Z\u00fcrichs Vergangenheit"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/119537052"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/15582407"}], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "F\u00e4si"], ["p", "Fam. cittadina di Zurigo; nell'urbario degli Asburgo \u00e8 attestata a Embrach gi\u00e0 nel 1274. Georg (J\u00f6rg) di Embrach, calzolaio, ottenne la cittadinanza zurighese per aver partecipato alla battaglia di Kappel nel 1532; nel 1548 sedette in Gran Consiglio. Nonostante fosse gi\u00e0 presto rappresentata in Gran Consiglio, la fam. ebbe poco peso nella politica zurighese e fino al 1798 cont\u00f2 fra le sue file solo cinque Granconsiglieri. Molti discendenti di J\u00f6rg furono calzolai o eruditi. I F. appartennero alla cerchia delle pi\u00f9 importanti fam. di eruditi di Zurigo e formarono una vera e propria dinastia di pastori (40 in totale). Nel XIX sec. riuscirono ad accedere al ceto dirigente zurighese e nel 1863 ottennero il loro primo seggio nella soc. Schildner zum Schneggen. A Embrach la fam. esiste ancora oggi."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99364986", "itemLabel": "Q99364986", "dhsid": "023802", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99364986", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/023802/2004-11-17"}