{"search_result_name": "Zoller", "language": "it", "id": "023860", "version": "2014-02-26", "_text": "Zoller\n\nFam. di donzelli di Zurigo. Il capostipite \u00e8 Ulrich, di Laufenburg, menz. come Ulrich Bok detto Z. Giunto a Zurigo per amministrare i beni che vi deteneva l'abbazia di Einsiedeln, vi acquis\u00ec la cittadinanza nel 1366. Tra le influenti fam. zurighesi, gli Z. presero attivamente parte alla vita politica cittadina per la prima volta con Cunrad, rappresentante della Konstaffel nel Consiglio dal 1384 alla sua morte (1410). Ad eccezione di alcuni ecclesiastici, gli Z. compirono soprattutto carriere militari o al servizio dello Stato. Fam. poco numerosa (28 esponenti maschili noti), annover\u00f2 oltre a parecchi funzionari, cancellieri e giudici, anche 21 balivi (15 Oberv\u00f6gte e sei Landv\u00f6gte). Hans Wilpert (1673-1757) fu cancelliere cittadino e storico. Al pi\u00f9 tardi dal 1545 e fino all'estinzione del ramo zurighese (1792), gli Z. fecero parte della soc. degli Schildner zum Schneggen.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Elite (fino al 1800 ca.) / Cantoni sovrani", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.000300.000400."}, {"tag": "Economia e mestieri / Cancelleria", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.003600."}], "title": "Zoller", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nKatja H\u00fcrlimann\nTraduzione:\nSergio Mantovani"], "text_links": [[], [{"start": 20, "end": 26, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cancelliere", "confidence_score": 0.3601, "domains": ["Administration", "Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 108, "end": 114, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cancelliere", "confidence_score": 0.3601, "domains": ["Administration", "Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 157, "end": 178, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q693087", "wikipedia_page_id": 512220, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q693087", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cancelliere", "confidence_score": 0.3601, "domains": ["Administration", "Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011491", "dhsid": "011491", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q693087", "itemLabel": "abbaye territoriale d'Einsiedeln", "dhsid": "011491", "namefr": "Abbaye territoriale d'Einsiedeln", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_territoriale_d%27Einsiedeln", "namede": "Kloster Einsiedeln", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kloster_Einsiedeln", "nameit": "Abbazia territoriale di Einsiedeln", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Abbazia_territoriale_di_Einsiedeln", "nameen": "Einsiedeln Abbey", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Einsiedeln_Abbey", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q2665272", "instanceofLabel": "Circonscription eccl\u00e9siastique soumise imm\u00e9diatement au Saint-Si\u00e8ge", "gndid": "2089329-2", "wikidata_id": "Q693087"}}, {"start": 652, "end": 658, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q10970991", "wikipedia_page_id": 645489, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q10970991", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cancelliere", "confidence_score": 0.3601, "domains": ["Administration", "Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 719, "end": 730, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q373085", "wikipedia_page_id": 125418, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q373085", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cancelliere", "confidence_score": 0.3601, "domains": ["Administration", "Sociology", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "C. Keller-Escher, Promptuarium genealogicum, s.d. (presso ZBZ)", "author": ["C. Keller-Escher"], "tpub": ["Promptuarium genealogicum"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Zoller"], ["p", "Fam. di donzelli di Zurigo. Il capostipite \u00e8 Ulrich, di Laufenburg, menz. come Ulrich Bok detto Z. Giunto a Zurigo per amministrare i beni che vi deteneva l'abbazia di Einsiedeln, vi acquis\u00ec la cittadinanza nel 1366. Tra le influenti fam. zurighesi, gli Z. presero attivamente parte alla vita politica cittadina per la prima volta con Cunrad, rappresentante della Konstaffel nel Consiglio dal 1384 alla sua morte (1410). Ad eccezione di alcuni ecclesiastici, gli Z. compirono soprattutto carriere militari o al servizio dello Stato. Fam. poco numerosa (28 esponenti maschili noti), annover\u00f2 oltre a parecchi funzionari, cancellieri e giudici, anche 21 balivi (15 Oberv\u00f6gte e sei Landv\u00f6gte). Hans Wilpert (1673-1757) fu cancelliere cittadino e storico. Al pi\u00f9 tardi dal 1545 e fino all'estinzione del ramo zurighese (1792), gli Z. fecero parte della soc. degli Schildner zum Schneggen."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99364757", "itemLabel": "Q99364757", "dhsid": "023860", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99364757", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "Z", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/023860/2014-02-26"}