{"search_result_name": "Monnin, Fran\u00e7ois de", "language": "it", "id": "024064", "version": "2007-10-08", "_text": "Fran\u00e7ois de Monnin\n\nnel 1624 a Cressier (NE), 8.5.1696 Parigi, catt., di Cressier. Figlio di Fran\u00e7ois, custode del castello di Neuch\u00e2tel, e di Catherine Varnier. Coniugato. Entr\u00f2 al servizio della Francia in uno dei reggimenti sviz. reclutati nel 1641. Capitano, nel 1664 ottenne un titolo nobiliare da Anne-Genevi\u00e8ve di Borbone. Nel 1672 pass\u00f2 al reggimento Pfyffer, di cui divenne tenente colonnello. Nel 1690 i cant. gli accordarono l'autorizzazione a reclutare un reggimento; ne mantenne il comando fino alla morte, quando gli succedette il figlio Jean-Fran\u00e7ois.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Paesi alleati / Servizio mercenario", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122700."}], "title": "Fran\u00e7ois de Monnin", "given_name": "Fran\u00e7ois de", "family_name": "Monnin", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nCyrille Gigandet\nTraduzione:\nFrancesca Mariani Arcobello"], "text_links": [[], [{"start": 35, "end": 41, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q90", "wikipedia_page_id": 3198, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean-Fran\u00e7ois", "confidence_score": 0.3738, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006604", "dhsid": "006604", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q90", "itemLabel": "Paris", "dhsid": "006604", "namefr": "Paris", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris", "namede": "Paris", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Paris", "nameit": "Parigi", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Parigi", "nameen": "Paris", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q22923920", "instanceofLabel": "collectivit\u00e9 territoriale fran\u00e7aise \u00e0 statut particulier", "gndid": "4044660-8", "wikidata_id": "Q90"}}, {"start": 95, "end": 116, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2970117", "wikipedia_page_id": 5640251, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2970117", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean-Fran\u00e7ois", "confidence_score": 0.3738, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 177, "end": 184, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q142", "wikipedia_page_id": 2563338, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean-Fran\u00e7ois", "confidence_score": 0.3738, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/003354", "dhsid": "003354", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q142", "itemLabel": "France", "dhsid": "003354", "namefr": "France", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/France", "namede": "Frankreich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Frankreich", "nameit": "Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francia", "nameen": "France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7270", "instanceofLabel": "r\u00e9publique", "gndid": "4018145-5", "wikidata_id": "Q142"}}, {"start": 196, "end": 206, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q52371", "wikipedia_page_id": 112276, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52371", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean-Fran\u00e7ois", "confidence_score": 0.3738, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 233, "end": 241, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q19100", "wikipedia_page_id": 3308623, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q19100", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean-Fran\u00e7ois", "confidence_score": 0.3738, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 301, "end": 308, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q58389", "wikipedia_page_id": 873704, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q58389", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean-Fran\u00e7ois", "confidence_score": 0.3738, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/019507", "dhsid": "019507", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q58389", "itemLabel": "maison de Bourbon", "dhsid": "019507", "namefr": "Maison de Bourbon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Maison_de_Bourbon", "namede": "Haus Bourbon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Haus_Bourbon", "nameit": "Borbone", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Borbone", "nameen": "House of Bourbon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/House_of_Bourbon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q58804331", "instanceofLabel": "famille noble agr\u00e9\u00e9e pour le m\u00e9rite", "gndid": "118662341", "wikidata_id": "Q58389"}}, {"start": 328, "end": 338, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q52371", "wikipedia_page_id": 112276, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52371", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean-Fran\u00e7ois", "confidence_score": 0.3738, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 363, "end": 381, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q493898", "wikipedia_page_id": 220743, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q493898", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean-Fran\u00e7ois", "confidence_score": 0.3738, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 448, "end": 458, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q52371", "wikipedia_page_id": 112276, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q52371", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean-Fran\u00e7ois", "confidence_score": 0.3738, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 532, "end": 545, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q707696", "wikipedia_page_id": 3136805, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q707696", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Jean-Fran\u00e7ois", "confidence_score": 0.3738, "domains": ["Acoustics"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "F.-A.-M. Jeanneret, J.-H. Bonh\u00f4te, Biographie neuch\u00e2teloise, 2, 1863, 92", "author": ["F.-A.-M. Jeanneret, J.-H. Bonh\u00f4te"], "tpub": ["Biographie neuch\u00e2teloise"]}]}, "metagrid_id": "24064", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1078434018"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/250144782701967746343"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e nel 1624\n   \u271d\ufe0e 8.5.1696\n1696-05-08", "birth_date": "", "death_date": "1696-05-08"}], "birth_date": "", "death_date": "1696-05-08", "text_blocks": [["h1", "Fran\u00e7ois de Monnin"], ["p", "nel 1624 a Cressier (NE), 8.5.1696 Parigi, catt., di Cressier. Figlio di Fran\u00e7ois, custode del castello di Neuch\u00e2tel, e di Catherine Varnier. Coniugato. Entr\u00f2 al servizio della Francia in uno dei reggimenti sviz. reclutati nel 1641. Capitano, nel 1664 ottenne un titolo nobiliare da Anne-Genevi\u00e8ve di Borbone. Nel 1672 pass\u00f2 al reggimento Pfyffer, di cui divenne tenente colonnello. Nel 1690 i cant. gli accordarono l'autorizzazione a reclutare un reggimento; ne mantenne il comando fino alla morte, quando gli succedette il figlio Jean-Fran\u00e7ois."]], "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/024064/2007-10-08"}