{"search_result_name": "Mabillard, Roger", "language": "it", "id": "024012", "version": "2008-03-11", "_text": "Roger Mabillard\n\n4.8.1925 Martigny, 22.4.2004 Saint-L\u00e9gier, catt., di Martigny e Bagnes. Figlio di Camille, impiegato delle FFS, e di Julia Emery. \u200bGertrud Bernardsgr\u00fctter. Consegu\u00ec la licenza in scienze economiche e commerciali a Losanna (1952). Ufficiale istruttore dal 1954, fu ufficiale di Stato maggiore generale (dal 1959), divisionario (1974), sottocapo di Stato maggiore della sezione fronte (1974-76), comandante della divisione montagna 10 (1977-81), comandante di corpo (1982) e capo dell'istruzione dell'esercito (1982-87). Conservatore, dopo le riforme degli anni 1970-80 torn\u00f2 a un tipo di istruzione pi\u00f9 tradizionale. I suoi rapporti con i media furono tesi.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Esercito", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.125100."}, {"tag": "Politica (1848-) / Stato federale / Stato maggiore generale", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.124400.124500.125200."}], "title": "Roger Mabillard", "given_name": "Roger", "family_name": "Mabillard", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nJ\u00e9r\u00f4me Guisolan\nTraduzione:\nAnnamaria Valenti"], "text_links": [[], [{"start": 107, "end": 110, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q83835", "wikipedia_page_id": 209444, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q83835", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "comandante di corpo", "confidence_score": 0.5838, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/042003", "dhsid": "042003", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q83835", "itemLabel": "Chemins de fer f\u00e9d\u00e9raux suisses", "dhsid": "042003", "namefr": "Chemins de fer f\u00e9d\u00e9raux suisses", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Chemins_de_fer_f%C3%A9d%C3%A9raux_suisses", "namede": "Schweizerische Bundesbahnen", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizerische_Bundesbahnen", "nameit": "Ferrovie Federali Svizzere", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ferrovie_Federali_Svizzere", "nameen": "Swiss Federal Railways", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_Federal_Railways", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q249556", "instanceofLabel": "entreprise ferroviaire", "gndid": "2032050-4", "wikidata_id": "Q83835"}}, {"start": 179, "end": 211, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159810", "wikipedia_page_id": 701085, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159810", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "comandante di corpo", "confidence_score": 0.5838, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 214, "end": 221, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q807", "wikipedia_page_id": 82331, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "comandante di corpo", "confidence_score": 0.5838, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002408", "dhsid": "002408", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q807", "itemLabel": "Lausanne", "dhsid": "002408", "namefr": "Lausanne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "namede": "Lausanne", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "nameit": "Losanna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Losanna", "nameen": "Lausanne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lausanne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4034750-3", "wikidata_id": "Q807"}}, {"start": 264, "end": 291, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q495430", "wikipedia_page_id": 537453, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q495430", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "comandante di corpo", "confidence_score": 0.5838, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 313, "end": 325, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q694202", "wikipedia_page_id": 1503396, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q694202", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "comandante di corpo", "confidence_score": 0.5838, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 334, "end": 361, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3968637", "wikipedia_page_id": 2752193, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3968637", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "comandante di corpo", "confidence_score": 0.5838, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 444, "end": 463, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q679193", "wikipedia_page_id": 2263830, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q679193", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "comandante di corpo", "confidence_score": 0.5838, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "E. Wetter, E. von Orelli, Wer ist wer im Milit\u00e4r?, 1986, 108", "author": ["E. Wetter, E. von Orelli"], "tpub": ["Wer ist wer im Milit\u00e4r?"]}, {"text": "L'\u00c9tat-major, 9, 402", "tpub": ["L'\u00c9tat-major"]}]}, "metagrid_id": "24012", "metagrid_links": [{"BSS": {"url": "https://www.bsg.nb.admin.ch/discovery/search?query=lds50,contains,1050112245&vid=41SNL_54_INST:bsg", "short_description": "Bibliografia della storia svizzera", "long_description": "Bibliografia della storia svizzera"}}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1050112245"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/308194722"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 4.8.1925\n   \u271d\ufe0e 22.4.2004\n1925-08-042004-04-22", "birth_date": "1925-08-04", "death_date": "2004-04-22"}], "birth_date": "1925-08-04", "death_date": "2004-04-22", "text_blocks": [["h1", "Roger Mabillard"], ["p", "4.8.1925 Martigny, 22.4.2004 Saint-L\u00e9gier, catt., di Martigny e Bagnes. Figlio di Camille, impiegato delle FFS, e di Julia Emery. \u200bGertrud Bernardsgr\u00fctter. Consegu\u00ec la licenza in scienze economiche e commerciali a Losanna (1952). Ufficiale istruttore dal 1954, fu ufficiale di Stato maggiore generale (dal 1959), divisionario (1974), sottocapo di Stato maggiore della sezione fronte (1974-76), comandante della divisione montagna 10 (1977-81), comandante di corpo (1982) e capo dell'istruzione dell'esercito (1982-87). Conservatore, dopo le riforme degli anni 1970-80 torn\u00f2 a un tipo di istruzione pi\u00f9 tradizionale. I suoi rapporti con i media furono tesi."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q122896", "itemLabel": "Roger Mabillard", "dhsid": "024012", "namefr": "Roger Mabillard", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Roger_Mabillard", "namede": "Roger Mabillard", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Roger_Mabillard", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1050112245"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q122896", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/024012/2008-03-11"}