{"search_result_name": "Schweizer Monatshefte", "language": "it", "id": "024581", "version": "2012-11-27", "_text": "Schweizer Monatshefte\n\nFondati nell'aprile del 1921, gli Schweizerische Monatshefte f\u00fcr Politik und Kultur erano pubblicati dai membri di una soc. cooperativa vicini alla Lega popolare per l'indipendenza della Svizzera e all'Ass. sviz. per la lingua ted. Dal 1922 furono editi a Zurigo e Hans Oehler ne divenne redattore. Il mensile, dal 1931 rinominato Schweizer Monatshefte, sosteneva l'autonomia nazionale e culturale della Svizzera, senza per\u00f2 scindere i legami con il \"grande spazio culturale del Reich ted.\" (deutsches Gesamtkulturreich). La tendenza sempre pi\u00f9 frontista di Oehler port\u00f2 a una rottura nel 1934. La nuova redazione guidata da Jann von Sprecher (dal 1958 da Dietrich Schindler, Daniel Bodmer e Fritz Rieter) sostenne, spec. dopo la svolta nel secondo conflitto mondiale, un ordinamento economico del dopoguerra di ispirazione liberale, pubblicando articoli di Wilhelm R\u00f6pke, Friedrich August von Hayek e Karl Popper; dal 1952 si fece chiaro riferimento all'economia nel sottotitolo. Con i redattori Anton Kr\u00e4ttli (1966-94) e Fran\u00e7ois Bondy (1976-91), il periodico pose maggiormente l'accento sulla cultura, si apr\u00ec a una rivalutazione della letteratura del passato e promosse quella contemporanea. Robert Nef (1991-2008), successore di Bondy, diede la parola a una nuova generazione di economisti liberali quali Silvio Borner e Gerhard Schwarz. In seguito il mensile fu edito da Ren\u00e9 Scheu e Suzann-Viola Renninger. Nel 2010 l'ass. che pubblicava gli Schweizer Monatshefte \u00e8 stata trasformata nella casa editrice SMH Verlag AG, che nel 2011 ha rilanciato la rivista con il titolo di Schweizer Monat.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Cultura, conoscenza, religione / Giornali e riviste / Riviste culturali", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.083500.084900."}, {"tag": "Cultura, conoscenza, religione / Lingue e letterature / Riviste letterarie di lingua tedesca", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.087500.088500."}], "title": "Schweizer Monatshefte", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nRuedi Graf\nTraduzione:\nSara Isolini"], "text_links": [[], [{"start": 187, "end": 195, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "economisti liberali", "confidence_score": 0.8379, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 256, "end": 262, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q72", "wikipedia_page_id": 55073, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "economisti liberali", "confidence_score": 0.8379, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000171", "dhsid": "000171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q72", "itemLabel": "Zurich", "dhsid": "000171", "namefr": "Zurich", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Zurich", "namede": "Z\u00fcrich", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "nameit": "Zurigo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Zurigo", "nameen": "Z\u00fcrich", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Z%C3%BCrich", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4068038-1", "wikidata_id": "Q72"}}, {"start": 404, "end": 412, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "economisti liberali", "confidence_score": 0.8379, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 545, "end": 554, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q532855", "wikipedia_page_id": 245916, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q532855", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "economisti liberali", "confidence_score": 0.8379, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 824, "end": 832, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 764254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "economisti liberali", "confidence_score": 0.8379, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 858, "end": 871, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q62444", "wikipedia_page_id": 1752353, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q62444", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "economisti liberali", "confidence_score": 0.8379, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/044478", "dhsid": "044478", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q62444", "itemLabel": "Wilhelm R\u00f6pke", "dhsid": "044478", "namefr": "Wilhelm R\u00f6pke", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wilhelm_R%C3%B6pke", "namede": "Wilhelm R\u00f6pke (Wirtschaftswissenschaftler)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wilhelm_R%C3%B6pke_(Wirtschaftswissenschaftler)", "nameit": "Wilhelm R\u00f6pke", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Wilhelm_R%C3%B6pke", "nameen": "Wilhelm R\u00f6pke", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Wilhelm_R%C3%B6pke", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118601989", "wikidata_id": "Q62444"}}, {"start": 873, "end": 899, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1325", "wikipedia_page_id": 65368, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1325", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "economisti liberali", "confidence_score": 0.8379, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 902, "end": 913, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q81244", "wikipedia_page_id": 13037, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q81244", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "economisti liberali", "confidence_score": 0.8379, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 955, "end": 963, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159810", "wikipedia_page_id": 701085, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159810", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "economisti liberali", "confidence_score": 0.8379, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1284, "end": 1303, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q2542563", "wikipedia_page_id": 1581176, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2542563", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "economisti liberali", "confidence_score": 0.8379, "domains": ["Biology", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "Blaser, Bibl., 685", "author": ["Blaser"], "tpub": ["Bibl."]}, {"text": "K. Urner, \u00abDie Gr\u00fcndung der \"Schweizerischen Monatshefte f\u00fcr Politik und Kultur\"\u00bb, in Schweizer Monatshefte, 50, 1971, fasc. 12, 1064-1078", "author": ["K. Urner"], "tpub": ["Die Gr\u00fcndung der \"Schweizerischen Monatshefte f\u00fcr Politik und Kultur\"", "Schweizer Monatshefte"]}, {"text": "Schweizer Monatshefte, 76, 1996, fasc. 7/8", "tpub": ["Schweizer Monatshefte"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1032094044"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/296950345"}], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Schweizer Monatshefte"], ["p", "Fondati nell'aprile del 1921, gli Schweizerische Monatshefte f\u00fcr Politik und Kultur erano pubblicati dai membri di una soc. cooperativa vicini alla Lega popolare per l'indipendenza della Svizzera e all'Ass. sviz. per la lingua ted. Dal 1922 furono editi a Zurigo e Hans Oehler ne divenne redattore. Il mensile, dal 1931 rinominato Schweizer Monatshefte, sosteneva l'autonomia nazionale e culturale della Svizzera, senza per\u00f2 scindere i legami con il \"grande spazio culturale del Reich ted.\" (deutsches Gesamtkulturreich). La tendenza sempre pi\u00f9 frontista di Oehler port\u00f2 a una rottura nel 1934. La nuova redazione guidata da Jann von Sprecher (dal 1958 da Dietrich Schindler, Daniel Bodmer e Fritz Rieter) sostenne, spec. dopo la svolta nel secondo conflitto mondiale, un ordinamento economico del dopoguerra di ispirazione liberale, pubblicando articoli di Wilhelm R\u00f6pke, Friedrich August von Hayek e Karl Popper; dal 1952 si fece chiaro riferimento all'economia nel sottotitolo. Con i redattori Anton Kr\u00e4ttli (1966-94) e Fran\u00e7ois Bondy (1976-91), il periodico pose maggiormente l'accento sulla cultura, si apr\u00ec a una rivalutazione della letteratura del passato e promosse quella contemporanea. Robert Nef (1991-2008), successore di Bondy, diede la parola a una nuova generazione di economisti liberali quali Silvio Borner e Gerhard Schwarz. In seguito il mensile fu edito da Ren\u00e9 Scheu e Suzann-Viola Renninger. Nel 2010 l'ass. che pubblicava gli Schweizer Monatshefte \u00e8 stata trasformata nella casa editrice SMH Verlag AG, che nel 2011 ha rilanciato la rivista con il titolo di Schweizer Monat."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1719360", "itemLabel": "Q1719360", "dhsid": "024581", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Schweizer Monat", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweizer_Monat", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "Schweizer Monat", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schweizer_Monat", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q41298", "instanceofLabel": "magazine", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1719360", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/024581/2012-11-27"}