{"search_result_name": "Wanner (AG)", "language": "it", "id": "024707", "version": "2013-08-26", "_text": "WannerA G\n\nFam. rif. di tipografi ed editori, originaria di Schleitheim, che acquis\u00ec la cittadinanza di Baden nel 1897. Nel 1894 Otto (->) rilev\u00f2 da Josef Zehnder, suo nonno, la casa editrice del Badener Tagblatt, che diresse fino al 1941. In seguito la gestione dell'impresa pass\u00f2 a suo figlio Otto (->), che nel 1990 la lasci\u00f2 al figlio Peter (1944). Un tempo foglio di importanza locale, il Badener Tagblatt divenne il principale giornale regionale dell'Argovia orientale e, nonostante l'orientamento radicale, cambi\u00f2 pi\u00f9 volte posizione politica e si impegn\u00f2 in favore della regione risp. del cant. e dell'energia atomica. Nel 1996 Peter realizz\u00f2 la fusione del Badener Tagblatt con l'Aargauer Tagblatt nella nuova Aargauer Zeitung e quella delle due imprese mediatiche nella neocostituita AZ Medien AG. Accanto a Die Nordwestschweiz, che riunisce diversi giornali, il gruppo mediatico controlla tra l'altro varie radio e televisioni regionali.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economia e mestieri / Informazioni e comunicazione", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.004100."}, {"tag": "Economia e mestieri / Editoria, stampa tipografica e arti grafiche", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.005000."}], "title": "Wanner AG", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nPatrick Zehnder\nTraduzione:\nSamantha Tomarchio"], "text_links": [[], [{"start": 124, "end": 126, "mention": "->", "href": "/it/articles/029541/2013-08-22/", "dhsid": "029541", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78074619", "itemLabel": "Otto Wanner", "dhsid": "029541", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1082210641"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78074619", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 138, "end": 151, "mention": "Josef Zehnder", "href": "/it/articles/020384/2014-02-03/", "dhsid": "020384", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q41664606", "itemLabel": "Josef Zehnder", "dhsid": "020384", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Josef Zehnder (Verleger)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Josef_Zehnder_(Verleger)", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1051019648"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q41664606", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 290, "end": 292, "mention": "->", "href": "/it/articles/029540/2013-08-21/", "dhsid": "029540", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78074628", "itemLabel": "Otto Wanner", "dhsid": "029540", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "12579603X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78074628", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 49, "end": 60, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69111", "wikipedia_page_id": 235671, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69111", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "radio e", "confidence_score": 0.6777, "domains": ["Chemistry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/001283", "dhsid": "001283", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69111", "itemLabel": "Schleitheim", "dhsid": "001283", "namefr": "Schleitheim", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Schleitheim", "namede": "Schleitheim", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schleitheim", "nameit": "Schleitheim", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Schleitheim", "nameen": "Schleitheim", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Schleitheim", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q902814", "instanceofLabel": "ville frontali\u00e8re", "gndid": "4636823-1", "wikidata_id": "Q69111"}}, {"start": 446, "end": 453, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11972", "wikipedia_page_id": 16128, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "radio e", "confidence_score": 0.6777, "domains": ["Chemistry"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007392", "dhsid": "007392", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11972", "itemLabel": "canton d'Argovie", "dhsid": "007392", "namefr": "Canton d'Argovie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_d%27Argovie", "namede": "Kanton Aargau", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Aargau", "nameit": "Canton Argovia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Argovia", "nameen": "Aargau", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aargau", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4000022-9", "wikidata_id": "Q11972"}}, {"start": 599, "end": 614, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12739", "wikipedia_page_id": 450606, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12739", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "radio e", "confidence_score": 0.6777, "domains": ["Chemistry"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 907, "end": 914, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1128", "wikipedia_page_id": 3740, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "radio e", "confidence_score": 0.6777, "domains": ["Chemistry"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "P. Haberbosch-Wanner, \u00abBadener Zeitungen\u00bb, in Badener Neujahrsbl\u00e4tter, 25, 1950, 70-81", "author": ["P. Haberbosch-Wanner"], "tpub": ["Badener Zeitungen", "Badener Neujahrsbl\u00e4tter"]}, {"text": "A. M\u00fcller, Geschichte der politischen Presse im Aargau, 1, 1998, 189-304; 2, 2002, 88-120", "author": ["A. M\u00fcller"], "tpub": ["Geschichte der politischen Presse im Aargau"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/16105631-3"}], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "WannerA G"], ["p", "Fam. rif. di tipografi ed editori, originaria di Schleitheim, che acquis\u00ec la cittadinanza di Baden nel 1897. Nel 1894 Otto (->) rilev\u00f2 da Josef Zehnder, suo nonno, la casa editrice del Badener Tagblatt, che diresse fino al 1941. In seguito la gestione dell'impresa pass\u00f2 a suo figlio Otto (->), che nel 1990 la lasci\u00f2 al figlio Peter (1944). Un tempo foglio di importanza locale, il Badener Tagblatt divenne il principale giornale regionale dell'Argovia orientale e, nonostante l'orientamento radicale, cambi\u00f2 pi\u00f9 volte posizione politica e si impegn\u00f2 in favore della regione risp. del cant. e dell'energia atomica. Nel 1996 Peter realizz\u00f2 la fusione del Badener Tagblatt con l'Aargauer Tagblatt nella nuova Aargauer Zeitung e quella delle due imprese mediatiche nella neocostituita AZ Medien AG. Accanto a Die Nordwestschweiz, che riunisce diversi giornali, il gruppo mediatico controlla tra l'altro varie radio e televisioni regionali."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99367861", "itemLabel": "Q99367861", "dhsid": "024707", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99367861", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/024707/2013-08-26"}