{"search_result_name": "Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9, Le (giornale)", "language": "it", "id": "024770", "version": "2020-02-13", "_text": "Le Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9giornale\n\nOrgano politico del partito radicale democratico del canton Vallese, fondato nel 1861 a Sion come settimanale liberale per combattere gli abusi del governo conservatore. Dal 1894 pubblicato a Martigny, il giornale usc\u00ec in seguito temporaneamente due volte alla settimana, e dal 1920 tre volte. Fra il 1968 e il 1971 apparve in edizione quotidiana, in collaborazione con la Gazette de Lausanne, con una tiratura di 3500 copie, poi di nuovo due volte alla settimana e dal 1995 come settimanale. Bench\u00e9 da anni non sia pi\u00f9 il portavoce del partito radicale democratico (PRD), il foglio ha mantenuto una linea di fondo radicale, conservando il carattere di giornale d'opinione critico. Viene distribuito gratuitamente pi\u00f9 volte l'anno ai fuochi del basso Vallese. Nel 2000 la sua tiratura era di 4230 copie, nel 2019 di 1500.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Cultura, conoscenza, religione / Giornali e riviste / Periodici di lingua francese", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/016900.078500.083500.083900."}], "title": "Le Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9 giornale", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nErnst Bollinger\nTraduzione:\nSergio Mantovani"], "text_links": [[], [{"start": 0, "end": 6, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1444", "wikipedia_page_id": 7659740, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1444", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "basso Vallese", "confidence_score": 0.8051, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011888", "dhsid": "011888", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1444", "itemLabel": "orgue", "dhsid": "011888", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "Organo (strumento musicale)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Organo_(strumento_musicale)", "nameen": "Organ (music)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Organ_(music)", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4043844-2", "wikidata_id": "Q1444"}}, {"start": 20, "end": 48, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13850128", "wikipedia_page_id": 462965, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "basso Vallese", "confidence_score": 0.8051, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017378", "dhsid": "017378", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4", "wikidata_id": "Q13850128"}}, {"start": 53, "end": 67, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 17996, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "basso Vallese", "confidence_score": 0.8051, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}, {"start": 88, "end": 92, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 232566, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "basso Vallese", "confidence_score": 0.8051, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 110, "end": 118, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6216", "wikipedia_page_id": 764254, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "basso Vallese", "confidence_score": 0.8051, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017459", "dhsid": "017459", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q6216", "itemLabel": "lib\u00e9ralisme", "dhsid": "017459", "namefr": "Lib\u00e9ralisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lib%C3%A9ralisme", "namede": "Liberalismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Liberalismus", "nameit": "Liberalismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Liberalismo", "nameen": "Liberalism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Liberalism", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q179805", "instanceofLabel": "philosophie politique", "gndid": "4035582-2", "wikidata_id": "Q6216"}}, {"start": 156, "end": 168, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7169", "wikipedia_page_id": 273965, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "basso Vallese", "confidence_score": 0.8051, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017458", "dhsid": "017458", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "itemLabel": "conservatisme", "dhsid": "017458", "namefr": "Conservatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conservatisme", "namede": "Konservatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konservatismus", "nameit": "Conservatorismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Conservatorismo", "nameen": "Conservatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conservatism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4032187-3", "wikidata_id": "Q7169"}}, {"start": 192, "end": 200, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68956", "wikipedia_page_id": 370352, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68956", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "basso Vallese", "confidence_score": 0.8051, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002732", "dhsid": "002732", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68956", "itemLabel": "Martigny", "dhsid": "002732", "namefr": "Martigny", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Martigny", "namede": "Martigny", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Martigny", "nameit": "Martigny", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Martigny", "nameen": "Martigny", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Martigny", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4074603-3", "wikidata_id": "Q68956"}}, {"start": 373, "end": 392, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q672275", "wikipedia_page_id": 1290161, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q672275", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "basso Vallese", "confidence_score": 0.8051, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 537, "end": 565, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13850128", "wikipedia_page_id": 462965, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "basso Vallese", "confidence_score": 0.8051, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017378", "dhsid": "017378", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4", "wikidata_id": "Q13850128"}}, {"start": 567, "end": 570, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q13850128", "wikipedia_page_id": 462965, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "basso Vallese", "confidence_score": 0.8051, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017378", "dhsid": "017378", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q13850128", "itemLabel": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "dhsid": "017378", "namefr": "Parti radical-d\u00e9mocratique", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Parti_radical-d%C3%A9mocratique", "namede": "Freisinnig-Demokratische Partei", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Freisinnig-Demokratische_Partei", "nameit": "Partito Liberale Radicale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Partito_Liberale_Radicale", "nameen": "Free Democratic Party of Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Free_Democratic_Party_of_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q7278", "instanceofLabel": "parti politique", "gndid": "1093470-4", "wikidata_id": "Q13850128"}}, {"start": 600, "end": 614, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q741118", "wikipedia_page_id": 1743511, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q741118", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "basso Vallese", "confidence_score": 0.8051, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 745, "end": 758, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q834", "wikipedia_page_id": 17996, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "basso Vallese", "confidence_score": 0.8051, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/007396", "dhsid": "007396", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q834", "itemLabel": "canton du Valais", "dhsid": "007396", "namefr": "Canton du Valais", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_du_Valais", "namede": "Kanton Wallis", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Kanton_Wallis", "nameit": "Canton Vallese", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Canton_Vallese", "nameen": "Valais", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Valais", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q23058", "instanceofLabel": "canton de la Suisse", "gndid": "4064466-2", "wikidata_id": "Q834"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "F. Blaser, Bibliografia della stampa svizzera, 1, 1956, 259", "author": ["F. Blaser"], "tpub": ["Bibliografia della stampa svizzera", ", 1, 1956,"], "journal": ["Bibliografia della stampa svizzera"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1037139119"}], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Le Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9giornale"], ["p", "Organo politico del partito radicale democratico del canton Vallese, fondato nel 1861 a Sion come settimanale liberale per combattere gli abusi del governo conservatore. Dal 1894 pubblicato a Martigny, il giornale usc\u00ec in seguito temporaneamente due volte alla settimana, e dal 1920 tre volte. Fra il 1968 e il 1971 apparve in edizione quotidiana, in collaborazione con la Gazette de Lausanne, con una tiratura di 3500 copie, poi di nuovo due volte alla settimana e dal 1995 come settimanale. Bench\u00e9 da anni non sia pi\u00f9 il portavoce del partito radicale democratico (PRD), il foglio ha mantenuto una linea di fondo radicale, conservando il carattere di giornale d'opinione critico. Viene distribuito gratuitamente pi\u00f9 volte l'anno ai fuochi del basso Vallese. Nel 2000 la sua tiratura era di 4230 copie, nel 2019 di 1500."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3221716", "itemLabel": "Le Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9", "dhsid": "024770", "namefr": "Le Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Conf%C3%A9d%C3%A9r%C3%A9", "namede": "Le Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Le_Conf%C3%A9d%C3%A9r%C3%A9", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q41298", "instanceofLabel": "magazine", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3221716", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/024770/2020-02-13"}