{"search_result_name": "St\u00e4mpfli", "language": "it", "id": "024873", "version": "2014-11-17", "_text": "St\u00e4mpfli\n\nFam. cittadina di Berna, originaria di Seedorf. Christen e Michel, entrambi carpentieri, ottennero la cittadinanza nel 1598 risp. 1609. Daniel Gottlieb (->), stampatore ufficiale di Berna nel 1799, diede avvio alla tradizionale attivit\u00e0 di stampa della fam. La tipografia fu diretta dal 1807 al 1828 da Marie Albertine S.-Ernst, vedova di Daniel Gottlieb. Nel 1814 Marie Albertine dovette cedere il diritto di stampa a Ludwig Albrecht Haller; in cambio ottenne il diritto di stampare calendari. Gli S. proseguirono quindi l'attivit\u00e0 come tipografia privata. Dopo la morte di Carl Samuel (1806-1846), nel 1848 la vedova di quest'ultimo la vendette a Gottlieb H\u00fcnerwald, ma nel 1871 torn\u00f2 di nuovo nelle mani della fam. con Karl (->), figlio di Carl Samuel. In seguito (1894-1906) fu gestita da Emma S.-Studer (->), vedova di Karl. All'inizio del XXI sec. era diretta da Rudolf (1955, pres. dell'Unione padronale sviz.), esponente della sesta generazione. Dal 1904, accanto all'attivit\u00e0 di stampa, fu ampliata anche quella editoriale e nel 1968 l'impresa venne trasformata in soc. per azioni. Gli S. furono imprenditori innovativi (prima pressa veloce a vapore di Berna nel 1846, prima macchina rotativa da foglio in Svizzera nel 1951). Datori di lavoro sensibili alle questioni sociali, alla fine del XIX e all'inizio del XX sec. si distinsero per la costruzione di alloggi per operai, l'istituzione di assicurazioni per il loro personale (malattia, invalidit\u00e0 e sulla vita) e la creazione di asili nido nel quartiere bernese della L\u00e4nggasse.\n\nUna seconda fam. S. - non imparentata con quella degli stampatori - \u00e8 attestata a Berna dal 1475; ottenne la cittadinanza nel 1568. Pur essendo eleggibile al Consiglio, i suoi membri non figurano tra i titolari di cariche pubbliche. Si estinse nel 1798.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Elite (dal 1800 ca.) / Imprenditoria", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.001400.002000."}, {"tag": "Economia e mestieri / Editoria, stampa tipografica e arti grafiche", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.005000."}], "title": "St\u00e4mpfli", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nStephanie Summermatter\nTraduzione:\nChristina M\u00fcller"], "text_links": [[], [{"start": 153, "end": 155, "mention": "->", "href": "/it/articles/029158/2010-08-27/", "dhsid": "029158", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78071827", "itemLabel": "Daniel Gottlieb St\u00e4mpfli", "dhsid": "029158", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "107629183X"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78071827", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 728, "end": 730, "mention": "->", "href": "/it/articles/004742/2011-07-11/", "dhsid": "004742", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1733122", "itemLabel": "Karl St\u00e4mpfli", "dhsid": "004742", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Karl St\u00e4mpfli", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_St%C3%A4mpfli", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1052618944"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1733122", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 809, "end": 811, "mention": "->", "href": "/it/articles/012306/2012-02-27/", "dhsid": "012306", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q1338098", "itemLabel": "Emma St\u00e4mpfli-Studer", "dhsid": "012306", "namefr": "Emma St\u00e4mpfli-Studer", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Emma_St%C3%A4mpfli-Studer", "namede": "Emma St\u00e4mpfli-Studer", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Emma_St%C3%A4mpfli-Studer", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1073347400"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1338098", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 18, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cariche pubbliche", "confidence_score": 0.3634, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 39, "end": 46, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q484909", "wikipedia_page_id": 2254210, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q484909", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cariche pubbliche", "confidence_score": 0.3634, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 182, "end": 187, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cariche pubbliche", "confidence_score": 0.3634, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 399, "end": 416, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q384840", "wikipedia_page_id": 2340726, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q384840", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cariche pubbliche", "confidence_score": 0.3634, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1150, "end": 1158, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q12760", "wikipedia_page_id": 1625712, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q12760", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cariche pubbliche", "confidence_score": 0.3634, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1162, "end": 1167, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cariche pubbliche", "confidence_score": 0.3634, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 1184, "end": 1201, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q911814", "wikipedia_page_id": 2786814, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q911814", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cariche pubbliche", "confidence_score": 0.3634, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1215, "end": 1223, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q39", "wikipedia_page_id": 3863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cariche pubbliche", "confidence_score": 0.3634, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/009825", "dhsid": "009825", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q39", "itemLabel": "Suisse", "dhsid": "009825", "namefr": "Suisse", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse", "namede": "Schweiz", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Schweiz", "nameit": "Svizzera", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Svizzera", "nameen": "Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q3624078", "instanceofLabel": "\u00c9tat souverain", "gndid": "4053881-3", "wikidata_id": "Q39"}}, {"start": 1321, "end": 1327, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q6927", "wikipedia_page_id": 10118, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q6927", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cariche pubbliche", "confidence_score": 0.3634, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 1492, "end": 1502, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q364005", "wikipedia_page_id": 1330197, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q364005", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cariche pubbliche", "confidence_score": 0.3634, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}], [{"start": 82, "end": 87, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cariche pubbliche", "confidence_score": 0.3634, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 214, "end": 231, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7163", "wikipedia_page_id": 1115090, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7163", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "cariche pubbliche", "confidence_score": 0.3634, "domains": ["Administration", "Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Archivi": [{"text": "Druckarchiv presso UB Berna"}], "Studi": [{"text": "H. Bloesch, Die Buchdruckerei St\u00e4mpfli in Bern, 1799-1924, 1924", "author": ["H. Bloesch"], "tpub": ["Die Buchdruckerei St\u00e4mpfli in Bern, 1799-1924"]}, {"text": "J. Str\u00fcbin Rindisbacher, \u00abDie ersten Firmensitze der Buchdruckerei\u00bb, in Die Marginalie, 1999, suppl. speciale 2, 51-58", "author": ["J. Str\u00fcbin Rindisbacher"], "tpub": ["Die ersten Firmensitze der Buchdruckerei", "Die Marginalie"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/6147030-2"}], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "St\u00e4mpfli"], ["p", "Fam. cittadina di Berna, originaria di Seedorf. Christen e Michel, entrambi carpentieri, ottennero la cittadinanza nel 1598 risp. 1609. Daniel Gottlieb (->), stampatore ufficiale di Berna nel 1799, diede avvio alla tradizionale attivit\u00e0 di stampa della fam. La tipografia fu diretta dal 1807 al 1828 da Marie Albertine S.-Ernst, vedova di Daniel Gottlieb. Nel 1814 Marie Albertine dovette cedere il diritto di stampa a Ludwig Albrecht Haller; in cambio ottenne il diritto di stampare calendari. Gli S. proseguirono quindi l'attivit\u00e0 come tipografia privata. Dopo la morte di Carl Samuel (1806-1846), nel 1848 la vedova di quest'ultimo la vendette a Gottlieb H\u00fcnerwald, ma nel 1871 torn\u00f2 di nuovo nelle mani della fam. con Karl (->), figlio di Carl Samuel. In seguito (1894-1906) fu gestita da Emma S.-Studer (->), vedova di Karl. All'inizio del XXI sec. era diretta da Rudolf (1955, pres. dell'Unione padronale sviz.), esponente della sesta generazione. Dal 1904, accanto all'attivit\u00e0 di stampa, fu ampliata anche quella editoriale e nel 1968 l'impresa venne trasformata in soc. per azioni. Gli S. furono imprenditori innovativi (prima pressa veloce a vapore di Berna nel 1846, prima macchina rotativa da foglio in Svizzera nel 1951). Datori di lavoro sensibili alle questioni sociali, alla fine del XIX e all'inizio del XX sec. si distinsero per la costruzione di alloggi per operai, l'istituzione di assicurazioni per il loro personale (malattia, invalidit\u00e0 e sulla vita) e la creazione di asili nido nel quartiere bernese della L\u00e4nggasse."], ["p", "Una seconda fam. S. - non imparentata con quella degli stampatori - \u00e8 attestata a Berna dal 1475; ottenne la cittadinanza nel 1568. Pur essendo eleggibile al Consiglio, i suoi membri non figurano tra i titolari di cariche pubbliche. Si estinse nel 1798."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99368890", "itemLabel": "Q99368890", "dhsid": "024873", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99368890", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "S", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/024873/2014-11-17"}