{"search_result_name": "Attinger", "language": "it", "id": "024948", "version": "2002-12-19", "_text": "Attinger\n\nFam. di tipografi e editori originaria del W\u00fcrttemberg, dal 1819 di Villiers. Nel 1803 Charles (1784-1839), tipografo, si stabil\u00ec a Neuch\u00e2tel e nel 1831 vi fond\u00f2 una tipografia. Nel 1839 suo figlio James (1818-1885) estese l'attivit\u00e0 dell'impresa paterna all'editoria, pubblicando, tra l'altro, la Gazette de Neuch\u00e2tel, il primo quotidiano locale. \u00c8 tuttavia con la terza generazione che si afferm\u00f2 veramente la vocazione editoriale della ditta, con Victor (->), Paul (1865-1939) e James (1864-1955); la Attinger Fr\u00e8res integr\u00f2 alla tipografia e all'editoria la rilegatura, il commercio di libri e la fotoincisione. Nel 1898 l'azienda fu divisa in tre sezioni distinte: la tipografia venne rilevata da Paul, la libreria e cartoleria da James e il laboratorio di fotoincisione e fotografia da Victor; quest'ultimo divenne anche direttore della Editions Attinger Fr\u00e8res, ancora di propriet\u00e0 dei tre fratelli, ma che poi Victor assunse da solo attorno al 1920 (Editions Victor Attinger). La casa editrice pubblic\u00f2 il Dictionnaire g\u00e9ographique de la Suisse (1902-10), il Dictionnaire historique du parler neuch\u00e2telois et suisse romand (1926) e il Dictionnaire historique et biographique de la Suisse (1921-34). La seconda guerra mondiale prima e la morte di James-Louis nel 1962 rallentarono notevolmente le attivit\u00e0 dell'azienda, i cui affari subirono una flessione; la filiale parigina, inaugurata nel 1908, venne chiusa nel 1976. Nel 1979 Gilles, nipote di Paul, fond\u00f2 a Hauterive la Editions Gilles Attinger.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economia e mestieri / Editoria, stampa tipografica e arti grafiche", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.005000."}, {"tag": "Migrazioni / Immigrazione", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.006400.006600."}], "title": "Attinger", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nMyriam Perriard-Volorio\nTraduzione:\nGiorgio Bernasconi"], "text_links": [[], [{"start": 458, "end": 460, "mention": "->", "href": "/it/articles/027190/2012-03-29/", "dhsid": "027190", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q2522193", "itemLabel": "Victor Attinger", "dhsid": "027190", "namefr": "Victor Attinger", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Victor_Attinger", "namede": "Victor Attinger", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Victor_Attinger", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "174178034"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q2522193", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 43, "end": 54, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159626", "wikipedia_page_id": 502658, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159626", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra mondiale", "confidence_score": 0.9761, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/006648", "dhsid": "006648", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q159626", "itemLabel": "Wurtemberg", "dhsid": "006648", "namefr": "Wurtemberg", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Wurtemberg", "namede": "W\u00fcrttemberg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCrttemberg", "nameit": "W\u00fcrttemberg", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCrttemberg", "nameen": "W\u00fcrttemberg", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/W%C3%BCrttemberg", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1620908", "instanceofLabel": "r\u00e9gion historique", "gndid": "4067029-6", "wikidata_id": "Q159626"}}, {"start": 108, "end": 117, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q159964", "wikipedia_page_id": 4156, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q159964", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra mondiale", "confidence_score": 0.9761, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 259, "end": 267, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3972943", "wikipedia_page_id": 259870, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3972943", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra mondiale", "confidence_score": 0.9761, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 550, "end": 558, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3972943", "wikipedia_page_id": 259870, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3972943", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra mondiale", "confidence_score": 0.9761, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 562, "end": 572, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q240471", "wikipedia_page_id": 590494, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q240471", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra mondiale", "confidence_score": 0.9761, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 601, "end": 614, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1439639", "wikipedia_page_id": 553383, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1439639", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra mondiale", "confidence_score": 0.9761, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 762, "end": 775, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1439639", "wikipedia_page_id": 553383, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1439639", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra mondiale", "confidence_score": 0.9761, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 778, "end": 788, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q11633", "wikipedia_page_id": 1866, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q11633", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra mondiale", "confidence_score": 0.9761, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011171", "dhsid": "011171", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q11633", "itemLabel": "photographie", "dhsid": "011171", "namefr": "Photographie", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Photographie", "namede": "Fotografie", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Fotografie", "nameit": "Fotografia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Fotografia", "nameen": "Photography", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Photography", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q11862829", "instanceofLabel": "discipline acad\u00e9mique", "gndid": "4045895-7", "wikidata_id": "Q11633"}}, {"start": 1210, "end": 1233, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q362", "wikipedia_page_id": 3862, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "seconda guerra mondiale", "confidence_score": 0.9761, "domains": ["Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/008927", "dhsid": "008927", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q362", "itemLabel": "Seconde Guerre mondiale", "dhsid": "008927", "namefr": "Seconde Guerre mondiale", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale", "namede": "Zweiter Weltkrieg", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Zweiter_Weltkrieg", "nameit": "Seconda guerra mondiale", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Seconda_guerra_mondiale", "nameen": "World War II", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q103495", "instanceofLabel": "guerre mondiale", "gndid": "4079167-1", "wikidata_id": "Q362"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "J. Rychner, M. Schlup (a cura di), Editeurs neuch\u00e2telois du XXe si\u00e8cle, 1987, 27-46", "author": ["J. Rychner, M. Schlup (a cura di)"], "tpub": ["Editeurs neuch\u00e2telois du XXe si\u00e8cle"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Attinger"], ["p", "Fam. di tipografi e editori originaria del W\u00fcrttemberg, dal 1819 di Villiers. Nel 1803 Charles (1784-1839), tipografo, si stabil\u00ec a Neuch\u00e2tel e nel 1831 vi fond\u00f2 una tipografia. Nel 1839 suo figlio James (1818-1885) estese l'attivit\u00e0 dell'impresa paterna all'editoria, pubblicando, tra l'altro, la Gazette de Neuch\u00e2tel, il primo quotidiano locale. \u00c8 tuttavia con la terza generazione che si afferm\u00f2 veramente la vocazione editoriale della ditta, con Victor (->), Paul (1865-1939) e James (1864-1955); la Attinger Fr\u00e8res integr\u00f2 alla tipografia e all'editoria la rilegatura, il commercio di libri e la fotoincisione. Nel 1898 l'azienda fu divisa in tre sezioni distinte: la tipografia venne rilevata da Paul, la libreria e cartoleria da James e il laboratorio di fotoincisione e fotografia da Victor; quest'ultimo divenne anche direttore della Editions Attinger Fr\u00e8res, ancora di propriet\u00e0 dei tre fratelli, ma che poi Victor assunse da solo attorno al 1920 (Editions Victor Attinger). La casa editrice pubblic\u00f2 il Dictionnaire g\u00e9ographique de la Suisse (1902-10), il Dictionnaire historique du parler neuch\u00e2telois et suisse romand (1926) e il Dictionnaire historique et biographique de la Suisse (1921-34). La seconda guerra mondiale prima e la morte di James-Louis nel 1962 rallentarono notevolmente le attivit\u00e0 dell'azienda, i cui affari subirono una flessione; la filiale parigina, inaugurata nel 1908, venne chiusa nel 1976. Nel 1979 Gilles, nipote di Paul, fond\u00f2 a Hauterive la Editions Gilles Attinger."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3064912", "itemLabel": "famille Attinger", "dhsid": "024948", "namefr": "Famille Attinger", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Famille_Attinger", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3064912", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/024948/2002-12-19"}