{"search_result_name": "Wolfrath", "language": "it", "id": "024975", "version": "2013-11-25", "_text": "Wolfrath\n\nFam. di tipografi prot. di Rinteln (Bassa Sassonia). Chr\u00e9tien-Henri (1778-1839) si trasfer\u00ec a Wavre, dove acquis\u00ec la cittadinanza (1816). Nel 1814 acquist\u00f2 la tipografia di Abraham Louis Fauche che lo aveva assunto nel 1803 ca. Da allora la storia della fam. \u00e8 legata a quella della Feuille d'Avis de Neuch\u00e2tel (dal 1988 L' Express\"). Ren\u00e9-Alfred-Henri (1820-1897) succedette al padre Chr\u00e9tien-Henri alla sua morte nel 1839. Diventato cittadino di Neuch\u00e2tel (1840), pubblic\u00f2 numerose riviste, tra cui Le v\u00e9ritable messager boiteux de Neuch\u00e2tel e la Revue Suisse. Nel 2002, la Soc. neocastellana di stampa, editrice di L'Express, venne acquistata dal gruppo franc. Hersant. Christian (1944-2011), esponente della quinta generazione, and\u00f2 in pensione nel 2004. Suo fratello Fabien (\u2217\ufe0e1942) si \u00e8 ritirato dall'azienda nel 2008, rimanendo per\u00f2 pres. del consiglio d'amministrazione della Soc. neocastellana di stampa.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economia e mestieri / Editoria, stampa tipografica e arti grafiche", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.005000."}, {"tag": "Migrazioni / Immigrazione", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.006400.006600."}], "title": "Wolfrath", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nMyriam Volorio Perriard\nTraduzione:\nGenevi\u00e8ve Bernard Poncioni"], "text_links": [[], [{"start": 321, "end": 332, "mention": "L' Express\"", "href": "/it/articles/024802/2013-11-20/", "dhsid": "024802", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q646229", "itemLabel": "L'Express", "dhsid": "024802", "namefr": "L'Express (Neuch\u00e2tel)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/L%27Express_(Neuch%C3%A2tel)", "namede": "L\u2019Express (Neuenburg)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/L%E2%80%99Express_(Neuenburg)", "nameit": "L'Express (Neuch\u00e2tel)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/L%27Express_(Neuch%C3%A2tel)", "nameen": "L'Express (Neuch\u00e2tel)", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/L%27Express_(Neuch%C3%A2tel)", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1110794", "instanceofLabel": "journal quotidien", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q646229", "wikipedia_page_title": "L'Express (Neuch\u00e2tel)"}, {"start": 27, "end": 34, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q498571", "wikipedia_page_id": 2865059, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q498571", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "L'Express", "confidence_score": 0.5616, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 36, "end": 50, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1197", "wikipedia_page_id": 18362, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1197", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "L'Express", "confidence_score": 0.5616, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 618, "end": 627, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q770596", "wikipedia_page_id": 2001561, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q770596", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "L'Express", "confidence_score": 0.5616, "domains": ["Geography"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Archivi": [{"text": "Fondo presso AEN"}], "Studi": [{"text": "Feuille d'Avis de Neuch\u00e2tel, 25.5.1965", "tpub": ["Feuille d'Avis de Neuch\u00e2tel"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [], "text_blocks": [["h1", "Wolfrath"], ["p", "Fam. di tipografi prot. di Rinteln (Bassa Sassonia). Chr\u00e9tien-Henri (1778-1839) si trasfer\u00ec a Wavre, dove acquis\u00ec la cittadinanza (1816). Nel 1814 acquist\u00f2 la tipografia di Abraham Louis Fauche che lo aveva assunto nel 1803 ca. Da allora la storia della fam. \u00e8 legata a quella della Feuille d'Avis de Neuch\u00e2tel (dal 1988 L' Express\"). Ren\u00e9-Alfred-Henri (1820-1897) succedette al padre Chr\u00e9tien-Henri alla sua morte nel 1839. Diventato cittadino di Neuch\u00e2tel (1840), pubblic\u00f2 numerose riviste, tra cui Le v\u00e9ritable messager boiteux de Neuch\u00e2tel e la Revue Suisse. Nel 2002, la Soc. neocastellana di stampa, editrice di L'Express, venne acquistata dal gruppo franc. Hersant. Christian (1944-2011), esponente della quinta generazione, and\u00f2 in pensione nel 2004. Suo fratello Fabien (\u2217\ufe0e1942) si \u00e8 ritirato dall'azienda nel 2008, rimanendo per\u00f2 pres. del consiglio d'amministrazione della Soc. neocastellana di stampa."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99369411", "itemLabel": "Q99369411", "dhsid": "024975", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}, {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99639152", "itemLabel": "Ren\u00e9-Alfred-Henri Wolfrath", "dhsid": "024975", "namefr": "Ren\u00e9-Alfred-Henri Wolfrath", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%A9-Alfred-Henri_Wolfrath", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1026070406"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99639152", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/024975/2013-11-25"}