{"search_result_name": "R\u00e4ber", "language": "it", "id": "024937", "version": "2018-01-25", "_text": "R\u00e4ber\n\nFam. di tipografi e librai originaria di Ebikon e attiva a Lucerna, il cui capostipite fu Hans (->). Nel 1825 i fratelli Aloys (->) e Heinrich, entrambi stampatori, fondarono a Lucerna una libreria e tipografia, la cui attivit\u00e0 fu ampliata grazie all'acquisto della stamperia Anich nel 1832. La casa editrice di impronta catt.-conservatrice pubblic\u00f2 la Luzerner Zeitung (1833-71), uscita come Vaterland esclusivamente presso R. (1871-1959), la Schweizerische Kirchenzeitung (1832-37, 1840-47 e dal 1900) e il Luzerner Kantonsblatt (dal 1879); stamp\u00f2 inoltre opere storiche. Dal 1964 al 1979 gli esponenti della fam. diressero anche una galleria d'arte. Gestite dalla quinta generazione la tipografia e le librerie furono vendute risp. nel 1991 e 2001, mentre la casa editrice rest\u00f2 di propriet\u00e0 della fam. I R. annoverarono diversi politici cant., tra cui Alois (->), che rivest\u00ec anche la carica di Consigliere nazionale (1876-81).", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Economia e mestieri / Editoria, stampa tipografica e arti grafiche", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000200.002200.005000."}], "title": "R\u00e4ber", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nMarkus Lischer\nTraduzione:\nGisella Germani Mazzi"], "text_links": [[], [{"start": 96, "end": 98, "mention": "->", "href": "/it/articles/014469/2011-12-16/", "dhsid": "014469", "wiki_links": [], "wikidata_url": null, "wikipedia_page_title": null}, {"start": 128, "end": 130, "mention": "->", "href": "/it/articles/032975/2012-06-22/", "dhsid": "032975", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78069099", "itemLabel": "Aloys R\u00e4ber", "dhsid": "032975", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "120546809"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78069099", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 863, "end": 865, "mention": "->", "href": "/it/articles/032735/2016-03-03/", "dhsid": "032735", "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q78069093", "itemLabel": "Alois R\u00e4ber", "dhsid": "032735", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "1051391466"}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q78069093", "wikipedia_page_title": null}, {"start": 41, "end": 47, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q14566", "wikipedia_page_id": 131350, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q14566", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "galleria d'arte", "confidence_score": 0.4792, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000617", "dhsid": "000617", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q14566", "itemLabel": "Ebikon", "dhsid": "000617", "namefr": "Ebikon", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ebikon", "namede": "Ebikon", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ebikon", "nameit": "Ebikon", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ebikon", "nameen": "Ebikon", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ebikon", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4473050-0", "wikidata_id": "Q14566"}}, {"start": 59, "end": 66, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "galleria d'arte", "confidence_score": 0.4792, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 110, "end": 120, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3795702", "wikipedia_page_id": 3334698, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3795702", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "galleria d'arte", "confidence_score": 0.4792, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 177, "end": 184, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4191", "wikipedia_page_id": 90781, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "galleria d'arte", "confidence_score": 0.4792, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000624", "dhsid": "000624", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q4191", "itemLabel": "Lucerne", "dhsid": "000624", "namefr": "Lucerne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "namede": "Luzern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Luzern", "nameit": "Lucerna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Lucerna", "nameen": "Lucerne", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lucerne", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4036733-2", "wikidata_id": "Q4191"}}, {"start": 327, "end": 340, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q7169", "wikipedia_page_id": 273965, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "galleria d'arte", "confidence_score": 0.4792, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/017458", "dhsid": "017458", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q7169", "itemLabel": "conservatisme", "dhsid": "017458", "namefr": "Conservatisme", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conservatisme", "namede": "Konservatismus", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Konservatismus", "nameit": "Conservatorismo", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Conservatorismo", "nameen": "Conservatism", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conservatism", "instanceof": "", "instanceofLabel": "", "gndid": "4032187-3", "wikidata_id": "Q7169"}}, {"start": 636, "end": 651, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1007870", "wikipedia_page_id": 2583004, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1007870", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "galleria d'arte", "confidence_score": 0.4792, "domains": ["Biology"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {"Archivi": [{"text": "AFam presso StALU"}, {"text": "Archivio aziendale presso StALU"}, {"text": "Archivio della casa editrice presso ZHBL"}], "Studi": [{"text": "AA. VV., Stammbaum der Familie R\u00e4ber von Ebikon und Luzern, 1968", "author": ["AA. VV."], "tpub": ["Stammbaum der Familie R\u00e4ber von Ebikon und Luzern"]}, {"text": "F. Blaser, Die Luzerner Buchdrucker des 19. Jahrhunderts, 1974", "author": ["F. Blaser"], "tpub": ["Die Luzerner Buchdrucker des 19. Jahrhunderts"]}, {"text": "161 Jahre in Luzern: Erste Firmengeschichte der Welt im Comic, 1986", "tpub": ["161 Jahre in Luzern: Erste Firmengeschichte der Welt im Comic"]}]}, "metagrid_id": null, "metagrid_links": [], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Variante/i", "text": "Raeber"}], "text_blocks": [["h1", "R\u00e4ber"], ["p", "Fam. di tipografi e librai originaria di Ebikon e attiva a Lucerna, il cui capostipite fu Hans (->). Nel 1825 i fratelli Aloys (->) e Heinrich, entrambi stampatori, fondarono a Lucerna una libreria e tipografia, la cui attivit\u00e0 fu ampliata grazie all'acquisto della stamperia Anich nel 1832. La casa editrice di impronta catt.-conservatrice pubblic\u00f2 la Luzerner Zeitung (1833-71), uscita come Vaterland esclusivamente presso R. (1871-1959), la Schweizerische Kirchenzeitung (1832-37, 1840-47 e dal 1900) e il Luzerner Kantonsblatt (dal 1879); stamp\u00f2 inoltre opere storiche. Dal 1964 al 1979 gli esponenti della fam. diressero anche una galleria d'arte. Gestite dalla quinta generazione la tipografia e le librerie furono vendute risp. nel 1991 e 2001, mentre la casa editrice rest\u00f2 di propriet\u00e0 della fam. I R. annoverarono diversi politici cant., tra cui Alois (->), che rivest\u00ec anche la carica di Consigliere nazionale (1876-81)."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q99364936", "itemLabel": "Q99364936", "dhsid": "024937", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q8436", "instanceofLabel": "famille", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q99364936", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "R", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/024937/2018-01-25"}