{"search_result_name": "Braichet, Joseph", "language": "it", "id": "025332", "version": "2003-02-04", "_text": "Joseph Braichet\n\n13.11.1885 Saignel\u00e9gier, 21.12.1963 Sion, catt., dal 1896 di Les Enfers. Figlio di Eug\u00e8ne, operaio di nazionalit\u00e0 franc., e di Elise Crevoisier. \u200bEsther Emilie Marchand, figlia di Luc-Eug\u00e8ne. Lavor\u00f2 come funzionario delle poste a La Chaux-de-Fonds e poi come giornalista. Pubblic\u00f2 alcuni articoli sull'Ouvrier (1905-08), organo dell'Unione operaia catt. fondato nel 1902 da suo fratello, l'abate Ren\u00e9 (1878-1925). Fu il primo pres. dell'Unione romanda dei lavoratori catt. (1913-19) e uno dei primi redattori del suo giornale, l'Action sociale, pubblicato a Friburgo dal 1913. In relazione con esponenti del movimento maurrassiano franc., ne invit\u00f2 diversi conferenzieri a La Chaux-de-Fonds. Nel 1933 si trasfer\u00ec a Friburgo.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Movimenti sociali / Movimento operaio", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.144400.144500."}], "title": "Joseph Braichet", "given_name": "Joseph", "family_name": "Braichet", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nMarianne Rolle\nTraduzione:\nGiorgio Bernasconi"], "text_links": [[], [{"start": 11, "end": 23, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q67666", "wikipedia_page_id": 377800, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q67666", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.3914, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002971", "dhsid": "002971", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q67666", "itemLabel": "Saignel\u00e9gier", "dhsid": "002971", "namefr": "Saignel\u00e9gier", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Saignel%C3%A9gier", "namede": "Saignel\u00e9gier", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Saignel%C3%A9gier", "nameit": "Saignel\u00e9gier", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Saignel%C3%A9gier", "nameen": "Saignel\u00e9gier", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Saignel%C3%A9gier", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q67666"}}, {"start": 36, "end": 40, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68136", "wikipedia_page_id": 232566, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.3914, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002802", "dhsid": "002802", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68136", "itemLabel": "Sion", "dhsid": "002802", "namefr": "Sion (Valais)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sion_(Valais)", "namede": "Sitten", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Sitten", "nameit": "Sion (Svizzera)", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Sion_(Svizzera)", "nameen": "Sion, Switzerland", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sion,_Switzerland", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q14770218", "instanceofLabel": "capitale cantonale de Suisse", "gndid": "4077467-3", "wikidata_id": "Q68136"}}, {"start": 61, "end": 71, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70411", "wikipedia_page_id": 377251, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70411", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.3914, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002959", "dhsid": "002959", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70411", "itemLabel": "Les Enfers", "dhsid": "002959", "namefr": "Les Enfers", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Enfers", "namede": "Les Enfers", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Les_Enfers", "nameit": "Les Enfers", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Les_Enfers", "nameen": "Les Enfers", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Les_Enfers", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "", "wikidata_id": "Q70411"}}, {"start": 233, "end": 247, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 276968, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.3914, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}, {"start": 333, "end": 347, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q4005616", "wikipedia_page_id": 3858464, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q4005616", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.3914, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 618, "end": 630, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3852964", "wikipedia_page_id": 564646, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3852964", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.3914, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 676, "end": 690, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q68124", "wikipedia_page_id": 276968, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Chaux-de-Fonds", "confidence_score": 0.3914, "domains": ["Environment", "Architecture", "Sociology"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002837", "dhsid": "002837", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q68124", "itemLabel": "La Chaux-de-Fonds", "dhsid": "002837", "namefr": "La Chaux-de-Fonds", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "namede": "La Chaux-de-Fonds", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameit": "La Chaux-de-Fonds", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "nameen": "La Chaux-de-Fonds", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Chaux-de-Fonds", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q54935504", "instanceofLabel": "ville de Suisse", "gndid": "4033953-1", "wikidata_id": "Q68124"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "R. Ruffieux et al., Le mouvement chr\u00e9tien-social en Suisse romande 1891-1949, 1969", "author": ["R. Ruffieux et al."], "tpub": ["Le mouvement chr\u00e9tien-social en Suisse romande 1891-1949"]}, {"text": "J.-P. Ceppi, Neuch\u00e2tel et l'Action fran\u00e7aise, mem. lic. Friburgo, 1986, 78", "author": ["J.-P. Ceppi"], "tpub": ["Neuch\u00e2tel et l'Action fran\u00e7aise"]}]}, "metagrid_id": "25332", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [{"title": "GND", "url": "http://d-nb.info/gnd/1115211013"}, {"title": "VIAF", "url": "http://viaf.org/viaf/63147602550857641936"}], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e 13.11.1885\n   \u271d\ufe0e 21.12.1963\n1885-11-131963-12-21", "birth_date": "1885-11-13", "death_date": "1963-12-21"}], "birth_date": "1885-11-13", "death_date": "1963-12-21", "text_blocks": [["h1", "Joseph Braichet"], ["p", "13.11.1885 Saignel\u00e9gier, 21.12.1963 Sion, catt., dal 1896 di Les Enfers. Figlio di Eug\u00e8ne, operaio di nazionalit\u00e0 franc., e di Elise Crevoisier. \u200bEsther Emilie Marchand, figlia di Luc-Eug\u00e8ne. Lavor\u00f2 come funzionario delle poste a La Chaux-de-Fonds e poi come giornalista. Pubblic\u00f2 alcuni articoli sull'Ouvrier (1905-08), organo dell'Unione operaia catt. fondato nel 1902 da suo fratello, l'abate Ren\u00e9 (1878-1925). Fu il primo pres. dell'Unione romanda dei lavoratori catt. (1913-19) e uno dei primi redattori del suo giornale, l'Action sociale, pubblicato a Friburgo dal 1913. In relazione con esponenti del movimento maurrassiano franc., ne invit\u00f2 diversi conferenzieri a La Chaux-de-Fonds. Nel 1933 si trasfer\u00ec a Friburgo."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71715594", "itemLabel": "Q71715594", "dhsid": "025332", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71715594", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/025332/2003-02-04"}