{"search_result_name": "Favre, Fran\u00e7ois", "language": "it", "id": "025656", "version": "2003-01-08", "_text": "Fran\u00e7ois Favre\n\ntra il 1480 e il 1487, 28.11.1551 probabilmente a Cologny, di Ginevra. Figlio di Jean, Consigliere, commerciante di tessuti. \u200b1) una Jeanne; 2) Marguerite, nobile, vedova di Claude du Molard il Vecchio. Commerciante di tessuti. Membro del Piccolo Consiglio (1534), sostenitore del partito degli Eidguenot e amico del Bernese Hans Franz N\u00e4geli, F. partecip\u00f2 nel 1530 alla riconferma degli accordi di comborghesia fra Berna, Friburgo e Ginevra. Nel 1536 comand\u00f2 le galere ginevrine che aiutarono N\u00e4geli ad impadronirsi di Chillon. Ader\u00ec alla Riforma nel 1536, mal sopportandone per\u00f2 il rigore morale, che oltretutto veniva imposto da pastori franc. Assieme al suo genero Ami Perrin, divenne il capo del partito dei libertini o perrinisti, che si opponeva all'autorit\u00e0 del Concistoro. Nel 1544 acquist\u00f2 il castello di V\u00e9senaz.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Paesi alleati / Consiglieri", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.121100.122100.122400."}, {"tag": "Economia e mestieri / Artigianato e industria / Tessili, abbigliamento e pelletteria", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.127900.130100.131000."}, {"tag": "Religione (protestantesimo) / Riforma", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.140700.141000."}], "title": "Fran\u00e7ois Favre", "given_name": "Fran\u00e7ois", "family_name": "Favre", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nMicheline Tripet\nTraduzione:\nGenevi\u00e8ve Bernard Poncioni"], "text_links": [[], [{"start": 50, "end": 57, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q69245", "wikipedia_page_id": 557462, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q69245", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Concistoro", "confidence_score": 0.7387, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002899", "dhsid": "002899", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q69245", "itemLabel": "Cologny", "dhsid": "002899", "namefr": "Cologny", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Cologny", "namede": "Cologny", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Cologny", "nameit": "Cologny", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Cologny", "nameen": "Cologny", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Cologny", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q70208", "instanceofLabel": "commune de Suisse", "gndid": "4085302-0", "wikidata_id": "Q69245"}}, {"start": 62, "end": 69, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Concistoro", "confidence_score": 0.7387, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 416, "end": 421, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Concistoro", "confidence_score": 0.7387, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 434, "end": 441, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Concistoro", "confidence_score": 0.7387, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 463, "end": 469, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q188924", "wikipedia_page_id": 319765, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q188924", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Concistoro", "confidence_score": 0.7387, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 470, "end": 479, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Concistoro", "confidence_score": 0.7387, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 584, "end": 597, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q48324", "wikipedia_page_id": 265891, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q48324", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Concistoro", "confidence_score": 0.7387, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 669, "end": 679, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q3614185", "wikipedia_page_id": 2442110, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q3614185", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Concistoro", "confidence_score": 0.7387, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/025682", "dhsid": "025682", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q3614185", "itemLabel": "Ami Perrin", "dhsid": "025682", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "Ami Perrin", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Ami_Perrin", "nameit": "Ami Perrin", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ami_Perrin", "nameen": "Ami Perrin", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ami_Perrin", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "", "wikidata_id": "Q3614185"}}, {"start": 713, "end": 722, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q744443", "wikipedia_page_id": 850863, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q744443", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Concistoro", "confidence_score": 0.7387, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 770, "end": 780, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q841535", "wikipedia_page_id": 108342, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q841535", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "Concistoro", "confidence_score": 0.7387, "domains": ["Administration"], "origin": "entity_fishing"}}}]], "sources": {}, "metagrid_id": "25656", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Appartenenza familiare", "text": "Favre", "link": ["/articles/025507/2004-11-23/"]}, {"title": "Dati biografici", "text": "\u2217\ufe0e tra il 1480 e il 1487\n   \u271d\ufe0e 28.11.1551\n1551-11-28", "birth_date": "", "death_date": "1551-11-28"}], "birth_date": "", "death_date": "1551-11-28", "text_blocks": [["h1", "Fran\u00e7ois Favre"], ["p", "tra il 1480 e il 1487, 28.11.1551 probabilmente a Cologny, di Ginevra. Figlio di Jean, Consigliere, commerciante di tessuti. \u200b1) una Jeanne; 2) Marguerite, nobile, vedova di Claude du Molard il Vecchio. Commerciante di tessuti. Membro del Piccolo Consiglio (1534), sostenitore del partito degli Eidguenot e amico del Bernese Hans Franz N\u00e4geli, F. partecip\u00f2 nel 1530 alla riconferma degli accordi di comborghesia fra Berna, Friburgo e Ginevra. Nel 1536 comand\u00f2 le galere ginevrine che aiutarono N\u00e4geli ad impadronirsi di Chillon. Ader\u00ec alla Riforma nel 1536, mal sopportandone per\u00f2 il rigore morale, che oltretutto veniva imposto da pastori franc. Assieme al suo genero Ami Perrin, divenne il capo del partito dei libertini o perrinisti, che si opponeva all'autorit\u00e0 del Concistoro. Nel 1544 acquist\u00f2 il castello di V\u00e9senaz."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q107044254", "itemLabel": "Fran\u00e7ois Favre", "dhsid": "025656", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q107044254", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": "F", "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/025656/2003-01-08"}