{"search_result_name": "Furbity, Guy", "language": "it", "id": "025657", "version": "2005-08-03", "_text": "Guy Furbity\n\n1541 . Monaco domenicano del convento di Montm\u00e9lian (Savoia), fu dottore in teol. della Sorbona. Nel dicembre del 1533 giunse a Ginevra per tenere le prediche dell'Avvento. La virulenza dei suoi attacchi contro gli evangelisti spinse Berna a minacciare la rottura della comborghesia nel caso non avesse ritrattato. Nonostante gli interventi del vescovo, venne incarcerato dai Ginevrini e messo a confronto con Guillaume Farel durante una disputa pubblica (27-30.1.1534). Rimase in prigione fino all'aprile del 1536, quando le autorit\u00e0 ginevrine lo liberarono su richiesta del re Francesco I.", "scraper_version": "0.2.0", "tags": [{"tag": "Politica / Societ\u00e0 (1250-1800) / Paesi alleati", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=2/000100.121100.122100."}, {"tag": "Religione (cattolicesimo) / Ordini / Domenicani", "url": "/it/search/category?f_hls.lexicofacet_string=3/000100.138400.139400.139600."}], "title": "Guy Furbity", "given_name": "Guy", "family_name": "Furbity", "authors_translators": ["Autrice/Autore:\nMartine Piguet\nTraduzione:\nGenevi\u00e8ve Bernard Poncioni"], "text_links": [[], [{"start": 7, "end": 24, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q131479", "wikipedia_page_id": 91116, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q131479", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "re Francesco I", "confidence_score": 0.4038, "domains": ["Administration", "Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 41, "end": 51, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1061877", "wikipedia_page_id": 158600, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1061877", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "re Francesco I", "confidence_score": 0.4038, "domains": ["Administration", "Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 88, "end": 95, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q214654", "wikipedia_page_id": 79427, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q214654", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "re Francesco I", "confidence_score": 0.4038, "domains": ["Administration", "Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 128, "end": 135, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "re Francesco I", "confidence_score": 0.4038, "domains": ["Administration", "Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 234, "end": 239, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q70", "wikipedia_page_id": 9592, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "re Francesco I", "confidence_score": 0.4038, "domains": ["Administration", "Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/000209", "dhsid": "000209", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q70", "itemLabel": "Berne", "dhsid": "000209", "namefr": "Berne", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne", "namede": "Bern", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Bern", "nameit": "Berna", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Berna", "nameen": "Bern", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bern", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q537250", "instanceofLabel": "ville f\u00e9d\u00e9rale", "gndid": "4005762-8", "wikidata_id": "Q70"}}, {"start": 345, "end": 352, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q29182", "wikipedia_page_id": 757267, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q29182", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "re Francesco I", "confidence_score": 0.4038, "domains": ["Administration", "Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 376, "end": 385, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "re Francesco I", "confidence_score": 0.4038, "domains": ["Administration", "Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 410, "end": 425, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q435456", "wikipedia_page_id": 507133, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q435456", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "re Francesco I", "confidence_score": 0.4038, "domains": ["Administration", "Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/011113", "dhsid": "011113", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q435456", "itemLabel": "Guillaume Farel", "dhsid": "011113", "namefr": "Guillaume Farel", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Guillaume_Farel", "namede": "Guillaume Farel", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Guillaume_Farel", "nameit": "Guillaume Farel", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Guillaume_Farel", "nameen": "William Farel", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/William_Farel", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118531948", "wikidata_id": "Q435456"}}, {"start": 438, "end": 454, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q1123131", "wikipedia_page_id": 4041411, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q1123131", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "re Francesco I", "confidence_score": 0.4038, "domains": ["Administration", "Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}}, {"start": 535, "end": 544, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q71", "wikipedia_page_id": 1895856, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "re Francesco I", "confidence_score": 0.4038, "domains": ["Administration", "Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/002903", "dhsid": "002903", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q71", "itemLabel": "Gen\u00e8ve", "dhsid": "002903", "namefr": "Gen\u00e8ve", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gen%C3%A8ve", "namede": "Genf", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Genf", "nameit": "Ginevra", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Ginevra", "nameen": "Geneva", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Geneva", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q1549591", "instanceofLabel": "grande ville", "gndid": "4020137-5", "wikidata_id": "Q71"}}, {"start": 576, "end": 590, "mention": null, "origin": "entity_fishing", "annotation": {"wikidata_entity_id": "Q129857", "wikipedia_page_id": 116593, "wikipedia_page_title": null, "wikidata_entity_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q129857", "grobid_tag": null, "extra_fields": {"rawName": "re Francesco I", "confidence_score": 0.4038, "domains": ["Administration", "Biology", "Military"], "origin": "entity_fishing"}}, "href": "it/articles/029215", "dhsid": "029215", "wiki": {"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q129857", "itemLabel": "Fran\u00e7ois Ier", "dhsid": "029215", "namefr": "Fran\u00e7ois Ier (roi de France)", "articlefr": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Ier_(roi_de_France)", "namede": "Franz I. (Frankreich)", "articlede": "https://de.wikipedia.org/wiki/Franz_I._(Frankreich)", "nameit": "Francesco I di Francia", "articleit": "https://it.wikipedia.org/wiki/Francesco_I_di_Francia", "nameen": "Francis I of France", "articleen": "https://en.wikipedia.org/wiki/Francis_I_of_France", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": "118534947", "wikidata_id": "Q129857"}}]], "sources": {"Studi": [{"text": "H. Naef, Les origines de la R\u00e9forme \u00e0 Gen\u00e8ve, 2, 1968", "author": ["H. Naef"], "tpub": ["Les origines de la R\u00e9forme \u00e0 Gen\u00e8ve"]}]}, "metagrid_id": "25657", "metagrid_links": [{}], "notice_links": [], "bref": [{"title": "Dati biografici", "text": "\u271d\ufe0e 1541", "death_date": ""}], "death_date": "", "text_blocks": [["h1", "Guy Furbity"], ["p", "1541 . Monaco domenicano del convento di Montm\u00e9lian (Savoia), fu dottore in teol. della Sorbona. Nel dicembre del 1533 giunse a Ginevra per tenere le prediche dell'Avvento. La virulenza dei suoi attacchi contro gli evangelisti spinse Berna a minacciare la rottura della comborghesia nel caso non avesse ritrattato. Nonostante gli interventi del vescovo, venne incarcerato dai Ginevrini e messo a confronto con Guillaume Farel durante una disputa pubblica (27-30.1.1534). Rimase in prigione fino all'aprile del 1536, quando le autorit\u00e0 ginevrine lo liberarono su richiesta del re Francesco I."]], "wiki_links": [{"item": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364405", "itemLabel": "Guy Furbity", "dhsid": "025657", "namefr": "", "articlefr": "", "namede": "", "articlede": "", "nameit": "", "articleit": "", "nameen": "", "articleen": "", "instanceof": "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "instanceofLabel": "\u00eatre humain", "gndid": ""}], "wikidata_url": "http://www.wikidata.org/entity/Q96364405", "wikipedia_page_title": null, "added_wikidata_wikipedia_to_text_links": true, "_initial": null, "url": "https://hls-dhs-dss.ch/it/articles/025657/2005-08-03"}